{"blocks": [{"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n en el \u00e1mbito europeo voy a pedir la ampliaci\u00f3n de capital\n    del BEI, el lanzamiento de bonos proyecto y la utilizaci\u00f3n de fondos\n    estructurales, sobre todo para favorecer a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y por tanto dar lugar a que puedan invertir y crear empleo. ...\"", "\"... En segundo lugar, voy a defender la necesidad de hacer reformas\n    estructurales en los Estados nacionales para mejorar la competitividad y\n    la econom\u00eda, como estamos haciendo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En\n    cuarto lugar -un tema que me parece capital-, voy a hablar de la\n    necesidad de adoptar medidas para estabilizar los mercados utilizando los\n    instrumentos comunitarios que est\u00e1n a nuestra disposici\u00f3n en este momento\n    -con unas primas de riesgo como las que tenemos en Espa\u00f1a y en otros\n    pa\u00edses es muy dif\u00edcil que la econom\u00eda pueda crecer, como usted muy bien\n    sabe-. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en el \u00e1mbito europeo voy a pedir la ampliaci\u00f3n de capital\n    del BEI, el lanzamiento de bonos proyecto y la utilizaci\u00f3n de fondos\n    estructurales, sobre todo para favorecer a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y por tanto dar lugar a que puedan invertir y crear empleo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que es necesario tener\n    unas cuentas p\u00fablicas saneadas, creo que es necesario hacer reformas\n    estructurales para mejorar la flexibilidad y la competitividad de la\n    econom\u00eda -esto es capital- y creo que tambi\u00e9n son necesarias algunas\n    medidas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "peque\u00f1as": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que ayer aprobamos aqu\u00ed una proposici\u00f3n no de ley conjunta y es\n    cierto que nuestros grupos coinciden en que el plan tiene que entrar en\n    vigor r\u00e1pidamente y tiene que incorporar a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y un plan de empleo para nuestros j\u00f3venes, y tambi\u00e9n es cierto\n    que el crecimiento espa\u00f1ol necesita otras cosas, liquidez, tipos de\n    inter\u00e9s m\u00e1s bajos, un mercado de la deuda estable, y para eso hace falta\n    que haya un banco central dispuesto a cambiar algunas cosas y\n    probablemente un mecanismo de estabilidad que tenga una ficha bancaria\n    para comprar deuda en el mercado secundario. ...\"", "\"... Es\n    verdad que ayer aprobamos aqu\u00ed una proposici\u00f3n no de ley conjunta y es\n    cierto que nuestros grupos coinciden en que el plan tiene que entrar en\n    vigor r\u00e1pidamente y tiene que incorporar a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y un plan de empleo para nuestros j\u00f3venes, y tambi\u00e9n es cierto\n    que el crecimiento espa\u00f1ol necesita otras cosas, liquidez, tipos de\n    inter\u00e9s m\u00e1s bajos, un mercado de la deuda estable, y para eso hace falta\n    que haya un banco central dispuesto a cambiar algunas cosas y\n    probablemente un mecanismo de estabilidad que tenga una ficha bancaria\n    para comprar deuda en el mercado secundario. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es usted ni m\u00e1s ni menos que el\n    ministro de Justicia, pertenece a la direcci\u00f3n del Partido Popular y no\n    puede mantenerse en un s\u00ed pero no, en esa doble moral. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 no aplica usted la doctrina Rubalcaba, consistente en que cuando se\n    es ministro del Interior se solicita que se recurra la legalizaci\u00f3n de\n    Sortu para cuando luego el Tribunal Constitucional dice que es legal\n    criticar al ministro de Justicia porque discrepa de la sentencia? ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA CAMBIADO EL GOBIERNO EL CRITERIO DE REPARTO DE LOS\n    RECURSOS PARA POL\u00cdTICAS ACTIVAS DE EMPLEO ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 han cambiado su ministerio y el Gobierno los\n    criterios de reparto entre las comunidades aut\u00f3nomas de los recursos\n    destinados a pol\u00edticas activas de empleo? ...\""]}, {"words": {"recursos": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 cabeza cabe que un pa\u00eds\n    donde el principal y prioritario problema que existe es el paro usted\n    est\u00e9 reduciendo en un 50% en su ministerio los recursos destinados a\n    pol\u00edticas activas de empleo? ...\"", "\"... Reducir en m\u00e1s de 1.700\n    millones los recursos de pol\u00edticas activas de empleo significa reducir la\n    empleabilidad, la promoci\u00f3n de empleo, la orientaci\u00f3n, la mediaci\u00f3n, las\n    escuelas taller y casas de oficio, los talleres de empleo, el autoempleo\n    -ustedes que tanto hablan de autoempleo-; las pol\u00edticas de generaci\u00f3n de\n    empleo en definitiva. ...\"", "\"... Un ministerio que solamente aborda una reforma laboral y\n    que reduce en un 50% los recursos en pol\u00edticas activas de empleo tiene un\n    claro cometido y es destruir empleo. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le deber\u00eda pedir usted cuentas al Gobierno de\n    Andaluc\u00eda de por qu\u00e9 el Servicio Andaluz de Empleo no ha ejecutado el 50%\n    de todos los recursos que tiene acreditados. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0, 1, 2], "renovables": [4, 5, 6, 7, 8], "centrales nucleares": [3], "d\u00e9ficit tarifario": [9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, menudo ejercicio de cinismo el\n    suyo y el del presidente Rajoy -que ya se nos ha ido- ir a R\u00edo de Janeiro\n    a defender con entusiasmo las energ\u00edas renovables y la econom\u00eda verde. ...\"", "\"... No se lo estamos reprochando solo desde el\n    Partido Socialista, se lo reprocha la Comisi\u00f3n Europea en el reciente\n    informe de evaluaci\u00f3n sobre el programa nacional de reformas, que es una\n    aut\u00e9ntica enmienda a la totalidad a sus pol\u00edticas ambientales y donde\n    dice claramente que es un error esa paralizaci\u00f3n de las ayudas al sector\n    de las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Y no me vaya a decir, se\u00f1or ministro, que han paralizado las\n    energ\u00edas renovables para reducir el d\u00e9ficit tarifario, porque tambi\u00e9n lo\n    dice aqu\u00ed muy clarito la Comisi\u00f3n Europea (Muestra un documento), que\n    para reducir el d\u00e9ficit tarifario se pueden tomar otras medidas, que no\n    s\u00e9 si ustedes est\u00e1n dispuestos a tomar, se puede cambiar la retribuci\u00f3n\n    en la fijaci\u00f3n del precio de la electricidad en Espa\u00f1a, que en estos\n    momentos genera beneficios extraordinarios para las centrales nucleares e\n    hidroel\u00e9ctricas. ...\"", "\"... Y no me vaya a decir, se\u00f1or ministro, que han paralizado las\n    energ\u00edas renovables para reducir el d\u00e9ficit tarifario, porque tambi\u00e9n lo\n    dice aqu\u00ed muy clarito la Comisi\u00f3n Europea (Muestra un documento), que\n    para reducir el d\u00e9ficit tarifario se pueden tomar otras medidas, que no\n    s\u00e9 si ustedes est\u00e1n dispuestos a tomar, se puede cambiar la retribuci\u00f3n\n    en la fijaci\u00f3n del precio de la electricidad en Espa\u00f1a, que en estos\n    momentos genera beneficios extraordinarios para las centrales nucleares e\n    hidroel\u00e9ctricas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, menudo ejercicio de cinismo el\n    suyo y el del presidente Rajoy -que ya se nos ha ido- ir a R\u00edo de Janeiro\n    a defender con entusiasmo las energ\u00edas renovables y la econom\u00eda verde. ...\"", "\"... Lo\n    que no contaron en R\u00edo fue que con su decreto-ley paralizando las ayudas\n    a las renovables han paralizado la inversi\u00f3n y han destruido ya m\u00e1s de\n    30.000 puestos de trabajo y hay otros 100.000 puestos de trabajo\n    asociados a los proyectos que se han paralizado que no podr\u00e1n ver la luz. ...\"", "\"... No se lo estamos reprochando solo desde el\n    Partido Socialista, se lo reprocha la Comisi\u00f3n Europea en el reciente\n    informe de evaluaci\u00f3n sobre el programa nacional de reformas, que es una\n    aut\u00e9ntica enmienda a la totalidad a sus pol\u00edticas ambientales y donde\n    dice claramente que es un error esa paralizaci\u00f3n de las ayudas al sector\n    de las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Y no me vaya a decir, se\u00f1or ministro, que han paralizado las\n    energ\u00edas renovables para reducir el d\u00e9ficit tarifario, porque tambi\u00e9n lo\n    dice aqu\u00ed muy clarito la Comisi\u00f3n Europea (Muestra un documento), que\n    para reducir el d\u00e9ficit tarifario se pueden tomar otras medidas, que no\n    s\u00e9 si ustedes est\u00e1n dispuestos a tomar, se puede cambiar la retribuci\u00f3n\n    en la fijaci\u00f3n del precio de la electricidad en Espa\u00f1a, que en estos\n    momentos genera beneficios extraordinarios para las centrales nucleares e\n    hidroel\u00e9ctricas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, ejerza de ministro que debe apoyar el desarrollo\n    sostenible y convenza a su colega el ministro de Industria para que no\n    tome en los pr\u00f3ximos d\u00edas m\u00e1s decisiones en contra de las energ\u00edas\n    renovables y que, por cierto, reciba al alcalde de Alburquerque que est\u00e1\n    en huelga de hambre delante del... (Aplausos). ...\"", "\"... Y no me vaya a decir, se\u00f1or ministro, que han paralizado las\n    energ\u00edas renovables para reducir el d\u00e9ficit tarifario, porque tambi\u00e9n lo\n    dice aqu\u00ed muy clarito la Comisi\u00f3n Europea (Muestra un documento), que\n    para reducir el d\u00e9ficit tarifario se pueden tomar otras medidas, que no\n    s\u00e9 si ustedes est\u00e1n dispuestos a tomar, se puede cambiar la retribuci\u00f3n\n    en la fijaci\u00f3n del precio de la electricidad en Espa\u00f1a, que en estos\n    momentos genera beneficios extraordinarios para las centrales nucleares e\n    hidroel\u00e9ctricas. ...\""]}, {"words": {"renovables": [0, 1], "energ\u00e9tico": [2], "medio ambiente": [3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero\n    como usted quiere hablar de medio ambiente nacional y de renovables, es\n    verdad, el se\u00f1or Sebasti\u00e1n, el se\u00f1or Montilla, el se\u00f1or Clos y todos los\n    que son y han sido ministros socialistas han llevado a una cat\u00e1strofe el\n    sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol, con un d\u00e9ficit de tarifa que hac\u00eda la\n    situaci\u00f3n absolutamente insostenible. ...\"", "\"... Hemos\n    puesto orden y volveremos otra vez, pero ya ver\u00e1 usted como dentro de muy\n    poco las primas de las renovables son racionales, sostenibles y el sector\n    se desarrolla. ...\"", "\"... Pero\n    como usted quiere hablar de medio ambiente nacional y de renovables, es\n    verdad, el se\u00f1or Sebasti\u00e1n, el se\u00f1or Montilla, el se\u00f1or Clos y todos los\n    que son y han sido ministros socialistas han llevado a una cat\u00e1strofe el\n    sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol, con un d\u00e9ficit de tarifa que hac\u00eda la\n    situaci\u00f3n absolutamente insostenible. ...\"", "\"... Ya me extra\u00f1aba a m\u00ed que alguien del Grupo Socialista preguntara por\n    R\u00edo+20 porque no he visto a nadie de ese grupo trabajando en R\u00edo+20 por\n    la defensa de la mejora del medio ambiente, ni a usted ni a nadie de su\n    grupo. ...\"", "\"... Pero\n    como usted quiere hablar de medio ambiente nacional y de renovables, es\n    verdad, el se\u00f1or Sebasti\u00e1n, el se\u00f1or Montilla, el se\u00f1or Clos y todos los\n    que son y han sido ministros socialistas han llevado a una cat\u00e1strofe el\n    sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol, con un d\u00e9ficit de tarifa que hac\u00eda la\n    situaci\u00f3n absolutamente insostenible. ...\"", "\"... Por otra parte, ustedes que hablan de desarrollo\n    sostenible, \u00bfcu\u00e1l es la herencia que han dejado en medio ambiente? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cuanto al plan ambiental, no hemos acordado transformar el Programa de\n    Naciones Unidas para el Medio Ambiente en una agencia, pero s\u00ed hemos\n    definido y acordado unas funciones para su mejora, entre las que cabe\n    destacar la universalidad de su consejo de administraci\u00f3n, la mejora de\n    su papel como coordinador y el fomento de la participaci\u00f3n de la sociedad\n    civil en el organismo. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPORTUNIDADES\n    SE HAN PODIDO IDENTIFICAR PARA LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS DE INFRAESTRUCTURAS\n    DURANTE SU VIAJE A BRASIL DE LA SEMANA PASADA ...\""]}, {"words": {"empresa": [7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas espa\u00f1olas": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas espa\u00f1olas son\n    world class acreditadas y en estos momentos de crisis tienen un exceso de\n    capacidad instalada en Espa\u00f1a que las obliga a una transferencia de\n    tecnolog\u00eda para no perder capital fijo. ...\"", "\"... Por ello es tan importante el\n    apoyo a nuestras empresas en el exterior que el Gobierno del presidente\n    Rajoy, desde el primer momento, estableci\u00f3 como una prioridad de su\n    pol\u00edtica. ...\"", "\"... Tampoco es casual que el CES haya realizado recientemente un\n    informe sobre la internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola como factor\n    de competitividad y que precisamente entre sus conclusiones y propuestas\n    haya dicho que sigue siendo necesario un apoyo decidido por parte de la\n    Administraci\u00f3n a la internacionalizaci\u00f3n que requiere, por un lado,\n    concienciar a las empresas de las oportunidades y ventajas que puede\n    suponer su proyecci\u00f3n exterior y, por otro, establecer pol\u00edticas que\n    ayuden al tejido empresarial a afrontar estos procesos. ...\"", "\"... Porque es lo\n    cierto que la b\u00fasqueda de nuevos mercados constituye un factor\n    estrat\u00e9gico tanto para las empresas y su mantenimiento como para ayudar\n    al Estado a salir de la crisis que le azota. ...\"", "\"... Por eso, en nombre del Grupo Parlamentario Popular, le\n    preguntamos: \u00bfQu\u00e9 oportunidades se han podido identificar para las\n    empresas espa\u00f1olas de infraestructuras durante su intervenci\u00f3n en Brasil\n    la semana pasada en el Foro de la inversi\u00f3n p\u00fablica: retos y\n    oportunidades para el desarrollo sostenible? ...\"", "\"... Las empresas espa\u00f1olas son\n    world class acreditadas y en estos momentos de crisis tienen un exceso de\n    capacidad instalada en Espa\u00f1a que las obliga a una transferencia de\n    tecnolog\u00eda para no perder capital fijo. ...\"", "\"... Por eso, en nombre del Grupo Parlamentario Popular, le\n    preguntamos: \u00bfQu\u00e9 oportunidades se han podido identificar para las\n    empresas espa\u00f1olas de infraestructuras durante su intervenci\u00f3n en Brasil\n    la semana pasada en el Foro de la inversi\u00f3n p\u00fablica: retos y\n    oportunidades para el desarrollo sostenible? ...\"", "\"... Tampoco es casual que el CES haya realizado recientemente un\n    informe sobre la internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola como factor\n    de competitividad y que precisamente entre sus conclusiones y propuestas\n    haya dicho que sigue siendo necesario un apoyo decidido por parte de la\n    Administraci\u00f3n a la internacionalizaci\u00f3n que requiere, por un lado,\n    concienciar a las empresas de las oportunidades y ventajas que puede\n    suponer su proyecci\u00f3n exterior y, por otro, establecer pol\u00edticas que\n    ayuden al tejido empresarial a afrontar estos procesos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [7], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ayala, en primer lugar, quiero poner de manifiesto una vez m\u00e1s el\n    apoyo del Gobierno y, en este caso, del Ministerio de Fomento a todas\n    aquellas empresas espa\u00f1olas que ya est\u00e1n apostando fuertemente por la\n    internacionalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n ayudar a que muchas otras puedan hacerlo. ...\"", "\"... Espa\u00f1a quiere seguir apostando por apoyar a las empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior y, en ese sentido, tengo que decirle que en infraestructuras\n    viarias se cerr\u00f3 un acuerdo para que la empresa p\u00fablica espa\u00f1ola Ineco\n    asuma la direcci\u00f3n del proyecto Rodalnet que, como sabe, viene a ser como\n    la M-40 de Sao Paulo. ...\"", "\"... En el sector\n    ferroviario, se\u00f1or Ayala, uno de los proyectos m\u00e1s importantes de Brasil\n    en este momento, como sabe, es la alta velocidad R\u00edo-Sao Paulo, que tiene\n    m\u00e1s de 500 kil\u00f3metros y en la que tanto Adif, como Renfe y todas las\n    empresas espa\u00f1olas del sector est\u00e1n interesadas en participar. ...\"", "\"... Todo ello, se\u00f1or Ayala, ser\u00eda\n    fuente de riqueza para nuestro pa\u00eds y las empresas p\u00fablicas espa\u00f1olas van\n    a acompa\u00f1ar una vez m\u00e1s, como lo hicieron en el Meca-Medina, a todas las\n    empresas del sector. ...\"", "\"... Se\u00f1or Ayala, en primer lugar, quiero poner de manifiesto una vez m\u00e1s el\n    apoyo del Gobierno y, en este caso, del Ministerio de Fomento a todas\n    aquellas empresas espa\u00f1olas que ya est\u00e1n apostando fuertemente por la\n    internacionalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n ayudar a que muchas otras puedan hacerlo. ...\"", "\"... Espa\u00f1a quiere seguir apostando por apoyar a las empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior y, en ese sentido, tengo que decirle que en infraestructuras\n    viarias se cerr\u00f3 un acuerdo para que la empresa p\u00fablica espa\u00f1ola Ineco\n    asuma la direcci\u00f3n del proyecto Rodalnet que, como sabe, viene a ser como\n    la M-40 de Sao Paulo. ...\"", "\"... En el sector\n    ferroviario, se\u00f1or Ayala, uno de los proyectos m\u00e1s importantes de Brasil\n    en este momento, como sabe, es la alta velocidad R\u00edo-Sao Paulo, que tiene\n    m\u00e1s de 500 kil\u00f3metros y en la que tanto Adif, como Renfe y todas las\n    empresas espa\u00f1olas del sector est\u00e1n interesadas en participar. ...\"", "\"... Espa\u00f1a quiere seguir apostando por apoyar a las empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior y, en ese sentido, tengo que decirle que en infraestructuras\n    viarias se cerr\u00f3 un acuerdo para que la empresa p\u00fablica espa\u00f1ola Ineco\n    asuma la direcci\u00f3n del proyecto Rodalnet que, como sabe, viene a ser como\n    la M-40 de Sao Paulo. ...\""]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [1, 2], "mix energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1or ministro, ha decidido eliminar el carb\u00f3n del mix energ\u00e9tico\n    y lo ha hecho incumpliendo sus compromisos y negando a los trabajadores\n    lo que les corresponde por derecho, pero no se ha parado a pensar qu\u00e9 es\n    lo que hay detr\u00e1s de los n\u00fameros, en los miles y miles de familias que\n    viven de este sector. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, lo cierto es que estos presupuestos, los que ustedes\n    hacen, los de su Gobierno, son los que borran al carb\u00f3n del mapa\n    energ\u00e9tico nacional. ...\"", "\"... Usted, se\u00f1or ministro, ha decidido eliminar el carb\u00f3n del mix energ\u00e9tico\n    y lo ha hecho incumpliendo sus compromisos y negando a los trabajadores\n    lo que les corresponde por derecho, pero no se ha parado a pensar qu\u00e9 es\n    lo que hay detr\u00e1s de los n\u00fameros, en los miles y miles de familias que\n    viven de este sector. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    como sabe usted, el ep\u00edgrafe fabricaci\u00f3n de motocicletas, dentro de lo\n    que es la clasificaci\u00f3n nacional de actividades econ\u00f3micas, est\u00e1 excluido\n    de la convocatoria espec\u00edfica del sector automoci\u00f3n, y por tanto no es\n    elegible para los planes de competitividad que lleva a cabo el Ministerio\n    de Industria, Energ\u00eda y Turismo, lo que no quita para que hayamos estado\n    a lo largo de los \u00faltimos seis meses en permanente contacto con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a para intentar buscar una soluci\u00f3n al problema del\n    cierre de la f\u00e1brica Derbi, de Piaggio. ...\""]}, {"words": {"actividad": [4], "empresa": [0, 1], "industrial": [3], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Derbi es una empresa\n    eficiente en costes de producci\u00f3n, la m\u00e1s eficiente del grupo Piaggio en\n    m\u00e1s de un 11%. ...\"", "\"... Es una empresa exportadora y de futuro, de las que tan\n    necesitado est\u00e1 nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Derbi es una industria\n    emblem\u00e1tica, de prestigio nacional e internacional, que cumple en estos\n    d\u00edas nada menos que noventa a\u00f1os de actividad industrial en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Derbi es una industria\n    emblem\u00e1tica, de prestigio nacional e internacional, que cumple en estos\n    d\u00edas nada menos que noventa a\u00f1os de actividad industrial en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Derbi es una industria\n    emblem\u00e1tica, de prestigio nacional e internacional, que cumple en estos\n    d\u00edas nada menos que noventa a\u00f1os de actividad industrial en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    tal como le indiqu\u00e9 a lo largo de estos \u00faltimos seis meses, han sido\n    muchas las ocasiones en las que el Ministerio de Industria ha estado\n    hablando sobre esta cuesti\u00f3n con las autoridades de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a, particularmente con el consejero de Empresa y Empleo, don\n    Xavier Mena. ...\"", "\"... La \u00faltima vez lo hice en la tarde de ayer, por conocer si\n    hab\u00eda, desde el punto de vista de la Generalitat, alguna \u00faltima hora en\n    relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n, ya que desde hace alg\u00fan tiempo me hab\u00eda\n    adelantado que la empresa Piaggio lo daba como una decisi\u00f3n irreversible. ...\"", "\"... El propio consejero me traslad\u00f3 que la empresa le hab\u00eda planteado a la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una ayuda de 6 millones de euros para la f\u00e1brica\n    que la Generalitat de Catalu\u00f1a no estaba en condiciones de aportar. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    tal como le indiqu\u00e9 a lo largo de estos \u00faltimos seis meses, han sido\n    muchas las ocasiones en las que el Ministerio de Industria ha estado\n    hablando sobre esta cuesti\u00f3n con las autoridades de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a, particularmente con el consejero de Empresa y Empleo, don\n    Xavier Mena. ...\"", "\"... Incluso\n    hubo un planteamiento adicional compartido por parte del Ministerio de\n    Industria, Energ\u00eda y Turismo para que la f\u00e1brica que hoy utiliza Piaggio\n    para la fabricaci\u00f3n de motocicletas pudiera convertirse en una f\u00e1brica de\n    componentes de \u00e1mbito mucho m\u00e1s amplio que el que en la actualidad tiene. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3], "industrial": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabe que la empresa Al\u00famina-Aluminio\n    representa el 30% del producto interior bruto de nuestra provincia; una\n    provincia que tiene una poblaci\u00f3n pasiva mayor que la activa. ...\"", "\"... En estos\n    momentos la empresa atraviesa una dificultad derivada del coste de la\n    energ\u00eda, cuyo acuerdo -como sabe muy bien el ministro- finaliza el 31 de\n    diciembre. ...\"", "\"... Una amenaza tan importante que\n    adem\u00e1s se extiende al grupo Alcoa en el conjunto de otros lugares como\n    Asturias, provincia de A Coru\u00f1a, etc\u00e9tera, requiere determinaci\u00f3n, unidad\n    de acci\u00f3n, impulso por parte del Gobierno, para garantizar el empleo y la\n    viabilidad de una empresa que por cierto es parte importante de nuestro\n    sector industrial, y no tenemos en nuestro pa\u00eds tanto sector industrial,\n    por lo que tenemos que tratar entre todos de preservar el que tenemos y\n    garantizarlo. ...\"", "\"... Por eso creo que hay que trabajar con las el\u00e9ctricas, con los\n    grandes consumidores de energ\u00eda, para que pronto podamos tener ese\n    acuerdo de precios que garantice la viabilidad de una empresa que genera\n    solo en mi provincia mil cuatrocientos empleos directos, muchos m\u00e1s\n    empleos indirectos, y por lo tanto, reitero, constituye la mayor parte\n    del producto interior bruto de una provincia como la de Lugo. ...\"", "\"... Una amenaza tan importante que\n    adem\u00e1s se extiende al grupo Alcoa en el conjunto de otros lugares como\n    Asturias, provincia de A Coru\u00f1a, etc\u00e9tera, requiere determinaci\u00f3n, unidad\n    de acci\u00f3n, impulso por parte del Gobierno, para garantizar el empleo y la\n    viabilidad de una empresa que por cierto es parte importante de nuestro\n    sector industrial, y no tenemos en nuestro pa\u00eds tanto sector industrial,\n    por lo que tenemos que tratar entre todos de preservar el que tenemos y\n    garantizarlo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0], "actividad econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque ha habido una ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica, hay una ca\u00edda\n    de la demanda, y por tanto no se ha producido ese tipo de situaciones. ...\"", "\"... Porque ha habido una ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica, hay una ca\u00edda\n    de la demanda, y por tanto no se ha producido ese tipo de situaciones. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfAyudas a la financiaci\u00f3n de las\n    empresas? ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [2], "energ\u00e9tico": [3], "energ\u00eda": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n abordamos la cooperaci\u00f3n en materia de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Y\n    desde ese punto de vista quiero anunciarles que el pr\u00f3ximo mes de\n    septiembre, por indicaci\u00f3n del presidente del Gobierno, estar\u00e9 en China\n    para promover un acuerdo entre la Agencia Nacional de Energ\u00eda de China,\n    Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola, y una empresa para instalar un parque\n    experimental de 500 megavatios de energ\u00eda e\u00f3lica basado en molinos que\n    tienen una potencia individualmente considerada de 4,5 megavatios, que\n    podr\u00eda suponer un acicate importante para mejorar y consolidar la\n    industria de la energ\u00eda renovable en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n abordamos la cooperaci\u00f3n en materia de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Efectivamente China es\n    un pa\u00eds que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os ha venido creciendo a tasas\n    por encima del promedio del 7%, que presenta enormes oportunidades, y\n    donde ya hay much\u00edsimas empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n en el sector\n    tur\u00edstico, en el energ\u00e9tico, en el de los componentes industriales, en el\n    de la maquinaria-herramienta, y en el sector de la hosteler\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido l\u00f3gicamente esto\n    afecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola, que tiene unos desequilibrios importantes\n    -que ya coment\u00e1bamos el otro d\u00eda tambi\u00e9n- desde el punto de vista del\n    endeudamiento externo y en el \u00e1mbito de las cuentas p\u00fablicas. ...\"", "\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, como comentamos ayer en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda,\n    en la \u00faltima reuni\u00f3n del G-20 hubo dos conclusiones fundamentales. ...\"", "\"... En ese sentido l\u00f3gicamente esto\n    afecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola, que tiene unos desequilibrios importantes\n    -que ya coment\u00e1bamos el otro d\u00eda tambi\u00e9n- desde el punto de vista del\n    endeudamiento externo y en el \u00e1mbito de las cuentas p\u00fablicas. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [3], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "peque\u00f1as": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta\n    precipitaci\u00f3n conlleva una desorientaci\u00f3n b\u00e1sicamente a las empresas, a\n    los ciudadanos y a los mercados que supone asimismo algunas noticias no\n    positivas en cuanto a la prima de riesgo y en cuanto a las cotizaciones\n    burs\u00e1tiles. ...\"", "\"... Le voy a poner algunos ejemplos de esta precipitaci\u00f3n que\n    conlleva esta desorientaci\u00f3n en los mercados, en las familias y en las\n    empresas. ...\"", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo la liquidez para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo la liquidez para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"", "\"... Por lo tanto les pedimos una hoja de\n    ruta concreta, solvente, que d\u00e9 credibilidad a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Por lo tanto les pedimos una hoja de\n    ruta concreta, solvente, que d\u00e9 credibilidad a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo la liquidez para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    S\u00e1nchez i Llibre, la hoja de ruta est\u00e1 clara, tiene una doble referencia:\n    tiene la referencia europea y tiene l\u00f3gicamente tambi\u00e9n la referencia de\n    la correcci\u00f3n de los desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Asimismo Espa\u00f1a tiene que hacer otra\n    contribuci\u00f3n fundamental al futuro de la Uni\u00f3n y al futuro de la propia\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, que es corregir los desequilibrios acumulados, el\n    desequilibrio del sector p\u00fablico, el desequilibrio de nuestro\n    endeudamiento externo, el desequilibrio que hab\u00edamos acumulado en el\n    sector inmobiliario. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\n    S\u00e1nchez i Llibre, la hoja de ruta est\u00e1 clara, tiene una doble referencia:\n    tiene la referencia europea y tiene l\u00f3gicamente tambi\u00e9n la referencia de\n    la correcci\u00f3n de los desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Asimismo Espa\u00f1a tiene que hacer otra\n    contribuci\u00f3n fundamental al futuro de la Uni\u00f3n y al futuro de la propia\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, que es corregir los desequilibrios acumulados, el\n    desequilibrio del sector p\u00fablico, el desequilibrio de nuestro\n    endeudamiento externo, el desequilibrio que hab\u00edamos acumulado en el\n    sector inmobiliario. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    es muy importante y fundamental avanzar en la uni\u00f3n fiscal. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En muchos casos esas embajadas\n    auton\u00f3micas, lejos de fomentar la idea de Espa\u00f1a y la imagen de Espa\u00f1a\n    como pa\u00eds, lo que hacen es erosionarla. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [1], "vasco": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Pa\u00eds\n    Vasco ha dicho que lo tratar\u00e1 en la comisi\u00f3n bilateral entre la\n    Administraci\u00f3n de Euskadi y Espa\u00f1a, y Catalu\u00f1a est\u00e1 en conversaciones\n    para incorporar al funcionario que tienen en la Unesco a la\n    representaci\u00f3n espa\u00f1ola all\u00ed. ...\"", "\"... El Tribunal Constitucional\n    reconoce a las comunidades aut\u00f3nomas la capacidad, la potestad de\n    establecer representaciones en el exterior, ese es el marco legal en el\n    que nos movemos. ...\"", "\"... En mi opini\u00f3n, esa operaci\u00f3n permite\n    aunar sinergias, permite aunar esfuerzos, permite tener a su disposici\u00f3n\n    inmediata y en tiempo real al embajador, que es el que abre las puertas\n    de las autoridades del pa\u00eds, y permite contar con la colaboraci\u00f3n de\n    personal especializado en cada uno de los temas. ...\"", "\"... El Pa\u00eds\n    Vasco ha dicho que lo tratar\u00e1 en la comisi\u00f3n bilateral entre la\n    Administraci\u00f3n de Euskadi y Espa\u00f1a, y Catalu\u00f1a est\u00e1 en conversaciones\n    para incorporar al funcionario que tienen en la Unesco a la\n    representaci\u00f3n espa\u00f1ola all\u00ed. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mi pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es la posici\u00f3n\n    del Gobierno de Espa\u00f1a ante la crisis pol\u00edtica abierta en Paraguay? ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "posici\u00f3n": [1], "cumbre iberoamericana": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... He\n    llamado al embajador de Paraguay y esta ma\u00f1ana acudir\u00e1 al Ministerio de\n    Asuntos Exteriores para conocer la situaci\u00f3n y, cuando la conozcamos,\n    decidiremos si es necesario avanzar m\u00e1s en el proceso, insisto, de la\n    defensa de la Constituci\u00f3n de Paraguay, que para nosotros, como cualquier\n    Constituci\u00f3n, es la norma b\u00e1sica en un Estado de derecho, que es la gu\u00eda\n    por la que este Ministerio de Asuntos Exteriores se conduce en la acci\u00f3n\n    de su pol\u00edtica. ...\"", "\"... En\n    tercer lugar, manifestamos nuestra posici\u00f3n de aunar esfuerzos con la\n    Uni\u00f3n Europea, que son nuestros socios naturales, y de escuchar a los\n    organismos regionales, especialmente Unasur, Mercosur y la OEA. ...\"", "\"... He\n    llamado al embajador de Paraguay y esta ma\u00f1ana acudir\u00e1 al Ministerio de\n    Asuntos Exteriores para conocer la situaci\u00f3n y, cuando la conozcamos,\n    decidiremos si es necesario avanzar m\u00e1s en el proceso, insisto, de la\n    defensa de la Constituci\u00f3n de Paraguay, que para nosotros, como cualquier\n    Constituci\u00f3n, es la norma b\u00e1sica en un Estado de derecho, que es la gu\u00eda\n    por la que este Ministerio de Asuntos Exteriores se conduce en la acci\u00f3n\n    de su pol\u00edtica. ...\"", "\"... Estamos recorriendo\n    toda Latinoam\u00e9rica para asegurar el \u00e9xito de la Cumbre Iberoamericana y\n    estoy seguro de que ustedes colaborar\u00e1n para que no sea un fiasco como el\n    \u00faltimo del se\u00f1or Zapatero, insisto, en Asunci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1], "comunidad internacional": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Pero yo le hablaba, se\u00f1or ministro, de la necesidad de que el\n    Gobierno mantenga una posici\u00f3n m\u00e1s clara, porque creo que nuestra\n    posici\u00f3n ha quedado entre las m\u00e1s tibias de la comunidad internacional, y\n    somos Espa\u00f1a y creo que Espa\u00f1a no puede mantener esa tibieza en un\n    momento como este cuando las democracias latinoamericanas se consolidan. ...\"", "\"... Pero yo le hablaba, se\u00f1or ministro, de la necesidad de que el\n    Gobierno mantenga una posici\u00f3n m\u00e1s clara, porque creo que nuestra\n    posici\u00f3n ha quedado entre las m\u00e1s tibias de la comunidad internacional, y\n    somos Espa\u00f1a y creo que Espa\u00f1a no puede mantener esa tibieza en un\n    momento como este cuando las democracias latinoamericanas se consolidan. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No hubiera pedido la palabra si no fuera porque la alusi\u00f3n del se\u00f1or\n    Gallard\u00f3n ha sido espec\u00edficamente a algo tan serio como la pol\u00edtica\n    antiterrorista, en concreto ha criticado mi cambio de posici\u00f3n en\n    relaci\u00f3n con Bildu y la sentencia de Sortu, y tengo que decir\n    p\u00fablicamente en esta C\u00e1mara, para que conste en el \"Diario de Sesiones\",\n    que la pol\u00edtica antiterrorista, l\u00f3gicamente, se adecua a la situaci\u00f3n de\n    ETA, y que de Bildu a Sortu ha pasado algo absolutamente relevante y es\n    que ETA ha dejado definitivamente la violencia. ...\"", "\"... Quiero decir al se\u00f1or Gallard\u00f3n que me parece desafortunad\u00edsimo que, para\n    defender su posici\u00f3n en materia de matrimonio entre parejas del mismo\n    sexo, aluda a algo tan serio como la pol\u00edtica antiterrorista, en la que\n    estamos apoyando firmemente al Gobierno. ...\""]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENEN PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO Y EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA\n    REFORZAR LA SEGURIDAD CIUDADANA ANTE LOS PROBLEMAS DE LA\n    MULTIRREINCIDENCIA Y LA VIOLENCIA CALLEJERA.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENEN PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO Y EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA\n    REFORZAR LA SEGURIDAD CIUDADANA ANTE LOS PROBLEMAS DE LA\n    MULTIRREINCIDENCIA Y LA VIOLENCIA CALLEJERA.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENEN PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO Y EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA\n    REFORZAR LA SEGURIDAD CIUDADANA ANTE LOS PROBLEMAS DE LA\n    MULTIRREINCIDENCIA Y LA VIOLENCIA CALLEJERA.  ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro del Interior, ...\""]}, {"words": {"derechos fundamentales": [23], "juicios r\u00e1pidos": [20], "seguridad ciudadana": [0, 1, 2, 3], "interior": [18, 19], "datos": [21, 22], "inseguridad ciudadana": [17], "polic\u00eda": [4], "seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "c\u00f3digo penal": [24, 25, 26, 27]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    quiere reforzar la seguridad ciudadana y lo quiere hacer ante dos grandes\n    problemas que se nos plantean en este momento: el problema de la\n    multirreincidencia y el problema de una creciente violencia callejera. ...\"", "\"... Ese\n    binomio libertad-seguridad est\u00e1 en el propio origen del Estado de\n    derecho, ese binomio nos exige a los poderes p\u00fablicos el deber de actuar\n    para garantizar la seguridad ciudadana, para hacer efectiva la plena\n    libertad de los ciudadanos. ...\"", "\"... Debemos ser capaces, se\u00f1or ministro, de\n    modificar leyes org\u00e1nicas, dos: la Ley Org\u00e1nica, que es del a\u00f1o 1983, del\n    Derecho de Reuni\u00f3n y la Ley Org\u00e1nica de 1992 de Seguridad Ciudadana,\n    porque hay determinados aspectos que se dan en el marco de una\n    manifestaci\u00f3n que deben permitir una actuaci\u00f3n policial previa,\n    preventiva y mejor articulada si la ley les permitiera actuar de forma\n    m\u00e1s eficaz ante las ocultaciones de identidad que se dan en estos casos o\n    ante las posesiones previas de material de alto riesgo. ...\"", "\"... Necesitamos entre todos crear esa conciencia c\u00edvica en contra de\n    actuaciones inc\u00edvicas que buscan la violencia, que buscan la bronca y que\n    buscan el altercado para de alguna manera hacer que el orden p\u00fablico se\n    resienta y dar notoriedad a unos actos que afectan tambi\u00e9n gravemente a\n    la seguridad ciudadana y al bienestar de todos nosotros. ...\"", "\"... Por lo tanto, debemos articular mejor la respuesta policial ante\n    esos nuevos fen\u00f3menos que se dan, saber que buscan a veces provocar la\n    confrontaci\u00f3n con la propia polic\u00eda y saber que la polic\u00eda va a ser\n    v\u00edctima en muchas ocasiones de esos intentos buscados de confrontaci\u00f3n\n    con ellos mismos. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro del Interior,\n    hoy, 27 de junio, el Congreso de los Diputados celebra una sesi\u00f3n\n    extraordinaria en reconocimiento a las v\u00edctimas del terrorismo y, por\n    tanto, en una interpelaci\u00f3n al ministro del Interior, quiero que mis\n    primeras palabras en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 sean de afecto y\n    solidaridad con todas las v\u00edctimas del terrorismo y de apoyo a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que han contribuido y\n    contribuyen con su esfuerzo y su labor a la prevenci\u00f3n de actos\n    terroristas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    quiere reforzar la seguridad ciudadana y lo quiere hacer ante dos grandes\n    problemas que se nos plantean en este momento: el problema de la\n    multirreincidencia y el problema de una creciente violencia callejera. ...\"", "\"... Segundo pilar: los\n    ciudadanos quieren que los poderes p\u00fablicos protejan su seguridad. ...\"", "\"... Ese\n    binomio libertad-seguridad est\u00e1 en el propio origen del Estado de\n    derecho, ese binomio nos exige a los poderes p\u00fablicos el deber de actuar\n    para garantizar la seguridad ciudadana, para hacer efectiva la plena\n    libertad de los ciudadanos. ...\"", "\"... Solo en el a\u00f1o 2011\n    tenemos contabilizados en el Estado espa\u00f1ol m\u00e1s de 630.000 hurtos; solo\n    en ese a\u00f1o tenemos m\u00e1s de 804.000 delitos contra el patrimonio; m\u00e1s de\n    94.000 faltas de lesiones; el total, entre delitos y faltas, en el a\u00f1o\n    2011 es de m\u00e1s de 2.283, que son unas cifras que causan una cierta\n    alarma, alarma que se acrecienta cuando tenemos a veces un sujeto que en\n    un mismo a\u00f1o ha cometido m\u00e1s de 430 hurtos, o tenemos personas que en un\n    mismo a\u00f1o han sido detenidas por las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en\n    m\u00e1s de ochenta y cuatro ocasiones. ...\"", "\"... Puede ser complicado\n    desde un punto de vista inform\u00e1tico, pero hemos tenido dos a\u00f1os para\n    implementarlo, y es tan esencial, ayudar\u00eda tanto, se\u00f1or ministro, a los\n    Mossos d'Esquadra en Catalu\u00f1a, a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que est\u00e1n bajo su responsabilidad tener un instrumento que les\n    permitiera en todo momento tener contabilizadas en todo el territorio el\n    conjunto de faltas que un determinado individuo ha realizado, cuya\n    acumulaci\u00f3n a tiempo puede generar una respuesta penal m\u00e1s contundente,\n    es tan importante que no podemos permitirnos perder m\u00e1s tiempo. ...\"", "\"... De ah\u00ed\n    que le instemos tambi\u00e9n a que ese registro de faltas que se cre\u00f3 a\n    instancias de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el C\u00f3digo Penal pueda ver su luz con\n    prontitud porque nos hace falta, porque en definitiva, se\u00f1or ministro, la\n    seguridad es tambi\u00e9n bienestar econ\u00f3mico. ...\"", "\"... En un momento de crisis\n    econ\u00f3mica, el factor seguridad es muy importante para que el propio\n    desarrollo econ\u00f3mico se lleve a cabo desde los par\u00e1metros que todos\n    ansiamos en este momento. ...\"", "\"... Es buenismo pensar\n    que, cuando se da leg\u00edtimamente el derecho de manifestaci\u00f3n de la\n    ciudadan\u00eda ante cualquier hecho en nuestras calles, de repente han salido\n    algunos grupos que han provocado algunos altercados, algunas\n    intimidaciones a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que est\u00e1n para\n    vigilar esas manifestaciones, y son grupos organizados, perfectamente\n    conectados, que lo que buscan es crear una situaci\u00f3n de violencia en la\n    sociedad y tener un cierto apoyo medi\u00e1tico con el fin de que haya una\n    gran expectaci\u00f3n respecto a aquellas actuaciones que llevan a cabo cuando\n    leg\u00edtimamente se ejerce el derecho de manifestaci\u00f3n o el derecho de\n    reuni\u00f3n. ...\"", "\"... Debemos ser capaces, se\u00f1or ministro, de\n    modificar leyes org\u00e1nicas, dos: la Ley Org\u00e1nica, que es del a\u00f1o 1983, del\n    Derecho de Reuni\u00f3n y la Ley Org\u00e1nica de 1992 de Seguridad Ciudadana,\n    porque hay determinados aspectos que se dan en el marco de una\n    manifestaci\u00f3n que deben permitir una actuaci\u00f3n policial previa,\n    preventiva y mejor articulada si la ley les permitiera actuar de forma\n    m\u00e1s eficaz ante las ocultaciones de identidad que se dan en estos casos o\n    ante las posesiones previas de material de alto riesgo. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or ministro, la lucha contra la violencia callejera, la\n    lucha contra multirreincidencia y el apoyo decidido a la actuaci\u00f3n de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, que realizan la labor que\n    recoge el propio art\u00edculo 104 de la Constituci\u00f3n de proteger el libre\n    ejercicio de los derechos y libertades y de garantizar la seguridad\n    ciudadana, esos aspectos exigen tambi\u00e9n un pacto educativo y social. ...\"", "\"... Necesitamos entre todos crear esa conciencia c\u00edvica en contra de\n    actuaciones inc\u00edvicas que buscan la violencia, que buscan la bronca y que\n    buscan el altercado para de alguna manera hacer que el orden p\u00fablico se\n    resienta y dar notoriedad a unos actos que afectan tambi\u00e9n gravemente a\n    la seguridad ciudadana y al bienestar de todos nosotros. ...\"", "\"... Lo cierto es que la acumulaci\u00f3n de tres faltas se convierte en delito;\n    que se estableci\u00f3 en ese nuevo C\u00f3digo Penal, a instancias de una enmienda\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, la necesidad de contar con un registro de faltas\n    que permitir\u00eda a todos conocer mucho mejor el historial de cada una de\n    las personas detenidas cuando se produce un hurto, cuando se produce este\n    tipo de altercado que tanto afecta a la inseguridad ciudadana. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro del Interior,\n    hoy, 27 de junio, el Congreso de los Diputados celebra una sesi\u00f3n\n    extraordinaria en reconocimiento a las v\u00edctimas del terrorismo y, por\n    tanto, en una interpelaci\u00f3n al ministro del Interior, quiero que mis\n    primeras palabras en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 sean de afecto y\n    solidaridad con todas las v\u00edctimas del terrorismo y de apoyo a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que han contribuido y\n    contribuyen con su esfuerzo y su labor a la prevenci\u00f3n de actos\n    terroristas. ...\"", "\"... Por tanto, es un deber que tenemos como\n    poderes p\u00fablicos, y ante ese deber lo cierto es que se extiende ante la\n    opini\u00f3n p\u00fablica, ante la ciudadan\u00eda, una sensaci\u00f3n de impunidad, sea\n    cierta o no, pero la sensaci\u00f3n de impunidad se extiende ante un fen\u00f3meno,\n    el de la multirreincidencia, que nos ofrece datos muy alarmantes, de los\n    que dispone el propio Ministerio del Interior. ...\"", "\"... A lo mejor\n    determinadas actuaciones deber\u00edan ser directamente consideradas delitos y\n    no faltas -en todo caso ya las atenuaremos si son actuaciones aisladas-,\n    porque solo de esta manera permitiremos castigar mejor\n    la multirreincidencia, habida cuenta de que los juicios r\u00e1pidos, dada la\n    rapidez con que se juzga, provocan que no se permita, por el principio de\n    non bis in idem, volver a contabilizar esa acci\u00f3n ya juzgada como una\n    acci\u00f3n que pueda dar lugar a la apreciaci\u00f3n de la multirreincidencia. ...\"", "\"... Por tanto, es un deber que tenemos como\n    poderes p\u00fablicos, y ante ese deber lo cierto es que se extiende ante la\n    opini\u00f3n p\u00fablica, ante la ciudadan\u00eda, una sensaci\u00f3n de impunidad, sea\n    cierta o no, pero la sensaci\u00f3n de impunidad se extiende ante un fen\u00f3meno,\n    el de la multirreincidencia, que nos ofrece datos muy alarmantes, de los\n    que dispone el propio Ministerio del Interior. ...\"", "\"... Todos estos datos hacen que se enciendan unas luces de alarma y que haya\n    una necesidad de profundizar en lo que deben ser actuaciones policiales y\n    reformas legales. ...\"", "\"... Los ciudadanos quieren ver garantizadas sus libertades,\n    sus derechos fundamentales: primer pilar, la libertad. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2010 se reform\u00f3 el C\u00f3digo Penal. ...\"", "\"... Lo cierto es que la acumulaci\u00f3n de tres faltas se convierte en delito;\n    que se estableci\u00f3 en ese nuevo C\u00f3digo Penal, a instancias de una enmienda\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, la necesidad de contar con un registro de faltas\n    que permitir\u00eda a todos conocer mucho mejor el historial de cada una de\n    las personas detenidas cuando se produce un hurto, cuando se produce este\n    tipo de altercado que tanto afecta a la inseguridad ciudadana. ...\"", "\"... Queremos trasladarle tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, que en estos dos a\u00f1os de\n    aplicaci\u00f3n del nuevo C\u00f3digo Penal encontramos lagunas. ...\"", "\"... De ah\u00ed\n    que le instemos tambi\u00e9n a que ese registro de faltas que se cre\u00f3 a\n    instancias de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el C\u00f3digo Penal pueda ver su luz con\n    prontitud porque nos hace falta, porque en definitiva, se\u00f1or ministro, la\n    seguridad es tambi\u00e9n bienestar econ\u00f3mico. ...\""]}, {"words": {"derechos fundamentales": [19], "seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "seguridad ciudadana": [0, 1, 2, 3, 4], "delincuencia": [16, 17, 18], "inseguridad ciudadana": [13], "interior": [14, 15], "c\u00f3digo penal": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Digo que le agradezco, se\u00f1or\u00eda, el contenido de su\n    interpelaci\u00f3n porque como sabe usted muy bien por lo que ya dije en mi\n    primera comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior del Congreso de los\n    Diputados, el pasado 31 de enero, al exponer las\n    l\u00edneas b\u00e1sicas de actuaci\u00f3n al frente del Ministerio del Interior, estas\n    estaban en absoluta sinton\u00eda con lo que usted ha planteado, manifestando\n    entre otras cosas mi preocupaci\u00f3n por el binomio en el que se basa el\n    Estado de derecho, que es un equilibrio adecuado entre libertad y\n    seguridad -no hay libertad si no hay seguridad y la seguridad tiene que\n    estar al servicio de la libertad- y que en consecuencia deb\u00edamos\n    garantizar lo que es un mandato constitucional, la seguridad ciudadana, a\n    trav\u00e9s de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, que tienen por\n    misi\u00f3n precisamente garantizar el libre ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales reconocidos a los ciudadanos en la Constituci\u00f3n\n    y, como digo, la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... En lo que se refiere a la modificaci\u00f3n de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de\n    la seguridad ciudadana, que data de 1992 y por la que se interesaba su\n    se\u00f1or\u00eda, tengo que decirle que los trabajos relativos a la elaboraci\u00f3n\n    del proyecto de ley est\u00e1n muy avanzados. ...\"", "\"... Mi voluntad es que antes de que\n    finalice no ya este periodo de sesiones, pero en todo caso antes de que\n    lleguemos al mes de agosto, estemos en condiciones de poder remitirlo al\n    Congreso de los Diputados, de tal manera que en el segundo periodo de\n    sesiones de este a\u00f1o podamos discutir en Comisi\u00f3n y en Pleno el nuevo\n    proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... En ese\n    proyecto de ley que como digo queremos enviar a la C\u00e1mara lo antes\n    posible, actualizaremos el cat\u00e1logo de infracciones y sanciones,\n    incluyendo entre otras la perturbaci\u00f3n del orden p\u00fablico no constitutiva\n    de delito -porque estamos hablando de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de\n    seguridad ciudadana y no del C\u00f3digo Penal- y a su vez cuando esas\n    alteraciones se produzcan durante la celebraci\u00f3n de actos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que estamos decididos a introducir los\n    mecanismos que nos permitan combatir eficazmente las conductas penales\n    reiteradas y los actos de violencia urbana para dar respuesta a un\n    fen\u00f3meno que, como muy bien ha se\u00f1alado su se\u00f1or\u00eda, genera una\n    comprensible alarma social y que estamos decididos a erradicar, no desde\n    el buenismo, sino partiendo de la base de un corpus de valores que nos\n    faciliten una convivencia en libertad y en seguridad, acometiendo desde\n    esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica en el \u00e1mbito del C\u00f3digo Penal y de la Ley de\n    Seguridad Ciudadana esa eficaz garant\u00eda de los derechos y libertades\n    fundamentales reconocidos en la Constituci\u00f3n, de tal manera que nuestros\n    conciudadanos se sientan libres porque se sienten seguros y se sientan\n    seguros porque a su vez se sienten libres. ...\"", "\"... Digo que le agradezco, se\u00f1or\u00eda, el contenido de su\n    interpelaci\u00f3n porque como sabe usted muy bien por lo que ya dije en mi\n    primera comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior del Congreso de los\n    Diputados, el pasado 31 de enero, al exponer las\n    l\u00edneas b\u00e1sicas de actuaci\u00f3n al frente del Ministerio del Interior, estas\n    estaban en absoluta sinton\u00eda con lo que usted ha planteado, manifestando\n    entre otras cosas mi preocupaci\u00f3n por el binomio en el que se basa el\n    Estado de derecho, que es un equilibrio adecuado entre libertad y\n    seguridad -no hay libertad si no hay seguridad y la seguridad tiene que\n    estar al servicio de la libertad- y que en consecuencia deb\u00edamos\n    garantizar lo que es un mandato constitucional, la seguridad ciudadana, a\n    trav\u00e9s de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, que tienen por\n    misi\u00f3n precisamente garantizar el libre ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales reconocidos a los ciudadanos en la Constituci\u00f3n\n    y, como digo, la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n coincido con usted en que estos momentos de crisis\n    econ\u00f3mica no podemos olvidar que efectivamente la seguridad, que es un\n    concepto poli\u00e9drico, tambi\u00e9n se proyecta en el \u00e1mbito de la seguridad\n    jur\u00eddica y en el \u00e1mbito evidentemente de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, en la\n    medida en que un pa\u00eds seguro es un pa\u00eds atractivo para las inversiones y\n    en consecuencia es un pa\u00eds que, en principio, puede ser destinatario de\n    recursos necesarios para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y para la creaci\u00f3n de\n    empleo, que es uno de los objetivos fundamentales de nuestro pa\u00eds y de\n    cualquier pa\u00eds en todo momento, pero m\u00e1s en situaciones de crisis como la\n    actual. ...\"", "\"... En cuanto a la otra dimensi\u00f3n de la seguridad y de la libertad a la que\n    usted alud\u00eda en su interpelaci\u00f3n, se\u00f1or Jan\u00e9, la de la violencia urbana,\n    las l\u00edneas esenciales que se impulsar\u00e1n ser\u00e1n las siguientes: nueva\n    definici\u00f3n del delito de alteraci\u00f3n del orden p\u00fablico y del delito de\n    atentado; regulaci\u00f3n de supuestos agravados, tales como llevar armas o\n    instrumentos peligrosos; utilizaci\u00f3n de explosivos; lanzamiento de\n    objetos contundentes, l\u00edquidos inflamables, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... En lo que se refiere a la modificaci\u00f3n de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de\n    la seguridad ciudadana, que data de 1992 y por la que se interesaba su\n    se\u00f1or\u00eda, tengo que decirle que los trabajos relativos a la elaboraci\u00f3n\n    del proyecto de ley est\u00e1n muy avanzados. ...\"", "\"... Mi voluntad es que antes de que\n    finalice no ya este periodo de sesiones, pero en todo caso antes de que\n    lleguemos al mes de agosto, estemos en condiciones de poder remitirlo al\n    Congreso de los Diputados, de tal manera que en el segundo periodo de\n    sesiones de este a\u00f1o podamos discutir en Comisi\u00f3n y en Pleno el nuevo\n    proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... En ese\n    proyecto de ley que como digo queremos enviar a la C\u00e1mara lo antes\n    posible, actualizaremos el cat\u00e1logo de infracciones y sanciones,\n    incluyendo entre otras la perturbaci\u00f3n del orden p\u00fablico no constitutiva\n    de delito -porque estamos hablando de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de\n    seguridad ciudadana y no del C\u00f3digo Penal- y a su vez cuando esas\n    alteraciones se produzcan durante la celebraci\u00f3n de actos p\u00fablicos. ...\"", "\"... En el nuevo proyecto de ley\n    tambi\u00e9n planteamos que cuando se trate de competiciones deportivas que\n    tengan por finalidad el \u00e1nimo de lucro -dado lo que significan para el\n    erario p\u00fablico los costes de seguridad asociados a garantizar la\n    seguridad en dichos eventos deportivos- haya una regulaci\u00f3n que permita\n    la cofinanciaci\u00f3n, la corresponsabilizaci\u00f3n en la financiaci\u00f3n de los\n    costes asociados a la garant\u00eda de la seguridad en esos eventos\n    deportivos. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que estamos decididos a introducir los\n    mecanismos que nos permitan combatir eficazmente las conductas penales\n    reiteradas y los actos de violencia urbana para dar respuesta a un\n    fen\u00f3meno que, como muy bien ha se\u00f1alado su se\u00f1or\u00eda, genera una\n    comprensible alarma social y que estamos decididos a erradicar, no desde\n    el buenismo, sino partiendo de la base de un corpus de valores que nos\n    faciliten una convivencia en libertad y en seguridad, acometiendo desde\n    esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica en el \u00e1mbito del C\u00f3digo Penal y de la Ley de\n    Seguridad Ciudadana esa eficaz garant\u00eda de los derechos y libertades\n    fundamentales reconocidos en la Constituci\u00f3n, de tal manera que nuestros\n    conciudadanos se sientan libres porque se sienten seguros y se sientan\n    seguros porque a su vez se sienten libres. ...\"", "\"... Una particularidad de la inseguridad ciudadana es -como usted ha puesto\n    muy bien de manifiesto- la multirreincidencia, que genera un clima de\n    inseguridad e incluso de alarma social, y asociado o conexo a este\n    fen\u00f3meno que usted tambi\u00e9n ha planteado, quiz\u00e1s en un grado superior de\n    inseguridad ciudadana est\u00e1 el fen\u00f3meno de la violencia urbana, que en\n    nuestros d\u00edas no podemos dejar de lado a la hora de afrontar esa realidad\n    social desde la perspectiva de una regulaci\u00f3n jur\u00eddica y una actuaci\u00f3n\n    gubernamental que impidan que los violentos se adue\u00f1en de las calles y\n    que los violentos, los que hacen orgullo adem\u00e1s de la transgresi\u00f3n, sean\n    quienes dificulten el libre ejercicio de derechos fundamentales como\n    pueden ser el de reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n, el de libre tr\u00e1nsito por las\n    calles o el del libre comercio. ...\"", "\"... Digo que le agradezco, se\u00f1or\u00eda, el contenido de su\n    interpelaci\u00f3n porque como sabe usted muy bien por lo que ya dije en mi\n    primera comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior del Congreso de los\n    Diputados, el pasado 31 de enero, al exponer las\n    l\u00edneas b\u00e1sicas de actuaci\u00f3n al frente del Ministerio del Interior, estas\n    estaban en absoluta sinton\u00eda con lo que usted ha planteado, manifestando\n    entre otras cosas mi preocupaci\u00f3n por el binomio en el que se basa el\n    Estado de derecho, que es un equilibrio adecuado entre libertad y\n    seguridad -no hay libertad si no hay seguridad y la seguridad tiene que\n    estar al servicio de la libertad- y que en consecuencia deb\u00edamos\n    garantizar lo que es un mandato constitucional, la seguridad ciudadana, a\n    trav\u00e9s de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, que tienen por\n    misi\u00f3n precisamente garantizar el libre ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales reconocidos a los ciudadanos en la Constituci\u00f3n\n    y, como digo, la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Voy a ser muy concreto, porque creo que es mi deber en esta interpelaci\u00f3n,\n    sin perjuicio de que ya le adelanto mi voluntad y me consta tambi\u00e9n que\n    la voluntad del Grupo Parlamentario Popular de llegar a un acuerdo en la\n    medida de lo posible con su grupo parlamentario en la eventual moci\u00f3n\n    subsiguiente a esta interpelaci\u00f3n que usted plantee para que desde una\n    posici\u00f3n de consenso consigamos construir un corpus de medidas que puedan\n    avanzar en la l\u00ednea que usted solicitaba en su interpelaci\u00f3n y que\n    coinciden plenamente con lo que yo expres\u00e9 a mi vez en esa comparecencia\n    el pasado 31 de enero en la Comisi\u00f3n de Interior de esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Respecto a la delincuencia patrimonial profesional, el tipo atenuado de\n    hurto no ser\u00e1 aplicable cuando se trate de delincuencia profesional. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    en cuanto a la delincuencia patrimonial profesional y en el \u00e1mbito del\n    C\u00f3digo Penal, insisto, para lo que estamos trabajando, como no puede ser\n    de otra manera, con el Ministerio de Justicia, daremos respuesta al\n    problema muy particular, pero que preocupa enormemente en toda la Uni\u00f3n\n    Europea, del robo de cables de cobre, algo que est\u00e1 creando alarma social\n    y est\u00e1 provocando da\u00f1os econ\u00f3micos y de convivencia muy graves en estos\n    momentos en los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea en general y por supuesto en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Como segundo eje de reforma del C\u00f3digo Penal, en lo que respecta a la\n    delincuencia patrimonial grave, contemplaremos un supuesto agravado\n    aplicable a los casos en los que el delito es cometido por el miembro de\n    una banda; se actualizar\u00e1 el concepto de robo con fuerza; se crear\u00e1 un\n    supuesto agravado para los casos en los que la forma de comisi\u00f3n revele\n    una especial intensidad criminal -dicci\u00f3n literal-, como puede ser la\n    excavaci\u00f3n de t\u00faneles, butrones o alunizajes en los comercios, como sabe\n    su se\u00f1or\u00eda; por \u00faltimo, contemplaremos una agravaci\u00f3n especial en los\n    casos en los que el delito sea cometido en un establecimiento abierto al\n    p\u00fablico, como pueden ser atracos en almacenes o en joyer\u00edas. ...\"", "\"... Una particularidad de la inseguridad ciudadana es -como usted ha puesto\n    muy bien de manifiesto- la multirreincidencia, que genera un clima de\n    inseguridad e incluso de alarma social, y asociado o conexo a este\n    fen\u00f3meno que usted tambi\u00e9n ha planteado, quiz\u00e1s en un grado superior de\n    inseguridad ciudadana est\u00e1 el fen\u00f3meno de la violencia urbana, que en\n    nuestros d\u00edas no podemos dejar de lado a la hora de afrontar esa realidad\n    social desde la perspectiva de una regulaci\u00f3n jur\u00eddica y una actuaci\u00f3n\n    gubernamental que impidan que los violentos se adue\u00f1en de las calles y\n    que los violentos, los que hacen orgullo adem\u00e1s de la transgresi\u00f3n, sean\n    quienes dificulten el libre ejercicio de derechos fundamentales como\n    pueden ser el de reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n, el de libre tr\u00e1nsito por las\n    calles o el del libre comercio. ...\"", "\"... En primer lugar y en\n    ese \u00e1mbito, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Jan\u00e9, pretendemos impulsar modificaciones en\n    coordinaci\u00f3n con el Ministerio de Justicia, con el que estamos trabajando\n    ya desde hace meses a esos efectos, modificaciones que van a afectar al\n    C\u00f3digo Penal. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    en cuanto a la delincuencia patrimonial profesional y en el \u00e1mbito del\n    C\u00f3digo Penal, insisto, para lo que estamos trabajando, como no puede ser\n    de otra manera, con el Ministerio de Justicia, daremos respuesta al\n    problema muy particular, pero que preocupa enormemente en toda la Uni\u00f3n\n    Europea, del robo de cables de cobre, algo que est\u00e1 creando alarma social\n    y est\u00e1 provocando da\u00f1os econ\u00f3micos y de convivencia muy graves en estos\n    momentos en los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea en general y por supuesto en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Como segundo eje de reforma del C\u00f3digo Penal, en lo que respecta a la\n    delincuencia patrimonial grave, contemplaremos un supuesto agravado\n    aplicable a los casos en los que el delito es cometido por el miembro de\n    una banda; se actualizar\u00e1 el concepto de robo con fuerza; se crear\u00e1 un\n    supuesto agravado para los casos en los que la forma de comisi\u00f3n revele\n    una especial intensidad criminal -dicci\u00f3n literal-, como puede ser la\n    excavaci\u00f3n de t\u00faneles, butrones o alunizajes en los comercios, como sabe\n    su se\u00f1or\u00eda; por \u00faltimo, contemplaremos una agravaci\u00f3n especial en los\n    casos en los que el delito sea cometido en un establecimiento abierto al\n    p\u00fablico, como pueden ser atracos en almacenes o en joyer\u00edas. ...\"", "\"... En el tercer eje de actuaci\u00f3n de reforma del C\u00f3digo Penal, en lo que se\n    refiere a la reiteraci\u00f3n delictiva, se propone entre otros cambios una\n    revisi\u00f3n de la figura del delito continuado y la modificaci\u00f3n del sistema\n    de fijaci\u00f3n de la pena. ...\"", "\"... En ese\n    proyecto de ley que como digo queremos enviar a la C\u00e1mara lo antes\n    posible, actualizaremos el cat\u00e1logo de infracciones y sanciones,\n    incluyendo entre otras la perturbaci\u00f3n del orden p\u00fablico no constitutiva\n    de delito -porque estamos hablando de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de\n    seguridad ciudadana y no del C\u00f3digo Penal- y a su vez cuando esas\n    alteraciones se produzcan durante la celebraci\u00f3n de actos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n prevemos ah\u00ed un nuevo cat\u00e1logo de sanciones para la\n    desobediencia, la resistencia pasiva y el desacato a la autoridad o a sus\n    agentes en el ejercicio de sus funciones cuando estas no sean\n    constitutivas de delito -si no, estar\u00edan en su caso en el C\u00f3digo Penal-,\n    o la obstaculizaci\u00f3n de la v\u00eda p\u00fablica. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que estamos decididos a introducir los\n    mecanismos que nos permitan combatir eficazmente las conductas penales\n    reiteradas y los actos de violencia urbana para dar respuesta a un\n    fen\u00f3meno que, como muy bien ha se\u00f1alado su se\u00f1or\u00eda, genera una\n    comprensible alarma social y que estamos decididos a erradicar, no desde\n    el buenismo, sino partiendo de la base de un corpus de valores que nos\n    faciliten una convivencia en libertad y en seguridad, acometiendo desde\n    esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica en el \u00e1mbito del C\u00f3digo Penal y de la Ley de\n    Seguridad Ciudadana esa eficaz garant\u00eda de los derechos y libertades\n    fundamentales reconocidos en la Constituci\u00f3n, de tal manera que nuestros\n    conciudadanos se sientan libres porque se sienten seguros y se sientan\n    seguros porque a su vez se sienten libres. ...\""]}, {"words": {"interior": [3], "c\u00f3digo penal": [5, 6, 7, 8, 9], "datos": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nos acompa\u00f1an en la tribuna -y quiero saludarlos especialmente- el decano\n    y una amplia representaci\u00f3n del Illustre Collegi de Procuradors de\n    Barcelona y ellos saben bien -porque est\u00e1n en el d\u00eda a d\u00eda de los\n    juzgados-, como todos los operadores jur\u00eddicos, que con reformas legales\n    no es suficiente, que vamos a necesitar tambi\u00e9n nuevas formas de\n    actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos en el \u00e1mbito del Ministerio del\n    Interior y vamos a necesitar nuevos protocolos de actuaci\u00f3n entre las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"", "\"... Debemos\n    conseguir que nuestras bases de datos fluyan con total transparencia\n    entre quienes queremos defender la libertad y la seguridad de la\n    ciudadan\u00eda: los Mossos d'Esquadra, la Ertzaintza del Pa\u00eds Vasco, las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que dependen de su ministerio. ...\"", "\"... Por tanto, reformas\n    legales s\u00ed -seguro que las acordaremos en la moci\u00f3n, nos va a encontrar\n    ah\u00ed y le agradezco mucho, se\u00f1or ministro, esa concreci\u00f3n-, pero adem\u00e1s de\n    esas reformas legales, le pedimos mejorar los protocolos de actuaci\u00f3n y\n    no \u00fanicamente a nivel de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -que tambi\u00e9n son Estado- y de los agentes\n    locales, sino tambi\u00e9n a nivel internacional. ...\"", "\"... Nos acompa\u00f1an en la tribuna -y quiero saludarlos especialmente- el decano\n    y una amplia representaci\u00f3n del Illustre Collegi de Procuradors de\n    Barcelona y ellos saben bien -porque est\u00e1n en el d\u00eda a d\u00eda de los\n    juzgados-, como todos los operadores jur\u00eddicos, que con reformas legales\n    no es suficiente, que vamos a necesitar tambi\u00e9n nuevas formas de\n    actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos en el \u00e1mbito del Ministerio del\n    Interior y vamos a necesitar nuevos protocolos de actuaci\u00f3n entre las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"", "\"... Debemos\n    conseguir que nuestras bases de datos fluyan con total transparencia\n    entre quienes queremos defender la libertad y la seguridad de la\n    ciudadan\u00eda: los Mossos d'Esquadra, la Ertzaintza del Pa\u00eds Vasco, las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que dependen de su ministerio. ...\"", "\"... Ha hablado usted de muchas\n    reformas normativas que van a afectar al C\u00f3digo Penal una vez m\u00e1s. ...\"", "\"... El\n    C\u00f3digo Penal ser\u00e1 quiz\u00e1 la norma con m\u00e1s reformas en lo que va de periodo\n    democr\u00e1tico desde el a\u00f1o 1977. ...\"", "\"... Modificamos el C\u00f3digo Penal\n    constantemente, se\u00f1or ministro, y con una mera modificaci\u00f3n del C\u00f3digo\n    Penal no es suficiente. ...\"", "\"... En la \u00faltima reforma del C\u00f3digo Penal, se\u00f1or ministro, que se aprob\u00f3 en\n    junio del a\u00f1o 2010 -cuyo segundo aniversario se cumple ahora-, se avanz\u00f3\n    much\u00edsimo en algo a lo que usted ha hecho referencia -y se lo agradezco-,\n    en la consideraci\u00f3n de grupo organizado criminal, las famosas bandas. ...\"", "\"... A\n    partir de la reforma del C\u00f3digo Penal de 2010, ya por el hecho de\n    pertenecer a una banda, tiene esa respuesta penal. ...\""]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... ... para defender las libertades y defender la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... ... para defender las libertades y defender la seguridad ciudadana. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [16], "seguridad": [5, 6, 7, 8], "seguridad ciudadana": [0, 1], "incremento": [18], "cuerpo nacional": [13], "interior": [14, 15], "inseguridad ciudadana": [12], "polic\u00eda": [2, 3, 4], "guardias civiles": [17], "guardia civil": [9, 10, 11], "c\u00f3digo penal": [19, 20]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Eso nos va a permitir\n    liberar centenares de polic\u00edas y guardias civiles que van a poder ser\n    destinados a la seguridad ciudadana, al centro de protecci\u00f3n de\n    infraestructuras cr\u00edticas y para delitos del siglo XXI, como son los\n    delitos cibern\u00e9ticos, pero en particular esos cuatrocientos decanatos\n    judiciales van a tener su oficial de enlace Polic\u00eda y Guardia Civil sin\n    necesidad de incremento del gasto p\u00fablico y sin detraer efectivos de\n    seguridad ciudadana que est\u00e1n cumpliendo esas misiones en estos momentos\n    por mor, como digo, de esa retirada de escoltas en la que estamos en\n    estos momentos embarcados. ...\"", "\"... Estoy seguro de que de\n    esa manera tendremos esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica, no solo las reformas\n    jur\u00eddicas y legales a las que hemos aludido, tanto la del C\u00f3digo Penal\n    -la anunciar\u00e1 en su momento el ministro de Justicia; yo le anticipo que,\n    dado el nivel de desarrollo de los trabajos conjuntos que estamos\n    realizando, nuestra voluntad es que est\u00e9 ya en la C\u00e1mara en el segundo\n    periodo de sesiones de este a\u00f1o- como la Ley Org\u00e1nica\n    de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, y hasta tanto tengamos el\n    registro de faltas, como le digo, tendremos estas oficinas de\n    presentaci\u00f3n y comparecencias apud acta con esos oficiales de enlace en\n    los decanatos judiciales, que nos van a permitir ser muy eficaces en el\n    combate de la multirreincidencia, de la reiteraci\u00f3n delictiva, que es la\n    que genera mayor alarma social y a la que hay que combatir de forma\n    urgente, sin perjuicio de que todo es importante, entre ello esas\n    cuestiones que usted ha planteado y que van a ser contempladas en esas\n    reformas legales a las que he hecho referencia en mi primera\n    intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo vamos a implementar con unos denominados\n    oficiales de enlace que van a ser miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    o de la Guardia Civil -seg\u00fan el territorio en el que est\u00e9 el\n    correspondiente decanato-, que estar\u00e1n en los decanatos judiciales,\n    alrededor de cuatrocientos a lo largo de toda Espa\u00f1a, y que van a hacer\n    en la pr\u00e1ctica de puente entre el momento actual y el momento en el que\n    el registro de faltas ya est\u00e9 implementado. ...\"", "\"... Estamos hablando de cerca de cuatrocientos decanatos judiciales, y tengo\n    que decirle, por ejemplo, que, como usted sabe, en estos momentos la\n    oferta de empleo est\u00e1 como est\u00e1 por mor de las restricciones\n    presupuestarias y la necesidad de la consolidaci\u00f3n fiscal, y vamos a\n    tener disponibles los efectivos en lo que hace referencia al Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y a la Guardia Civil porque estamos desarrollando,\n    como usted sabe, un procedimiento para adaptar a la nueva situaci\u00f3n\n    creada desde el punto de vista del terrorismo el sistema de protecci\u00f3n y\n    vigilancias personales que estaban establecidas. ...\"", "\"... Eso nos va a permitir\n    liberar centenares de polic\u00edas y guardias civiles que van a poder ser\n    destinados a la seguridad ciudadana, al centro de protecci\u00f3n de\n    infraestructuras cr\u00edticas y para delitos del siglo XXI, como son los\n    delitos cibern\u00e9ticos, pero en particular esos cuatrocientos decanatos\n    judiciales van a tener su oficial de enlace Polic\u00eda y Guardia Civil sin\n    necesidad de incremento del gasto p\u00fablico y sin detraer efectivos de\n    seguridad ciudadana que est\u00e1n cumpliendo esas misiones en estos momentos\n    por mor, como digo, de esa retirada de escoltas en la que estamos en\n    estos momentos embarcados. ...\"", "\"... Por eso precisamente ya hemos actuado y por tanto, sin\n    perjuicio de que se est\u00e1 trabajando -le consta- desde el Ministerio de\n    Justicia para implementar ese registro de faltas, como le dec\u00eda, ya hemos\n    actuado, de tal suerte que la semana pasada el Ministerio del Interior\n    firm\u00f3 con el Consejo General del Poder Judicial un convenio para\n    facilitar la coordinaci\u00f3n entre los tribunales y los juzgados y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"", "\"... Eso nos va a permitir\n    liberar centenares de polic\u00edas y guardias civiles que van a poder ser\n    destinados a la seguridad ciudadana, al centro de protecci\u00f3n de\n    infraestructuras cr\u00edticas y para delitos del siglo XXI, como son los\n    delitos cibern\u00e9ticos, pero en particular esos cuatrocientos decanatos\n    judiciales van a tener su oficial de enlace Polic\u00eda y Guardia Civil sin\n    necesidad de incremento del gasto p\u00fablico y sin detraer efectivos de\n    seguridad ciudadana que est\u00e1n cumpliendo esas misiones en estos momentos\n    por mor, como digo, de esa retirada de escoltas en la que estamos en\n    estos momentos embarcados. ...\"", "\"... Estoy seguro de que de\n    esa manera tendremos esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica, no solo las reformas\n    jur\u00eddicas y legales a las que hemos aludido, tanto la del C\u00f3digo Penal\n    -la anunciar\u00e1 en su momento el ministro de Justicia; yo le anticipo que,\n    dado el nivel de desarrollo de los trabajos conjuntos que estamos\n    realizando, nuestra voluntad es que est\u00e9 ya en la C\u00e1mara en el segundo\n    periodo de sesiones de este a\u00f1o- como la Ley Org\u00e1nica\n    de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, y hasta tanto tengamos el\n    registro de faltas, como le digo, tendremos estas oficinas de\n    presentaci\u00f3n y comparecencias apud acta con esos oficiales de enlace en\n    los decanatos judiciales, que nos van a permitir ser muy eficaces en el\n    combate de la multirreincidencia, de la reiteraci\u00f3n delictiva, que es la\n    que genera mayor alarma social y a la que hay que combatir de forma\n    urgente, sin perjuicio de que todo es importante, entre ello esas\n    cuestiones que usted ha planteado y que van a ser contempladas en esas\n    reformas legales a las que he hecho referencia en mi primera\n    intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Me consta,\n    insisto, la voluntad de mi grupo parlamentario, me consta la voluntad,\n    obviamente, del Ministerio del Interior, y me consta la suya, y creo que\n    ser\u00eda bueno que en la moci\u00f3n pudi\u00e9ramos llegar a un nivel de acuerdo\n    suficiente como para transmitir una voluntad importante en el \u00e1mbito de\n    este Congreso de los Diputados que nos permita servir de base democr\u00e1tica\n    y de base pol\u00edtica sobre la que sustentar un nuevo corpus jur\u00eddico que\n    permita afrontar de una manera clara y eficaz estos fen\u00f3menos de\n    violencia urbana y de inseguridad ciudadana, de multirreincidencia, que\n    generan alarma social y obstaculizan el libre ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales por parte de la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos, que quieren vivir en paz, en seguridad y libertad. ...\"", "\"... Lo vamos a implementar con unos denominados\n    oficiales de enlace que van a ser miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    o de la Guardia Civil -seg\u00fan el territorio en el que est\u00e9 el\n    correspondiente decanato-, que estar\u00e1n en los decanatos judiciales,\n    alrededor de cuatrocientos a lo largo de toda Espa\u00f1a, y que van a hacer\n    en la pr\u00e1ctica de puente entre el momento actual y el momento en el que\n    el registro de faltas ya est\u00e9 implementado. ...\"", "\"... Estamos hablando de cerca de cuatrocientos decanatos judiciales, y tengo\n    que decirle, por ejemplo, que, como usted sabe, en estos momentos la\n    oferta de empleo est\u00e1 como est\u00e1 por mor de las restricciones\n    presupuestarias y la necesidad de la consolidaci\u00f3n fiscal, y vamos a\n    tener disponibles los efectivos en lo que hace referencia al Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y a la Guardia Civil porque estamos desarrollando,\n    como usted sabe, un procedimiento para adaptar a la nueva situaci\u00f3n\n    creada desde el punto de vista del terrorismo el sistema de protecci\u00f3n y\n    vigilancias personales que estaban establecidas. ...\"", "\"... Eso nos va a permitir\n    liberar centenares de polic\u00edas y guardias civiles que van a poder ser\n    destinados a la seguridad ciudadana, al centro de protecci\u00f3n de\n    infraestructuras cr\u00edticas y para delitos del siglo XXI, como son los\n    delitos cibern\u00e9ticos, pero en particular esos cuatrocientos decanatos\n    judiciales van a tener su oficial de enlace Polic\u00eda y Guardia Civil sin\n    necesidad de incremento del gasto p\u00fablico y sin detraer efectivos de\n    seguridad ciudadana que est\u00e1n cumpliendo esas misiones en estos momentos\n    por mor, como digo, de esa retirada de escoltas en la que estamos en\n    estos momentos embarcados. ...\"", "\"... Me consta,\n    insisto, la voluntad de mi grupo parlamentario, me consta la voluntad,\n    obviamente, del Ministerio del Interior, y me consta la suya, y creo que\n    ser\u00eda bueno que en la moci\u00f3n pudi\u00e9ramos llegar a un nivel de acuerdo\n    suficiente como para transmitir una voluntad importante en el \u00e1mbito de\n    este Congreso de los Diputados que nos permita servir de base democr\u00e1tica\n    y de base pol\u00edtica sobre la que sustentar un nuevo corpus jur\u00eddico que\n    permita afrontar de una manera clara y eficaz estos fen\u00f3menos de\n    violencia urbana y de inseguridad ciudadana, de multirreincidencia, que\n    generan alarma social y obstaculizan el libre ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales por parte de la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos, que quieren vivir en paz, en seguridad y libertad. ...\"", "\"... Lo vamos a implementar con unos denominados\n    oficiales de enlace que van a ser miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    o de la Guardia Civil -seg\u00fan el territorio en el que est\u00e9 el\n    correspondiente decanato-, que estar\u00e1n en los decanatos judiciales,\n    alrededor de cuatrocientos a lo largo de toda Espa\u00f1a, y que van a hacer\n    en la pr\u00e1ctica de puente entre el momento actual y el momento en el que\n    el registro de faltas ya est\u00e9 implementado. ...\"", "\"... Por eso precisamente ya hemos actuado y por tanto, sin\n    perjuicio de que se est\u00e1 trabajando -le consta- desde el Ministerio de\n    Justicia para implementar ese registro de faltas, como le dec\u00eda, ya hemos\n    actuado, de tal suerte que la semana pasada el Ministerio del Interior\n    firm\u00f3 con el Consejo General del Poder Judicial un convenio para\n    facilitar la coordinaci\u00f3n entre los tribunales y los juzgados y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"", "\"... Me consta,\n    insisto, la voluntad de mi grupo parlamentario, me consta la voluntad,\n    obviamente, del Ministerio del Interior, y me consta la suya, y creo que\n    ser\u00eda bueno que en la moci\u00f3n pudi\u00e9ramos llegar a un nivel de acuerdo\n    suficiente como para transmitir una voluntad importante en el \u00e1mbito de\n    este Congreso de los Diputados que nos permita servir de base democr\u00e1tica\n    y de base pol\u00edtica sobre la que sustentar un nuevo corpus jur\u00eddico que\n    permita afrontar de una manera clara y eficaz estos fen\u00f3menos de\n    violencia urbana y de inseguridad ciudadana, de multirreincidencia, que\n    generan alarma social y obstaculizan el libre ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales por parte de la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos, que quieren vivir en paz, en seguridad y libertad. ...\"", "\"... Eso nos va a permitir\n    liberar centenares de polic\u00edas y guardias civiles que van a poder ser\n    destinados a la seguridad ciudadana, al centro de protecci\u00f3n de\n    infraestructuras cr\u00edticas y para delitos del siglo XXI, como son los\n    delitos cibern\u00e9ticos, pero en particular esos cuatrocientos decanatos\n    judiciales van a tener su oficial de enlace Polic\u00eda y Guardia Civil sin\n    necesidad de incremento del gasto p\u00fablico y sin detraer efectivos de\n    seguridad ciudadana que est\u00e1n cumpliendo esas misiones en estos momentos\n    por mor, como digo, de esa retirada de escoltas en la que estamos en\n    estos momentos embarcados. ...\"", "\"... Eso nos va a permitir\n    liberar centenares de polic\u00edas y guardias civiles que van a poder ser\n    destinados a la seguridad ciudadana, al centro de protecci\u00f3n de\n    infraestructuras cr\u00edticas y para delitos del siglo XXI, como son los\n    delitos cibern\u00e9ticos, pero en particular esos cuatrocientos decanatos\n    judiciales van a tener su oficial de enlace Polic\u00eda y Guardia Civil sin\n    necesidad de incremento del gasto p\u00fablico y sin detraer efectivos de\n    seguridad ciudadana que est\u00e1n cumpliendo esas misiones en estos momentos\n    por mor, como digo, de esa retirada de escoltas en la que estamos en\n    estos momentos embarcados. ...\"", "\"... Eso nos va a permitir\n    liberar centenares de polic\u00edas y guardias civiles que van a poder ser\n    destinados a la seguridad ciudadana, al centro de protecci\u00f3n de\n    infraestructuras cr\u00edticas y para delitos del siglo XXI, como son los\n    delitos cibern\u00e9ticos, pero en particular esos cuatrocientos decanatos\n    judiciales van a tener su oficial de enlace Polic\u00eda y Guardia Civil sin\n    necesidad de incremento del gasto p\u00fablico y sin detraer efectivos de\n    seguridad ciudadana que est\u00e1n cumpliendo esas misiones en estos momentos\n    por mor, como digo, de esa retirada de escoltas en la que estamos en\n    estos momentos embarcados. ...\"", "\"... Se\u00f1or Jan\u00e9, efectivamente tiene usted raz\u00f3n, la reforma del C\u00f3digo Penal\n    de junio de 2010, en la medida en que no se ha desarrollado todav\u00eda el\n    registro central de faltas previsto, hace que, a la hora de la verdad,\n    las reformas que se efectuaron con vistas a una regulaci\u00f3n jur\u00eddica m\u00e1s\n    adecuada para hacer frente al fen\u00f3meno de la reiteraci\u00f3n delictiva o de\n    la multirreincidencia en la pr\u00e1ctica resulten, si no inoperantes, muy\n    poco eficientes. ...\"", "\"... Estoy seguro de que de\n    esa manera tendremos esa regulaci\u00f3n jur\u00eddica, no solo las reformas\n    jur\u00eddicas y legales a las que hemos aludido, tanto la del C\u00f3digo Penal\n    -la anunciar\u00e1 en su momento el ministro de Justicia; yo le anticipo que,\n    dado el nivel de desarrollo de los trabajos conjuntos que estamos\n    realizando, nuestra voluntad es que est\u00e9 ya en la C\u00e1mara en el segundo\n    periodo de sesiones de este a\u00f1o- como la Ley Org\u00e1nica\n    de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, y hasta tanto tengamos el\n    registro de faltas, como le digo, tendremos estas oficinas de\n    presentaci\u00f3n y comparecencias apud acta con esos oficiales de enlace en\n    los decanatos judiciales, que nos van a permitir ser muy eficaces en el\n    combate de la multirreincidencia, de la reiteraci\u00f3n delictiva, que es la\n    que genera mayor alarma social y a la que hay que combatir de forma\n    urgente, sin perjuicio de que todo es importante, entre ello esas\n    cuestiones que usted ha planteado y que van a ser contempladas en esas\n    reformas legales a las que he hecho referencia en mi primera\n    intervenci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le planteo una cuesti\u00f3n, se\u00f1ora ministra, y es que el\n    ministerio tenga capacidad, bien por usted misma o en relaci\u00f3n con la\n    comunidad aut\u00f3noma, de poder evaluar a lo largo de este a\u00f1o el impacto\n    que la reducci\u00f3n de la subvenci\u00f3n al transporte de mercanc\u00edas va a tener,\n    por un lado, en la cesta de la compra y, por otro lado, en la\n    competitividad y en la evoluci\u00f3n del sector industrial. ...\"", "\"... Si eso es as\u00ed,\n    tenemos que buscar f\u00f3rmulas para que esa compensaci\u00f3n permita la\n    competitividad del peque\u00f1o sector industrial de Canarias. ...\"", "\"... Estamos con m\u00e1s de un 32% de paro, y\n    los puertos y aeropuertos son ejes fundamentales en el sector del\n    turismo: por un lado, por un tema de cohesi\u00f3n territorial de la propia\n    Canarias, y por otro, porque es un elemento fundamental para el\n    principal, y el \u00fanico pr\u00e1cticamente, motor de econom\u00eda canaria, que es el\n    turismo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con los comentarios que ha hecho su se\u00f1or\u00eda del transporte de\n    mercanc\u00edas, sabe que estamos haciendo el mayor esfuerzo posible, pero sin\n    duda, se\u00f1ora Oramas, hay que seguir haci\u00e9ndolo, y hay que hacer m\u00e1s\n    esfuerzo, porque efectivamente hay que apostar y hay que apoyar todo lo\n    que es la industria agroalimentaria tan importante y la industria en\n    general de Canarias y por eso, en la medida que las posibilidades\n    presupuestarias lo permitan, vamos a seguir apostando por ello. ...\"", "\"... Asimismo, como saben y como sabe su se\u00f1or\u00eda, hemos presentado una enmienda\n    en el Senado, que espero ma\u00f1ana aprobar definitivamente aqu\u00ed, para\n    bonificar las tasas aeroportuarias de los aeropuertos canarios para los\n    vuelos realizados en los aeropuertos de Canarias en esos d\u00edas que\n    consideramos d\u00edas valle, que hay menos actividad, y eso sin duda es una\n    inyecci\u00f3n no solo de dinero, sino tambi\u00e9n de moral a las islas Canarias. ...\"", "\"... Afortunadamente, en Canarias, sobre\n    todo los grandes aeropuertos canarios, tienen un volumen de actividad que\n    hace que nos sintamos orgullosos, y espero y deseo que en el futuro y con\n    la apuesta y el apoyo que estamos dando puedan seguir si\u00e9ndolo. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0], "peque\u00f1as": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y no podemos permitir tampoco\n    que el sector industrial, con el tema de la subvenci\u00f3n al transporte,\n    est\u00e9 en un camino de no competitividad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, quiero agradecerle su detallada exposici\u00f3n de algunos de\n    los asuntos, con algunas peque\u00f1as matizaciones. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "actividad econ\u00f3mica": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted bien sabe, la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible lo contempla y, desde luego, yo soy partidaria -como sabe- de\n    abrir una quinta libertad y, adem\u00e1s, hacerlo a la mayor urgencia. ...\"", "\"... Efectivamente, tiene usted raz\u00f3n en que una quinta libertad para Canarias\n    podr\u00eda significar mayores ingresos -piense simplemente en AENA-, pero\n    sobre todo mayor volumen de actividad econ\u00f3mica en Canarias. ...\"", "\"... Hemos creado una comisi\u00f3n y\n    estamos buscando una soluci\u00f3n que permita hacer compatible algo muy\n    importante como es la seguridad, tan importante en nuestras carreteras,\n    que se cumpla la legislaci\u00f3n en cuanto a los periodos de descanso que\n    usted sabe que recoge la legislaci\u00f3n y que no podemos obviar y, a la vez,\n    dar una soluci\u00f3n espec\u00edfica para todos los transportistas de Canarias\n    porque para ellos su pr\u00e1ctica habitual consiste en coger su cami\u00f3n, irse\n    a un puerto, desplazarse a otra isla, descargar en otra isla, irse a otra\n    isla y luego a otra isla; es decir, tiene muy poco que ver con la\n    actividad peninsular. ...\"", "\"... Efectivamente, tiene usted raz\u00f3n en que una quinta libertad para Canarias\n    podr\u00eda significar mayores ingresos -piense simplemente en AENA-, pero\n    sobre todo mayor volumen de actividad econ\u00f3mica en Canarias. ...\""]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \n    LAS INFRAESTRUCTURAS A INCLUIR EN EL NUEVO PLAN DE INFRAESTRUCTURAS,\n    TRANSPORTE Y VIVIENDA (PITV) 2012-2024, CON ESPECIAL REFERENCIA A ARAG\u00d3N.\n     ...\""]}, {"words": {"fomento": [9], "conexi\u00f3n": [19, 20], "madrid": [4, 5, 6, 7, 8], "l\u00ednea": [0, 1], "barcelona": [14], "tramo": [10, 11, 12, 13], "ave": [2, 3], "transporte": [15, 16, 17, 18]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el hemisferio oriental de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica, el eje norte-sur\n    ferroviario pasa por la reapertura de la l\u00ednea internacional\n    Canfranc-Oloron, que conectar\u00eda no solo Arag\u00f3n sino tambi\u00e9n a la\n    Comunidad Valenciana y a otras comunidades aut\u00f3nomas, como Castilla-La\n    Mancha, Murcia o Andaluc\u00eda, con el coraz\u00f3n de Europa. ...\"", "\"... Hoy los turolenses ven con desesperaci\u00f3n que ni AVE a\n    Madrid ni cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, y tengo que recordar en esta C\u00e1mara\n    que Teruel es un ejemplo de aislamiento, es la \u00fanica provincia del Estado\n    espa\u00f1ol donde ni para ni pasa ninguna l\u00ednea de larga distancia de Renfe. ...\"", "\"... El segundo eje ferroviario no radial es el cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, que\n    comunicar\u00eda las comunidades del norte con las del este y que hace seis\n    a\u00f1os se le ofreci\u00f3 a Teruel como alternativa cuando se descart\u00f3 el AVE a\n    Madrid por Teruel. ...\"", "\"... Hoy los turolenses ven con desesperaci\u00f3n que ni AVE a\n    Madrid ni cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, y tengo que recordar en esta C\u00e1mara\n    que Teruel es un ejemplo de aislamiento, es la \u00fanica provincia del Estado\n    espa\u00f1ol donde ni para ni pasa ninguna l\u00ednea de larga distancia de Renfe. ...\"", "\"... Se trata de obras que profundizan en la\n    puesta en marcha de un modelo de comunicaci\u00f3n en forma de malla\n    abandonando por fin el tradicional sistema radial con Madrid como centro\n    que se ha demostrado como insuficiente e inadecuado para la realidad\n    geogr\u00e1fica poblacional y no solo pol\u00edtica de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica, que,\n    como usted sabe, es plural. ...\"", "\"... El segundo eje ferroviario no radial es el cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, que\n    comunicar\u00eda las comunidades del norte con las del este y que hace seis\n    a\u00f1os se le ofreci\u00f3 a Teruel como alternativa cuando se descart\u00f3 el AVE a\n    Madrid por Teruel. ...\"", "\"... Hoy los turolenses ven con desesperaci\u00f3n que ni AVE a\n    Madrid ni cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, y tengo que recordar en esta C\u00e1mara\n    que Teruel es un ejemplo de aislamiento, es la \u00fanica provincia del Estado\n    espa\u00f1ol donde ni para ni pasa ninguna l\u00ednea de larga distancia de Renfe. ...\"", "\"... En el eje radial que una las\n    dos principales ciudades del Estado, Madrid y Barcelona, solo hay 80\n    kil\u00f3metros de la N-II sin desdoblar -entre Madrid y Barcelona, no m\u00e1s\n    all\u00e1 de Barcelona, que tambi\u00e9n los hay-. ...\"", "\"... El \u00faltimo eje carretero al que me voy a referir es el alternativo al\n    radial de la A-2, que es la A-40 Madrid-Cuenca-Teruel y su prolongaci\u00f3n,\n    al menos por v\u00eda de alta capacidad, hasta Fraga, donde conectar\u00eda con la\n    A-2, atravesando Alca\u00f1iz y Caspe y por lo tanto vertebrando la mitad\n    oriental de la provincia de Teruel, precisamente esa mitad de la\n    provincia que su compa\u00f1ero el ministro de Industria quiere condenar al\n    abandono por el cierre de las minas sin programas de desarrollo\n    alternativo para las comarcas mineras. ...\"", "\"... Su n\u00famero dos nos habl\u00f3 en aquella sesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Fomento de una\n    reuni\u00f3n del grupo de trabajo cuatripartito; eso est\u00e1 bien. ...\"", "\"... Y precisamente el tramo sin\n    desdoblar, esos 80 kil\u00f3metros, est\u00e1 en Arag\u00f3n, entre Alfajar\u00edn y Fraga. ...\"", "\"... En cuanto al eje de los Pirineos, que comunica Euskadi, Navarra, Arag\u00f3n y\n    Catalu\u00f1a, el tramo navarro de la autov\u00eda ya est\u00e1 hecho, contrastando con\n    el retraso del tramo aragon\u00e9s entre Navarra y Jaca; por cierto, donde hay\n    inquietud por el pago de las expropiaciones y por el bajo ritmo de las\n    obras, por su discontinuidad y por su falta de informaci\u00f3n, seg\u00fan quejas\n    de alcaldes de la zona, como los de Santa Cilia o Ascara. ...\"", "\"... Entendemos la dificultad de\n    actuar en zonas de monta\u00f1a, pero hay cosas injustificables como la no\n    inauguraci\u00f3n todav\u00eda del tramo de Yebra de Basa-Fiscal que la subdelegada\n    del Gobierno anunci\u00f3 que tendr\u00eda lugar en junio y ahora se ha desdicho y\n    no tenemos fecha en estos momentos cuando es imprescindible para el\n    turismo estival de las comarcas de Sobrarbe y Ribagorza, absolutamente\n    imprescindible. ...\"", "\"... En el principal falta el tramo Sabi\u00f1\u00e1nigo-Huesca, en la A-23,\n    para completar esa conexi\u00f3n entre el Pirineo y la Comunidad Valenciana, y\n    en el otro eje paralelo falta completar la A-14 y la A-15 desde Lleida\n    hasta el Pirineo, atravesando por la Ribagorza aragonesa y la Ribagorza\n    catalana. ...\"", "\"... En el eje radial que una las\n    dos principales ciudades del Estado, Madrid y Barcelona, solo hay 80\n    kil\u00f3metros de la N-II sin desdoblar -entre Madrid y Barcelona, no m\u00e1s\n    all\u00e1 de Barcelona, que tambi\u00e9n los hay-. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted anunci\u00f3 en febrero en su primera comparecencia en\n    esta C\u00e1mara que iba a elaborar un plan de infraestructuras, transporte y\n    vivienda 2012-2024 que ser\u00eda aprobado por Consejo de Ministros en julio. ...\"", "\"... El primero -se lo recuerdo r\u00e1pidamente- fue el Plan de\n    infraestructuras de transporte, PIT, 2000-2007, aprobado por el Gobierno\n    del se\u00f1or Aznar. ...\"", "\"... No lleg\u00f3 a 2007 ciertamente porque el siguiente Gobierno\n    del PSOE aprob\u00f3 el Plan estrat\u00e9gico de infraestructuras y transporte,\n    PEIT, con un horizonte temporal 2005-2020. ...\"", "\"... Empecemos, pues, por los ejes, y empecemos por el\n    ferrocarril, que es el medio de transporte p\u00fablico y sostenible por\n    antonomasia. ...\"", "\"... En el principal falta el tramo Sabi\u00f1\u00e1nigo-Huesca, en la A-23,\n    para completar esa conexi\u00f3n entre el Pirineo y la Comunidad Valenciana, y\n    en el otro eje paralelo falta completar la A-14 y la A-15 desde Lleida\n    hasta el Pirineo, atravesando por la Ribagorza aragonesa y la Ribagorza\n    catalana. ...\"", "\"... Hasta aqu\u00ed las obras m\u00e1s \u00fatiles desde el punto de vista de la vertebraci\u00f3n\n    de los territorios ubicados en el pol\u00edgono de mayor crecimiento econ\u00f3mico\n    del Estado, obras que no solo deber\u00edan estar incluidas en el PITV, como\n    reclaman las instituciones aragonesas, sino que tambi\u00e9n convienen a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, al conjunto del Estado y a la conexi\u00f3n con Europa. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "conexi\u00f3n": [17], "l\u00ednea": [1], "tramo": [6], "corredor": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "fomento": [3, 4, 5], "transporte": [13, 14, 15, 16], "red": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, como sabe, estamos redactando el estudio\n    informativo para el aumento de la capacidad de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Tardienta-Huesca. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n, como sabe, estamos redactando el estudio\n    informativo para el aumento de la capacidad de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Tardienta-Huesca. ...\"", "\"... Lo que he dicho es que era impresentable absolutamente que\n    el corredor central no apareciera en la red b\u00e1sica de infraestructuras de\n    nuestro pa\u00eds, porque, o no conocen Espa\u00f1a, o no quieren conocer Espa\u00f1a\n    (Aplausos). ...\"", "\"... Y por\n    eso, el Ministerio de Fomento est\u00e1 realizando una planificaci\u00f3n\n    previsible, rigurosa, eficiente, que vertebre Espa\u00f1a y abierta tambi\u00e9n a\n    la implicaci\u00f3n del sector privado, un nuevo plan de infraestructuras,\n    transporte y vivienda con el horizonte del a\u00f1o 2024. ...\"", "\"... La duplicaci\u00f3n de la\n    N-II -y estar\u00e1 de acuerdo conmigo; yo he pasado muchas veces por all\u00ed,\n    pero usted es aragon\u00e9s y lo conoce bien- es una necesidad que piden los\n    aragoneses y que el Ministerio de Fomento pondr\u00e1 en marcha con 400\n    millones de euros. ...\"", "\"... El Ministerio de Fomento present\u00f3 el pasado 8 de febrero una\n    nueva propuesta donde est\u00e1 Arag\u00f3n. ...\"", "\"... Zaragoza-Teruel se encuentra pendiente de realizar la electrificaci\u00f3n de\n    este tramo; el expediente fue informado -seguro que lo sabe-\n    desfavorablemente en 2011 como CPP por el Ministerio de Hacienda del\n    Gobierno de entonces. ...\"", "\"... Por eso he defendido en la Uni\u00f3n Europea que\n    haya un corredor mediterr\u00e1neo y que haya tambi\u00e9n un corredor central,\n    adem\u00e1s del resto de los corredores que tenemos en nuestro pa\u00eds, y eso\n    porque pretendemos que Espa\u00f1a est\u00e9 vertebrada y que todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e9n vertebradas. ...\"", "\"... Vamos a empezar por el corredor\n    mediterr\u00e1neo -es una prioridad-, que va a vertebrar todos los puertos del\n    Mediterr\u00e1neo y va a hacer posible que el ancho internacional de v\u00eda pueda\n    comunicar nuestras mercanc\u00edas con el resto de Europa. ...\"", "\"... Sin duda, se\u00f1or\u00eda, de lo que me gustar\u00eda hablarle es de la traves\u00eda\n    central del Pirineo y del corredor central. ...\"", "\"... Hay quien ha\n    querido manipular y hay quien ha manipulado tanto que ha llegado a decir\n    que no se apostaba por el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Tanto se apuesta que en\n    este momento se est\u00e1 elaborando el proyecto constructivo del corredor del\n    mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Lo que he dicho es que era impresentable absolutamente que\n    el corredor central no apareciera en la red b\u00e1sica de infraestructuras de\n    nuestro pa\u00eds, porque, o no conocen Espa\u00f1a, o no quieren conocer Espa\u00f1a\n    (Aplausos). ...\"", "\"... Y por\n    eso, el Ministerio de Fomento est\u00e1 realizando una planificaci\u00f3n\n    previsible, rigurosa, eficiente, que vertebre Espa\u00f1a y abierta tambi\u00e9n a\n    la implicaci\u00f3n del sector privado, un nuevo plan de infraestructuras,\n    transporte y vivienda con el horizonte del a\u00f1o 2024. ...\"", "\"... Usted me hablaba\n    concretamente de la importancia que tienen para Arag\u00f3n las\n    infraestructuras y el transporte. ...\"", "\"... Arag\u00f3n necesita una\n    serie de infraestructuras de transporte para seguir progresando en su\n    desarrollo econ\u00f3mico y social. ...\"", "\"... No me ha preguntado\n    por las plataformas log\u00edsticas, pero aprovecho -aunque tengo poco tiempo-\n    para decirle que para nosotros es fundamental la conexi\u00f3n de todas las\n    plataformas log\u00edsticas de Arag\u00f3n, especialmente de la plataforma\n    log\u00edstica de Zaragoza, tan importante como nodo de transporte. ...\"", "\"... No me ha preguntado\n    por las plataformas log\u00edsticas, pero aprovecho -aunque tengo poco tiempo-\n    para decirle que para nosotros es fundamental la conexi\u00f3n de todas las\n    plataformas log\u00edsticas de Arag\u00f3n, especialmente de la plataforma\n    log\u00edstica de Zaragoza, tan importante como nodo de transporte. ...\""]}, {"words": {"fomento": [5], "tren": [4], "l\u00ednea": [0, 1, 2], "conexi\u00f3n": [8], "corredor": [6], "ave": [3], "transporte": [7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que me preocupa\n    de esa prioridad es que si demostrara ese mismo af\u00e1n en la prioridad de\n    reabrir la l\u00ednea internacional de Canfranc, habr\u00edamos dado un paso\n    importante en que nos llevemos bien usted y yo. ...\"", "\"... Le pregunto: \u00bfUsted tiene\n    voluntad pol\u00edtica de reabrir la l\u00ednea internacional de Canfranc al\n    finalizar esta legislatura? ...\"", "\"... Yo le dec\u00eda a su secretario general: Imag\u00ednese al presidente\n    Rajoy inaugurando la reapertura de la l\u00ednea internacional de Canfranc. ...\"", "\"... Es la\n    comarca m\u00e1s extensa de Arag\u00f3n, es la punta norte en la provincia de\n    Zaragoza, y no tiene ni un kil\u00f3metro de carretera nacional, ni de\n    autov\u00eda, ni de autopista, ni de ferrocarril, ni de AVE, ni de cercan\u00edas,\n    ni nada de nada. ...\"", "\"... D\u00e9le esa alegr\u00eda antes de acabar 2015, cortando una cinta en Canfranc y\n    el tren atravesando los Pirineos. ...\"", "\"... Es\n    fundamental que el Gobierno de Arag\u00f3n se incorpore al protocolo firmado\n    por el Ayuntamiento de Zaragoza y por Fomento y Renfe. ...\"", "\"... Ya s\u00e9 que para usted el corredor mediterr\u00e1neo no s\u00e9 si es la\n    prioridad, pero es muy prioritario. ...\"", "\"... Pensamos que es un transporte seguro, r\u00e1pido accesible,\n    sostenible que deber\u00eda permitir vertebrar el territorio m\u00e1s all\u00e1 del \u00e1rea\n    metropolitana y llegar a ciudades del entorno, como Huesca, Gallur,\n    Caspe, Cari\u00f1ena, Calatayud, Sari\u00f1ena, Monz\u00f3n, Ricla y La Almunia. ...\"", "\"... Por eso le pedimos, se\u00f1ora ministra, que incluya en el\n    Pitvi por lo menos los estudios precisos para esa conexi\u00f3n por autov\u00eda\n    entre Huesca, Egea de los Caballeros y Gallur, que pueda romper el\n    aislamiento de las Cinco Villas de las que Egea es capital. ...\""]}, {"words": {"transporte": [1], "transporte ferroviario": [2], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cuanto a\n    las carreteras, le pedimos que priorice las inversiones, los ejes que\n    formen una red mallada... ...\"", "\"... El nefasto ejemplo del Reino Unido, bajo el\n    Gobierno de Thatcher, deber\u00eda servir para que ustedes reconsideren\n    cualquier tentaci\u00f3n de liberalizar el transporte ferroviario. ...\"", "\"... El nefasto ejemplo del Reino Unido, bajo el\n    Gobierno de Thatcher, deber\u00eda servir para que ustedes reconsideren\n    cualquier tentaci\u00f3n de liberalizar el transporte ferroviario. ...\""]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [9], "transporte": [6, 7, 8], "tren": [2], "corredor": [3, 4, 5], "ave": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Muchos vecinos m\u00edos de Pontevedra me dicen que el AVE es\n    muy importante -y es verdad- y que comunica ciudades que est\u00e1n a 500\n    kil\u00f3metros, que era impensable antes -piense usted lo que tard\u00e1bamos en\n    coche a Zaragoza y lo que se tarda ahora en AVE-, pero no podemos\n    abandonar las v\u00edas que comunican a los vecinos que viven cerca de las\n    grandes ciudades o que viven en poblaciones que no tienen otro medio de\n    transporte, como me pasa a m\u00ed en mi provincia, donde hay personas mayores\n    que no tienen carn\u00e9 de conducir y que el \u00fanico modo que tienen, por\n    ejemplo, de ir al especialista a la ciudad es a trav\u00e9s del tren. ...\"", "\"... Les voy a pedir a los servicios del\n    departamento que lo estudien en profundidad y que vean si hay\n    posibilidades de mejora -que estoy segura de que las habr\u00e1- en esa\n    comarca, que tiene capital en Egea -si me ubico bien, que creo que me\n    ubico, y la conozco-; se har\u00e1 un estudio en profundidad para ver c\u00f3mo\n    est\u00e1 toda la red de carreteras que entiendo que son provinciales o en\n    muchos casos locales. ...\"", "\"... Muchos vecinos m\u00edos de Pontevedra me dicen que el AVE es\n    muy importante -y es verdad- y que comunica ciudades que est\u00e1n a 500\n    kil\u00f3metros, que era impensable antes -piense usted lo que tard\u00e1bamos en\n    coche a Zaragoza y lo que se tarda ahora en AVE-, pero no podemos\n    abandonar las v\u00edas que comunican a los vecinos que viven cerca de las\n    grandes ciudades o que viven en poblaciones que no tienen otro medio de\n    transporte, como me pasa a m\u00ed en mi provincia, donde hay personas mayores\n    que no tienen carn\u00e9 de conducir y que el \u00fanico modo que tienen, por\n    ejemplo, de ir al especialista a la ciudad es a trav\u00e9s del tren. ...\"", "\"... No, ya sabe que para m\u00ed la prioridad es\n    Espa\u00f1a y por eso tengo que actuar de una manera lo m\u00e1s equilibrada\n    posible, y eso significa poner en marcha, como sabe, las obras del\n    corredor mediterr\u00e1neo; ponerlas en marcha porque tenemos una necesidad\n    imperiosa ya que la actividad en nuestros puertos -algunas cosas no van\n    bien, pero hay una cosa que va muy bien en Espa\u00f1a en estos momentos- est\u00e1\n    creciendo, en los meses que llevamos de a\u00f1o han aumentado su actividad en\n    m\u00e1s de un 8%. ...\"", "\"... Por eso es tan importante que pongamos el tercer\n    hilo, que es ajustarnos al ancho europeo y por eso es tan prioritario el\n    corredor mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Por eso, como sabe, hay que\n    trabajar por todos los corredores y, por cierto, vamos a seguir\n    trabajando en el Parlamento Europeo por que exista el corredor central,\n    mal que le pese a algunos. ...\"", "\"... Desde luego, uno de los asuntos\n    fundamentales de la cumbre hispano-francesa -yo no soy el presidente del\n    Gobierno, como sabe- es todo lo que tiene que ver con la movilidad, con\n    el transporte y con las infraestructuras y, del mismo modo que con la\n    ministra francesa tuve ya una reuni\u00f3n en Luxemburgo hace apenas unas\n    semanas y tratamos todos los temas ferroviarios y viarios, todas las\n    conexiones, l\u00f3gicamente nuestra conexi\u00f3n con Francia -y este tema- va a\n    ser fundamental. ...\"", "\"... Necesitamos conectar nuestros puertos porque la mayor\u00eda de\n    las mercanc\u00edas que antes daban la vuelta e iban a Europa atravesando el\n    estrecho de Gibraltar, se quedan en el Mediterr\u00e1neo y suben -y nosotros\n    queremos que suban por v\u00eda f\u00e9rrea y tambi\u00e9n por transporte en carretera-\n    al centro de Europa. ...\"", "\"... Muchos vecinos m\u00edos de Pontevedra me dicen que el AVE es\n    muy importante -y es verdad- y que comunica ciudades que est\u00e1n a 500\n    kil\u00f3metros, que era impensable antes -piense usted lo que tard\u00e1bamos en\n    coche a Zaragoza y lo que se tarda ahora en AVE-, pero no podemos\n    abandonar las v\u00edas que comunican a los vecinos que viven cerca de las\n    grandes ciudades o que viven en poblaciones que no tienen otro medio de\n    transporte, como me pasa a m\u00ed en mi provincia, donde hay personas mayores\n    que no tienen carn\u00e9 de conducir y que el \u00fanico modo que tienen, por\n    ejemplo, de ir al especialista a la ciudad es a trav\u00e9s del tren. ...\"", "\"... Desde luego, uno de los asuntos\n    fundamentales de la cumbre hispano-francesa -yo no soy el presidente del\n    Gobierno, como sabe- es todo lo que tiene que ver con la movilidad, con\n    el transporte y con las infraestructuras y, del mismo modo que con la\n    ministra francesa tuve ya una reuni\u00f3n en Luxemburgo hace apenas unas\n    semanas y tratamos todos los temas ferroviarios y viarios, todas las\n    conexiones, l\u00f3gicamente nuestra conexi\u00f3n con Francia -y este tema- va a\n    ser fundamental. ...\""]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sepa usted que vamos a\n    respetar el transporte p\u00fablico en Espa\u00f1a y vamos a intentar mejorarlo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO\n    RESPECTO DE LA CONTINUIDAD DE LA ACTIVIDAD DE LA MINER\u00cdA DEL CARB\u00d3N Y EL\n    DESARROLLO ALTERNATIVO DE LAS COMARCAS MINERAS.  ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De m\u00e1s de 50.000 trabajadores estamos en 5.000, se\u00f1or ministro, y toda\n    esa reducci\u00f3n de la producci\u00f3n, de la actividad, y del empleo fue\n    negociada; luego la otra parte demostr\u00f3 sobrad\u00edsimamente su voluntad de\n    negociaci\u00f3n, y otros Gobiernos que le precedieron tambi\u00e9n. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "empresa": [0], "industria": [1], "industria espa\u00f1ola": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, las ayudas a una empresa destinada\n    espec\u00edficamente a cubrir las p\u00e9rdidas de la producci\u00f3n corriente de las\n    unidades de producci\u00f3n podr\u00e1n considerarse compatibles con el mercado\n    interior, siempre y cuando se respeten las condiciones siguientes, y las\n    enumera la decisi\u00f3n: a) La explotaci\u00f3n de dichas unidades de producci\u00f3n\n    de carb\u00f3n se describir\u00e1 en un plan de cierre que llegue a su t\u00e9rmino a\n    m\u00e1s tardar el 31 de diciembre del a\u00f1o 2018, decisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea\n    que ustedes en su plan aceptaron. ...\"", "\"... Desde el punto de vista de\n    la industria espa\u00f1ola -dice este plan de cierre del Gobierno anterior- la\n    diferencia fundamental entre ambas normativas radica en que desaparecen\n    las ayudas a la producci\u00f3n corriente con la finalidad de acceder a la\n    reserva, de manera que a partir de ahora esas ayudas quedan condicionadas\n    a que la explotaci\u00f3n cierre antes del 31 de diciembre del a\u00f1o 2018. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, hago referencia directamente a las dos cuestiones\n    que se plantean en la interpelaci\u00f3n por parte de su se\u00f1or\u00eda: pol\u00edtica del\n    Gobierno con respecto a la continuidad de la actividad de la miner\u00eda del\n    carb\u00f3n, y desarrollo alternativo en las comarcas mineras. ...\"", "\"... En primer lugar, la pol\u00edtica del Gobierno con respecto a la continuidad de\n    la actividad de la miner\u00eda del carb\u00f3n viene condicionada por dos hechos\n    en los que este Gobierno no ha intervenido. ...\"", "\"... Desde el punto de vista de\n    la industria espa\u00f1ola -dice este plan de cierre del Gobierno anterior- la\n    diferencia fundamental entre ambas normativas radica en que desaparecen\n    las ayudas a la producci\u00f3n corriente con la finalidad de acceder a la\n    reserva, de manera que a partir de ahora esas ayudas quedan condicionadas\n    a que la explotaci\u00f3n cierre antes del 31 de diciembre del a\u00f1o 2018. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, teniendo en\n    cuenta la ya aludida situaci\u00f3n cr\u00edtica y cambiante del sector, se\n    solicitar\u00e1 peri\u00f3dicamente -dice el plan- informaci\u00f3n a las empresas sobre\n    su evoluci\u00f3n y previsiones de futuro. ...\"", "\"... Por todo ello, con relaci\u00f3n a la primera parte de la interpelaci\u00f3n en\n    cuanto a la continuidad de la actividad de la miner\u00eda del carb\u00f3n vamos a\n    seguir literalmente lo que establece el plan de cierre que elabor\u00f3 el\n    anterior Gobierno, sobre la base de una decisi\u00f3n del Consejo Europeo que\n    ustedes tambi\u00e9n aceptaron. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el Plan de\n    reestructuraci\u00f3n de la miner\u00eda del carb\u00f3n de 1998 a 2005 -que este s\u00ed que\n    fue elaborado no por un Gobierno socialista, sino por un Gobierno del\n    Partido Popular- se concedieron ayudas al funcionamiento de las empresas\n    mineras, a proyectos empresariales, a infraestructuras, a prejubilaciones\n    y a formaci\u00f3n, por importe de 9.246 millones de euros; de 1998 a 2005,\n    Gobierno del Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y evidentemente que el\n    plan de 2005 disminuy\u00f3 las ayudas a la explotaci\u00f3n respecto al de 1997;\n    c\u00f3mo no las va a disminuir si son ayudas al cierre de la actividad, a la\n    disminuci\u00f3n de la actividad. ...\"", "\"... Evidentemente este fue\n    un plan presentado ante la Uni\u00f3n Europea para ayudas a la actividad, pero\n    en un marco de disminuci\u00f3n del sector que experiment\u00f3 una reducci\u00f3n\n    sever\u00edsima en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, usted sabe que hay sectores de la econom\u00eda -y la verdad es que\n    me sorprende bastante que venga de un ministro que proviene de una\n    comunidad aut\u00f3noma con unas caracter\u00edsticas muy especiales- y territorios\n    que tambi\u00e9n tienen circunstancias especiales para las que se autorizan\n    las ayudas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y s\u00ed es verdad que en\n    las l\u00edneas que se refieren a formaci\u00f3n, a planes de reestructuraci\u00f3n y a\n    planes de empresas hay una disminuci\u00f3n, pero eso no quita para que a lo\n    largo de todo el periodo, desde el a\u00f1o 1990 hasta la actualidad, se hayan\n    recibido recursos p\u00fablicos por un importe de 24.000 millones de euros,\n    que yo desde luego no cuestiono. ...\"", "\"... Yo lo que pido es que si ustedes, desde el\n    Grupo Parlamentario Socialista, pueden ayudar para que sindicatos y\n    empresas se sienten con el ministerio para negociar el plan de cierre que\n    trae causa en el que ustedes remitieron a Bruselas para el a\u00f1o 2013 a\n    2018, desde luego estaremos profundamente agradecidos. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 8, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 18, 20, 22, 28, 30, 36, 39, 41, 43, 46, 49, 50, 53, 54, 55, 58], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 6, 7, 9, 15, 17, 19, 21, 23, 25, 26, 29, 31, 32, 51, 52, 56, 57], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [24, 33, 34, 35, 37, 38], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [27], "party": "Irene Lozano Domingo", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [40, 42], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [44, 45, 47, 48], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}