{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que estamos en el ejercicio presupuestario de 2008,\n    de momento, hasta el 31 de diciembre, y por tanto las medidas no tienen\n    por qu\u00e9 afectar a los presupuestos de 2009, que como usted bien conoce el\n    Gobierno mantiene como adecuados, independientemente de las previsiones\n    econ\u00f3micas, en su filosof\u00eda en cuanto a inversi\u00f3n productiva, en cuanto a\n    gasto social y, por supuesto, en cuanto a los compromisos que se han\n    establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hace dos a\u00f1os, una empresa\n    promotora espa\u00f1ola compr\u00f3 el 20 por ciento de Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    dos a\u00f1os despu\u00e9s, conocemos que se pretende vender ese 20 por ciento de\n    Repsol m\u00e1s un 9,9 por ciento, por un importe igual al doble de su valor\n    de mercado, a una empresa rusa que, como cualquier persona entiende, solo\n    lo va a comprar si se hace con el control de la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, nuestra\n    obligaci\u00f3n es defender y apoyar a las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso\n    estamos hablando de una empresa como Repsol, que tiene una gran\n    importancia, y estamos hablando de accionistas de referencia en esa\n    empresa, que son constructoras como la que usted ha citado, Sacyr, o que\n    es la Caixa, que es una entidad financiera de gran importancia, y que\n    tienen larga tradici\u00f3n de actividad econ\u00f3mica empresarial en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso\n    estamos hablando de una empresa como Repsol, que tiene una gran\n    importancia, y estamos hablando de accionistas de referencia en esa\n    empresa, que son constructoras como la que usted ha citado, Sacyr, o que\n    es la Caixa, que es una entidad financiera de gran importancia, y que\n    tienen larga tradici\u00f3n de actividad econ\u00f3mica empresarial en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), que nuestras empresas lo obtienen precisamente en\n    esos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo que decir que el Gobierno\n    va a defender que Repsol y que las empresas que est\u00e1n en esa su\n    participaci\u00f3n de referencia sean, por supuesto, espa\u00f1olas, con direcci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, que tengan autonom\u00eda y que tengan independencia, y lo va a\n    hacer en el respeto al libre mercado, a no ser que ahora, se\u00f1or Rajoy,\n    ustedes que se reputan liberales -en fin, un d\u00eda s\u00ed y otro no- pidan o\n    exijan a este Gobierno un intervencionismo que, entre otras cosas, no\n    puede hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    apoyar a las empresas espa\u00f1olas como hacemos siempre y no a intervenir en\n    ellas como a lo mejor les gustar\u00eda a ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "energ\u00e9tico": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando del suministro energ\u00e9tico de nuestro\n    pa\u00eds y eso no se puede dejar, para arreglar los problemas personales de\n    algunos, incluidos los suyos, en manos de una empresa dudosa, vinculada a\n    un gobierno que usa sus armas energ\u00e9ticas como todos hemos visto que las\n    usa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando del suministro energ\u00e9tico de nuestro\n    pa\u00eds y eso no se puede dejar, para arreglar los problemas personales de\n    algunos, incluidos los suyos, en manos de una empresa dudosa, vinculada a\n    un gobierno que usa sus armas energ\u00e9ticas como todos hemos visto que las\n    usa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pasar\u00e1 a la historia por ser el\n    ministro de Econom\u00eda que ha elaborado unos presupuestos desfasados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "social": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ... para reactivar\n    el empleo, las infraestructuras, las empresas, el sector de aut\u00f3nomos, el\n    sector del autom\u00f3vil y la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... para reactivar\n    el empleo, las infraestructuras, las empresas, el sector de aut\u00f3nomos, el\n    sector del autom\u00f3vil y la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso hay m\u00e1s becas, por eso los ni\u00f1os pueden ir\n    al colegio gratis desde los pocos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Cunillera i Mestres, ocupa la\n    Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Puedo se\u00f1alar que en los encuentros que mantuve tanto con la\n    anterior secretaria de Estado, Madeleine Albright, encargada de los\n    contactos con las personalidades extranjeras, como con el senador Kerry,\n    que en principio va a asumir la presidencia en la Comisi\u00f3n de Asuntos\n    Exteriores del Senado norteamericano, como en mi conversaci\u00f3n con Bill\n    Richardson, mostraron todos ellos un deseo claro de retomar, de redoblar\n    las relaciones con nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos ante nosotros\n    un panorama positivo, no solamente por reforzamiento en la relaci\u00f3n\n    bilateral, sino porque en estos momentos de crisis internacional Estados\n    Unidos, la nueva Administraci\u00f3n, quiere cambiar de enfoque, quiere\n    apostar por el multilateralismo, quiere apostar por el di\u00e1logo, quiere\n    apostar por la concertaci\u00f3n con sus aliados europeos, y Espa\u00f1a tendr\u00e1 la\n    Presidencia de la Uni\u00f3n Europea en el primer semestre del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA FINALIDAD\n    DE LAS OBRAS QUE EL MINISTERIO DE DEFENSA EST\u00c1 REALIZANDO EN ESTOS\n    MOMENTOS EN EL CAMPO DE TIRO DE P\u00c1JARA, EN FUERTEVENTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "militares": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por ello en\n    \u00e9l se realizan las obras necesarias para mantenerlo en las mejores\n    condiciones tanto de seguridad como de utilizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el campo de tiro de P\u00e1jara es una instalaci\u00f3n militar de gran\n    importancia para algo que entender\u00e1 usted que es fundamental para\n    nuestras Fuerzas Armadas: su instrucci\u00f3n y su adiestramiento, en este\n    caso de las unidades militares que tienen base en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el campo de tiro de P\u00e1jara es una instalaci\u00f3n militar de gran\n    importancia para algo que entender\u00e1 usted que es fundamental para\n    nuestras Fuerzas Armadas: su instrucci\u00f3n y su adiestramiento, en este\n    caso de las unidades militares que tienen base en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "econom\u00eda": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Indudablemente\n    compartimos el criterio de seguridad que gu\u00eda las obras que se est\u00e1n\n    realizando, pero el deseo del Gobierno parece contradictorio con la no\n    necesidad o la supresi\u00f3n de ese campo de tiro y, sobre todo, con la\n    devoluci\u00f3n al patrimonio de la isla de ese espacio para convertirlo en un\n    espacio medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las fuerzas pol\u00edticas\n    de Fuerteventura se han puesto al frente de las manifestaciones de los\n    ciudadanos, pidiendo al Gobierno la supresi\u00f3n de ese campo de tiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de una isla cuya econom\u00eda depende en un 80 por ciento\n    del sector tur\u00edstico, por lo que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8], "misi\u00f3n": [7], "defensa": [9], "militares": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso, para todos los ejercicios que se realizan se est\u00e1n\n    adoptando las debidas medidas de seguridad con una obsesi\u00f3n: preservar\n    las condiciones medioambientales en todas sus instalaciones, tambi\u00e9n en\n    los campos de tiro y maniobras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ahora mismo estamos construyendo un\n    cercamiento perimetral del campo de tiro para delimitarlo con exactitud y\n    evitar intrusiones que puedan afectar a la seguridad; es decir, se\u00f1or\u00eda,\n    tratamos de mejorar sus condiciones cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que exigimos mucho de nuestros militares, no solo que\n    cumplan con su misi\u00f3n constitucional, sino tambi\u00e9n que colaboren, a las\n    \u00f3rdenes del Gobierno y con la autorizaci\u00f3n de este Parlamento, en\n    misiones en pro de la paz y de la seguridad internacional, que son\n    cruciales a su vez para nuestra propia paz y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su seguridad, su adiestramiento, es\n    obligaci\u00f3n de todos; que se haga con el menor impacto sobre el\n    territorio, lo es de mi ministerio y creo que lo estamos cumpliendo\n    razonablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, le quiero recordar, es el pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea con m\u00e1s instalaciones militares con sistemas de gesti\u00f3n\n    ambiental, hasta 188. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que exigimos mucho de nuestros militares, no solo que\n    cumplan con su misi\u00f3n constitucional, sino tambi\u00e9n que colaboren, a las\n    \u00f3rdenes del Gobierno y con la autorizaci\u00f3n de este Parlamento, en\n    misiones en pro de la paz y de la seguridad internacional, que son\n    cruciales a su vez para nuestra propia paz y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es\n    necesario que nuestros militares cuenten con los medios, con el\n    equipamiento y tambi\u00e9n con el adiestramiento que solo campos de tiros\n    como este pueden conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que exigimos mucho de nuestros militares, no solo que\n    cumplan con su misi\u00f3n constitucional, sino tambi\u00e9n que colaboren, a las\n    \u00f3rdenes del Gobierno y con la autorizaci\u00f3n de este Parlamento, en\n    misiones en pro de la paz y de la seguridad internacional, que son\n    cruciales a su vez para nuestra propia paz y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, siempre procuramos que\n    la actividad tenga el menor impacto posible sobre la poblaci\u00f3n, que es su\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, como le dec\u00eda,\n    el inter\u00e9s de Defensa por el campo de tiro de P\u00e1jara es incuestionable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE LAS INFORMACIONES QUE DESACREDITAN LA\n    SEGURIDAD DE ALGUNOS DE LOS VEH\u00cdCULOS QUE UTILIZAN NUESTRAS TROPAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [7], "empresa": [4], "misi\u00f3n": [6], "militares": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se lo digo\n    porque anteayer un importante rotativo nacional desvelaba la existencia\n    de un informe, al parecer del Ej\u00e9rcito del Aire, que afirma que los\n    veh\u00edculos An\u00edbal de dotaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, como\n    consecuencia de la decisi\u00f3n del Gobierno socialista de otorgar este\n    contrato a una empresa participada curiosamente por la Junta de Andaluc\u00eda\n    -cito textualmente-, no son los m\u00e1s adecuados y fiables para realizar la\n    misi\u00f3n de seguridad y apoyo que tienen asignada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contin\u00faa afirmando que\n    desde 2007 se vienen detectando graves deficiencias en los sistemas de\n    direcci\u00f3n, transmisi\u00f3n y motorizaci\u00f3n, pero especialmente nos preocupa el\n    p\u00e1rrafo del informe en el que se afirma que dichas aver\u00edas afectan a la\n    seguridad activa de los veh\u00edculos y sus ocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 personalmente la se\u00f1ora ministra en condiciones\n    de garantizar la inexistencia de problemas de fabricaci\u00f3n que puedan\n    poner en riesgo la seguridad de los veh\u00edculos y de sus ocupantes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1\n    personalmente la se\u00f1ora ministra en condiciones de garantizar que su\n    Gobierno escogi\u00f3 el mejor de los veh\u00edculos posibles para la seguridad de\n    nuestras tropas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo\n    porque anteayer un importante rotativo nacional desvelaba la existencia\n    de un informe, al parecer del Ej\u00e9rcito del Aire, que afirma que los\n    veh\u00edculos An\u00edbal de dotaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, como\n    consecuencia de la decisi\u00f3n del Gobierno socialista de otorgar este\n    contrato a una empresa participada curiosamente por la Junta de Andaluc\u00eda\n    -cito textualmente-, no son los m\u00e1s adecuados y fiables para realizar la\n    misi\u00f3n de seguridad y apoyo que tienen asignada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cumplen nuestros militares cuando en ejecuci\u00f3n de sus \u00f3rdenes\n    asumen los graves riesgos que comporta su despliegue en escenarios de\n    guerra y constituye el deber de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo\n    porque anteayer un importante rotativo nacional desvelaba la existencia\n    de un informe, al parecer del Ej\u00e9rcito del Aire, que afirma que los\n    veh\u00edculos An\u00edbal de dotaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, como\n    consecuencia de la decisi\u00f3n del Gobierno socialista de otorgar este\n    contrato a una empresa participada curiosamente por la Junta de Andaluc\u00eda\n    -cito textualmente-, no son los m\u00e1s adecuados y fiables para realizar la\n    misi\u00f3n de seguridad y apoyo que tienen asignada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo\n    porque anteayer un importante rotativo nacional desvelaba la existencia\n    de un informe, al parecer del Ej\u00e9rcito del Aire, que afirma que los\n    veh\u00edculos An\u00edbal de dotaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, como\n    consecuencia de la decisi\u00f3n del Gobierno socialista de otorgar este\n    contrato a una empresa participada curiosamente por la Junta de Andaluc\u00eda\n    -cito textualmente-, no son los m\u00e1s adecuados y fiables para realizar la\n    misi\u00f3n de seguridad y apoyo que tienen asignada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "fuerzas": [5, 6], "militares": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La seguridad de\n    nuestros militares es para m\u00ed una prioridad, especialmente en el\n    desarrollo de sus misiones en el exterior, pero tambi\u00e9n en sus tareas\n    rutinarias, que es el objeto de este veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos trabajando de esta forma, debatiendo las necesidades\n    de nuestras Fuerzas Armadas, decidiendo conforme a la ley, cuando surgen\n    problemas resolvi\u00e9ndolos y siempre con una obsesi\u00f3n: lo primero, la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con la empresa\n    Santana se repararon estos veh\u00edculos, pero, sobre todo, para corregir\n    estas deficiencias se realizaron las modificaciones pertinentes en la\n    cadena de montaje, de forma que todos los veh\u00edculos adquiridos a partir\n    de 2007 salieron ya de f\u00e1brica con las modificaciones incorporadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, el proceso de adquisici\u00f3n de los veh\u00edculos se llev\u00f3 a\n    cabo cumpliendo con la normativa establecida y la empresa ha solucionado\n    de forma adecuada los problemas t\u00e9cnicos surgidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad de\n    nuestros militares es para m\u00ed una prioridad, especialmente en el\n    desarrollo de sus misiones en el exterior, pero tambi\u00e9n en sus tareas\n    rutinarias, que es el objeto de este veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabr\u00e1 S.S., en la\n    Orden 3627/2004, de 28 de octubre, y tras el correspondiente concurso\n    p\u00fablico convocado por la Direcci\u00f3n General de Armamento y Material, el\n    veh\u00edculo An\u00edbal fue declarado de necesaria uniformidad en las Fuerzas\n    Armadas como modelo todoterreno de hasta 1.000 kilos de carga \u00fatil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos trabajando de esta forma, debatiendo las necesidades\n    de nuestras Fuerzas Armadas, decidiendo conforme a la ley, cuando surgen\n    problemas resolvi\u00e9ndolos y siempre con una obsesi\u00f3n: lo primero, la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS VA A TENER EL RECONOCIMIENTO POR PARTE\n    DE LA MINISTRA DE DEFENSA DE QUE SE EST\u00c1 DESARROLLANDO EN AFGANIST\u00c1N UNA\n    MISI\u00d3N DE \"IMPOSICI\u00d3N DE PAZ\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 efectos va a tener su reconocimiento de que est\u00e1\n    desarroll\u00e1ndose en Afganist\u00e1n una misi\u00f3n de imposici\u00f3n de la paz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [2, 3], "militares": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La naturaleza de la misi\u00f3n ISAF qued\u00f3 definida\n    en la Resoluci\u00f3n 1386 del Consejo de Seguridad, que se adopt\u00f3 el 20 de\n    diciembre de 2001, que invoca el cap\u00edtulo VII de la Carta de Naciones\n    Unidas que, como usted sabe, se refiere al uso de la fuerza en caso de\n    amenazas de paz, de quebrantamiento de la paz y de actos de agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la misi\u00f3n de\n    nuestros militares en Afganist\u00e1n -lo sabe usted bien- ha sido desde su\n    inicio siempre la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la misi\u00f3n de\n    nuestros militares en Afganist\u00e1n -lo sabe usted bien- ha sido desde su\n    inicio siempre la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La naturaleza de la misi\u00f3n ISAF qued\u00f3 definida\n    en la Resoluci\u00f3n 1386 del Consejo de Seguridad, que se adopt\u00f3 el 20 de\n    diciembre de 2001, que invoca el cap\u00edtulo VII de la Carta de Naciones\n    Unidas que, como usted sabe, se refiere al uso de la fuerza en caso de\n    amenazas de paz, de quebrantamiento de la paz y de actos de agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6, 7], "misi\u00f3n": [5], "defensa": [8, 9], "militares": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La semana pasada nos dec\u00eda en la Comisi\u00f3n de\n    Defensa que el retroceso en este \u00faltimo periodo nos obliga a todos los\n    pa\u00edses a poner mayor \u00e9nfasis en las labores de imposici\u00f3n de paz y\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alg\u00fan coronel en una\n    conferencia p\u00fablica dec\u00eda que necesitaban mayor seguridad para nuestro\n    PRT con fuerzas de protecci\u00f3n, porque entre las medidas que usted anunci\u00f3\n    el otro d\u00eda no hay ninguna nueva, son todas las que han impuesto y las\n    que han venido aplicando los ministros que le han precedido en el cargo,\n    porque la disponibilidad de ayuda a la navegaci\u00f3n a\u00e9rea y repostaje son\n    fundamentales para el sostenimiento y evacuaci\u00f3n sanitaria en cualquier\n    punto de la provincia, y porque este coronel, uno de los mandos, ha\n    solicitado una base auxiliar permanente cerca de Bala Morghab ya que\n    implicar\u00eda mayor capacidad de reacci\u00f3n de nuestra fuerza, de su log\u00edstica\n    operacional y para su descanso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con esa frase, le pido que su\n    Gobierno, solidario con el Ministerio de Defensa y con las Fuerzas\n    Armadas, no demore m\u00e1s las medidas imprescindibles de seguridad para que\n    nuestras Fuerzas Armadas puedan cumplir con \u00e9xito esa misi\u00f3n de guerra\n    que nos declar\u00f3 el terrorismo islamista, como usted dijo hace dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso digo, se\u00f1ora ministra,\n    que hay que hacerles caso a los mandos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1ora ministra, lo vienen\n    diciendo desde hace mucho tiempo muchos militares, y por eso nosotros nos\n    preocupamos por ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con esa frase, le pido que su\n    Gobierno, solidario con el Ministerio de Defensa y con las Fuerzas\n    Armadas, no demore m\u00e1s las medidas imprescindibles de seguridad para que\n    nuestras Fuerzas Armadas puedan cumplir con \u00e9xito esa misi\u00f3n de guerra\n    que nos declar\u00f3 el terrorismo islamista, como usted dijo hace dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alg\u00fan coronel en una\n    conferencia p\u00fablica dec\u00eda que necesitaban mayor seguridad para nuestro\n    PRT con fuerzas de protecci\u00f3n, porque entre las medidas que usted anunci\u00f3\n    el otro d\u00eda no hay ninguna nueva, son todas las que han impuesto y las\n    que han venido aplicando los ministros que le han precedido en el cargo,\n    porque la disponibilidad de ayuda a la navegaci\u00f3n a\u00e9rea y repostaje son\n    fundamentales para el sostenimiento y evacuaci\u00f3n sanitaria en cualquier\n    punto de la provincia, y porque este coronel, uno de los mandos, ha\n    solicitado una base auxiliar permanente cerca de Bala Morghab ya que\n    implicar\u00eda mayor capacidad de reacci\u00f3n de nuestra fuerza, de su log\u00edstica\n    operacional y para su descanso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con esa frase, le pido que su\n    Gobierno, solidario con el Ministerio de Defensa y con las Fuerzas\n    Armadas, no demore m\u00e1s las medidas imprescindibles de seguridad para que\n    nuestras Fuerzas Armadas puedan cumplir con \u00e9xito esa misi\u00f3n de guerra\n    que nos declar\u00f3 el terrorismo islamista, como usted dijo hace dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada nos dec\u00eda en la Comisi\u00f3n de\n    Defensa que el retroceso en este \u00faltimo periodo nos obliga a todos los\n    pa\u00edses a poner mayor \u00e9nfasis en las labores de imposici\u00f3n de paz y\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con esa frase, le pido que su\n    Gobierno, solidario con el Ministerio de Defensa y con las Fuerzas\n    Armadas, no demore m\u00e1s las medidas imprescindibles de seguridad para que\n    nuestras Fuerzas Armadas puedan cumplir con \u00e9xito esa misi\u00f3n de guerra\n    que nos declar\u00f3 el terrorismo islamista, como usted dijo hace dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [5], "misi\u00f3n": [2, 3, 4], "defensa": [6, 7], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfHa cambiado el mandato del Consejo de Seguridad de\n    las fuerzas de ISAF? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed han cambiado en los \u00faltimos\n    tiempos son las condiciones de seguridad en Afganist\u00e1n, que todos hemos\n    coincidido en reconocer que han empeorado ostensiblemente en los \u00faltimos\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a no decide unilateralmente la\n    naturaleza de la misi\u00f3n ISAF, que es muy clara y sigue siendo la misma;\n    qued\u00f3 definida en la Resoluci\u00f3n 1386 y sucesivas, la m\u00e1s reciente de hace\n    muy poquitas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, \u00bfha cambiado la naturaleza de la misi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa cambiado en el tiempo lo\n    que han dicho los distintos ministros de Defensa respecto a los objetivos\n    de esta misi\u00f3n, empiezo por Trillo, sigo por Bono, contin\u00fao por Alonso y\n    por m\u00ed misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa cambiado el mandato del Consejo de Seguridad de\n    las fuerzas de ISAF? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa cambiado en el tiempo lo\n    que han dicho los distintos ministros de Defensa respecto a los objetivos\n    de esta misi\u00f3n, empiezo por Trillo, sigo por Bono, contin\u00fao por Alonso y\n    por m\u00ed misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros soldados realizan, se\u00f1or Fern\u00e1ndez, una\n    labor que tiene el reconocimiento de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola, una labor\n    que han elogiado el propio secretario de Defensa de los Estados Unidos,\n    Robert Gates; el secretario general de la OTAN, Jaap de Hoop; el ministro\n    de Defensa afgano, el se\u00f1or Wardak, por no hablar ya de las autoridades\n    locales y de las agencias de cooperaci\u00f3n que trabajan junto a nuestros\n    soldados en el noroeste de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conferencia sectorial": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 CONSISTE EL PLAN PARA LA REDUCCI\u00d3N DEL ABANDONO\n    ESCOLAR QUE HA ELABORADO EL GOBIERNO Y QUE FUE PRESENTADO EN LA \u00daLTIMA\n    CONFERENCIA SECTORIAL DE EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "conferencia sectorial": [7, 8], "actividad": [3], "econom\u00eda": [2], "educaci\u00f3n": [4, 5, 6], "social": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este contexto, le formulo la\n    pregunta porque entiendo que escuela y empresa van a participar en el\n    plan de cualificaci\u00f3n profesional inicial, que el profesorado habr\u00e1 de\n    personalizar la docencia y que las familias son importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que en Espa\u00f1a se ha comenzado a\n    pensar de otro modo: invertir en conocimiento tiene m\u00e1xima rentabilidad\n    social y tambi\u00e9n m\u00e1xima rentabilidad en las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He o\u00eddo\n    al presidente Rodr\u00edguez Zapatero decir muchas veces que la nueva econom\u00eda\n    es la econom\u00eda del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos j\u00f3venes activos mencionaron que una febril actividad\n    comercial encontr\u00f3 un f\u00e9rtil caladero de mano de obra \u00e1gil en los patios\n    escolares y los j\u00f3venes, por trabajo f\u00e1cil, dejaron las escuelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra\n    Cabrera, esta es la pregunta que le formulo en este Pleno: \u00bfEn qu\u00e9\n    consiste el Plan para la reducci\u00f3n del abandono escolar que ha elaborado\n    el Gobierno y que fue presentado en la \u00faltima Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por haber sido alcalde de Albacete, una ciudad\n    educadora, y por ser miembro de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, me invitaron a\n    una jornada de escuela de verano para que les hablase de las cosas del\n    saber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha acordado con los gobiernos de las autonom\u00edas del\n    Estado espa\u00f1ol en la \u00faltima Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n, que usted\n    preside, llevar a cabo un plan para elevar el conocimiento de los\n    adolescentes y j\u00f3venes y por tanto favorecer, atendiendo los planes\n    europeos, la prosperidad de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra\n    Cabrera, esta es la pregunta que le formulo en este Pleno: \u00bfEn qu\u00e9\n    consiste el Plan para la reducci\u00f3n del abandono escolar que ha elaborado\n    el Gobierno y que fue presentado en la \u00faltima Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha acordado con los gobiernos de las autonom\u00edas del\n    Estado espa\u00f1ol en la \u00faltima Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n, que usted\n    preside, llevar a cabo un plan para elevar el conocimiento de los\n    adolescentes y j\u00f3venes y por tanto favorecer, atendiendo los planes\n    europeos, la prosperidad de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "conferencia sectorial": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el Gobierno present\u00f3 en la \u00faltima Conferencia\n    Sectorial de Educaci\u00f3n un plan para reducir el abandono escolar temprano,\n    que es el tema que usted ha desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el Gobierno, como muy bien ha\n    se\u00f1alado usted, se ha comprometido con la transformaci\u00f3n de este pa\u00eds\n    hacia un nuevo modelo econ\u00f3mico basado en el conocimiento y para eso\n    necesitamos incrementar el n\u00famero de j\u00f3venes que estudien m\u00e1s all\u00e1 de la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un compromiso que asumimos\n    hace alg\u00fan tiempo en sede parlamentaria y que hemos llevado a una\n    conferencia sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed este plan que llevamos a la\n    conferencia sectorial y que ha sido consensuado con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, cada una de las cuales se va a marcar sus propios objetivos a\n    partir de su situaci\u00f3n peculiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por\n    eso queremos seguir liderando la agenda europea en materia de vivienda y\n    desde el punto de vista del desarrollo urbano sostenible y hemos ofrecido\n    nuestro pa\u00eds para la celebraci\u00f3n de una reuni\u00f3n informal de ministros de\n    Vivienda y Desarrollo Urbano en el primer semestre de 2010, durante\n    nuestra Presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POL\u00cdTICA\n    VA A SEGUIR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS BECAS ERASMUS DURANTE ESTA\n    LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7], "educaci\u00f3n": [3], "becas": [4, 5, 6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n social son\n    objetivos b\u00e1sicos, centrales, dentro de las pol\u00edticas educativas del\n    Partido Socialista, de este grupo y tambi\u00e9n del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esta pol\u00edtica un elemento\n    diferenciador con las pol\u00edticas conservadoras, que tienden a reducir\n    becas y ayudas para los estudiantes, a impedir la\n    movilidad social, mientras lo justo y necesario para el pa\u00eds es seguir\n    aumentando las partidas de los presupuestos para becas, como hacen los\n    presupuestos para el a\u00f1o pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta los \u00e9xitos que este programa ha reportado a los\n    estudiantes, a sus familias, su contribuci\u00f3n a generar oportunidades, a\n    potenciar la cohesi\u00f3n social y la movilidad europea, lo que ha sido un\n    acicate para la construcci\u00f3n europea, para la Europa social y de los\n    ciudadanos, el enorme impulso que por parte del Gobierno de Espa\u00f1a se ha\n    dado a este programa, tanto en n\u00famero de becarios como en cantidad de\n    ayuda concedida a los beneficiarios, y las buenas previsiones\n    presupuestarias que ya conocemos, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 pol\u00edtica va a\n    seguir el Gobierno en relaci\u00f3n con las becas Erasmus durante esta\n    legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, ante la positiva y necesaria\n    reforma europea de las ense\u00f1anzas universitarias en el seno del espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior, hemos de ser capaces de ampliar los\n    objetivos que mencionaba y sumar el de movilidad internacional, para que\n    la gran mayor\u00eda de estudiantes puedan cumplir una parte de su etapa\n    educativa y formativa en otro pa\u00eds y en una universidad distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    principal medio y el m\u00e1s eficaz para conseguir esos objetivos es una\n    pol\u00edtica de becas y de ayudas al estudio ambiciosa, bien dotada\n    presupuestariamente y que garantice que quien quiera estudiar nunca deje\n    de hacerlo por problemas econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esta pol\u00edtica un elemento\n    diferenciador con las pol\u00edticas conservadoras, que tienden a reducir\n    becas y ayudas para los estudiantes, a impedir la\n    movilidad social, mientras lo justo y necesario para el pa\u00eds es seguir\n    aumentando las partidas de los presupuestos para becas, como hacen los\n    presupuestos para el a\u00f1o pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta los \u00e9xitos que este programa ha reportado a los\n    estudiantes, a sus familias, su contribuci\u00f3n a generar oportunidades, a\n    potenciar la cohesi\u00f3n social y la movilidad europea, lo que ha sido un\n    acicate para la construcci\u00f3n europea, para la Europa social y de los\n    ciudadanos, el enorme impulso que por parte del Gobierno de Espa\u00f1a se ha\n    dado a este programa, tanto en n\u00famero de becarios como en cantidad de\n    ayuda concedida a los beneficiarios, y las buenas previsiones\n    presupuestarias que ya conocemos, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 pol\u00edtica va a\n    seguir el Gobierno en relaci\u00f3n con las becas Erasmus durante esta\n    legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n social son\n    objetivos b\u00e1sicos, centrales, dentro de las pol\u00edticas educativas del\n    Partido Socialista, de este grupo y tambi\u00e9n del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como sabe,\n    el programa Erasmus es un instrumento muy eficaz para la construcci\u00f3n del\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, para la formaci\u00f3n en valores de\n    nuestros estudiantes y para el desarrollo acad\u00e9mico y profesional en una\n    Europa unida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Gracias, se\u00f1or diputado, por su inter\u00e9s en la pol\u00edtica de becas de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta partida permitir\u00e1 obtener 190 euros al mes a todos los\n    estudiantes Erasmus, cantidad que se refuerza en el caso de los\n    estudiantes becados por la convocatoria general de becas del ministerio\n    con una aportaci\u00f3n extra de 420 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 EST\u00c1\n    TRABAJANDO ACTUALMENTE EL MINISTERIO DE IGUALDAD EN MATERIA DE VIOLENCIA\n    DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [5], "fuerzas": [2], "mujeres": [3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto ha\n    supuesto que las denuncias se hayan incrementado en un 72 por ciento y\n    las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n en un 89 por ciento, siendo hoy m\u00e1s de 94.000\n    mujeres las que tienen alg\u00fan tipo de medida para garantizar su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado se han incrementado notablemente; en concreto, la Polic\u00eda Nacional,\n    en un 163 por ciento, y la Guardia Civil, en un 126 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado se han incrementado notablemente; en concreto, la Polic\u00eda Nacional,\n    en un 163 por ciento, y la Guardia Civil, en un 126 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha\n    supuesto que las denuncias se hayan incrementado en un 72 por ciento y\n    las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n en un 89 por ciento, siendo hoy m\u00e1s de 94.000\n    mujeres las que tienen alg\u00fan tipo de medida para garantizar su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han bonificado los contratos a las v\u00edctimas y m\u00e1s de 36.000\n    mujeres han obtenido la renta activa de inserci\u00f3n desde el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde la entrada en vigor de la Ley integral contra la\n    violencia de g\u00e9nero, hace ahora casi cuatro a\u00f1os, la violencia de g\u00e9nero\n    ha pasado del \u00e1mbito privado al \u00e1mbito p\u00fablico y ha pasado a ser un\n    problema de primer orden social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [4], "mujeres": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La segunda de las medidas aprobadas\n    est\u00e1 dirigida a mejorar el control de las \u00f3rdenes de alejamiento y la\n    seguridad de las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero mediante el desarrollo\n    de dispositivos electr\u00f3nicos de detecci\u00f3n de proximidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este programa van a poder beneficiarse m\u00e1s de\n    8.000 mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y cuenta con un presupuesto\n    superior a los 11 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a las\n    mujeres inmigrantes, han pasado de representar el 22 por ciento del total\n    de v\u00edctimas mortales a un 45 por ciento en lo que va de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    estamos trabajando sobre un plan especial de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n que\n    tenga en cuenta las especiales circunstancias y necesidades de estas\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a estas medidas estamos trabajando ya en\n    otras \u00e1reas que nos parecen igualmente importantes para mejorar la\n    coordinaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de una plataforma digital de\n    coordinaci\u00f3n y seguimiento de los casos; para mejorar la formaci\u00f3n de los\n    profesionales, cuesti\u00f3n esta que nos parece muy importante, insistir en\n    la educaci\u00f3n como la mejor medicina preventiva; vamos a dise\u00f1ar con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n recursos on line para el profesorado en materia\n    de convivencia, igualdad y prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero; para\n    continuar con la labor de concienciaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n emprendida,\n    porque necesitamos la implicaci\u00f3n de toda la ciudadan\u00eda, de toda la\n    sociedad; y para prestar especial atenci\u00f3n a dos colectivos especialmente\n    vulnerables, la poblaci\u00f3n inmigrante y los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es el Plan de inserci\u00f3n laboral de las v\u00edctimas, una iniciativa\n    conjunta del Ministerio de Igualdad y del Ministerio de Trabajo e\n    Inmigraci\u00f3n que consiste en un conjunto de ayudas y medidas que van desde\n    la formaci\u00f3n a los incentivos a la contrataci\u00f3n, al autoempleo o a la\n    movilidad geogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa\n    cuenta con un presupuesto de 5 millones de euros para el a\u00f1o 2009 en el\n    Ministerio de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a estas medidas estamos trabajando ya en\n    otras \u00e1reas que nos parecen igualmente importantes para mejorar la\n    coordinaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de una plataforma digital de\n    coordinaci\u00f3n y seguimiento de los casos; para mejorar la formaci\u00f3n de los\n    profesionales, cuesti\u00f3n esta que nos parece muy importante, insistir en\n    la educaci\u00f3n como la mejor medicina preventiva; vamos a dise\u00f1ar con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n recursos on line para el profesorado en materia\n    de convivencia, igualdad y prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero; para\n    continuar con la labor de concienciaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n emprendida,\n    porque necesitamos la implicaci\u00f3n de toda la ciudadan\u00eda, de toda la\n    sociedad; y para prestar especial atenci\u00f3n a dos colectivos especialmente\n    vulnerables, la poblaci\u00f3n inmigrante y los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de\n    dignidad, de integridad personal y de \u00f3ptimo desarrollo de la vida de\n    muchas mujeres que necesitan los brazos de todos para superar el pozo de\n    la intransigencia que determina el maltrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds consciente de la\n    diversidad de su ciudadan\u00eda y de sus diferentes problemas lucha por la\n    dignidad de las mujeres en cada calle, en cada esquina, en cada hogar que\n    sufre un caso de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La toma de conciencia colectiva de los problemas sociales en nuestro pa\u00eds\n    ha llevado aparejada, en la mayor\u00eda de las ocasiones, su puesta de largo\n    a trav\u00e9s del reflejo que obtienen en los medios de comunicaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, hay que decir que hay fen\u00f3menos\n    que, por su importancia y su notoriedad p\u00fablica, alcanzan una dimensi\u00f3n\n    social considerable a trav\u00e9s del tratamiento continuado en los medios de\n    comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, estamos hablando\n    tambi\u00e9n de prevenci\u00f3n ante el maltrato, por lo que es comprensible que el\n    Gobierno asuma un compromiso de acci\u00f3n en todos los frentes, con el que\n    combatir d\u00eda a d\u00eda esta pandemia del alma social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ahora hemos dado un paso m\u00e1s y hemos acordado con ellas constituir en las\n    pr\u00f3ximas semanas un grupo de personas expertas, para poder trabajar en el\n    tratamiento que los medios deben dar a las informaciones relacionadas con\n    la violencia de g\u00e9nero y tambi\u00e9n para fomentar una corriente a favor de\n    la igualdad que inspire los distintos contenidos informativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el ministerio nos hemos comprometido asimismo\n    a profundizar en la formaci\u00f3n de los profesionales en materia de igualdad\n    y violencia de g\u00e9nero, a trav\u00e9s de jornadas y foros de encuentro, en los\n    que se abordar\u00e1 esta cuesti\u00f3n de manera monogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin embargo, se da la paradoja de que entre\n    las preocupaciones de los espa\u00f1oles, que recoge el CIS, figuran el paro,\n    la seguridad, la inmigraci\u00f3n, el terrorismo, pero nunca los accidentes de\n    tr\u00e1fico, cuando son la segunda causa de siniestralidad y mortalidad\n    evitable en Espa\u00f1a y la primera causa de muerte entre los adolescentes\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cada una de las d\u00e9cadas tuvieron un objetivo\n    claro; en los a\u00f1os sesenta se centraron en lo referido a divulgaci\u00f3n e\n    informaci\u00f3n, tanto de conductores como de peatones; en los a\u00f1os setenta\n    se centraron en la prevenci\u00f3n del consumo de alcohol y en los primeros\n    riesgos, y fue el inicio de la mentalizaci\u00f3n del uso del cintur\u00f3n de\n    seguridad; en los a\u00f1os ochenta, en el ocio, carretera y prudencia; y en\n    la d\u00e9cada de los noventa se recurri\u00f3 a im\u00e1genes de impacto e incorporaci\u00f3n\n    de rostros famosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os y bajo distintas est\u00e9ticas se han realizado proyectos que\n    apostaron por la concienciaci\u00f3n, la conducci\u00f3n responsable, la educaci\u00f3n\n    vial, la denuncia del peligro y las conductas temerarias y, sobre todo,\n    poniendo en valor la vida, el respeto a los dem\u00e1s, la importancia del\n    regreso y que el \u00fanico r\u00e9cord que hay que batir en la carretera es el de\n    su uso responsable en beneficio de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hacemos campa\u00f1as cuando hay salidas masivas; hacemos\n    campa\u00f1as para temas espec\u00edficos de seguridad; hacemos campa\u00f1as para\n    garantizar la convivencia de las motos y las bicis con los coches y ahora\n    estamos haciendo una, que me gustar\u00eda rese\u00f1ar aqu\u00ed, que es una campa\u00f1a\n    para evitar las distracciones al volante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Educaci\u00f3n y campa\u00f1as son parte del trabajo del ministerio\n    para cambiar las actitudes de los espa\u00f1oles ante la conducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trabaja en coordinaci\u00f3n con los agentes sociales en\n    el marco del di\u00e1logo social, del di\u00e1logo con la Uni\u00f3n Europea y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, para, en primer lugar, garantizar el futuro del\n    sector del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a y, en segundo lugar, para afrontar esta\n    situaci\u00f3n, que sabemos que es coyuntural, con el menor coste social\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me compromet\u00ed ayer con las comunidades\n    aut\u00f3nomas donde est\u00e1 radicada la industria del autom\u00f3vil a presentar en\n    el mes de enero un plan integral de la automoci\u00f3n, que estar\u00e1 basado en\n    cuestiones de largo plazo, como cuestiones log\u00edsticas, innovaci\u00f3n,\n    formaci\u00f3n, as\u00ed como la promoci\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo importante es\n    que mandemos la se\u00f1al positiva de que el sector del autom\u00f3vil va a seguir\n    siendo un sector clave y estrat\u00e9gico en la industria de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POSTURA DEL GOBIERNO SOBRE LA PARTICIPACI\u00d3N\n    SIGNIFICATIVA DE EMPRESAS EXTRANJERAS EN SECTORES ESTRAT\u00c9GICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5], "empresas": [0], "energ\u00e9tico": [6], "industria": [7], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuarto, \u00bfel ICO\n    financiar\u00e1 parte o toda esta operaci\u00f3n, como ha ocurrido con operaciones\n    similares, en el pasado, de toma de control de empresas energ\u00e9ticas\n    espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, \u00bfen opini\u00f3n del ministro de Industria esta operaci\u00f3n\n    supondr\u00eda un riesgo para la seguridad del abastecimiento energ\u00e9tico de\n    nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPone en riesgo, tambi\u00e9n, la\n    seguridad energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds el hecho de que pueda tomar\n    participaci\u00f3n una empresa tan d\u00e9bil financieramente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace una semana, en una interpelaci\u00f3n, usted\n    me dijo que no conoc\u00eda nada, que era una operaci\u00f3n virtual y no\n    existente, de la posible toma de control a Repsol de una empresa rusa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una semana m\u00e1s tarde, lo que tenemos es el anuncio de la empresa Lukoil,\n    de su intenci\u00f3n de comprar un 20 por ciento de Repsol, y varias\n    comunicaciones hechas a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores sobre\n    esta cuesti\u00f3n por parte de accionistas\n    principales, por lo que ya no estamos ante una operaci\u00f3n virtual e irreal,\n    como usted dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPone en riesgo, tambi\u00e9n, la\n    seguridad energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds el hecho de que pueda tomar\n    participaci\u00f3n una empresa tan d\u00e9bil financieramente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, \u00bfen opini\u00f3n del ministro de Industria esta operaci\u00f3n\n    supondr\u00eda un riesgo para la seguridad del abastecimiento energ\u00e9tico de\n    nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, \u00bfen opini\u00f3n del ministro de Industria esta operaci\u00f3n\n    supondr\u00eda un riesgo para la seguridad del abastecimiento energ\u00e9tico de\n    nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, cuando ustedes gobernaban privatizaron las empresas,\n    pero las privatizaron de una forma muy sui g\u00e9neris, nombrando a los\n    presidentes de todas las empresas privatizadas, les nombraron ustedes, y\n    cambiando a m\u00e1s de doscientos consejeros de empresas privatizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nosotros, lo que hacemos es vigilar el inter\u00e9s de\n    los consumidores espa\u00f1oles, lo que hacemos es vigilar la seguridad de\n    suministro de Espa\u00f1a y vigilar los intereses estrat\u00e9gicos de Espa\u00f1a en el\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en caso de\n    existir, el Ministerio de Industria y este ministro har\u00e1n lo que tienen\n    que hacer, har\u00e1n lo que tienen que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Operaciones empresariales\n    las que hac\u00edan ustedes prohibiendo, animando y cambiando presidentes de\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera usted que con el actual modelo energ\u00e9tico\n    espa\u00f1ol vamos a poder cumplir el Protocolo de Kioto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "energ\u00e9tico": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El sector energ\u00e9tico, adem\u00e1s de ser un sector estrat\u00e9gico\n    para la econom\u00eda nacional que ustedes, se\u00f1ores socialistas, est\u00e1n\n    poniendo en peligro, es el mayor responsable del conjunto de las\n    emisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector energ\u00e9tico, adem\u00e1s de ser un sector estrat\u00e9gico\n    para la econom\u00eda nacional que ustedes, se\u00f1ores socialistas, est\u00e1n\n    poniendo en peligro, es el mayor responsable del conjunto de las\n    emisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El documento sobre\n    prospectivas energ\u00e9ticas 2030, vital para el sector energ\u00e9tico, que deb\u00eda\n    haberse presentado a finales de 2007, seg\u00fan promesa del presidente del\n    Gobierno, no ha visto todav\u00eda la luz, y los espa\u00f1oles no sabemos a d\u00eda de\n    hoy cu\u00e1l va a ser el mix energ\u00e9tico que se considera id\u00f3neo a largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, defina ya su pol\u00edtica energ\u00e9tica, defina el mix\n    energ\u00e9tico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el cumplimiento del Protocolo de Kioto ocupa en la agenda del\n    Gobierno un papel prioritario y, consecuentemente, hemos definido un\n    modelo energ\u00e9tico compatible con la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos creado un plan acci\u00f3n 2008-2012, la\n    estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, un plan urgente de ahorro\n    energ\u00e9tico este verano y el Plan de Energ\u00edas Renovables, que terminar\u00e1 en\n    2010 y crearemos otro, 2011-2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese ministerio no solamente no hab\u00eda hecho\n    nada en materia de Protocolo de Kioto, sino que ni siquiera llevaba el\n    tema, porque lo llevaba la Secretar\u00eda General de Industria y Energ\u00eda, el\n    se\u00f1or Folgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es evidente que si hay\n    una causa directa sobre el empleo es el desarrollo de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    econom\u00eda entra en un retroceso econ\u00f3mico, los efectos inmediatos que se\n    producen sin duda son sobre el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes dicen que el\n    Partido Popular se invent\u00f3 el decretazo de 2002, pero, se\u00f1or Corbacho\n    -compruebo que de esto no sabe absolutamente nada y ni siquiera pregunta\n    usted a esos magn\u00edficos funcionarios que tiene-, debe saber que el\n    decreto del a\u00f1o 2002 del Partido Popular fue reforzado y reformado en la\n    ley de 12 de diciembre de 2002, con algo que usted tampoco conoce muy\n    bien lo que es, que es el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros estamos tomando medidas en el di\u00e1logo social, con las comunidades\n    aut\u00f3nomas; estamos contratando orientadores, estamos haciendo reformas de\n    los servicios p\u00fablicos de empleo y estamos tomando medidas para volver\n    nuevamente a la senda del crecimiento del empleo y de la formaci\u00f3n, esas\n    que usted jam\u00e1s habr\u00eda tomado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or presidente ocupa la\n    Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese\n    sentido, se\u00f1or diputado, estamos trabajando en planes de recolocaci\u00f3n, en\n    adaptaci\u00f3n y redefinici\u00f3n de la formaci\u00f3n, pero sobre todo y lo m\u00e1s\n    importante, en redefinir lo que debe ser el nuevo patr\u00f3n de crecimiento\n    de la econom\u00eda para que no vuelva a una econom\u00eda de un crecimiento\n    cortoplacista, muy generadora de empleo pero muy destructora cuando las\n    cosas no van bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [6, 7], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el Gobierno eligi\u00f3 este camino, el del fondo; el\n    Partido Popular le sugiri\u00f3 otros caminos porque si el objetivo principal\n    era hacer llegar la liquidez a las familias, a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds, que son los que de verdad tienen\n    el problema del cr\u00e9dito en Espa\u00f1a, hab\u00eda otros caminos como la l\u00ednea\n    ICO-PYME, el reforzamiento y la ampliaci\u00f3n de las l\u00edneas ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que las familias, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas\n    siguen sin poder acceder al cr\u00e9dito, y ustedes, con un fondo y una l\u00ednea\n    ICO-PYME, que no saben c\u00f3mo ni por d\u00f3nde tirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no sirve el fondo,\n    no lo utilicen, utilicen la l\u00ednea ICO, pero que el cr\u00e9dito llegue a las\n    familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el Gobierno eligi\u00f3 este camino, el del fondo; el\n    Partido Popular le sugiri\u00f3 otros caminos porque si el objetivo principal\n    era hacer llegar la liquidez a las familias, a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds, que son los que de verdad tienen\n    el problema del cr\u00e9dito en Espa\u00f1a, hab\u00eda otros caminos como la l\u00ednea\n    ICO-PYME, el reforzamiento y la ampliaci\u00f3n de las l\u00edneas ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que las familias, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas\n    siguen sin poder acceder al cr\u00e9dito, y ustedes, con un fondo y una l\u00ednea\n    ICO-PYME, que no saben c\u00f3mo ni por d\u00f3nde tirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no sirve el fondo,\n    no lo utilicen, utilicen la l\u00ednea ICO, pero que el cr\u00e9dito llegue a las\n    familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que las familias, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas\n    siguen sin poder acceder al cr\u00e9dito, y ustedes, con un fondo y una l\u00ednea\n    ICO-PYME, que no saben c\u00f3mo ni por d\u00f3nde tirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no sirve el fondo,\n    no lo utilicen, utilicen la l\u00ednea ICO, pero que el cr\u00e9dito llegue a las\n    familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso no quiere decir que esto no sea compatible con\n    las l\u00edneas ICO-PYME, que hemos utilizado much\u00edsimo, m\u00e1s de lo que las\n    utilizaron ustedes en el pasado, a lo largo del a\u00f1o 2008, y acabamos de\n    publicar lo que vamos a hacer en el a\u00f1o 2009 precisamente para intentar\n    llegar a familias y a empresas, que es nuestro inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7, 8, 9, 10], "empresa": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "industria": [15, 16], "defensa": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... utilizamos diversos\n    argumentos, entre ellos uno al que deseo referirme nuevamente hoy, el del\n    grave perjuicio econ\u00f3mico que puede derivarse, sin raz\u00f3n de ser, a\n    nuestro juicio, o sin raz\u00f3n suficiente de ser, para las empresas que\n    producen y exportan tales tipos de escopetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n, entre esos\n    intereses empresariales, los de las empresas que producen y exportan\n    escopetas de caza y tiro deportivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que hay pa\u00edses como Suiza, si no\n    estoy mal informado, en los que no hace falta esta licencia y pa\u00edses que\n    son infinitamente m\u00e1s permisivos que el caso espa\u00f1ol, directos\n    competidores de nuestras empresas para sus propias exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna\n    soluci\u00f3n es buena, todas son gravemente perjudiciales para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 pasando con nuestras empresas y esta no es una\n    Administraci\u00f3n al servicio de los ciudadanos, en este caso al servicio de\n    las empresas, sino una Administraci\u00f3n que dificulta la actividad\n    normalizada en condiciones competitivas, que son las condiciones en las\n    que tienen que operar nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe imagina usted que este cazador americano va a volver a\n    comprar una escopeta a esta empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A una empresa que est\u00e1 produciendo y que\n    intenta vender sus armas en el extranjero se le plantea la duda de qu\u00e9\n    tiene que hacer, de si tiene que deslocalizar su producci\u00f3n, porque esa\n    es una de las salidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Argumentamos entonces con\n    el \u00e1nimo de que no se incluyera en esa regulaci\u00f3n, que debe afectar\n    evidentemente, y nosotros somos favorables a que afecte, a las armas de\n    verdad, y hoy volver\u00e9 a utilizar las mismas argumentaciones con el \u00e1nimo\n    de seguir intentando convencer a SS.SS., que votar\u00e1n dentro de una semana\n    una moci\u00f3n, de que, establecida aquella regulaci\u00f3n y no pretendiendo\n    cambiarla por mi parte, es necesario, cuando menos, que se establezca una\n    reglamentaci\u00f3n id\u00f3nea que, sin perjuicio del control, posibilite tambi\u00e9n\n    a esta industria desarrollar su actividad econ\u00f3mica y empresarial en\n    condiciones competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estas no son las reglas del\n    mercado, estas son las reglas administrativas dificultadoras de la\n    actividad del mercado en condiciones competitivas que nosotros hemos\n    implantado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas no son\n    las reglas del mercado y esa no es una Administraci\u00f3n que ayude a que las\n    reglas del mercado funcionen bien, sino que dificulta enormemente que se\n    pueda producir una actividad industrial y exportadora en estos casos en\n    condiciones competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 pasando con nuestras empresas y esta no es una\n    Administraci\u00f3n al servicio de los ciudadanos, en este caso al servicio de\n    las empresas, sino una Administraci\u00f3n que dificulta la actividad\n    normalizada en condiciones competitivas, que son las condiciones en las\n    que tienen que operar nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escopetas\n    que, como usted sabe, forman parte, porque as\u00ed se resolvi\u00f3 aqu\u00ed el 28 de\n    diciembre del a\u00f1o 2007, mediante la Ley 53/2007, de eso que llamamos\n    armas de doble uso y que, por lo que se refiere al comercio exterior de\n    dicho material, pasaron a estar reguladas en los t\u00e9rminos en los que\n    dicha ley regul\u00f3 el conjunto de los llamados materiales de defensa y de\n    doble uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo suyo, se\u00f1or ministro, evidentemente es el inter\u00e9s\n    general, pero desde la perspectiva de la defensa en particular de los\n    intereses empresariales y de los intereses de su ministerio, que es un\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una licencia, en el mejor de los casos, le tarda a usted mes y medio o dos\n    meses, porque usted tiene que solicitar autorizaci\u00f3n a la JIMDDU, a la\n    Junta interministerial reguladora del comercio exterior de material de\n    defensa y de doble uso que se re\u00fane una vez al mes y no se re\u00fane en el\n    mes de agosto, si no estoy mal informado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 el caso de la Federaci\u00f3n de\n    Tiro de Ir\u00e1n, que solicita cien escopetas y se responde que no; sin\n    embargo, cuando observamos las estad\u00edsticas espa\u00f1olas de exportaci\u00f3n de\n    material de defensa, de otro material y de productos y tecnolog\u00edas de\n    doble uso, vemos en este cap\u00edtulo que Ir\u00e1n es el segundo de los pa\u00edses a\n    los que se exporta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Argumentamos entonces con\n    el \u00e1nimo de que no se incluyera en esa regulaci\u00f3n, que debe afectar\n    evidentemente, y nosotros somos favorables a que afecte, a las armas de\n    verdad, y hoy volver\u00e9 a utilizar las mismas argumentaciones con el \u00e1nimo\n    de seguir intentando convencer a SS.SS., que votar\u00e1n dentro de una semana\n    una moci\u00f3n, de que, establecida aquella regulaci\u00f3n y no pretendiendo\n    cambiarla por mi parte, es necesario, cuando menos, que se establezca una\n    reglamentaci\u00f3n id\u00f3nea que, sin perjuicio del control, posibilite tambi\u00e9n\n    a esta industria desarrollar su actividad econ\u00f3mica y empresarial en\n    condiciones competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo suyo, se\u00f1or ministro, evidentemente es el inter\u00e9s\n    general, pero desde la perspectiva de la defensa en particular de los\n    intereses empresariales y de los intereses de su ministerio, que es un\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "seguridad": [1], "actividad": [4], "fuerzas": [3], "empresas": [0], "defensa": [5, 6, 7], "presidencia": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El empleo de la licencia global supone una gran comodidad para\n    las empresas a las que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en sexto y \u00faltimo lugar, se contempla la posible\n    exportaci\u00f3n definitiva de equipos que acompa\u00f1en a las Fuerzas Armadas y a\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado espa\u00f1oles en misiones\n    humanitarias y de paz en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, los env\u00edos entre una empresa matriz y filial;\n    en segundo lugar, los realizados entre fabricante y distribuidores\n    exclusivos y, en tercer lugar, en el caso de una corriente comercial\n    regular,\n    los efectuados entre el exportador y el usuario final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en sexto y \u00faltimo lugar, se contempla la posible\n    exportaci\u00f3n definitiva de equipos que acompa\u00f1en a las Fuerzas Armadas y a\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado espa\u00f1oles en misiones\n    humanitarias y de paz en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, cuando\n    se trate de transferencias temporales de armas de fuego reglamentadas, de\n    acuerdo con el reglamento de armas aprobado por el Real Decreto 137/1993,\n    de 29 de enero, o de sus componentes y municiones, que est\u00e9n realizadas\n    por personas f\u00edsicas, no se deriven de una actividad econ\u00f3mica o\n    comercial y est\u00e9n destinadas a cacer\u00edas o pr\u00e1cticas de tiro deportivo se\n    va a exigir \u00fanicamente una declaraci\u00f3n escrita por parte del exportador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el control de armas deportivas y de caza y sus municiones se\n    enmarca dentro de un contexto a\u00fan m\u00e1s general regulado por la Ley\n    53/2007, de 28 de diciembre, sobre el control del comercio exterior de\n    material de defensa y de doble uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hemos actualizado la composici\u00f3n de la Junta\n    interministerial reguladora del comercio exterior de material de defensa\n    y doble uso, la Jindu, \u00f3rgano encargado de informar previamente las\n    operaciones unificando la representaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda y la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se establecen una serie de\n    requisitos para la inscripci\u00f3n, revocaci\u00f3n y suspensi\u00f3n en el registro\n    especial de operadores de comercio exterior de material de defensa y de\n    doble uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora\n    vicepresidenta, Cunillera i Mestres, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [6, 7, 8], "industria": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un sector peque\u00f1o que yo creo que merece\n    una atenci\u00f3n especial, porque todo el mundo se preocupa de Lukoil y de\n    Repsol, todo el mundo, pero al parecer de los problemas peque\u00f1os, de las\n    peque\u00f1as empresas, basta con que alguien nos escriba los textos y los\n    leamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo ven\u00eda a que usted hiciera del Romanones que usted\n    debiera hacer: Han hecho ustedes la ley, pero yo har\u00e9 el reglamento a\n    favor de las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que hay otros que\n    opinan distinto, se\u00f1or ministro, y entiendo sus consideraciones, pero\n    tambi\u00e9n entiendo y entender\u00eda mucho mejor a un ministro que atendiera a\n    sectores peque\u00f1os, a empresas peque\u00f1as y sus dificultades y les dijera\n    que \u00e9l va a ser su abanderado en ese nuevo reglamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De forma que yo esperaba de usted una\n    actitud mucho m\u00e1s proactiva, porque le toca, porque adem\u00e1s hay una enorme\n    necesidad, porque estamos en tiempos en los que nadie sobra, falta mucha\n    gente y, en el fondo, si le he entendido bien, usted ha transmitido a las\n    empresas el siguiente mensaje: Pues ustedes van, si no a deslocalizar, al\n    menos a colocar su centro de exportaci\u00f3n no s\u00e9 si en Italia o en Espa\u00f1a;\n    y esa no es una respuesta a la altura de un ministro de Industria, a mi\n    juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No yo, los representantes de las empresas\n    que est\u00e1n aqu\u00ed se han llevado, supongo, esa misma decepci\u00f3n, lo\n    contrastar\u00e9 con ellos y le aconsejo, se\u00f1or ministro, que usted haga lo\n    propio, que usted hable con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    empresas van a seguir con los mismos problemas, sin saber si\n    efectivamente les toca tomar alg\u00fan tipo de decisiones que no desean tomar\n    y s\u00e9 que, planteado en tales t\u00e9rminos, usted tampoco lo desea, pero\n    piedra a piedra se hacen los caminos en una o en otra direcci\u00f3n y las\n    piedras que estamos colocando, que al parecer usted va a colocar con el\n    reglamento, van en una mala direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sector peque\u00f1o que yo creo que merece\n    una atenci\u00f3n especial, porque todo el mundo se preocupa de Lukoil y de\n    Repsol, todo el mundo, pero al parecer de los problemas peque\u00f1os, de las\n    peque\u00f1as empresas, basta con que alguien nos escriba los textos y los\n    leamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo ven\u00eda a que usted hiciera del Romanones que usted\n    debiera hacer: Han hecho ustedes la ley, pero yo har\u00e9 el reglamento a\n    favor de las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que hay otros que\n    opinan distinto, se\u00f1or ministro, y entiendo sus consideraciones, pero\n    tambi\u00e9n entiendo y entender\u00eda mucho mejor a un ministro que atendiera a\n    sectores peque\u00f1os, a empresas peque\u00f1as y sus dificultades y les dijera\n    que \u00e9l va a ser su abanderado en ese nuevo reglamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De forma que yo esperaba de usted una\n    actitud mucho m\u00e1s proactiva, porque le toca, porque adem\u00e1s hay una enorme\n    necesidad, porque estamos en tiempos en los que nadie sobra, falta mucha\n    gente y, en el fondo, si le he entendido bien, usted ha transmitido a las\n    empresas el siguiente mensaje: Pues ustedes van, si no a deslocalizar, al\n    menos a colocar su centro de exportaci\u00f3n no s\u00e9 si en Italia o en Espa\u00f1a;\n    y esa no es una respuesta a la altura de un ministro de Industria, a mi\n    juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MEDIDAS URGENTES QUE PIENSA DESARROLLAR EL GOBIERNO PARA TRASLADAR A LOS\n    SECTORES PRODUCTIVOS LA LIQUIDEZ NECESARIA PARA GARANTIZAR SU ACTIVIDAD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [14, 15], "fuerzas": [9], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "peque\u00f1as": [5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hab\u00eda un compromiso por parte del Gobierno y de todas las fuerzas\n    pol\u00edticas que lo apoyamos de que este incremento de recursos financieros\n    que posibilitar\u00edan todas aquellas medidas que aprobamos, as\u00ed como estos\n    flujos financieros, tendr\u00edan que trasladarse necesariamente al sistema\n    productivo, a las empresas, y de \u00e9stas a las familias y a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son empresas muy peque\u00f1as, peque\u00f1\u00edsimas, son\n    microempresas que en muchos casos solo tienen como trabajador al mismo\n    aut\u00f3nomo, a un trabajador o a su familia, y hoy estos empresarios, que\n    han sido una base important\u00edsima del incremento del PIB en Espa\u00f1a, se\n    encuentran con que las entidades crediticias, dada su peque\u00f1a magnitud\n    patrimonial, les est\u00e1n cortando dr\u00e1sticamente el cr\u00e9dito al circulante,\n    ya que no tienen suficientes garant\u00edas para poder seguir aportando y\n    financiar el circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas peque\u00f1as y medianas empresas no solamente tienen\n    dificultades para implementar las pr\u00f3rrogas de su circulante, sino que se\n    est\u00e1n encontrando con la desagradable sorpresa de que, un mes antes de\n    que finalice su p\u00f3liza de cr\u00e9dito para el circulante, ya est\u00e1n recibiendo\n    un burofax de las entidades crediticias anunci\u00e1ndoles que dentro de un\n    mes tendr\u00e1n que cancelar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no le voy a hablar de\n    todas aquellas empresas que tienen grandes proyectos, proyectos\n    importantes para impulsar la econom\u00eda productiva, para acometer retos de\n    cara al futuro, que tambi\u00e9n se est\u00e1n encontrando con grandes\n    dificultades, pues debido a los riesgos financieros no tienen suficientes\n    recursos para acometer nuevos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hay que analizar c\u00f3mo es posible que a pesar de las medidas\n    que hemos implementado en el Congreso -unas, que ascienden a 50.000\n    millones de euros, para la adquisici\u00f3n de activos de las entidades\n    financieras que acudan a las subastas del Tesoro, y otras, que ascienden\n    a 100.000 millones de euros para vales- la liquidez no haya llegado o\n    haya llegado muy poco a las entidades financieras, y pr\u00e1cticamente no\n    haya llegado a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son empresas muy peque\u00f1as, peque\u00f1\u00edsimas, son\n    microempresas que en muchos casos solo tienen como trabajador al mismo\n    aut\u00f3nomo, a un trabajador o a su familia, y hoy estos empresarios, que\n    han sido una base important\u00edsima del incremento del PIB en Espa\u00f1a, se\n    encuentran con que las entidades crediticias, dada su peque\u00f1a magnitud\n    patrimonial, les est\u00e1n cortando dr\u00e1sticamente el cr\u00e9dito al circulante,\n    ya que no tienen suficientes garant\u00edas para poder seguir aportando y\n    financiar el circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si vamos m\u00e1s hacia arriba y analizamos cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de las\n    peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas, nos encontramos m\u00e1s de lo mismo, se\u00f1or\n    vicepresidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas peque\u00f1as y medianas empresas no solamente tienen\n    dificultades para implementar las pr\u00f3rrogas de su circulante, sino que se\n    est\u00e1n encontrando con la desagradable sorpresa de que, un mes antes de\n    que finalice su p\u00f3liza de cr\u00e9dito para el circulante, ya est\u00e1n recibiendo\n    un burofax de las entidades crediticias anunci\u00e1ndoles que dentro de un\n    mes tendr\u00e1n que cancelar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hay que analizar c\u00f3mo es posible que a pesar de las medidas\n    que hemos implementado en el Congreso -unas, que ascienden a 50.000\n    millones de euros, para la adquisici\u00f3n de activos de las entidades\n    financieras que acudan a las subastas del Tesoro, y otras, que ascienden\n    a 100.000 millones de euros para vales- la liquidez no haya llegado o\n    haya llegado muy poco a las entidades financieras, y pr\u00e1cticamente no\n    haya llegado a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hab\u00eda un compromiso por parte del Gobierno y de todas las fuerzas\n    pol\u00edticas que lo apoyamos de que este incremento de recursos financieros\n    que posibilitar\u00edan todas aquellas medidas que aprobamos, as\u00ed como estos\n    flujos financieros, tendr\u00edan que trasladarse necesariamente al sistema\n    productivo, a las empresas, y de \u00e9stas a las familias y a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, la\n    iniciativa parlamentaria que ha presentado el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ante esta C\u00e1mara se basa \u00fanica y exclusivamente en\n    transmitir al Gobierno uno de los aspectos que desde nuestro punto de\n    vista preocupa m\u00e1s a la econom\u00eda real, que es el de la liquidez de\n    nuestro sistema financiero, la falta de liquidez que tienen en estos\n    momentos los diferentes agentes productivos espa\u00f1oles y la falta de\n    liquidez que tienen tambi\u00e9n nuestras familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, uno de los principales problemas, por no\n    decir el principal, que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola a corto plazo es el de\n    la liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin liquidez desgraciadamente se puede llegar a hundir la\n    econom\u00eda, se incrementa el paro y se incrementa tambi\u00e9n la morosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no le voy a hablar de\n    todas aquellas empresas que tienen grandes proyectos, proyectos\n    importantes para impulsar la econom\u00eda productiva, para acometer retos de\n    cara al futuro, que tambi\u00e9n se est\u00e1n encontrando con grandes\n    dificultades, pues debido a los riesgos financieros no tienen suficientes\n    recursos para acometer nuevos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas peque\u00f1as y medianas empresas no solamente tienen\n    dificultades para implementar las pr\u00f3rrogas de su circulante, sino que se\n    est\u00e1n encontrando con la desagradable sorpresa de que, un mes antes de\n    que finalice su p\u00f3liza de cr\u00e9dito para el circulante, ya est\u00e1n recibiendo\n    un burofax de las entidades crediticias anunci\u00e1ndoles que dentro de un\n    mes tendr\u00e1n que cancelar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hay que analizar c\u00f3mo es posible que a pesar de las medidas\n    que hemos implementado en el Congreso -unas, que ascienden a 50.000\n    millones de euros, para la adquisici\u00f3n de activos de las entidades\n    financieras que acudan a las subastas del Tesoro, y otras, que ascienden\n    a 100.000 millones de euros para vales- la liquidez no haya llegado o\n    haya llegado muy poco a las entidades financieras, y pr\u00e1cticamente no\n    haya llegado a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14], "medianas empresas": [17], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "peque\u00f1as": [15, 16], "presidencia": [18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de la necesidad de que\n    los bancos dispongan de recursos para d\u00e1rselos a las familias y a las\n    empresas, y tambi\u00e9n estamos hablando de en qu\u00e9 medida el Estado puede\n    llevar a cabo actuaciones que permitan, renunciando a recibir sus\n    recursos antes, dar mayor liquidez a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente\n    hay un punto fundamental, que es c\u00f3mo se consigue que los recursos\n    recibidos por las entidades financieras pasen a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    le dir\u00eda que las medidas que hemos venido adoptando tienen todo el\n    sentido en cuanto al segundo y al tercero de los puntos que acabo de\n    comentar, y sin embargo se plantean mayores dificultades en el tercero al\n    que usted ha hecho referencia, que es c\u00f3mo se trasladan los recursos de\n    los bancos y del sistema financiero a empresas y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pasada legislatura se aprobaron ya unas medidas de\n    rebajas impositivas que han supuesto una disponibilidad de recursos para\n    empresas y familias muy significativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o\n    hemos puesto en marcha las l\u00edneas de ICO que van dirigidas a las\n    entidades financieras, pero que l\u00f3gicamente deber\u00edan acabar en empresas y\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas han sido las\n    razones que nos han llevado a ser m\u00e1s generosos en el nuevo paquete de\n    l\u00edneas ICO-PYME este a\u00f1o, dando un 60 por ciento de inversi\u00f3n directa y\n    un 40 por ciento de libre disposici\u00f3n para aquellas empresas que lleven a\n    cabo alg\u00fan tipo de decisi\u00f3n, y esa es tambi\u00e9n la decisi\u00f3n que va a\n    favorecer a las empresas que han invertido en los \u00faltimos a\u00f1os mediante\n    la moratoria de su pago del principal en el a\u00f1o 2009, de tal forma que\n    dispongan de mayores recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que algunas de estas medidas se\n    van a aplicar, lo mismo que la nueva l\u00ednea referida a financiaci\u00f3n de\n    circulante de 10.000 millones, exclusivamente para peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que se pondr\u00e1 en marcha l\u00f3gicamente durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o,\n    porque estamos hablando del pr\u00f3ximo ejercicio precisamente para favorecer\n    todas estas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto se est\u00e1 haciendo con un gran esfuerzo por\n    parte del Estado, en el sentido de posponer el cobro de ciertos impuestos\n    de tal forma que pudieran disponer familias y empresas de algunos\n    recursos adicionales para hacerles la vida m\u00e1s f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo problema es en qu\u00e9 medida\n    las entidades financieras no dispon\u00edan de liquidez, y por tanto no pod\u00edan\n    dar dinero a empresas y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es si el Estado, en la parte que le\n    corresponde directamente, consigue que la liquidez pase a familias y a\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la parte bancaria, en algunos casos podemos presionar para que\n    esa liquidez pase tambi\u00e9n a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Caso claro es la l\u00ednea\n    ICO-entidades privadas de 10.000 millones de euros o el caso espec\u00edfico\n    de las subastas que hemos puesto en marcha, en las que el 25 por ciento\n    tiene que ser de cr\u00e9dito nuevo y por tanto es a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado en la parte que le corresponde o en la parte que da\n    financiaci\u00f3n condicionada a que el tema vaya a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    no; creo que existe la soluci\u00f3n de ir progresando de forma sucesiva, ir\n    consiguiendo que los bancos entren en la concesi\u00f3n de pr\u00e9stamos, dado que\n    disponen ya de liquidez suficiente en aquellos casos en que son m\u00e1s\n    fiables, y en el caso de las peque\u00f1as y medianas empresas esas\n    operaciones las har\u00e1n de acuerdo con el Gobierno, y nuestra participaci\u00f3n\n    supone en cierta medida la aceptaci\u00f3n de una parte del riesgo que pueden\n    correr las entidades financieras con la concesi\u00f3n de cierto tipo de\n    pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la gran dificultad con la que nos enfrentamos, ese es\n    el gran tema que estamos discutiendo con las entidades financieras, y\n    estamos convencidos de que con las medidas que hemos venido adoptando,\n    con una posici\u00f3n m\u00e1s c\u00f3moda de liquidez por parte de las entidades\n    financieras, e incluso esa responsabilidad que el Gobierno ha adquirido\n    en relaci\u00f3n con la peque\u00f1a y mediana empresa de tener un compromiso\n    adicional en cuanto al riesgo, a partir del 1 de enero l\u00f3gicamente las\n    cosas funcionar\u00e1n mejor, como usted y yo queremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que algunas de estas medidas se\n    van a aplicar, lo mismo que la nueva l\u00ednea referida a financiaci\u00f3n de\n    circulante de 10.000 millones, exclusivamente para peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que se pondr\u00e1 en marcha l\u00f3gicamente durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o,\n    porque estamos hablando del pr\u00f3ximo ejercicio precisamente para favorecer\n    todas estas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    no; creo que existe la soluci\u00f3n de ir progresando de forma sucesiva, ir\n    consiguiendo que los bancos entren en la concesi\u00f3n de pr\u00e9stamos, dado que\n    disponen ya de liquidez suficiente en aquellos casos en que son m\u00e1s\n    fiables, y en el caso de las peque\u00f1as y medianas empresas esas\n    operaciones las har\u00e1n de acuerdo con el Gobierno, y nuestra participaci\u00f3n\n    supone en cierta medida la aceptaci\u00f3n de una parte del riesgo que pueden\n    correr las entidades financieras con la concesi\u00f3n de cierto tipo de\n    pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    no; creo que existe la soluci\u00f3n de ir progresando de forma sucesiva, ir\n    consiguiendo que los bancos entren en la concesi\u00f3n de pr\u00e9stamos, dado que\n    disponen ya de liquidez suficiente en aquellos casos en que son m\u00e1s\n    fiables, y en el caso de las peque\u00f1as y medianas empresas esas\n    operaciones las har\u00e1n de acuerdo con el Gobierno, y nuestra participaci\u00f3n\n    supone en cierta medida la aceptaci\u00f3n de una parte del riesgo que pueden\n    correr las entidades financieras con la concesi\u00f3n de cierto tipo de\n    pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or presidente\n    ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos ante una situaci\u00f3n\n    excepcional y extraordinaria, una situaci\u00f3n respecto de la que, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, la \u00fanica cosa que nosotros hemos querido\n    dejar clara en esta interpelaci\u00f3n es que en Espa\u00f1a existe un problema\n    terrible de liquidez, o sea no hay liquidez en las empresas, no hay\n    liquidez en las familias y existe, como usted ha manifestado, un control\n    excesivo del riesgo, un cambio de actitud por parte de las entidades\n    financieras que hace que, pese a que antes conseguir un cr\u00e9dito era\n    relativamente f\u00e1cil, ahora sea pr\u00e1cticamente imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos tiempo de discutir todo eso porque imagino que\n    ma\u00f1ana, con la comparecencia del presidente del Gobierno, todos los\n    grupos vamos a aportar nuestras soluciones, y seguramente lo que hoy es\n    blanco, ma\u00f1ana ser\u00e1 gris y pasado ma\u00f1ana puede ser negro, o a la inversa,\n    pero nosotros entendemos que tambi\u00e9n es posible que ustedes, a trav\u00e9s de\n    su actuaci\u00f3n desde la Administraci\u00f3n General del Estado, posibiliten\n    liquidez inmediata a las empresas para que sigan sus actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    refiero b\u00e1sicamente a una serie de cuestiones; por ejemplo, ustedes\n    tienen la facilidad de pagar a las empresas a treinta d\u00edas, en vez de a\n    sesenta o noventa d\u00edas, para inyectarlas liquidez r\u00e1pidamente, o\n    posibilitar dentro de sus mecanismos determinados aplazamientos de\n    diferentes impuestos sin necesidad de garant\u00edas bancarias, para hacer\n    viable la existencia de nuestras compa\u00f1\u00edas productivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica cosa que hemos manifestado es cu\u00e1l era, desde nuestro punto de\n    vista, la situaci\u00f3n de la econom\u00eda real en Espa\u00f1a, cu\u00e1l era la situaci\u00f3n\n    real de much\u00edsimas familias que queriendo comprar un piso no les conceden\n    una hipoteca -estamos hablando de una financiaci\u00f3n de 200.000 euros a 10\n    \u00f3 15 a\u00f1os-, m\u00e1s a\u00fan cuando hace relativamente poco las entidades\n    financieras llamaban insistentemente a la puerta de estas familias para\n    concederles una hipoteca no d\u00e1ndoles el 70 \u00f3 el 80, sino el cien o el 120\n    por ciento, y ahora no les dan nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que ojal\u00e1 me equivoque, pero en el caso de\n    que esto no suceda, tendremos que adoptar medidas excepcionales, porque\n    sin liquidez en nuestro sistema productivo lamentablemente la econom\u00eda se\n    va a hundir, se va a incrementar el paro, y se va a incrementar la\n    morosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7, 8], "medianas empresas": [13], "peque\u00f1as": [9], "seguridad": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [12], "empresas": [0, 1, 2, 3], "social": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente, en todo\n    aquel dise\u00f1o que exist\u00eda por parte de las empresas de ir recibiendo e ir\n    ampliando, de acuerdo con sus planes normales, muchas veces apoyados y\n    financiados por la propia banca, y yo dir\u00eda casi impulsados por la propia\n    banca, l\u00f3gicamente, se ha producido una restricci\u00f3n en t\u00e9rminos\n    comparativos; segundo, es verdad que esa distribuci\u00f3n de cr\u00e9dito no se\n    produce de forma absolutamente equitativa, y en consecuencia algunos de\n    los sectores se ven m\u00e1s afectados que otros, y en algunos casos peque\u00f1as\n    y medianas empresas o familias pueden verse m\u00e1s afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, queramos o no queramos, est\u00e1n afectando desgraciadamente -y estoy\n    de acuerdo con usted- a la econom\u00eda financiera, pero afectando a la\n    econom\u00eda financiera est\u00e1n afectando a las empresas y definitivamente al\n    empleo, con todo lo que tiene de elementos negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que en el caso espa\u00f1ol las empresas que l\u00f3gicamente no\n    necesitan recapitalizaci\u00f3n porque no tienen problemas de solvencia, pero\n    s\u00ed pueden dinamizar parte de sus activos entre el fondo y los avales,\n    deber\u00edan ser capaces de hacerlo, y por tanto hacer frente, en la mayor\n    parte de los casos, a esas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hemos hecho eso y hemos\n    aplazado los impuestos a todas aquellas empresas que nos han planteado\n    una moratoria por dificultades de pago, y adem\u00e1s es el comportamiento\n    normal que l\u00f3gicamente debemos hacer, tanto por parte de la Seguridad\n    Social como por parte de la Hacienda P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hemos hecho eso y hemos\n    aplazado los impuestos a todas aquellas empresas que nos han planteado\n    una moratoria por dificultades de pago, y adem\u00e1s es el comportamiento\n    normal que l\u00f3gicamente debemos hacer, tanto por parte de la Seguridad\n    Social como por parte de la Hacienda P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El m\u00e1ximo inter\u00e9s nuestro\n    es que la empresa siga viva, y estamos dispuestos a posponer el pago de\n    impuestos y el pago de las cuotas de la Seguridad Social si esa es la\n    condici\u00f3n para que la empresa siga viva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos dispuestos a o\u00edr sus\n    propuestas, ver cu\u00e1les de ellas podemos aplicar, y puede usted tener la\n    seguridad de que tenemos tanto o m\u00e1s inter\u00e9s que ustedes en resolver\n    estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed le dar\u00eda una parte de raz\u00f3n, no en que\n    no va a funcionar, porque yo creo que s\u00ed va a funcionar, sino en que s\u00ed\n    puedo aceptar que la recapitalizaci\u00f3n es un elemento que puede dar alguna\n    ventaja respecto al aval, sin\n    embargo la recapitalizaci\u00f3n implica, como digo, en la normativa, que una\n    empresa entre en dificultades de solvencia, cosa que no es el caso\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El m\u00e1ximo inter\u00e9s nuestro\n    es que la empresa siga viva, y estamos dispuestos a posponer el pago de\n    impuestos y el pago de las cuotas de la Seguridad Social si esa es la\n    condici\u00f3n para que la empresa siga viva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, en todo\n    aquel dise\u00f1o que exist\u00eda por parte de las empresas de ir recibiendo e ir\n    ampliando, de acuerdo con sus planes normales, muchas veces apoyados y\n    financiados por la propia banca, y yo dir\u00eda casi impulsados por la propia\n    banca, l\u00f3gicamente, se ha producido una restricci\u00f3n en t\u00e9rminos\n    comparativos; segundo, es verdad que esa distribuci\u00f3n de cr\u00e9dito no se\n    produce de forma absolutamente equitativa, y en consecuencia algunos de\n    los sectores se ven m\u00e1s afectados que otros, y en algunos casos peque\u00f1as\n    y medianas empresas o familias pueden verse m\u00e1s afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hemos hecho eso y hemos\n    aplazado los impuestos a todas aquellas empresas que nos han planteado\n    una moratoria por dificultades de pago, y adem\u00e1s es el comportamiento\n    normal que l\u00f3gicamente debemos hacer, tanto por parte de la Seguridad\n    Social como por parte de la Hacienda P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El m\u00e1ximo inter\u00e9s nuestro\n    es que la empresa siga viva, y estamos dispuestos a posponer el pago de\n    impuestos y el pago de las cuotas de la Seguridad Social si esa es la\n    condici\u00f3n para que la empresa siga viva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, queramos o no queramos, est\u00e1n afectando desgraciadamente -y estoy\n    de acuerdo con usted- a la econom\u00eda financiera, pero afectando a la\n    econom\u00eda financiera est\u00e1n afectando a las empresas y definitivamente al\n    empleo, con todo lo que tiene de elementos negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, en todo\n    aquel dise\u00f1o que exist\u00eda por parte de las empresas de ir recibiendo e ir\n    ampliando, de acuerdo con sus planes normales, muchas veces apoyados y\n    financiados por la propia banca, y yo dir\u00eda casi impulsados por la propia\n    banca, l\u00f3gicamente, se ha producido una restricci\u00f3n en t\u00e9rminos\n    comparativos; segundo, es verdad que esa distribuci\u00f3n de cr\u00e9dito no se\n    produce de forma absolutamente equitativa, y en consecuencia algunos de\n    los sectores se ven m\u00e1s afectados que otros, y en algunos casos peque\u00f1as\n    y medianas empresas o familias pueden verse m\u00e1s afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ustedes dec\u00edan que jug\u00e1bamos la Champions League, pero en realidad ya nos\n    han convertido en el farolillo rojo de la Uni\u00f3n Europea y estamos\n    batiendo marcas lamentables: r\u00e9cord en el crecimiento del paro de\n    espa\u00f1oles e inmigrantes, r\u00e9cord en el crecimiento de la econom\u00eda\n    sumergida, r\u00e9cord en el aumento de la precariedad y la pobreza en nuestro\n    pa\u00eds, tambi\u00e9n en la regularizaci\u00f3n de inmigrantes ilegales, en el n\u00famero\n    de muertos en traves\u00edas a nuestras costas, en el n\u00famero de menores que\n    llegan a nuestras fronteras, en el fracaso de la pol\u00edtica de expulsiones\n    de inmigrantes ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensa el Gobierno compensar a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, a los ayuntamientos, del importante crecimiento del gasto\n    p\u00fablico en sanidad, educaci\u00f3n, vivienda y servicios sociales que provoca\n    y sigue provocando su pol\u00edtica de papeles para todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El reglamento que\n    desarrolla la Ley 4/2000 es, por primera vez en la historia de Espa\u00f1a, un\n    texto pactado con todas las fuerzas pol\u00edticas, con los interlocutores\n    sociales y con toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de Naciones Unidas, un 3 por ciento de la poblaci\u00f3n\n    mundial migra, seg\u00fan los \u00faltimos datos, 200 millones de personas son\n    migrantes, el 50 por ciento mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con\n    nosotros el 76 por ciento de las personas que estaban aqu\u00ed con un permiso\n    de residencia estaba afiliado a la Seguridad Social, con ustedes solo el\n    46,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si son m\u00e1s ingresos para la Seguridad\n    Social, se\u00f1or Corbacho! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    nosotros el 76 por ciento de las personas que estaban aqu\u00ed con un permiso\n    de residencia estaba afiliado a la Seguridad Social, con ustedes solo el\n    46,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si son m\u00e1s ingresos para la Seguridad\n    Social, se\u00f1or Corbacho! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguir trayendo -como usted est\u00e1 haciendo- a personas\n    sin recursos, sin trabajo y sin futuro solo sirve para crear\n    marginalidad, pobreza, conflictividad social y, segura y\n    desgraciadamente, tambi\u00e9n delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hay 847.000 personas con papeles de residencia en\n    nuestro pa\u00eds que est\u00e1n en la econom\u00eda sumergida, se\u00f1or del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ): m\u00e1s paro, m\u00e1s econom\u00eda sumergida\n    y menos soluciones para la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe\n    qu\u00e9 vale mantener una moratoria que a lo \u00fanico que les obliga es a estar\n    en la econom\u00eda sumergida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Yo nunca he ligado la inmigraci\u00f3n con la\n    delincuencia, porque creo que llegar a la conclusi\u00f3n de que 4.274.821\n    personas que comparten ciudadan\u00eda con nosotros; que m\u00e1s de 2.100.000\n    est\u00e1n contribuyendo a la Seguridad Social y a las pensiones del futuro, y\n    que m\u00e1s de 3 millones son una poblaci\u00f3n activa, llegar a la conclusi\u00f3n de\n    que eso es un peligro desde el punto de vista de la seguridad p\u00fablica,\n    sinceramente, h\u00e1gaselo mirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo nunca he ligado la inmigraci\u00f3n con la\n    delincuencia, porque creo que llegar a la conclusi\u00f3n de que 4.274.821\n    personas que comparten ciudadan\u00eda con nosotros; que m\u00e1s de 2.100.000\n    est\u00e1n contribuyendo a la Seguridad Social y a las pensiones del futuro, y\n    que m\u00e1s de 3 millones son una poblaci\u00f3n activa, llegar a la conclusi\u00f3n de\n    que eso es un peligro desde el punto de vista de la seguridad p\u00fablica,\n    sinceramente, h\u00e1gaselo mirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081126_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 6, 7, 8, 9, 11, 13, 16, 19, 21, 22, 23, 24, 26, 27, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 40, 41, 44, 45, 47, 48, 50, 52, 56, 58, 60, 62], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 4, 5, 14, 15, 17, 18, 20, 25, 28, 38, 39, 42, 43, 46, 49, 59, 61], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [10, 12], "party": "JOS\u00c9 LUIS PERESTELO RODR\u00cdGUEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51, 53], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [54, 55, 57], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}