{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... H\u00e1ganlo antes de que sea irremediable o de que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y sus usuarios sufran da\u00f1os que no merecen por su\n    comportamiento. ...\"", "\"... H\u00e1ganlo antes de que sea irremediable o de que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y sus usuarios sufran da\u00f1os que no merecen por su\n    comportamiento. ...\""]}, {"words": {"santa mar\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, en Herrera del Duque, ustedes han quitado a\n    Izquierda Unida la alcald\u00eda, pero lo que me ha parecido peor es que\n    en dos municipios, Santa Mar\u00eda de Huerta, en Soria, y Villanueva del\n    R\u00edo y Minas, en Sevilla, el PSOE le haya quitado la alcald\u00eda al PSOE. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes, el Partido Popular, antes de llegar al\n    Gobierno manten\u00edan una postura de rechazo total a las pol\u00edticas de\n    igualdad. ...\"", "\"... Yo les reconozco, y me alegro mucho por ello, que en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ustedes han evolucionado y asumido un mayor compromiso\n    en la defensa de la igualdad de derechos, pero no todos en su partido\n    han evolucionado igual. ...\"", "\"...  Me alegra, se\u00f1or ministro, que no comparta\n    usted las declaraciones de su delegado del Gobierno en Andaluc\u00eda,\n    pero creo que no es suficiente; usted deber\u00eda indignarse en la misma\n    medida que yo, porque es intolerable que un representante de un\n    gobierno democr\u00e1tico, de un Estado de\n    derecho, realice declaraciones que cuestionan y condicionan un\n    derecho fundamental: la libertad, en este caso de las mujeres;\n    declaraciones que, en cierta medida, culpabilizan a las propias\n    v\u00edctimas y en las que se hacen afirmaciones que no son ciertas,\n    porque no es verdad, como usted bien ha dicho, que la culpa de que\n    exista esa violencia contra las mujeres la tenga la sociedad,\n    excesivamente libre y permisiva, sino justamente lo contrario. ...\"", "\"... Y si no, preg\u00fanteles\n    usted a las mujeres de Kabul y, por desgracia, a otro gran n\u00famero de\n    mujeres en el mundo. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cu\u00e1ntas veces, ante\n    hechos violentos que se producen en nuestra geograf\u00eda, decimos que es\n    la injusticia social, el ambiente social el que produce esos hechos y\n    no se saca de quicio, \u00fanicamente hay que saber culpabilizar a los\n    culpables. ...\""]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    L\u00cdNEAS DE ACTUACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN ELAPOYO AL DEPORTE NO\n    PROFESIONAL ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5, 6, 7], "cultura": [0, 1], "deporte": [2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, desde el pasado d\u00eda\n    15 estamos siguiendo con mucho inter\u00e9s lo que est\u00e1 sucediendo en\n    Sydney, que, al fin y al cabo, es la m\u00e1xima expresi\u00f3n de lo que un\n    deportista desea, que es participar en esa competici\u00f3n que es\n    universal, que se celebra cada cuatro a\u00f1os, y tambi\u00e9n aspira  a la\n    competici\u00f3n mundial que se celebra cada dos. ...\"", "\"... Y ese\n    momento antes es el inicio en la infancia, en la competici\u00f3n, es el\n    inicio\n    de la tutela, por decirlo de alguna forma, desde el Gobierno,\n    desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, para que al d\u00eda\n    siguiente, a los a\u00f1os siguientes tengamos las alegr\u00edas que nos\n    estamos llevando estos d\u00edas y que seguramente seguir\u00e1n produci\u00e9ndose\n    mucho m\u00e1s adelante como consecuencia del trabajo y el esfuerzo de\n    esos deportistas y de las pol\u00edticas deportivas que se est\u00e1n llevando\n    a cabo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, desde el pasado d\u00eda\n    15 estamos siguiendo con mucho inter\u00e9s lo que est\u00e1 sucediendo en\n    Sydney, que, al fin y al cabo, es la m\u00e1xima expresi\u00f3n de lo que un\n    deportista desea, que es participar en esa competici\u00f3n que es\n    universal, que se celebra cada cuatro a\u00f1os, y tambi\u00e9n aspira  a la\n    competici\u00f3n mundial que se celebra cada dos. ...\"", "\"... Y ese\n    momento antes es el inicio en la infancia, en la competici\u00f3n, es el\n    inicio\n    de la tutela, por decirlo de alguna forma, desde el Gobierno,\n    desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, para que al d\u00eda\n    siguiente, a los a\u00f1os siguientes tengamos las alegr\u00edas que nos\n    estamos llevando estos d\u00edas y que seguramente seguir\u00e1n produci\u00e9ndose\n    mucho m\u00e1s adelante como consecuencia del trabajo y el esfuerzo de\n    esos deportistas y de las pol\u00edticas deportivas que se est\u00e1n llevando\n    a cabo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, creo que con este pre\u00e1mbulo que le he hecho no me\n    queda m\u00e1s remedio que hacerle la pregunta, que es: \u00bfCu\u00e1les son las\n    l\u00edneas que sigue el Gobierno, en este caso el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, para el apoyo del deporte no profesional? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, desde el pasado d\u00eda\n    15 estamos siguiendo con mucho inter\u00e9s lo que est\u00e1 sucediendo en\n    Sydney, que, al fin y al cabo, es la m\u00e1xima expresi\u00f3n de lo que un\n    deportista desea, que es participar en esa competici\u00f3n que es\n    universal, que se celebra cada cuatro a\u00f1os, y tambi\u00e9n aspira  a la\n    competici\u00f3n mundial que se celebra cada dos. ...\"", "\"... Y ese\n    momento antes es el inicio en la infancia, en la competici\u00f3n, es el\n    inicio\n    de la tutela, por decirlo de alguna forma, desde el Gobierno,\n    desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, para que al d\u00eda\n    siguiente, a los a\u00f1os siguientes tengamos las alegr\u00edas que nos\n    estamos llevando estos d\u00edas y que seguramente seguir\u00e1n produci\u00e9ndose\n    mucho m\u00e1s adelante como consecuencia del trabajo y el esfuerzo de\n    esos deportistas y de las pol\u00edticas deportivas que se est\u00e1n llevando\n    a cabo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, creo que con este pre\u00e1mbulo que le he hecho no me\n    queda m\u00e1s remedio que hacerle la pregunta, que es: \u00bfCu\u00e1les son las\n    l\u00edneas que sigue el Gobierno, en este caso el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, para el apoyo del deporte no profesional? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5], "deporte": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, creo que usted ha planteado con\n    acierto la reflexi\u00f3n sobre la importancia del deporte en los a\u00f1os\n    primeros de la infancia y la adolescencia. ...\"", "\"... Le voy  a dar brevemente\n    cuenta de lo que en materia de deporte escolar y deporte\n    universitario impulsa y desarrolla este Ministerio. ...\"", "\"... En primer lugar, en lo que se refiere al deporte escolar, hay que\n    destacar el campeonato de Espa\u00f1a en la juventud, el campeonato de\n    Espa\u00f1a escolar, en el que, por ejemplo, en el curso acad\u00e9mico 1999-\n    2000 participaron en todas las comunidades un total de 2.500\n    escolares; la participaci\u00f3n tambi\u00e9n en competiciones internacionales,\n    que fue de 7.800 j\u00f3venes, con un presupuesto de 357 millones de\n    pesetas, y el programa de detecci\u00f3n de talentos deportivos, que\n    cuenta con una participaci\u00f3n de 3.900 j\u00f3venes y 721 t\u00e9cnicos. ...\"", "\"... En segundo lugar, por lo que se refiere al deporte universitario, hay\n    que se\u00f1alar que el Consejo Superior de Deportes, en colaboraci\u00f3n con\n    universidades espa\u00f1olas p\u00fablicas y privadas, convoca actividades\n    deportivas nacionales, si bien el desarrollo del deporte\n    universitario corresponde a cada universidad en su \u00e1mbito espec\u00edfico,\n    por no hablar del programa de apoyo al deporte de alto rendimiento,\n    al deporte federado. ...\"", "\"... El\n    impulso al deporte escolar es fundamental si luego queremos tener\n    deportistas de \u00e9lite, pero tambi\u00e9n es fundamental para la educaci\u00f3n\n    de los ni\u00f1os y de los j\u00f3venes, no en vano son esos los a\u00f1os en los\n    que se forja el car\u00e1cter, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... El\n    impulso al deporte escolar es fundamental si luego queremos tener\n    deportistas de \u00e9lite, pero tambi\u00e9n es fundamental para la educaci\u00f3n\n    de los ni\u00f1os y de los j\u00f3venes, no en vano son esos los a\u00f1os en los\n    que se forja el car\u00e1cter, se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA SITUACI\u00d3N ACTUALDE LAACCI\u00d3N\n    EDUCATIVA EN EL EXTERIOR, COMO INSTRUMENTO PARA LA DIFUSI\u00d3N DE LA\n    LENGUA ESPA\u00d1OLA ...\""]}, {"words": {"lengua": [1], "cultural": [2], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la pregunta que le formulamos hoy versa sobre la\n    presencia de la lengua y la cultura espa\u00f1olas en el exterior. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la pregunta que le formulamos hoy versa sobre la\n    presencia de la lengua y la cultura espa\u00f1olas en el exterior. ...\"", "\"... Peso\n    que no se realiza s\u00f3lo en el terreno cultural, sino que adem\u00e1s nos\n    abre puertas en m\u00faltiples \u00e1mbitos. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6, 7], "instituto cervantes": [9], "patrimonio": [5], "cultura": [0, 1, 2], "lengua": [3, 4], "lengua castellana": [8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Gobierno es consciente, como creo que lo son los\n    miembros de esta C\u00e1mara, de que tenemos un patrimonio extraordinario\n    con la lengua y la cultura de nuestro pa\u00eds, con la lengua espa\u00f1ola,\n    la lengua castellana, porque es compartida por una enorme cantidad de\n    personas fuera de nuestras fronteras. ...\"", "\"... El Gobierno, en distintos departamentos, pero especialmente  a trav\u00e9s\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, desarrolla como es sabido una\n    serie de iniciativas seg\u00fan distintos instrumentos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n, las aulas integradas de agrupaciones de lengua y de cultura,\n    presentes en Europa, Estados Unidos y Australia, por las que han\n    pasado 20.000 alumnos. ...\"", "\"... Efectivamente, el Gobierno es consciente, como creo que lo son los\n    miembros de esta C\u00e1mara, de que tenemos un patrimonio extraordinario\n    con la lengua y la cultura de nuestro pa\u00eds, con la lengua espa\u00f1ola,\n    la lengua castellana, porque es compartida por una enorme cantidad de\n    personas fuera de nuestras fronteras. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n, las aulas integradas de agrupaciones de lengua y de cultura,\n    presentes en Europa, Estados Unidos y Australia, por las que han\n    pasado 20.000 alumnos. ...\"", "\"... Efectivamente, el Gobierno es consciente, como creo que lo son los\n    miembros de esta C\u00e1mara, de que tenemos un patrimonio extraordinario\n    con la lengua y la cultura de nuestro pa\u00eds, con la lengua espa\u00f1ola,\n    la lengua castellana, porque es compartida por una enorme cantidad de\n    personas fuera de nuestras fronteras. ...\"", "\"... El Gobierno, en distintos departamentos, pero especialmente  a trav\u00e9s\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, desarrolla como es sabido una\n    serie de iniciativas seg\u00fan distintos instrumentos. ...\"", "\"... Por ejemplo,\n    mantiene una red de 13 consejer\u00edas de Educaci\u00f3n en las embajadas de\n    Espa\u00f1a, una de cuyas funciones es apoyar y potenciar la presencia del\n    espa\u00f1ol en los sistemas educativos de los pa\u00edses correspondientes. ...\"", "\"... Efectivamente, el Gobierno es consciente, como creo que lo son los\n    miembros de esta C\u00e1mara, de que tenemos un patrimonio extraordinario\n    con la lengua y la cultura de nuestro pa\u00eds, con la lengua espa\u00f1ola,\n    la lengua castellana, porque es compartida por una enorme cantidad de\n    personas fuera de nuestras fronteras. ...\"", "\"... Mantiene, por otro lado, una red de 27 centros educativos de\n    titularidad estatal; tiene, como se sabe bien, Institutos Cervantes\n    en muchos lugares: un total de 30 ciudades del mundo cuentan con\n    Instituto Cervantes; tambi\u00e9n promociona el espa\u00f1ol en las escuelas\n    europeas, que en el \u00faltimo curso han atendido  a casi 3.000 alumnos. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    NUEVOS SERVICIOS SE PROPONE PONER EN MARCHA EN INTERNET, SOBRE TODO\n    EN EL SISTEMA DE LA SEGURIDAD SOCIAL, EL MINISTERIO DE TRABAJO\n    YASUNTOS SOCIALES ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo y Asuntos Sociales, las pol\u00edticas sociales\n    y las pol\u00edticas econ\u00f3micas globales del Gobierno han tenido como\n    consecuencias muy importantes muchos factores en el \u00e1mbito de la\n    Seguridad Social: unos niveles de afiliaci\u00f3n que no conoc\u00edamos, una\n    mejora en las prestaciones, m\u00e1s control en la percepci\u00f3n de las\n    prestaciones indebidamente percibidas  y mayor persecuci\u00f3n del fraude. ...\"", "\"... Estamos en una sociedad moderna, y sin duda\n    se han mejorado los procesos de modernizaci\u00f3n e inform\u00e1ticos de la\n    Seguridad Social. ...\"", "\"... En esta era revolucionaria de Internet y de las nuevas\n    tecnolog\u00edas, \u00bfqu\u00e9 nuevos servicios se plantea poner el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, en la\n    Gerencia Inform\u00e1tica  y en la Tesorer\u00eda? ...\""]}, {"words": {"datos": [3], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El reto est\u00e1 en que un \u00e1rea tan\n    determinante del buen funcionamiento de la sociedad, como es la\n    protecci\u00f3n social, como es la Seguridad Social, no quede al margen de\n    estos nuevos sistemas, de estas nuevas herramientas inform\u00e1ticas en\n    cuanto a la informaci\u00f3n, informaci\u00f3n que en este caso que ya han\n    elaborado las propias entidades gestoras en cooperaci\u00f3n con esos\n    eficientes funcionarios, cuyo trabajo debe ser reconocido tambi\u00e9n en\n    este tr\u00e1mite, para tratar de dar dos grandes \u00e1reas de servicio, como\n    le dec\u00eda hace unos instantes, los de informaci\u00f3n. ...\"", "\"... En ese\n    poder conocer un ciudadano los datos que sean de su inter\u00e9s y que\n    obren en poder de la Seguridad Social se ha realizado un gran avance\n    en estos dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 sea importante destacar que alguna de las herramientas de\n    gesti\u00f3n, como es el sistema Red, puedan tambi\u00e9n situarse en el \u00e1mbito\n    de Internet; aunque tal vez tenga menos importancia cuantitativa,\n    pero no cualitativa, tambi\u00e9n hemos querido que la red de Internet\n    permita a los espa\u00f1oles residentes en el extranjero acceder a los\n    servicios de Seguridad Social mediante un buz\u00f3n abierto en Internet\n    que, sin duda, puede ser de gran ayuda para esos ciudadanos\n    emigrantes espa\u00f1oles que viven en otros pa\u00edses. ...\"", "\"... En ese\n    poder conocer un ciudadano los datos que sean de su inter\u00e9s y que\n    obren en poder de la Seguridad Social se ha realizado un gran avance\n    en estos dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "industrial": [1], "econom\u00eda": [2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, en los \u00faltimos a\u00f1os se han ido produciendo\n    paulatinamente mejoras estructurales, incrementos productivos y ha\n    habido programas tecnol\u00f3gicos de mejoras de este cultivo, como no\n    pod\u00eda ser de otro modo para adecuar esta industria a niveles\n    comunitarios. ...\"", "\"... El tejido productivo industrial que\n    conllevan los puestos de trabajo que ocupa y su importancia dentro de\n    la producci\u00f3n agraria del pa\u00eds hace que recibamos con bastante\n    inquietud las \u00faltimas noticias que han llegado  a trav\u00e9s de los medios\n    de comunicaci\u00f3n acerca de la propuesta que hace el comisario europeo\n    de Agricultura, se\u00f1or Fischler, de la reforma de la Organizaci\u00f3n\n    Com\u00fan de Mercado del az\u00facar, en la que se contempla una reducci\u00f3n de\n    nuestra cota asignada, que ya es insuficiente en estos momentos de\n    por s\u00ed. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el sector remolachero constituye una actividad\n    estrat\u00e9gica agraria de muchas de nuestras comunidades aut\u00f3nomas y por\n    tanto de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el sector remolachero constituye una actividad\n    estrat\u00e9gica agraria de muchas de nuestras comunidades aut\u00f3nomas y por\n    tanto de nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cumplimiento de este mandato se aprob\u00f3 inicialmente el\n    Real Decreto 1330/1997, que abord\u00f3 la integraci\u00f3n de los servicios\n    perif\u00e9ricos de los Ministerios de Fomento, de Educaci\u00f3n y Cultura, de\n    Industria y Energ\u00eda, de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n, y de\n    Sanidad y Consumo. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se ha intentado\n    armonizar esos objetivos de una mayor eficacia, que adem\u00e1s la propia\n    experiencia de legislatura anterior nos suministraba, con la\n    moderaci\u00f3n en el crecimiento del gasto y la austeridad, que ha sido\n    la l\u00ednea general que se implant\u00f3 en el a\u00f1o 1996. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, con todo respeto, comprendo que usted quiera\n    utilizar este turno de intervenci\u00f3n como caja de resonancia, muy\n    leg\u00edtimo por otra parte, para exponer un planteamiento pol\u00edtico\n    respetable, pero estoy convencido de que muchos de sus compa\u00f1eros\n    presidentes de comunidad aut\u00f3noma no pueden bajo ning\u00fan concepto\n    compartir su posici\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "pol\u00edtica criminal": [2], "fiscales": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, en la legislatura anterior, el Gobierno\n    del Partido Popular, el Ministerio de Justicia, trajo a esta C\u00e1mara\n    el proyecto de ley reguladora de la responsabilidad penal del menor. ...\"", "\"... Le quer\u00eda hacer la siguiente pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    legislativas ha tomado para promocionar la entrada en vigor de esta\n    Ley de responsabilidad penal del menor -puesto que en la propia ley\n    se recoge un a\u00f1o de vacatio legis- para que todos estos\n    especialistas, estos nuevos \u00f3rganos jurisdiccionales y este nuevo\n    \u00f3rgano que se va a implantar en los tribunales superiores de justicia\n    funcionen, para que esta ley entre con eficacia  y se aplique y as\u00ed se\n    puedan integrar socialmente todos estos menores y j\u00f3venes que\n    delinquen? ...\"", "\"... Entre las medidas que recoge esta ley, que ha sido un hito en la\n    modificaci\u00f3n de la pol\u00edtica criminal que se estaba llevando en este\n    pa\u00eds, est\u00e1 la de aplicarse de los 14 a los 18 a\u00f1os y, con\n    excepciones, hasta los 21 a\u00f1os, a aquellos j\u00f3venes y menores de edad\n    que entraban en conflicto social con la ley penal. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la ley\n    recoge como medida novedosa que los mismos se recuperar\u00e1n por medio\n    de medidas educativas y sociales que les ser\u00e1n aplicables por jueces\n    y fiscales especialistas en menores, con letrados especialistas en la\n    problem\u00e1tica del menor y auxiliados por equipos t\u00e9cnicos\n    -trabajadores sociales, psic\u00f3logos, pedagogos, educadores-, todos\n    especialistas en la realidad y en los problemas del menor. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "justicia": [5, 6], "estatuto org\u00e1nico": [4], "proceso": [10], "tribunal supremo": [7], "fiscales": [8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, la Ley 5/2000 exige tambi\u00e9n la adaptaci\u00f3n del\n    ministerio fiscal a las funciones importantes  y relevantes que le\n    encomienda la ley. ...\"", "\"... Para ello, el Gobierno ha aprobado y ha remitido a\n    esta C\u00e1mara el proyecto de ley de modificaci\u00f3n del Estatuto Org\u00e1nico\n    del ministerio fiscal. ...\"", "\"... Es necesaria su reforma para la creaci\u00f3n de la\n    secci\u00f3n de menores en las fiscal\u00edas y para lograr la especializaci\u00f3n\n    de los fiscales. ...\"", "\"... Es evidente que la fase instructora del proceso\n    penal a menores realizada por el ministerio fiscal tiene un sumo\n    inter\u00e9s. ...\"", "\"... Para ello, el Gobierno ha aprobado y ha remitido a\n    esta C\u00e1mara el proyecto de ley de modificaci\u00f3n del Estatuto Org\u00e1nico\n    del ministerio fiscal. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Ministerio de Justicia ha acometido los\n    desarrollos legislativos m\u00e1s importantes\n    previstos en la Ley Org\u00e1nica 5/2000. ...\"", "\"... En concreto, la creaci\u00f3n de las salas de menores de los\n    tribunales superiores de justicia, la adecuaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n y\n    competencia de los juzgados de menores y la composici\u00f3n de la Sala\n    Segunda del Tribunal Supremo. ...\"", "\"... En concreto, la creaci\u00f3n de las salas de menores de los\n    tribunales superiores de justicia, la adecuaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n y\n    competencia de los juzgados de menores y la composici\u00f3n de la Sala\n    Segunda del Tribunal Supremo. ...\"", "\"... Es necesaria su reforma para la creaci\u00f3n de la\n    secci\u00f3n de menores en las fiscal\u00edas y para lograr la especializaci\u00f3n\n    de los fiscales. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, estamos tomando todas las medidas para el incremento\n    del n\u00famero de fiscales, como dec\u00eda tambi\u00e9n, para su especializaci\u00f3n y\n    un plan de adecuaci\u00f3n de las instalaciones, con el fin de que todas\n    las responsabilidades atribuidas al Gobierno est\u00e9n cumplidas en la\n    fecha de su entrada en vigor en enero de 2001. ...\"", "\"... Es evidente que la fase instructora del proceso\n    penal a menores realizada por el ministerio fiscal tiene un sumo\n    inter\u00e9s. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los asuntos derivados de la seguridad  y la justicia han\n    mantenido tradicionalmente en su repercusi\u00f3n social una impronta que\n    pudiera denominarse nacional, es decir, derivada de postulados y\n    criterios de orden interno. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EST\u00c1 EL GOBIERNO DISPUESTO\n    A QUE ESPA\u00d1A PIERDA LA PRESIDENCIA DEL COMIT\u00c9 DE TRASPLANTES DEL\n    CONSEJO DE EUROPA ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted es la culpable de que Espa\u00f1a pierda la\n    Presidencia del comit\u00e9 de trasplantes del Consejo de Europa. ...\"", "\"... Es un acto sin\n    precedentes que el Gobierno tire por la borda el reconocimiento y el\n    prestigio internacional de nuestra Organizaci\u00f3n Nacional de\n    Trasplantes vetando  a su presidente en un foro internacional cuando\n    ejerce la presidencia del mismo. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 el Gobierno est\u00e1\n    dispuesto a perder para Espa\u00f1a la presidencia del comit\u00e9 de\n    trasplantes del Consejo de Europa, algo que se va a producir ma\u00f1ana\n    en Lisboa? ...\""]}, {"words": {"comunidad internacional": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, con su decisi\u00f3n sectaria y caprichosa ha conseguido\n    el absoluto rechazo de los profesionales de la medicina, de los\n    pacientes y de la comunidad internacional. ...\"", "\"... \u00bfCree\n    que realmente estos son argumentos para que Espa\u00f1a pierda -porque la\n    va a perder ma\u00f1ana- la Presidencia del comit\u00e9 de trasplantes de la\n    Comisi\u00f3n Europea? ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Consejo de Europa pide el nombramiento del representante del\n    Gobierno de Espa\u00f1a en el comit\u00e9 sobre aspectos organizativos de la\n    cooperaci\u00f3n y la persona indicada es la se\u00f1ora Miranda. ...\"", "\"... Yo respeto mucho la\n    profesionalidad del profesor Matesanz, pero me parece terriblemente\n    triste que intenten convertir la Organizaci\u00f3n Nacional de Trasplantes\n    en la obra y en la ejecutoria de una sola persona, entre otras cosas\n    porque esa Presidencia es informal  y por poco tiempo y estoy\n    convencida de que la se\u00f1ora Blanca Miranda lo va a hacer bien. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para\n    ello se proced\u00eda a una mayor apertura en la competencia en telefon\u00eda,\n    se apostaba claramente por Internet para todos, es decir, no\n    solamente para unos pocos, no s\u00f3lo para las grandes empresas, sino\n    muy especialmente para los usuarios dom\u00e9sticos, para las familias, de\n    manera que las familias tengan una oportunidad real de incorporase a\n    la sociedad de la informaci\u00f3n y, por tanto, al uso intensivo de\n    Internet. ...\"", "\"... Asimismo, se propon\u00edan incentivos fiscales para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, para el acceso de nuestras peque\u00f1as y\n    medianas empresas a esta sociedad de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    incentivos fiscales para la compra de ordenadores. ...\"", "\"... Asimismo, se propon\u00edan incentivos fiscales para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, para el acceso de nuestras peque\u00f1as y\n    medianas empresas a esta sociedad de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    incentivos fiscales para la compra de ordenadores. ...\"", "\"... Asimismo, se propon\u00edan incentivos fiscales para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, para el acceso de nuestras peque\u00f1as y\n    medianas empresas a esta sociedad de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    incentivos fiscales para la compra de ordenadores. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, quiero destacar la casi inmediata iniciaci\u00f3n de un\n    proceso de intensa y creciente reacci\u00f3n, tanto por el lado de la\n    oferta como por el lado de la demanda, por parte de empresas,\n    operadores y ciudadanos en lo que se refiere, por ejemplo, al acceso\n    a Internet. ...\"", "\"... No estando a\u00fan vigente desde el punto de vista formal,\n    s\u00f3lo el anuncio del avance hacia esta accesibilidad en precio, en\n    alcance y en cobertura ha hecho que un conjunto de empresas lo\n    ofrecieran ya en el mercado, con unos incrementos sustanciales que\n    superan, seg\u00fan las informaciones, m\u00e1s de los 200.000 nuevos\n    internautas, este verano, adem\u00e1s a trav\u00e9s de la tarifa plana. ...\"", "\"... Estamos viendo en\n    estos momentos un nivel de aceptaci\u00f3n en cuanto a las ofertas por\n    parte de las empresas a sus empleados... ...\""]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PRINCIPALES CONCLUSIONES PARA ESPA\u00d1A DE LA RECIENTE\n    ENTREVISTADE LA MINISTRADE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA CON EL COMISARIO\n    EUROPEO DE INVESTIGACI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3], "innovaci\u00f3n": [7], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    tiene como condici\u00f3n sine qua non para su eficacia la proyecci\u00f3n y la\n    difusi\u00f3n en aras de poder obtener una adecuada innovaci\u00f3n y para ello\n    es necesario una comunicaci\u00f3n oportuna con el entorno pol\u00edtico-\n    cient\u00edfico, que en nuestro caso es la Uni\u00f3n Europea, cuyo programa-\n    marco ilustra, proyecta, orienta y estudia las l\u00edneas de\n    investigaci\u00f3n que se realizan en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por ello le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las\n    principales conclusiones para Espa\u00f1a de la reciente entrevista de la\n    ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda con el Comisario europeo de\n    Investigaci\u00f3n? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    tiene como condici\u00f3n sine qua non para su eficacia la proyecci\u00f3n y la\n    difusi\u00f3n en aras de poder obtener una adecuada innovaci\u00f3n y para ello\n    es necesario una comunicaci\u00f3n oportuna con el entorno pol\u00edtico-\n    cient\u00edfico, que en nuestro caso es la Uni\u00f3n Europea, cuyo programa-\n    marco ilustra, proyecta, orienta y estudia las l\u00edneas de\n    investigaci\u00f3n que se realizan en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por ello le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las\n    principales conclusiones para Espa\u00f1a de la reciente entrevista de la\n    ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda con el Comisario europeo de\n    Investigaci\u00f3n? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    tiene como condici\u00f3n sine qua non para su eficacia la proyecci\u00f3n y la\n    difusi\u00f3n en aras de poder obtener una adecuada innovaci\u00f3n y para ello\n    es necesario una comunicaci\u00f3n oportuna con el entorno pol\u00edtico-\n    cient\u00edfico, que en nuestro caso es la Uni\u00f3n Europea, cuyo programa-\n    marco ilustra, proyecta, orienta y estudia las l\u00edneas de\n    investigaci\u00f3n que se realizan en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    tiene como condici\u00f3n sine qua non para su eficacia la proyecci\u00f3n y la\n    difusi\u00f3n en aras de poder obtener una adecuada innovaci\u00f3n y para ello\n    es necesario una comunicaci\u00f3n oportuna con el entorno pol\u00edtico-\n    cient\u00edfico, que en nuestro caso es la Uni\u00f3n Europea, cuyo programa-\n    marco ilustra, proyecta, orienta y estudia las l\u00edneas de\n    investigaci\u00f3n que se realizan en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por ello le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las\n    principales conclusiones para Espa\u00f1a de la reciente entrevista de la\n    ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda con el Comisario europeo de\n    Investigaci\u00f3n? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    tiene como condici\u00f3n sine qua non para su eficacia la proyecci\u00f3n y la\n    difusi\u00f3n en aras de poder obtener una adecuada innovaci\u00f3n y para ello\n    es necesario una comunicaci\u00f3n oportuna con el entorno pol\u00edtico-\n    cient\u00edfico, que en nuestro caso es la Uni\u00f3n Europea, cuyo programa-\n    marco ilustra, proyecta, orienta y estudia las l\u00edneas de\n    investigaci\u00f3n que se realizan en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [6], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [4], "tecnolog\u00eda": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por un lado, el \u00e1rea que significa el espacio com\u00fan de\n    investigaci\u00f3n a nivel europeo y, por otro, lo que significa la\n    redefinici\u00f3n del programa marco de investigaci\u00f3n  a nivel europeo,\n    que, como saben, va a ser el VI programa marco, cuyas decisiones y\n    cuya implantaci\u00f3n va  a tener lugar bajo la Presidencia espa\u00f1ola en el\n    a\u00f1o 2002. ...\"", "\"... Esta es pues, precisamente, no s\u00f3lo una revisi\u00f3n de una\n    nueva edici\u00f3n de este programa marco, sino que se tiene que ver en\n    este marco europeo de espacio \u00fanico de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo que vimos\n    con el propio comisario Busquin es que las reglas del juego para\n    Espa\u00f1a, con el VI programa marco y con el espacio europeo de\n    investigaci\u00f3n, requieren un sistema de avance un poco distinto, que\n    es el que hemos iniciado ya con actuaciones de cooperaci\u00f3n reforzada\n    en lo que hace referencia, por ejemplo, a lo que son las grandes\n    instalaciones europeas cient\u00edficas. ...\"", "\"... Espa\u00f1a tiene un conjunto de\n    instalaciones, algunas de ellas europeas de facto pero a\u00fan no\n    reconocidas jur\u00eddicamente, que requieren ser contempladas en la\n    investigaci\u00f3n, en el programa marco y en los fondos correspondientes,\n    sobre todo para hacerlos\n    realmente europeos y darles el marco y la relevancia que les\n    corresponde. ...\"", "\"... Y, en tercer\n    lugar, otro gran paquete de temas, que se deriva tambi\u00e9n de la cumbre\n    de Lisboa, el que hace referencia a la movilidad de los cient\u00edficos;\n    no s\u00f3lo se trata de un compromiso  y un mandato de las conclusiones de\n    la cumbre de Lisboa, sino que adem\u00e1s es una necesidad que est\u00e1\n    expresada por parte del Gobierno, del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda, para hacer posible la movilidad espa\u00f1ola e ir\n    contribuyendo y liderando en la parte que nos corresponde esta\n    movilidad y este desarrollo cient\u00edfico  a nivel de la Uni\u00f3n. ...\"", "\"... Y, en tercer\n    lugar, otro gran paquete de temas, que se deriva tambi\u00e9n de la cumbre\n    de Lisboa, el que hace referencia a la movilidad de los cient\u00edficos;\n    no s\u00f3lo se trata de un compromiso  y un mandato de las conclusiones de\n    la cumbre de Lisboa, sino que adem\u00e1s es una necesidad que est\u00e1\n    expresada por parte del Gobierno, del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda, para hacer posible la movilidad espa\u00f1ola e ir\n    contribuyendo y liderando en la parte que nos corresponde esta\n    movilidad y este desarrollo cient\u00edfico  a nivel de la Uni\u00f3n. ...\"", "\"... Y, en tercer\n    lugar, otro gran paquete de temas, que se deriva tambi\u00e9n de la cumbre\n    de Lisboa, el que hace referencia a la movilidad de los cient\u00edficos;\n    no s\u00f3lo se trata de un compromiso  y un mandato de las conclusiones de\n    la cumbre de Lisboa, sino que adem\u00e1s es una necesidad que est\u00e1\n    expresada por parte del Gobierno, del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda, para hacer posible la movilidad espa\u00f1ola e ir\n    contribuyendo y liderando en la parte que nos corresponde esta\n    movilidad y este desarrollo cient\u00edfico  a nivel de la Uni\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"resultados": [3], "ense\u00f1anza": [0, 1], "centros": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ese acto, yo he\n    hecho elogio p\u00fablico del programa de la Escuela Superior de\n    Ingenieros de Caminos de Ciudad Real en su esfuerzo de diferenciarse\n    del resto de los centros de ense\u00f1anza y de las... (La se\u00f1ora Valcarce\n    Garc\u00eda pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"", "\"... Comparto con \u00e9l la cr\u00edtica reflexiva sobre la\n    experiencia universitaria de las universidades europeas de los\n    \u00faltimos doscientos a\u00f1os, sus resultados en relaci\u00f3n con la ense\u00f1anza\n    y la investigaci\u00f3n,  y la necesidad de aprovechar esas experiencias\n    para plantear la reforma universitaria; reforma universitaria que\n    est\u00e1 en el programa del Partido Popular, que yo asumo en su\n    integridad; reforma universitaria en profundidad que piden\n    sindicatos, empresarios y expertos, petici\u00f3n hecha p\u00fablica ayer en\n    los medios de comunicaci\u00f3n nacionales y que yo comparto en su\n    totalidad. ...\"", "\"... En ese acto, yo he\n    hecho elogio p\u00fablico del programa de la Escuela Superior de\n    Ingenieros de Caminos de Ciudad Real en su esfuerzo de diferenciarse\n    del resto de los centros de ense\u00f1anza y de las... (La se\u00f1ora Valcarce\n    Garc\u00eda pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"", "\"... Comparto con \u00e9l la cr\u00edtica reflexiva sobre la\n    experiencia universitaria de las universidades europeas de los\n    \u00faltimos doscientos a\u00f1os, sus resultados en relaci\u00f3n con la ense\u00f1anza\n    y la investigaci\u00f3n,  y la necesidad de aprovechar esas experiencias\n    para plantear la reforma universitaria; reforma universitaria que\n    est\u00e1 en el programa del Partido Popular, que yo asumo en su\n    integridad; reforma universitaria en profundidad que piden\n    sindicatos, empresarios y expertos, petici\u00f3n hecha p\u00fablica ayer en\n    los medios de comunicaci\u00f3n nacionales y que yo comparto en su\n    totalidad. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1ora ministra, es profesora de\n    econom\u00eda y yo no, pero usted sabe que eso no es as\u00ed. ...\""]}, {"words": {"industrial": [3], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [4, 5], "peque\u00f1as": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto tambi\u00e9n est\u00e1 en el propio concurso y\n    no tiene relaci\u00f3n directa con la implantaci\u00f3n de este negocio que,\n    seg\u00fan usted, va a beneficiar s\u00f3lo a unas empresas, y que para\n    nosotros claramente va a beneficiar al conjunto de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el 98\n    por ciento de la aportaci\u00f3n de los socios de las empresas\n    licenciatarias en Espa\u00f1a se har\u00e1 tambi\u00e9n durante los cuatro primeros\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Asimismo, hay actuaciones\n    significativas en sanidad, en fomento de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, en capital riesgo, en empleo para discapacitados, etc\u00e9tera,\n    una serie de aspectos que significan avances en el \u00e1mbito social y\n    econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Como ya le dije, existe el compromiso de crear m\u00e1s de 36.000\n    empleos directos, m\u00e1s de 58.000 empleos indirectos por la\n    contribuci\u00f3n tecnol\u00f3gica industrial relacionada con el proyecto,\n    y m\u00e1s de 117.000 de la no relacionada con el proyecto, totalmente\n    voluntaria, aportaciones a la econom\u00eda nacional, al desarrollo\n    tecnol\u00f3gico, al avance r\u00e1pido de la sociedad de la informaci\u00f3n y la\n    mayor\u00eda de ellas est\u00e1n avaladas con unas cantidades significativas. ...\"", "\"... Como ya le dije, existe el compromiso de crear m\u00e1s de 36.000\n    empleos directos, m\u00e1s de 58.000 empleos indirectos por la\n    contribuci\u00f3n tecnol\u00f3gica industrial relacionada con el proyecto,\n    y m\u00e1s de 117.000 de la no relacionada con el proyecto, totalmente\n    voluntaria, aportaciones a la econom\u00eda nacional, al desarrollo\n    tecnol\u00f3gico, al avance r\u00e1pido de la sociedad de la informaci\u00f3n y la\n    mayor\u00eda de ellas est\u00e1n avaladas con unas cantidades significativas. ...\"", "\"... Hay aspectos de aportaci\u00f3n a la econom\u00eda nacional en los cuales hay\n    compromisos de adelantar actuaciones muy significativas en el medio\n    rural, dentro de este per\u00edodo de los cuatro a\u00f1os, con lo que esto\n    supone, desde el punto de vista de cohesi\u00f3n social y territorial, de\n    equilibrar el grado de cobertura territorial que evidentemente\n    empieza en las grandes ciudades. ...\"", "\"... Asimismo, hay actuaciones\n    significativas en sanidad, en fomento de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, en capital riesgo, en empleo para discapacitados, etc\u00e9tera,\n    una serie de aspectos que significan avances en el \u00e1mbito social y\n    econ\u00f3mico. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde la posici\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Socialista, a usted le toca hacer como ministra\n    algo en contra de lo que obtuvo como directora general de una de las\n    empresas concesionarias de las telefon\u00edas m\u00f3viles. ...\"", "\"... Usted ha hecho referencia a las empresas de m\u00f3viles y tiene raz\u00f3n:\n    hoy hay 17 millones, si no me fallan los n\u00fameros, de m\u00f3viles en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Lo\n    han hecho porque a ustedes les gusta mucho intervenir en las\n    empresas, mucho m\u00e1s que intervenir a favor de los ciudadanos. ...\"", "\"... Se lo he dicho antes y usted no me puede replicar porque usted sabe\n    mucha m\u00e1s econom\u00eda que yo. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El tiempo es un\n    valor importante, lo saben las empresas y los ciudadanos, y es\n    obligaci\u00f3n del Gobierno -y espero que de la oposici\u00f3n- saberlo\n    tambi\u00e9n; el tiempo es importante en este \u00e1mbito. ...\"", "\"... Como muestra de\n    ello, mire cu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de la penetraci\u00f3n de Internet en\n    los \u00faltimos meses -no voy a hablar de a\u00f1os- o la de las empresas del\n    \u00e1mbito de los m\u00f3viles y de estas tecnolog\u00edas: han invertido en Espa\u00f1a\n    en multimedia y en contenidos debido precisamente a nuestra apuesta\n    por la sociedad de la informaci\u00f3n y por la tercera generaci\u00f3n de\n    m\u00f3viles. ...\"", "\"... Va a tener una buena penetraci\u00f3n en la telefon\u00eda m\u00f3vil de\n    segunda y media y tercera generaci\u00f3n en breve plazo -como la que\n    tiene ahora en segunda o m\u00e1s-, un alto grado de desarrollo y variedad\n    de servicios, una buena competencia efectiva, empresas s\u00f3lidas y\n    aportaciones directas e indirectas a la econom\u00eda nacional con\n    generaci\u00f3n de empleo y creaci\u00f3n de riqueza para los ciudadanos y las\n    empresas, especialmente para las pyme sin olvidar a los sectores m\u00e1s\n    desfavorecidos. ...\"", "\"... Va a tener una buena penetraci\u00f3n en la telefon\u00eda m\u00f3vil de\n    segunda y media y tercera generaci\u00f3n en breve plazo -como la que\n    tiene ahora en segunda o m\u00e1s-, un alto grado de desarrollo y variedad\n    de servicios, una buena competencia efectiva, empresas s\u00f3lidas y\n    aportaciones directas e indirectas a la econom\u00eda nacional con\n    generaci\u00f3n de empleo y creaci\u00f3n de riqueza para los ciudadanos y las\n    empresas, especialmente para las pyme sin olvidar a los sectores m\u00e1s\n    desfavorecidos. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero tiempo habr\u00e1 -espero que en breve plazo- para que\n    la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda pueda celebrar un debate\n    monogr\u00e1fico sobre este tema y para que entre todos podamos tener\n    mayores concreciones; sobre todo, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, lo que\n    m\u00e1s interesa a nuestro grupo parlamentario, es que del debate final\n    podamos obtener la seguridad de que los ciudadanos espa\u00f1oles van a\n    tener unas tarifas m\u00e1s econ\u00f3micas y m\u00e1s competitivas que las que se\n    apliquen en el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que han optado por\n    un sistema de adjudicaci\u00f3n que para las empresas ha sido m\u00e1s costoso. ...\"", "\"... Si a esas empresas el sistema les ha salido mucho mejor de precio -no\n    me atrevo a calificar como hacen otros grupos con adjetivos como\n    chollo-, lo que va a pedir nuestro grupo cuando celebremos ese debate\n    con mayor sosiego es que pueda demostrarse que para el ciudadano\n    espa\u00f1ol la tarifa ser\u00e1 m\u00e1s econ\u00f3mica, m\u00e1s competitiva. ...\"", "\"... Nuestro grupo mantuvo -y as\u00ed lo manifest\u00f3\n    don Ignacio Guardans, portavoz de industria de nuestro grupo- una\n    posici\u00f3n cr\u00edtica por el momento escogido. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero hip\u00f3tesis por hip\u00f3tesis, a m\u00ed me\n    gustar\u00eda -haciendo una hip\u00f3tesis y pensando- saber qu\u00e9 podr\u00eda costar\n    a una empresa o cu\u00e1nto pagar\u00eda una empresa de televisi\u00f3n por tener un\n    monopolio de televisi\u00f3n de pago durante diez a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "familias espa\u00f1olas": [50], "viviendas": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "alquiler": [49], "conferencia sectorial": [55], "protecci\u00f3n oficial": [34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43], "familias": [51, 52, 53], "acceso": [54], "precio": [45, 46, 47, 48], "ayudas": [56, 57], "viviendas protegidas": [33], "vivienda libre": [44]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el se\u00f1or diputado interpelante ha tocado un tema de la\n    m\u00e1xima importancia social y del m\u00e1ximo inter\u00e9s, habida cuenta de la\n    evoluci\u00f3n de la construcci\u00f3n de viviendas a lo largo de estos \u00faltimos\n    cuatro a\u00f1os y de la evoluci\u00f3n del Plan de vivienda, es decir,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, en este mismo per\u00edodo. ...\"", "\"... Por tanto, voy a quitar dramatismo al problema que tenemos planteado\n    en estos momentos y que ayer, sin ir m\u00e1s lejos, fue tratado en una\n    conferencia sectorial promovida por el Ministerio de Fomento con\n    representantes de todas las comunidades y ciudades aut\u00f3nomas, en la\n    que se profundiz\u00f3 en el Plan de la vivienda y se plantearon\n    soluciones a los problemas, pero, repito, en ning\u00fan caso la pol\u00edtica\n    de vivienda -lo que podemos hacer entre todos para impulsar la\n    vivienda- puede considerarse una dificultad con tintes dram\u00e1ticos. ...\"", "\"... Porque desde el a\u00f1o 1996, el precio de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial, que es sobre la que act\u00faa el Gobierno fijando\n    los precios, ha subido el 1,1 por ciento, y en cambio, desde el a\u00f1o\n    1996, el precio de la vivienda libre ha subido en torno al 25 por\n    ciento; var\u00eda seg\u00fan las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Pues bien, en este\n    mismo per\u00edodo, ese sector de vivienda que tiene el precio congelado\n    ha disminuido un 36 por ciento, es decir, en el a\u00f1o 1999 se\n    promovieron 56.577 viviendas de protecci\u00f3n oficial, un 36 por ciento\n    menos que en el a\u00f1o 1996, y, sin embargo, con arreglo a los datos de\n    viviendas iniciadas, su n\u00famero fue de 520.000 viviendas en total, es\n    decir, 464.000 viviendas libres, que supone un 137 por ciento m\u00e1s de\n    viviendas libres que en el a\u00f1o 1996. ...\"", "\"... Una de\n    ellas, y muy importante, es que durante estos a\u00f1os se ha reducido el\n    porcentaje de la renta disponible que los espa\u00f1oles tienen que\n    dedicar para comprar una vivienda, de tal manera que el porcentaje,\n    que ya est\u00e1 por debajo del 30 por ciento, en una situaci\u00f3n de tipos\n    de inter\u00e9s muy bajos, hace que muchas familias tengan capacidad de\n    renta para elegir una vivienda m\u00e1s ajustada a sus posibilidades, sin\n    tener que acomodarse, a cambio de las ventajas de la protecci\u00f3n\n    oficial, a las limitaciones que hoy existen en tama\u00f1o y en\n    caracter\u00edsticas en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Aunque no\n    hici\u00e9ramos nada, s\u00f3lo el efecto de que, por el encarecimiento de los\n    tipos de inter\u00e9s, la adquisici\u00f3n de una vivienda supondr\u00e1 una partida\n    m\u00e1s sustancial en t\u00e9rminos de renta disponible para las familias, va\n    a dar m\u00e1s alicientes a las subvenciones y subsidios que la pol\u00edtica\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial ofrece. ...\"", "\"... No nos parece suficiente y por\n    eso queremos atacar entre todos el problema de la vivienda para que\n    pueda haber viviendas para todos los sectores de la sociedad que la\n    demandan. ...\"", "\"... Y cuando ahora no se construyen viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial porque la congelaci\u00f3n del precio de la vivienda no la hace\n    atractiva para los promotores, se\u00f1or diputado, no la hace atractiva\n    ni siquiera para la promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Ayer, los representantes de\n    las diecisiete comunidades aut\u00f3nomas pidieron un\u00e1nimemente al\n    Ministerio de Fomento la actualizaci\u00f3n de los m\u00f3dulos, es decir, la\n    subida de los precios de la vivienda de protecci\u00f3n oficial para poder\n    favorecer la oferta de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Y tenga presente, a la hora de analizar este fen\u00f3meno, que\n    las comunidades aut\u00f3nomas son fundamentales, porque nosotros tenemos\n    una competencia, la que tiene atribuida el Estado, que es solamente\n    la de establecer y financiar las ayudas  a la vivienda, pero nosotros\n    no somos titulares de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Es decir, el Ministerio de Fomento\n    est\u00e1 abierto, dentro de los l\u00edmites presupuestarios que cada a\u00f1o\n    destinamos a vivienda y que cuando disminuye la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial pueden no agotarse; ahora no hay problema de\n    techos presupuestarios para la vivienda de protecci\u00f3n oficial porque\n    est\u00e1 disminuyendo. ...\"", "\"... Por lo tanto, sin entrar, desde el punto de vista del\n    programa pol\u00edtico de cada cual, en si estoy de acuerdo o no con\n    ustedes en esa propuesta, tengo que decirle que, en todo caso, tienen\n    que plante\u00e1rsela a cada gobierno auton\u00f3mico para que asuma o no la\n    respuesta a este tipo de decisiones, que afectan a quien tiene la\n    gesti\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Hasta ahora, la informaci\u00f3n que ten\u00edamos en nuestra Direcci\u00f3n\n    General de la Vivienda es que la aplicaci\u00f3n de la vigente Ley de\n    Arrendamientos Urbanos, incluso para aquellos que fueron cr\u00edticos con\n    ella en el momento de su debate, est\u00e1 funcionando razonablemente y\n    desde luego no est\u00e1 produciendo esos efectos de pobreza y de\n    marginaci\u00f3n que preocupan  a S.S. ...\"", "\"... Pero lo\n    que deba hacerse para afrontar los retos que a Espa\u00f1a le produce en\n    estos momentos el fen\u00f3meno de la inmigraci\u00f3n creo que tiene un cauce\n    a nivel de Gobierno y tambi\u00e9n en esta\n    C\u00e1mara, y creo que ser\u00e1 el momento adecuado para explicitar sus\n    preocupaciones y tratar de encontrar respuestas en el marco legal que\n    garanticen tambi\u00e9n el derecho a la vivienda de los inmigrantes que\n    acepta Espa\u00f1a y que deben recibir todos los derechos y asumir todos\n    los deberes que en el marco constitucional nuestra Carta Magna les\n    tiene encomendados. ...\"", "\"... En fechas pr\u00f3ximas tendremos que avanzar en la reforma de la pol\u00edtica\n    de vivienda para ajustarla a los objetivos que todos estamos\n    propugnando. ...\"", "\"... La primera -como ya conoce esta C\u00e1mara porque la\n    anunci\u00e9 en mi comparecencia en la Comisi\u00f3n- es la posibilidad de\n    ofrecer una alternativa de subvenciones a la primera entrega en la\n    adquisici\u00f3n de la vivienda; alternativa de la subsidiaci\u00f3n de\n    intereses para atender aquellos casos en los que la falta de ahorro\n    dificulta la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"", "\"... Y la\n    cuarta es asumir tambi\u00e9n que deben imponerse algunas restricciones a\n    la descalificaci\u00f3n de las viviendas protegidas, y no tanto porque en\n    el caso de una descalificaci\u00f3n el Estado no recupere las ayudas\n    prestadas, sino porque se convierte en una distorsi\u00f3n de la pol\u00edtica\n    de vivienda. ...\"", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial lo son para que los\n    beneficiarios disfruten de esos derechos durante el tiempo pactado, y\n    quebrar el plazo de esos beneficios, quiebra los principios de la\n    pol\u00edtica de vivienda de protecci\u00f3n oficial, asunto en el que tambi\u00e9n\n    est\u00e1n de acuerdo las comunidades aut\u00f3nomas y sobre el que espero\n    avanzar. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el se\u00f1or diputado interpelante ha tocado un tema de la\n    m\u00e1xima importancia social y del m\u00e1ximo inter\u00e9s, habida cuenta de la\n    evoluci\u00f3n de la construcci\u00f3n de viviendas a lo largo de estos \u00faltimos\n    cuatro a\u00f1os y de la evoluci\u00f3n del Plan de vivienda, es decir,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, en este mismo per\u00edodo. ...\"", "\"... Pues bien, en este\n    mismo per\u00edodo, ese sector de vivienda que tiene el precio congelado\n    ha disminuido un 36 por ciento, es decir, en el a\u00f1o 1999 se\n    promovieron 56.577 viviendas de protecci\u00f3n oficial, un 36 por ciento\n    menos que en el a\u00f1o 1996, y, sin embargo, con arreglo a los datos de\n    viviendas iniciadas, su n\u00famero fue de 520.000 viviendas en total, es\n    decir, 464.000 viviendas libres, que supone un 137 por ciento m\u00e1s de\n    viviendas libres que en el a\u00f1o 1996. ...\"", "\"... Es decir, crecen la demanda y la\n    construcci\u00f3n de viviendas all\u00ed donde crece m\u00e1s el precio. ...\"", "\"... Una de\n    ellas, y muy importante, es que durante estos a\u00f1os se ha reducido el\n    porcentaje de la renta disponible que los espa\u00f1oles tienen que\n    dedicar para comprar una vivienda, de tal manera que el porcentaje,\n    que ya est\u00e1 por debajo del 30 por ciento, en una situaci\u00f3n de tipos\n    de inter\u00e9s muy bajos, hace que muchas familias tengan capacidad de\n    renta para elegir una vivienda m\u00e1s ajustada a sus posibilidades, sin\n    tener que acomodarse, a cambio de las ventajas de la protecci\u00f3n\n    oficial, a las limitaciones que hoy existen en tama\u00f1o y en\n    caracter\u00edsticas en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Este es un\n    fen\u00f3meno sociol\u00f3gico real, se\u00f1or diputado, de tal manera que, ante su\n    preocupaci\u00f3n por lo que va a pasar con la subida de tipos de inter\u00e9s,\n    f\u00edjese lo que va a pasar: que la subida de tipos de inter\u00e9s va a\n    producir el efecto autom\u00e1tico de que va a\n    aumentar la demanda de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Aunque no\n    hici\u00e9ramos nada, s\u00f3lo el efecto de que, por el encarecimiento de los\n    tipos de inter\u00e9s, la adquisici\u00f3n de una vivienda supondr\u00e1 una partida\n    m\u00e1s sustancial en t\u00e9rminos de renta disponible para las familias, va\n    a dar m\u00e1s alicientes a las subvenciones y subsidios que la pol\u00edtica\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial ofrece. ...\"", "\"... No nos parece suficiente y por\n    eso queremos atacar entre todos el problema de la vivienda para que\n    pueda haber viviendas para todos los sectores de la sociedad que la\n    demandan. ...\"", "\"... Y cuando ahora no se construyen viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial porque la congelaci\u00f3n del precio de la vivienda no la hace\n    atractiva para los promotores, se\u00f1or diputado, no la hace atractiva\n    ni siquiera para la promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Tendremos que\n    enfrentarnos a la f\u00f3rmula de equilibrio entre lo que es bueno para\n    que se produzcan viviendas de protecci\u00f3n oficial y lo que puede ser\n    menos bueno en t\u00e9rminos de encarecimiento, de acceso y tambi\u00e9n sobre\n    los efectos del IPC en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Dec\u00eda en un momento de su intervenci\u00f3n que, desde su perspectiva\n    pol\u00edtica, quer\u00eda incrementar el porcentaje de viviendas de promoci\u00f3n\n    p\u00fablica -creo que le entend\u00ed correctamente-, y ese porcentaje lo\n    deciden las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... La decisi\u00f3n de impulsar un porcentaje mayor de viviendas de\n    protecci\u00f3n p\u00fablica corresponde a los gobiernos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Pero si hubiera ese riesgo, me\n    gustar\u00eda poder profundizar en un fen\u00f3meno en esta ley, que era un\n    equilibrio entre los derechos de los inquilinos y los titulares de\n    las viviendas; que busc\u00e1ramos ese equilibrio para que tampoco hubiera\n    picaresca en el otro lado. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hab\u00eda econom\u00edas modestas\n    propietarias de viviendas de alquiler que se estaban empobreciendo\n    con la pol\u00edtica anterior de alquileres. ...\"", "\"... Y la\n    cuarta es asumir tambi\u00e9n que deben imponerse algunas restricciones a\n    la descalificaci\u00f3n de las viviendas protegidas, y no tanto porque en\n    el caso de una descalificaci\u00f3n el Estado no recupere las ayudas\n    prestadas, sino porque se convierte en una distorsi\u00f3n de la pol\u00edtica\n    de vivienda. ...\"", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial lo son para que los\n    beneficiarios disfruten de esos derechos durante el tiempo pactado, y\n    quebrar el plazo de esos beneficios, quiebra los principios de la\n    pol\u00edtica de vivienda de protecci\u00f3n oficial, asunto en el que tambi\u00e9n\n    est\u00e1n de acuerdo las comunidades aut\u00f3nomas y sobre el que espero\n    avanzar. ...\"", "\"... Y la\n    cuarta es asumir tambi\u00e9n que deben imponerse algunas restricciones a\n    la descalificaci\u00f3n de las viviendas protegidas, y no tanto porque en\n    el caso de una descalificaci\u00f3n el Estado no recupere las ayudas\n    prestadas, sino porque se convierte en una distorsi\u00f3n de la pol\u00edtica\n    de vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el se\u00f1or diputado interpelante ha tocado un tema de la\n    m\u00e1xima importancia social y del m\u00e1ximo inter\u00e9s, habida cuenta de la\n    evoluci\u00f3n de la construcci\u00f3n de viviendas a lo largo de estos \u00faltimos\n    cuatro a\u00f1os y de la evoluci\u00f3n del Plan de vivienda, es decir,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, en este mismo per\u00edodo. ...\"", "\"... Porque desde el a\u00f1o 1996, el precio de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial, que es sobre la que act\u00faa el Gobierno fijando\n    los precios, ha subido el 1,1 por ciento, y en cambio, desde el a\u00f1o\n    1996, el precio de la vivienda libre ha subido en torno al 25 por\n    ciento; var\u00eda seg\u00fan las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Pues bien, en este\n    mismo per\u00edodo, ese sector de vivienda que tiene el precio congelado\n    ha disminuido un 36 por ciento, es decir, en el a\u00f1o 1999 se\n    promovieron 56.577 viviendas de protecci\u00f3n oficial, un 36 por ciento\n    menos que en el a\u00f1o 1996, y, sin embargo, con arreglo a los datos de\n    viviendas iniciadas, su n\u00famero fue de 520.000 viviendas en total, es\n    decir, 464.000 viviendas libres, que supone un 137 por ciento m\u00e1s de\n    viviendas libres que en el a\u00f1o 1996. ...\"", "\"... Una de\n    ellas, y muy importante, es que durante estos a\u00f1os se ha reducido el\n    porcentaje de la renta disponible que los espa\u00f1oles tienen que\n    dedicar para comprar una vivienda, de tal manera que el porcentaje,\n    que ya est\u00e1 por debajo del 30 por ciento, en una situaci\u00f3n de tipos\n    de inter\u00e9s muy bajos, hace que muchas familias tengan capacidad de\n    renta para elegir una vivienda m\u00e1s ajustada a sus posibilidades, sin\n    tener que acomodarse, a cambio de las ventajas de la protecci\u00f3n\n    oficial, a las limitaciones que hoy existen en tama\u00f1o y en\n    caracter\u00edsticas en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Este es un\n    fen\u00f3meno sociol\u00f3gico real, se\u00f1or diputado, de tal manera que, ante su\n    preocupaci\u00f3n por lo que va a pasar con la subida de tipos de inter\u00e9s,\n    f\u00edjese lo que va a pasar: que la subida de tipos de inter\u00e9s va a\n    producir el efecto autom\u00e1tico de que va a\n    aumentar la demanda de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Aunque no\n    hici\u00e9ramos nada, s\u00f3lo el efecto de que, por el encarecimiento de los\n    tipos de inter\u00e9s, la adquisici\u00f3n de una vivienda supondr\u00e1 una partida\n    m\u00e1s sustancial en t\u00e9rminos de renta disponible para las familias, va\n    a dar m\u00e1s alicientes a las subvenciones y subsidios que la pol\u00edtica\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial ofrece. ...\"", "\"... Ayer, los representantes de\n    las diecisiete comunidades aut\u00f3nomas pidieron un\u00e1nimemente al\n    Ministerio de Fomento la actualizaci\u00f3n de los m\u00f3dulos, es decir, la\n    subida de los precios de la vivienda de protecci\u00f3n oficial para poder\n    favorecer la oferta de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Tendremos que\n    enfrentarnos a la f\u00f3rmula de equilibrio entre lo que es bueno para\n    que se produzcan viviendas de protecci\u00f3n oficial y lo que puede ser\n    menos bueno en t\u00e9rminos de encarecimiento, de acceso y tambi\u00e9n sobre\n    los efectos del IPC en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Es decir, el Ministerio de Fomento\n    est\u00e1 abierto, dentro de los l\u00edmites presupuestarios que cada a\u00f1o\n    destinamos a vivienda y que cuando disminuye la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial pueden no agotarse; ahora no hay problema de\n    techos presupuestarios para la vivienda de protecci\u00f3n oficial porque\n    est\u00e1 disminuyendo. ...\"", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial lo son para que los\n    beneficiarios disfruten de esos derechos durante el tiempo pactado, y\n    quebrar el plazo de esos beneficios, quiebra los principios de la\n    pol\u00edtica de vivienda de protecci\u00f3n oficial, asunto en el que tambi\u00e9n\n    est\u00e1n de acuerdo las comunidades aut\u00f3nomas y sobre el que espero\n    avanzar. ...\"", "\"... Porque desde el a\u00f1o 1996, el precio de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial, que es sobre la que act\u00faa el Gobierno fijando\n    los precios, ha subido el 1,1 por ciento, y en cambio, desde el a\u00f1o\n    1996, el precio de la vivienda libre ha subido en torno al 25 por\n    ciento; var\u00eda seg\u00fan las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Porque desde el a\u00f1o 1996, el precio de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial, que es sobre la que act\u00faa el Gobierno fijando\n    los precios, ha subido el 1,1 por ciento, y en cambio, desde el a\u00f1o\n    1996, el precio de la vivienda libre ha subido en torno al 25 por\n    ciento; var\u00eda seg\u00fan las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Pues bien, en este\n    mismo per\u00edodo, ese sector de vivienda que tiene el precio congelado\n    ha disminuido un 36 por ciento, es decir, en el a\u00f1o 1999 se\n    promovieron 56.577 viviendas de protecci\u00f3n oficial, un 36 por ciento\n    menos que en el a\u00f1o 1996, y, sin embargo, con arreglo a los datos de\n    viviendas iniciadas, su n\u00famero fue de 520.000 viviendas en total, es\n    decir, 464.000 viviendas libres, que supone un 137 por ciento m\u00e1s de\n    viviendas libres que en el a\u00f1o 1996. ...\"", "\"... Es decir, crecen la demanda y la\n    construcci\u00f3n de viviendas all\u00ed donde crece m\u00e1s el precio. ...\"", "\"... Y cuando ahora no se construyen viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial porque la congelaci\u00f3n del precio de la vivienda no la hace\n    atractiva para los promotores, se\u00f1or diputado, no la hace atractiva\n    ni siquiera para la promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hab\u00eda econom\u00edas modestas\n    propietarias de viviendas de alquiler que se estaban empobreciendo\n    con la pol\u00edtica anterior de alquileres. ...\"", "\"... En segundo lugar, revisar e\n    incentivar la pol\u00edtica de alquileres, porque creo que en ella se\n    encuentran algunas de las claves que pueden ajustarse a las\n    necesidades de muchas familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Una de\n    ellas, y muy importante, es que durante estos a\u00f1os se ha reducido el\n    porcentaje de la renta disponible que los espa\u00f1oles tienen que\n    dedicar para comprar una vivienda, de tal manera que el porcentaje,\n    que ya est\u00e1 por debajo del 30 por ciento, en una situaci\u00f3n de tipos\n    de inter\u00e9s muy bajos, hace que muchas familias tengan capacidad de\n    renta para elegir una vivienda m\u00e1s ajustada a sus posibilidades, sin\n    tener que acomodarse, a cambio de las ventajas de la protecci\u00f3n\n    oficial, a las limitaciones que hoy existen en tama\u00f1o y en\n    caracter\u00edsticas en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Aunque no\n    hici\u00e9ramos nada, s\u00f3lo el efecto de que, por el encarecimiento de los\n    tipos de inter\u00e9s, la adquisici\u00f3n de una vivienda supondr\u00e1 una partida\n    m\u00e1s sustancial en t\u00e9rminos de renta disponible para las familias, va\n    a dar m\u00e1s alicientes a las subvenciones y subsidios que la pol\u00edtica\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial ofrece. ...\"", "\"... En segundo lugar, revisar e\n    incentivar la pol\u00edtica de alquileres, porque creo que en ella se\n    encuentran algunas de las claves que pueden ajustarse a las\n    necesidades de muchas familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Tendremos que\n    enfrentarnos a la f\u00f3rmula de equilibrio entre lo que es bueno para\n    que se produzcan viviendas de protecci\u00f3n oficial y lo que puede ser\n    menos bueno en t\u00e9rminos de encarecimiento, de acceso y tambi\u00e9n sobre\n    los efectos del IPC en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Por tanto, voy a quitar dramatismo al problema que tenemos planteado\n    en estos momentos y que ayer, sin ir m\u00e1s lejos, fue tratado en una\n    conferencia sectorial promovida por el Ministerio de Fomento con\n    representantes de todas las comunidades y ciudades aut\u00f3nomas, en la\n    que se profundiz\u00f3 en el Plan de la vivienda y se plantearon\n    soluciones a los problemas, pero, repito, en ning\u00fan caso la pol\u00edtica\n    de vivienda -lo que podemos hacer entre todos para impulsar la\n    vivienda- puede considerarse una dificultad con tintes dram\u00e1ticos. ...\"", "\"... Y tenga presente, a la hora de analizar este fen\u00f3meno, que\n    las comunidades aut\u00f3nomas son fundamentales, porque nosotros tenemos\n    una competencia, la que tiene atribuida el Estado, que es solamente\n    la de establecer y financiar las ayudas  a la vivienda, pero nosotros\n    no somos titulares de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Y la\n    cuarta es asumir tambi\u00e9n que deben imponerse algunas restricciones a\n    la descalificaci\u00f3n de las viviendas protegidas, y no tanto porque en\n    el caso de una descalificaci\u00f3n el Estado no recupere las ayudas\n    prestadas, sino porque se convierte en una distorsi\u00f3n de la pol\u00edtica\n    de vivienda. ...\""]}, {"words": {"familias": [2], "viviendas": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... en esas preocupaciones, en relaci\u00f3n con la creaci\u00f3n de\n    un parque p\u00fablico de viviendas en alquiler. ...\"", "\"... en esas preocupaciones, en relaci\u00f3n con la creaci\u00f3n de\n    un parque p\u00fablico de viviendas en alquiler. ...\"", "\"... Se puede hacer por transferencia bancaria o se\n    pueden hacer mediante consignaciones notariales o judiciales y\n    probablemente lo que falta quiz\u00e1 sea, en determinados supuestos, la\n    informaci\u00f3n suficiente para aquellas familias modestas que no conocen\n    estos procedimientos. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "alquiler": [29, 30], "vivienda digna": [31, 32], "suelo": [24], "familias": [33], "acceso": [34, 35], "precio": [25, 26, 27, 28], "protecci\u00f3n oficial": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "j\u00f3venes": [36]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Nos llama la atenci\u00f3n y nos parece muy interesante que el ministro\n    est\u00e9 dispuesto a que desde esta C\u00e1mara\n    se pueda hacer una iniciativa a fin de consensuar las necesidades no\n    solamente de los ciudadanos y ciudadanas en cuanto a la vivienda,\n    sino tambi\u00e9n de las comunidades aut\u00f3nomas y las de los promotores. ...\"", "\"... La pol\u00edtica de vivienda que ha venido desarrollando hasta ahora el\n    Gobierno del Partido Popular, en la legislatura pasada y en \u00e9sta, no\n    nos parece que haya sido la m\u00e1s acertado para evitar que sigan\n    subiendo los precios de las viviendas y que, adem\u00e1s, sean accesibles\n    a toda la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Somos conscientes todos de que existen capas de\n    la poblaci\u00f3n que tienen verdaderas dificultades para poder acceder a\n    una vivienda digna. ...\"", "\"... Me ha sorprendido un poco que el ministro, cuando daba respuesta al\n    portavoz del Grupo Mixto en la primera r\u00e9plica, le dijera que el\n    aumento de los tipos de inter\u00e9s y el hecho de que pueda encarecerse\n    el precio de la vivienda de renta libre lleve a aumentar la\n    construcci\u00f3n  y las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial se ponen al alcance de los\n    ciudadanos que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes para\n    poder acceder a una vivienda de renta libre y para eso necesita que\n    tenga unos determinados precios, con independencia de que los tipos\n    de inter\u00e9s puedan estar un punto arriba, un punto abajo o cuatro\n    puntos arriba o abajo. ...\"", "\"... Es el precio de la vivienda, sumado a los\n    tipos de inter\u00e9s, lo que hace inaccesible a muchos sectores de la\n    poblaci\u00f3n a una vivienda digna. ...\"", "\"... El se\u00f1or ministro dec\u00eda tambi\u00e9n -es una demanda que ha aparecido en\n    los medios de comunicaci\u00f3n- que los promotores denunciaban el fracaso\n    del plan de vivienda porque no tienen ning\u00fan inter\u00e9s por el precio\n    que tiene la renta de protecci\u00f3n oficial, y que ellos no est\u00e1n\n    dispuestos a construirla. ...\"", "\"... Creemos desde nuestro grupo parlamentario que hay otras alternativas\n    que no sean s\u00f3lo y exclusivamente la de subir el costo de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial para poder dar respuesta a la demanda que\n    puedan tener ciudadanos y ciudadanas con respecto a este tipo de\n    vivienda. ...\"", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"", "\"... Estar\u00edamos de acuerdo en llegar a ese tipo de consenso con el\n    Ministerio, las comunidades aut\u00f3nomas, los promotores  y los\n    ciudadanos y las ciudadanas que tienen dif\u00edcil acceso en estos\n    momentos a las viviendas, ya sean en r\u00e9gimen de alquiler, ya sean de\n    protecci\u00f3n oficial o ya sean de renta libre. ...\"", "\"... La pol\u00edtica de vivienda que ha venido desarrollando hasta ahora el\n    Gobierno del Partido Popular, en la legislatura pasada y en \u00e9sta, no\n    nos parece que haya sido la m\u00e1s acertado para evitar que sigan\n    subiendo los precios de las viviendas y que, adem\u00e1s, sean accesibles\n    a toda la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Me refiero  a los que no pueden acceder ni tan\n    siquiera a las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Me ha sorprendido un poco que el ministro, cuando daba respuesta al\n    portavoz del Grupo Mixto en la primera r\u00e9plica, le dijera que el\n    aumento de los tipos de inter\u00e9s y el hecho de que pueda encarecerse\n    el precio de la vivienda de renta libre lleve a aumentar la\n    construcci\u00f3n  y las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial se ponen al alcance de los\n    ciudadanos que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes para\n    poder acceder a una vivienda de renta libre y para eso necesita que\n    tenga unos determinados precios, con independencia de que los tipos\n    de inter\u00e9s puedan estar un punto arriba, un punto abajo o cuatro\n    puntos arriba o abajo. ...\"", "\"... Precisamente las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial estaban destinadas a determinadas capas de la\n    poblaci\u00f3n que ten\u00edan una determinada renta. ...\"", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"", "\"... Estar\u00edamos de acuerdo en llegar a ese tipo de consenso con el\n    Ministerio, las comunidades aut\u00f3nomas, los promotores  y los\n    ciudadanos y las ciudadanas que tienen dif\u00edcil acceso en estos\n    momentos a las viviendas, ya sean en r\u00e9gimen de alquiler, ya sean de\n    protecci\u00f3n oficial o ya sean de renta libre. ...\"", "\"... Me refiero  a los que no pueden acceder ni tan\n    siquiera a las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Me ha sorprendido un poco que el ministro, cuando daba respuesta al\n    portavoz del Grupo Mixto en la primera r\u00e9plica, le dijera que el\n    aumento de los tipos de inter\u00e9s y el hecho de que pueda encarecerse\n    el precio de la vivienda de renta libre lleve a aumentar la\n    construcci\u00f3n  y las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Las viviendas de protecci\u00f3n oficial se ponen al alcance de los\n    ciudadanos que no tienen los recursos econ\u00f3micos suficientes para\n    poder acceder a una vivienda de renta libre y para eso necesita que\n    tenga unos determinados precios, con independencia de que los tipos\n    de inter\u00e9s puedan estar un punto arriba, un punto abajo o cuatro\n    puntos arriba o abajo. ...\"", "\"... Precisamente las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial estaban destinadas a determinadas capas de la\n    poblaci\u00f3n que ten\u00edan una determinada renta. ...\"", "\"... El se\u00f1or ministro dec\u00eda tambi\u00e9n -es una demanda que ha aparecido en\n    los medios de comunicaci\u00f3n- que los promotores denunciaban el fracaso\n    del plan de vivienda porque no tienen ning\u00fan inter\u00e9s por el precio\n    que tiene la renta de protecci\u00f3n oficial, y que ellos no est\u00e1n\n    dispuestos a construirla. ...\"", "\"... Creemos desde nuestro grupo parlamentario que hay otras alternativas\n    que no sean s\u00f3lo y exclusivamente la de subir el costo de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial para poder dar respuesta a la demanda que\n    puedan tener ciudadanos y ciudadanas con respecto a este tipo de\n    vivienda. ...\"", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"", "\"... Me ha sorprendido un poco que el ministro, cuando daba respuesta al\n    portavoz del Grupo Mixto en la primera r\u00e9plica, le dijera que el\n    aumento de los tipos de inter\u00e9s y el hecho de que pueda encarecerse\n    el precio de la vivienda de renta libre lleve a aumentar la\n    construcci\u00f3n  y las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Es el precio de la vivienda, sumado a los\n    tipos de inter\u00e9s, lo que hace inaccesible a muchos sectores de la\n    poblaci\u00f3n a una vivienda digna. ...\"", "\"... El se\u00f1or ministro dec\u00eda tambi\u00e9n -es una demanda que ha aparecido en\n    los medios de comunicaci\u00f3n- que los promotores denunciaban el fracaso\n    del plan de vivienda porque no tienen ning\u00fan inter\u00e9s por el precio\n    que tiene la renta de protecci\u00f3n oficial, y que ellos no est\u00e1n\n    dispuestos a construirla. ...\"", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"", "\"... Estar\u00edamos de acuerdo en llegar a ese tipo de consenso con el\n    Ministerio, las comunidades aut\u00f3nomas, los promotores  y los\n    ciudadanos y las ciudadanas que tienen dif\u00edcil acceso en estos\n    momentos a las viviendas, ya sean en r\u00e9gimen de alquiler, ya sean de\n    protecci\u00f3n oficial o ya sean de renta libre. ...\"", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"", "\"... Somos conscientes todos de que existen capas de\n    la poblaci\u00f3n que tienen verdaderas dificultades para poder acceder a\n    una vivienda digna. ...\"", "\"... Es el precio de la vivienda, sumado a los\n    tipos de inter\u00e9s, lo que hace inaccesible a muchos sectores de la\n    poblaci\u00f3n a una vivienda digna. ...\"", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"", "\"... Estar\u00edamos de acuerdo en llegar a ese tipo de consenso con el\n    Ministerio, las comunidades aut\u00f3nomas, los promotores  y los\n    ciudadanos y las ciudadanas que tienen dif\u00edcil acceso en estos\n    momentos a las viviendas, ya sean en r\u00e9gimen de alquiler, ya sean de\n    protecci\u00f3n oficial o ya sean de renta libre. ...\"", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\"", "\"... Pero es que hay m\u00e1s pol\u00edticas que desarrollar, y hasta ahora algunas\n    de las que se han adoptado por parte del Gobierno, tanto en la\n    legislatura pasada como en esta, que se han hecho en aras a reducir\n    el precio del suelo y que se dec\u00eda que era una de las grandes\n    consecuencias de las subidas de precio de la vivienda, no han dado\n    como resultado el objetivo para el que se hac\u00edan, que era reducir los\n    precios de la vivienda, y asistimos tanto en las viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial como en las viviendas de renta libre a un aumento\n    constante del precio de la vivienda a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda o\n    que puedan acceder a ella, cuando adem\u00e1s tampoco se ha tomado otro\n    tipo de medidas que no necesariamente tiene por qu\u00e9 tomarlas el\n    Gobierno pero que s\u00ed puede ser aquel que inicie el camino para que\n    las comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir, que es la creaci\u00f3n de\n    parques de viviendas de alquiler con rentas bajas para que puedan\n    tener acceso tanto las personas mayores que tienen una renta muy baja\n    para poder tener una vivienda en propiedad o en un r\u00e9gimen de\n    alquiler normal, los j\u00f3venes, hombres y mujeres j\u00f3venes, que todo el\n    mundo sabe que tienen dif\u00edcil acceso a la vivienda, familias\n    monoparentales y algunos sectores m\u00e1s de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n en\n    una situaci\u00f3n de marginalidad o de escasos recursos econ\u00f3micos para\n    poder atender a sus necesidades, a unas necesidades que por otra\n    parte est\u00e1n no solamente respaldadas sino adem\u00e1s defendidas por la\n    propia Constituci\u00f3n y que es una obligaci\u00f3n no solamente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n del propio Gobierno. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [3, 4], "suelo": [1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Al hilo de esta interpelaci\u00f3n, debemos ser capaces los distintos\n    grupos parlamentario de salvar las competencias auton\u00f3micas en este\n    \u00e1mbito -reconocidas por el Tribunal Constitucional- y de coincidir\n    con el objetivo final, bien sea v\u00eda enmiendas al proyecto de ley que\n    ahora se est\u00e1 tramitando, procedente del decretoley,  o bien sea a\n    trav\u00e9s de un compromiso de un pacto de Estado entre los distintos\n    poderes p\u00fablicos competentes, de que el precio de la vivienda sea m\u00e1s\n    asequible  y que los precios, en definitiva, bajen. ...\"", "\"... S\u00ed que quer\u00eda aprovechar la ocasi\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n para\n    reflexionar sobre uno de los objetivos que pretende la reforma de la\n    Ley del Suelo, que est\u00e1 ahora en tr\u00e1mite de enmiendas en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... De alguna forma abaratar el precio del suelo, que es un objetivo\n    que tiene el Gobierno, compartido por muchos Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"", "\"... De alguna forma abaratar el precio del suelo, que es un objetivo\n    que tiene el Gobierno, compartido por muchos Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"", "\"... Al hilo de esta interpelaci\u00f3n, debemos ser capaces los distintos\n    grupos parlamentario de salvar las competencias auton\u00f3micas en este\n    \u00e1mbito -reconocidas por el Tribunal Constitucional- y de coincidir\n    con el objetivo final, bien sea v\u00eda enmiendas al proyecto de ley que\n    ahora se est\u00e1 tramitando, procedente del decretoley,  o bien sea a\n    trav\u00e9s de un compromiso de un pacto de Estado entre los distintos\n    poderes p\u00fablicos competentes, de que el precio de la vivienda sea m\u00e1s\n    asequible  y que los precios, en definitiva, bajen. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "familias espa\u00f1olas": [27], "viviendas": [14, 15, 16, 17, 18], "vivienda protegida": [12, 13], "familias": [28], "ayudas": [30], "protecci\u00f3n oficial": [19, 20, 21], "alquiler": [25, 26], "vivienda libre": [22, 23, 24], "j\u00f3venes": [29]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Cualquier\n    iniciativa en pol\u00edtica de vivienda social nos preocupa, ya que\n    estamos hablando de un bien b\u00e1sico, tal como nos indica la\n    Constituci\u00f3n, del que amplios segmentos de la ciudadan\u00eda, en especial\n    la poblaci\u00f3n menos favorecida y la gran mayor\u00eda de j\u00f3venes espa\u00f1oles,\n    les es dif\u00edcil o imposible adquirir. ...\"", "\"... Todo lo que se refiere a las viviendas de protecci\u00f3n oficial es un\n    tema importante y, a la vez, preocupante, ya que el plan de vivienda\n    vigente, que se inici\u00f3 en 1998  y terminar\u00e1 en el 2001, es un plan\n    fallido, pues no est\u00e1 teniendo los resultados esperados. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la din\u00e1mica del mercado, en el primer\n    trimestre de 1999, respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o 1998, ha sido el\n    siguiente: la vivienda libre aument\u00f3 un 26,4 por ciento y la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial sufri\u00f3 una disminuci\u00f3n de un 5,4 por ciento. ...\"", "\"... En\n    el mismo trimestre de este a\u00f1o, con respecto a 1999, los datos son\n    los siguientes: la vivienda de protecci\u00f3n oficial disminuy\u00f3 el 20 por\n    ciento y la vivienda libre aument\u00f3 el 13,4 por ciento. ...\"", "\"... Esta din\u00e1mica\n    de disminuci\u00f3n ha situado la vivienda protegida en 1999 al 54,8 de lo\n    que era en 1995 y ha supuesto una p\u00e9rdida de la cuota de la vivienda\n    protegida sobre el parque total de\n    la vivienda. ...\"", "\"... Lo que nos parece m\u00e1s grave, dado el marco de referencia expuesto, es\n    que, a pesar de esta tendencia a la baja de la vivienda social,\n    existe un desajuste entre los objetivos previstos y los ejecutados en\n    el plan. ...\"", "\"... Un instrumento como es el plan de la vivienda, que tiene que ser el\n    elemento estrella para toda esa poblaci\u00f3n que, por renta o por edad,\n    no pueden acceder a la vivienda libre, no s\u00f3lo est\u00e1 influyendo en la\n    disminuci\u00f3n constante y contundente de la vivienda protegida sino\n    que, adem\u00e1s, no se est\u00e1 ejecutando en su totalidad. ...\"", "\"... Todo esto\n    repercute en el bienestar de todas las familias espa\u00f1olas, pues el\n    esfuerzo que tienen que hacer las econom\u00edas familiares para la compra\n    de la vivienda pasar\u00e1 del 31,8 por ciento en 1998 al 37,6 por ciento\n    que se prev\u00e9 que ser\u00e1 en el a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Todos estos datos y muchos m\u00e1s verifican que el plan de la vivienda\n    vigente no funciona o, como m\u00ednimo, que no funciona bien y, como ya\n    ha dicho el se\u00f1or ministro, tendremos que plantearnos la reforma de\n    la pol\u00edtica de la vivienda. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la vivienda de alquiler, en el plan actual,\n    aunque esta figura est\u00e1 dotada de algunas ayudas, el n\u00famero de\n    actuaciones previstas para su realizaci\u00f3n es m\u00ednimo: para el a\u00f1o\n    1999, la totalidad de estas viviendas a financiar en todo el pa\u00eds\n    asciende s\u00f3lo  a 3.172 unidades, lo que significa 66 viviendas por\n    cada provincia espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Decididamente es una cuant\u00eda insuficiente si\n    hablamos de satisfacer las necesidades de los que no pueden comprar\n    una vivienda. ...\"", "\"... Si comparamos el parque de vivienda social en arrendamiento de\n    nuestro pa\u00eds con respecto a Europa, podemos percibir la precariedad\n    de nuestro parque: 7,7 millones de viviendas en Alemania; 5,8\n    millones de viviendas en el Reino Unido; 3,7 en Francia; 1,2 en\n    Italia;  y s\u00f3lo 200.000 en Espa\u00f1a.Si queremos que el derecho  a la\n    vivienda para todos los ciudadanos sea algo m\u00e1s que una declaraci\u00f3n\n    de intenciones, es indispensable que todos los municipios tengan a su\n    disposici\u00f3n un parque m\u00e1s o menos grande de vivienda de alquiler. ...\"", "\"... Esta din\u00e1mica\n    de disminuci\u00f3n ha situado la vivienda protegida en 1999 al 54,8 de lo\n    que era en 1995 y ha supuesto una p\u00e9rdida de la cuota de la vivienda\n    protegida sobre el parque total de\n    la vivienda. ...\"", "\"... Un instrumento como es el plan de la vivienda, que tiene que ser el\n    elemento estrella para toda esa poblaci\u00f3n que, por renta o por edad,\n    no pueden acceder a la vivienda libre, no s\u00f3lo est\u00e1 influyendo en la\n    disminuci\u00f3n constante y contundente de la vivienda protegida sino\n    que, adem\u00e1s, no se est\u00e1 ejecutando en su totalidad. ...\"", "\"... Sin embargo, tenemos que\n    distinguir en esta interpelaci\u00f3n entre las viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial y las consecuencias de la Ley de Arrendamientos Urbanos, ya\n    que son dos iniciativas de naturaleza distinta. ...\"", "\"... Todo lo que se refiere a las viviendas de protecci\u00f3n oficial es un\n    tema importante y, a la vez, preocupante, ya que el plan de vivienda\n    vigente, que se inici\u00f3 en 1998  y terminar\u00e1 en el 2001, es un plan\n    fallido, pues no est\u00e1 teniendo los resultados esperados. ...\"", "\"... Las viviendas\n    financiadas son casi la mitad que en 1995. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la vivienda de alquiler, en el plan actual,\n    aunque esta figura est\u00e1 dotada de algunas ayudas, el n\u00famero de\n    actuaciones previstas para su realizaci\u00f3n es m\u00ednimo: para el a\u00f1o\n    1999, la totalidad de estas viviendas a financiar en todo el pa\u00eds\n    asciende s\u00f3lo  a 3.172 unidades, lo que significa 66 viviendas por\n    cada provincia espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Si comparamos el parque de vivienda social en arrendamiento de\n    nuestro pa\u00eds con respecto a Europa, podemos percibir la precariedad\n    de nuestro parque: 7,7 millones de viviendas en Alemania; 5,8\n    millones de viviendas en el Reino Unido; 3,7 en Francia; 1,2 en\n    Italia;  y s\u00f3lo 200.000 en Espa\u00f1a.Si queremos que el derecho  a la\n    vivienda para todos los ciudadanos sea algo m\u00e1s que una declaraci\u00f3n\n    de intenciones, es indispensable que todos los municipios tengan a su\n    disposici\u00f3n un parque m\u00e1s o menos grande de vivienda de alquiler. ...\"", "\"... Todo lo que se refiere a las viviendas de protecci\u00f3n oficial es un\n    tema importante y, a la vez, preocupante, ya que el plan de vivienda\n    vigente, que se inici\u00f3 en 1998  y terminar\u00e1 en el 2001, es un plan\n    fallido, pues no est\u00e1 teniendo los resultados esperados. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la din\u00e1mica del mercado, en el primer\n    trimestre de 1999, respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o 1998, ha sido el\n    siguiente: la vivienda libre aument\u00f3 un 26,4 por ciento y la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial sufri\u00f3 una disminuci\u00f3n de un 5,4 por ciento. ...\"", "\"... En\n    el mismo trimestre de este a\u00f1o, con respecto a 1999, los datos son\n    los siguientes: la vivienda de protecci\u00f3n oficial disminuy\u00f3 el 20 por\n    ciento y la vivienda libre aument\u00f3 el 13,4 por ciento. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la din\u00e1mica del mercado, en el primer\n    trimestre de 1999, respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o 1998, ha sido el\n    siguiente: la vivienda libre aument\u00f3 un 26,4 por ciento y la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial sufri\u00f3 una disminuci\u00f3n de un 5,4 por ciento. ...\"", "\"... En\n    el mismo trimestre de este a\u00f1o, con respecto a 1999, los datos son\n    los siguientes: la vivienda de protecci\u00f3n oficial disminuy\u00f3 el 20 por\n    ciento y la vivienda libre aument\u00f3 el 13,4 por ciento. ...\"", "\"... Un instrumento como es el plan de la vivienda, que tiene que ser el\n    elemento estrella para toda esa poblaci\u00f3n que, por renta o por edad,\n    no pueden acceder a la vivienda libre, no s\u00f3lo est\u00e1 influyendo en la\n    disminuci\u00f3n constante y contundente de la vivienda protegida sino\n    que, adem\u00e1s, no se est\u00e1 ejecutando en su totalidad. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la vivienda de alquiler, en el plan actual,\n    aunque esta figura est\u00e1 dotada de algunas ayudas, el n\u00famero de\n    actuaciones previstas para su realizaci\u00f3n es m\u00ednimo: para el a\u00f1o\n    1999, la totalidad de estas viviendas a financiar en todo el pa\u00eds\n    asciende s\u00f3lo  a 3.172 unidades, lo que significa 66 viviendas por\n    cada provincia espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Si comparamos el parque de vivienda social en arrendamiento de\n    nuestro pa\u00eds con respecto a Europa, podemos percibir la precariedad\n    de nuestro parque: 7,7 millones de viviendas en Alemania; 5,8\n    millones de viviendas en el Reino Unido; 3,7 en Francia; 1,2 en\n    Italia;  y s\u00f3lo 200.000 en Espa\u00f1a.Si queremos que el derecho  a la\n    vivienda para todos los ciudadanos sea algo m\u00e1s que una declaraci\u00f3n\n    de intenciones, es indispensable que todos los municipios tengan a su\n    disposici\u00f3n un parque m\u00e1s o menos grande de vivienda de alquiler. ...\"", "\"... Todo esto\n    repercute en el bienestar de todas las familias espa\u00f1olas, pues el\n    esfuerzo que tienen que hacer las econom\u00edas familiares para la compra\n    de la vivienda pasar\u00e1 del 31,8 por ciento en 1998 al 37,6 por ciento\n    que se prev\u00e9 que ser\u00e1 en el a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Todo esto\n    repercute en el bienestar de todas las familias espa\u00f1olas, pues el\n    esfuerzo que tienen que hacer las econom\u00edas familiares para la compra\n    de la vivienda pasar\u00e1 del 31,8 por ciento en 1998 al 37,6 por ciento\n    que se prev\u00e9 que ser\u00e1 en el a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Cualquier\n    iniciativa en pol\u00edtica de vivienda social nos preocupa, ya que\n    estamos hablando de un bien b\u00e1sico, tal como nos indica la\n    Constituci\u00f3n, del que amplios segmentos de la ciudadan\u00eda, en especial\n    la poblaci\u00f3n menos favorecida y la gran mayor\u00eda de j\u00f3venes espa\u00f1oles,\n    les es dif\u00edcil o imposible adquirir. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la vivienda de alquiler, en el plan actual,\n    aunque esta figura est\u00e1 dotada de algunas ayudas, el n\u00famero de\n    actuaciones previstas para su realizaci\u00f3n es m\u00ednimo: para el a\u00f1o\n    1999, la totalidad de estas viviendas a financiar en todo el pa\u00eds\n    asciende s\u00f3lo  a 3.172 unidades, lo que significa 66 viviendas por\n    cada provincia espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "viviendas": [10], "alquiler": [12], "suelo": [11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La interpelaci\u00f3n\n    reza: interpelaci\u00f3n urgente sobre dignificaci\u00f3n de la vivienda\n    p\u00fablica. ...\"", "\"... \u00bfEs que la vivienda\n    p\u00fablica es indigna? ...\"", "\"... \u00bfEs que es indigna la pol\u00edtica de\n    vivienda? ...\"", "\"... Entrando m\u00e1s en materia, aunque naturalmente mi grupo se remite al\n    momento operativo de la presentaci\u00f3n de la moci\u00f3n subsiguiente a la\n    interpelaci\u00f3n, quiero afirmar que se puede decir todo, como incluso\n    en la posici\u00f3n muy cr\u00edtica de la portavoz socialista, pero no negar\n    el inmenso esfuerzo que en materia de pol\u00edtica de vivienda ha hecho\n    el Gobierno en los \u00faltimos cuatro o cinco a\u00f1os. ...\"", "\"... Ha hecho un esfuerzo presupuestario, ha hecho un esfuerzo normativo,\n    ha hecho un esfuerzo imaginativo de soluciones concretas, que han\n    cuajado -y d\u00e9 los datos que quiera- en una mejora sustancial de la\n    accesibilidad de la vivienda en Espa\u00f1a, de toda ella, de la protegida\n    y de la libre. ...\"", "\"... Recuerde que en el a\u00f1o 1991 el esfuerzo de una familia\n    para acceder a la vivienda le obligaba a comprometer el 58,6 por\n    ciento de los ingresos familiares y en 1999 este esfuerzo hab\u00eda\n    bajado al 26,8 por ciento. ...\"", "\"... cu\u00e1les de los recursos presupuestarios\n    son los que se aplican a pol\u00edtica de vivienda en su conjunto por\n    todas las administraciones p\u00fablicas? ...\"", "\"... Agregue a estos los\n    130.000 millones de las partidas espec\u00edficas para vivienda en el\n    Ministerio de Fomento, los 300.000 millones del conjunto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y se sit\u00faa en el entorno del 1,2 por ciento del\n    PIB, que ciertamente est\u00e1 muy lejos del dos por ciento de otros\n    pa\u00edses europeos, pero que - perm\u00edtanme la broma- no est\u00e1 mal. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la Ley de propiedad horizontal, la Ley de\n    ordenaci\u00f3n de la edificaci\u00f3n y los sucesivos planes de vivienda. ...\"", "\"... La mejora de la flexibilidad de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola a la vivienda es sustancial, y desde luego si se la compara\n    con los a\u00f1os anteriores al Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... La primera es que la posici\u00f3n de mi grupo,\n    por un planteamiento absolutamente obvio de simbiosis y de sinton\u00eda\n    con el Gobierno, es la de apoyar la intervenci\u00f3n del se\u00f1or ministro,\n    tanto en lo que ha significado de r\u00e9plica a la interpelaci\u00f3n como la\n    exposici\u00f3n que ha hecho de las cuatro o cinco l\u00edneas de actuaci\u00f3n que\n    tiene en cartera para los pr\u00f3ximos meses; es decir, el apoyo a la\n    entrada, sustituyendo la l\u00ednea de subsidiaci\u00f3n de intereses; la\n    potenciaci\u00f3n del alquiler; la descalificaci\u00f3n de las viviendas\n    oficiales; y la revisi\u00f3n de los m\u00f3dulos. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la Ley del\n    suelo y valoraciones, a pesar de toparse con una sentencia, la de 20\n    de marzo de 1997, que alg\u00fan grupo admira -el m\u00edo menos con toda\n    seguridad-. ...\"", "\"... La primera es que la posici\u00f3n de mi grupo,\n    por un planteamiento absolutamente obvio de simbiosis y de sinton\u00eda\n    con el Gobierno, es la de apoyar la intervenci\u00f3n del se\u00f1or ministro,\n    tanto en lo que ha significado de r\u00e9plica a la interpelaci\u00f3n como la\n    exposici\u00f3n que ha hecho de las cuatro o cinco l\u00edneas de actuaci\u00f3n que\n    tiene en cartera para los pr\u00f3ximos meses; es decir, el apoyo a la\n    entrada, sustituyendo la l\u00ednea de subsidiaci\u00f3n de intereses; la\n    potenciaci\u00f3n del alquiler; la descalificaci\u00f3n de las viviendas\n    oficiales; y la revisi\u00f3n de los m\u00f3dulos. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS\n    QUE PIENSAADOPTAR ELGOBIERNO PARA IMPEDIR QUE QUEDEN EXENTAS\n    PLUSVAL\u00cdAS OBTENIDAS POR PARTE DE CONTRIBUYENTES NACIONALES, MEDIANTE\n    EL INTERCAMBIO DE PARTICIPACIONES O ACCIONES EN EMPRESAS NACIONALES\n    POR PARTICIPACIONES O ACCIONES EN EMPRESAS EXTRANJERAS.  ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [8, 9], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [10], "peque\u00f1as": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Real Decreto-ley de 23 de junio efectivamente hace una\n    decidida apuesta por el apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas y a\n    las iniciativas de innovaci\u00f3n y de internacionalizaci\u00f3n empresarial,\n    como f\u00f3rmula para mejorar su competitividad y, por tanto, como\n    garant\u00eda de su supervivencia en un entorno globalizado y r\u00e1pidamente\n    cambiante. ...\"", "\"... Desde 1996 el Gobierno del Partido Popular\n    adopt\u00f3 medidas de apoyo a la internacionalizaci\u00f3n en el terreno\n    fiscal, orientadas a mejorar la competitividad de nuestras empresas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, ese Real Decreto-ley de 23 de junio introduce dos\n    modificaciones en la Ley del impuesto sobre sociedades, con la\n    finalidad de reforzar la competitividad de nuestras empresas que se\n    implantan y operan en mercados extranjeros. ...\"", "\"... El fin es reforzar la competitividad de aquellas empresas que se\n    implantan y operan en mercados extranjeros, equiparando los costes\n    fiscales que dichas empresas soportan en el extranjero a las que\n    soportan las dem\u00e1s empresas o grupos radicados en aquellos pa\u00edses. ...\"", "\"... estar\u00e1 de acuerdo en que haya grandes y medianas empresas. ...\"", "\"... se conduzca por opiniones de expertos, a los\n    cuales no tengo el gusto de conocer, porque no se han publicado ni\n    sus nombres, ni las- empresas o asesor\u00edas donde trabajan; expertos,\n    sin duda alguna muy reputados, pero cuya fiabilidad provoca un debate\n    parlamentario en esta C\u00e1mara; expertos, gran palabra, pero, insisto,\n    se\u00f1or\u00edas, cuando estamos promoviendo una interpelaci\u00f3n al Gobierno,\n    por lo menos deber\u00edamos tener unos or\u00edgenes fieles, firmes, sobre de\n    d\u00f3nde viene determinada valoraci\u00f3n e informaci\u00f3n. ...\"", "\"... con la misma referencia, porque no dedico ni una palabra,\n    ni una sola, al cambio fiscal del r\u00e9gimen del tratamiento\n    internacional de las empresas. ...\"", "\"... Y si era tan\n    grave ese cambio, cuando el Gobierno trae un proyecto de ley, en\n    definitiva, un real decretoley  a esta C\u00e1mara, lo m\u00ednimo que tiene que\n    hacer la oposici\u00f3n es dedicar el debate a ese punto y a ese aspecto y\n    no fiarse de determinadas informaciones que no est\u00e1n avaladas,\n    insisto, ni siquiera por nombres y apellidos o al menos por empresas\n    refutadas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Real Decreto-ley de 23 de junio efectivamente hace una\n    decidida apuesta por el apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas y a\n    las iniciativas de innovaci\u00f3n y de internacionalizaci\u00f3n empresarial,\n    como f\u00f3rmula para mejorar su competitividad y, por tanto, como\n    garant\u00eda de su supervivencia en un entorno globalizado y r\u00e1pidamente\n    cambiante. ...\"", "\"... estar\u00e1 de acuerdo en que haya grandes y medianas empresas. ...\"", "\"... Es el mismo cuento que otro\n    portavoz de Izquierda Unida, el se\u00f1or Alcaraz, me relat\u00f3 en mi\n    primera comparecencia en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda como secretario de\n    Estado; han ido los dos a referirse a Alicia en el pa\u00eds de las\n    maravillas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Real Decreto-ley de 23 de junio efectivamente hace una\n    decidida apuesta por el apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas y a\n    las iniciativas de innovaci\u00f3n y de internacionalizaci\u00f3n empresarial,\n    como f\u00f3rmula para mejorar su competitividad y, por tanto, como\n    garant\u00eda de su supervivencia en un entorno globalizado y r\u00e1pidamente\n    cambiante. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, con ese r\u00e9gimen fiscal, en Espa\u00f1a y en\n    los pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n Europea el canje de acciones que se\n    hace para la concentraci\u00f3n de empresas no tributa realmente hasta que\n    esa plusval\u00eda no se pone de manifiesto por fin en una operaci\u00f3n de\n    venta. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, la posici\u00f3n de mi grupo es que estas normas son correctas y lo\n    que hay que hacer es dejar actuar a los servicios t\u00e9cnicos del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, que son los que deber\u00e1n enjuiciar\n    si la cl\u00e1usula antielusi\u00f3n que existe en Espa\u00f1a y en el resto de\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea es de aplicaci\u00f3n  o no a esta operaci\u00f3n en\n    concreto. ...\""]}, {"words": {"empresa": [5, 6], "medianas empresas": [4], "peque\u00f1as": [8, 9], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3], "mediana empresa": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, la posible concesi\u00f3n de exenciones tributarias\n    a una serie de empresas espa\u00f1olas que efect\u00faan canje de acciones con\n    empresas extranjeras es otra cuesti\u00f3n que tambi\u00e9n ha preocupado. ...\"", "\"... Y no es el \u00fanico caso de algunos que pretenden\n    acogerse a la normativa fiscal del sarc\u00e1sticamente denominado\n    decreto-ley sobre medidas urgentes de ahorro familiar y de apoyo a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Luego nos hemos enterado de que entre las empresas\n    familiares, entre las empresas peque\u00f1as est\u00e1 el BCSH, el BBK, la\n    Kutxa, Unicaja, Caja Asturias, Alba, Jazztel, Ferrovial, Multitel o\n    Acciona. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, la posible concesi\u00f3n de exenciones tributarias\n    a una serie de empresas espa\u00f1olas que efect\u00faan canje de acciones con\n    empresas extranjeras es otra cuesti\u00f3n que tambi\u00e9n ha preocupado. ...\"", "\"... Y no es el \u00fanico caso de algunos que pretenden\n    acogerse a la normativa fiscal del sarc\u00e1sticamente denominado\n    decreto-ley sobre medidas urgentes de ahorro familiar y de apoyo a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Se\n    ha hecho alusi\u00f3n al caso de Vodafone y al intercambio que se produce\n    entre unas acciones de Vodafone  y las acciones de socios espa\u00f1oles de\n    la empresa Airtel. ...\"", "\"... Ha hecho uno tan curioso y tan caracter\u00edstico como \u00e9se que nos\n    ocupa hoy d\u00eda, el de estimular el ahorro familiar y el de la peque\u00f1a\n    y mediana empresa. ...\"", "\"... Ha hecho uno tan curioso y tan caracter\u00edstico como \u00e9se que nos\n    ocupa hoy d\u00eda, el de estimular el ahorro familiar y el de la peque\u00f1a\n    y mediana empresa. ...\"", "\"... Y no es el \u00fanico caso de algunos que pretenden\n    acogerse a la normativa fiscal del sarc\u00e1sticamente denominado\n    decreto-ley sobre medidas urgentes de ahorro familiar y de apoyo a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Luego nos hemos enterado de que entre las empresas\n    familiares, entre las empresas peque\u00f1as est\u00e1 el BCSH, el BBK, la\n    Kutxa, Unicaja, Caja Asturias, Alba, Jazztel, Ferrovial, Multitel o\n    Acciona. ...\""]}, {"words": {"actividad": [10, 11, 12, 13], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6], "econom\u00eda": [7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que leerse la ley para hablar,\n    porque es muy f\u00e1cil hacer demagogia, es muy f\u00e1cil hablar de fraude\n    fiscal y es muy f\u00e1cil hacer simplemente consideraciones pol\u00edticas\n    cuando de lo que se est\u00e1 hablando de verdad es de una ley que\n    favorece la presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior, dando el\n    mismo tratamiento a la actividad que esas empresas realizan en el\n    exterior que el que tienen las empresas que act\u00faan en ese mercado\n    para que est\u00e9n en condiciones de competir y para que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola tambi\u00e9n est\u00e9 presente en esos mercados. ...\"", "\"... En el art\u00edculo 129 de la Ley del impuesto de sociedades se establece\n    lo que es una entidad de tenencia de valores extranjeros, y en 1996\n    se hizo posible, con una modificaci\u00f3n, que Espa\u00f1a se convirtiera en\n    un pa\u00eds de matrices y no en un pa\u00eds de filiales,  y lo que hemos hecho\n    en el decreto del 2000 es situar a las empresas espa\u00f1olas en igualdad\n    de condiciones. ...\"", "\"... Mi grupo parlamentario ya ha anunciado que, independientemente de\n    esto y para evitar que alg\u00fan asesor fiscal se quiera pasar de listo y\n    conduzca a las empresas  a un proceso de fraude fiscal, vamos a\n    enmendar con una aclaraci\u00f3n ese decreto-ley. ...\"", "\"... Hay que leerse la ley para hablar,\n    porque es muy f\u00e1cil hacer demagogia, es muy f\u00e1cil hablar de fraude\n    fiscal y es muy f\u00e1cil hacer simplemente consideraciones pol\u00edticas\n    cuando de lo que se est\u00e1 hablando de verdad es de una ley que\n    favorece la presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior, dando el\n    mismo tratamiento a la actividad que esas empresas realizan en el\n    exterior que el que tienen las empresas que act\u00faan en ese mercado\n    para que est\u00e9n en condiciones de competir y para que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola tambi\u00e9n est\u00e9 presente en esos mercados. ...\"", "\"... En el art\u00edculo 129 de la Ley del impuesto de sociedades se establece\n    lo que es una entidad de tenencia de valores extranjeros, y en 1996\n    se hizo posible, con una modificaci\u00f3n, que Espa\u00f1a se convirtiera en\n    un pa\u00eds de matrices y no en un pa\u00eds de filiales,  y lo que hemos hecho\n    en el decreto del 2000 es situar a las empresas espa\u00f1olas en igualdad\n    de condiciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n, hoy, que dice que la sociedad est\u00e1\n    preocupada, hemos conocido un dato extraordinario, y es que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 creciendo al 4,2 por ciento; hoy se puede\n    garantizar que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 creciendo de una manera\n    estable, de una manera importante, por encima de la media\n    comunitaria, y adem\u00e1s estamos creando empleo de una manera muy\n    s\u00f3lida, y esas son noticias importantes. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, si uno lee las\n    noticias de hoy se da cuenta de que ese importante crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola se produce porque hay un importante crecimiento de\n    la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, y eso tiene mucho que\n    ver con el decreto-ley que se aprob\u00f3 antes del verano. ...\"", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n, hoy, que dice que la sociedad est\u00e1\n    preocupada, hemos conocido un dato extraordinario, y es que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 creciendo al 4,2 por ciento; hoy se puede\n    garantizar que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 creciendo de una manera\n    estable, de una manera importante, por encima de la media\n    comunitaria, y adem\u00e1s estamos creando empleo de una manera muy\n    s\u00f3lida, y esas son noticias importantes. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, si uno lee las\n    noticias de hoy se da cuenta de que ese importante crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola se produce porque hay un importante crecimiento de\n    la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, y eso tiene mucho que\n    ver con el decreto-ley que se aprob\u00f3 antes del verano. ...\"", "\"... Hay que leerse la ley para hablar,\n    porque es muy f\u00e1cil hacer demagogia, es muy f\u00e1cil hablar de fraude\n    fiscal y es muy f\u00e1cil hacer simplemente consideraciones pol\u00edticas\n    cuando de lo que se est\u00e1 hablando de verdad es de una ley que\n    favorece la presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior, dando el\n    mismo tratamiento a la actividad que esas empresas realizan en el\n    exterior que el que tienen las empresas que act\u00faan en ese mercado\n    para que est\u00e9n en condiciones de competir y para que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola tambi\u00e9n est\u00e9 presente en esos mercados. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, aqu\u00ed lo que se pone encima de la mesa es si la Ley del\n    impuesto de sociedades permite o no la exenci\u00f3n de una plusval\u00eda, y\n    la ley es clar\u00edsima: no hay exenci\u00f3n de plusval\u00edas cuando la\n    actividad se realiza en Espa\u00f1a, como muy bien se\u00f1ala el art\u00edculo 20\n    bis del impuesto de sociedades. ...\"", "\"... Hay que leerse la ley para hablar,\n    porque es muy f\u00e1cil hacer demagogia, es muy f\u00e1cil hablar de fraude\n    fiscal y es muy f\u00e1cil hacer simplemente consideraciones pol\u00edticas\n    cuando de lo que se est\u00e1 hablando de verdad es de una ley que\n    favorece la presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior, dando el\n    mismo tratamiento a la actividad que esas empresas realizan en el\n    exterior que el que tienen las empresas que act\u00faan en ese mercado\n    para que est\u00e9n en condiciones de competir y para que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola tambi\u00e9n est\u00e9 presente en esos mercados. ...\"", "\"... Y el art\u00edculo 20 bis se\u00f1ala muy\n    apropiadamente que la actividad que producen las plusval\u00edas tiene que\n    realizarse en territorio espa\u00f1ol y, adem\u00e1s, en un territorio no\n    para\u00edso fiscal. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 clar\u00edsimo que aqu\u00ed no hay\n    derecho a la exenci\u00f3n cuando la actividad se realiza en Espa\u00f1a. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 20, 21, 22, 30, 32, 40, 46], "party": "Jes\u00fas Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 17, 18, 19, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 31, 33, 35, 36, 37, 41, 43, 44, 47], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4], "party": "FRANCISCO ANTONIO GONZ\u00c1LEZ P\u00c9REZ", "name": ""}, {"block_indices": [16, 34, 39, 45], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [38, 42], "party": "Presentaci\u00f3n Ur\u00e1n Gonz\u00e1lez", "name": "Izquierda Unida"}]}