{"blocks": [{"words": {"derechos": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno ha cumplido con el compromiso de traer un texto\n    legal a la C\u00e1mara por primera vez desde la transici\u00f3n democr\u00e1tica que\n    reconoce derechos a la reparaci\u00f3n de la memoria personal y familiar de\n    todos aquellos ciudadanos que, habiendo padecido consecuencias de la\n    guerra civil y de la dictadura, a\u00fan no hubieran podido obtener esa\n    reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estos derechos quiero recordarle que se encuentra una\n    rehabilitaci\u00f3n de car\u00e1cter general y solemne -que va en el texto de la\n    ley- y tambi\u00e9n la posibilidad de solicitar una rehabilitaci\u00f3n individual\n    a la que se confiere el mayor rango institucional al contar con la\n    legitimidad derivada de esta C\u00e1mara a la que, a trav\u00e9s de una Comisi\u00f3n\n    elegida por mayor\u00eda cualificada, le corresponde dictaminar esa\n    rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, esto es, desde la perspectiva del Gobierno, lo que\n    representa la m\u00e1xima dignidad institucional en un reconocimiento que\n    emitir\u00e1 una Comisi\u00f3n de esta C\u00e1mara y es tambi\u00e9n el criterio que el\n    Gobierno ha entendido m\u00e1s adecuado a nuestro ordenamiento, a la\n    jurisprudencia del Tribunal Constitucional, tal como ha se\u00f1alado en esta\n    C\u00e1mara, y a la perspectiva pol\u00edtica de lo que debe ser esta ley; una ley\n    que, insisto, no se ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara desde la transici\u00f3n y que\n    trata de reconocer derechos de personas a los que se les vulner\u00f3 injusta\n    e ileg\u00edtimamente, y que trata tambi\u00e9n, l\u00f3gicamente, de que esos derechos\n    personales sirvan, como\n    sirve siempre la actuaci\u00f3n de la democracia a trav\u00e9s de esta C\u00e1mara, para\n    representar un paso m\u00e1s en la consolidaci\u00f3n de lo que ha sido nuestra\n    brillante concordia y nuestro brillante tr\u00e1nsito a la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando usted se refiere a que s\u00ed cumplen, se refiere a que\n    s\u00ed deben cumplir en cuanto a las inversiones del Ministerio de Fomento\n    m\u00e1s el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la inversi\u00f3n del Estado -que es\n    a lo que se refiere- en Catalu\u00f1a, se\u00f1or presidente, no es simplemente el\n    Ministerio de Fomento y el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado es el\n    conjunto y, consecuentemente, las infraestructuras son las\n    infraestructuras del conjunto de ministerios que integran el Estado y no\n    simplemente, reitero, del Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes, se\u00f1or ministro de\n    Econom\u00eda, se calcul\u00f3 sobre infraestructuras teniendo en cuenta solo el\n    Ministerio de Fomento y de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, s\u00e9 lo que le est\u00e1 anotando el\n    vicepresidente de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes, se\u00f1or ministro de\n    Econom\u00eda, se calcul\u00f3 sobre infraestructuras teniendo en cuenta solo el\n    Ministerio de Fomento y de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Infraestructuras que en los Presupuestos del Estado se contienen\n    b\u00e1sicamente en el cap\u00edtulo 6, gestionados de manera pr\u00e1cticamente total\n    por el Ministerio de Fomento y de Medio Ambiente, as\u00ed como los entes que\n    integran el sector p\u00fablico empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 TIENE QUE\n    DECIR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ANTE LA INVESTIGACI\u00d3N JUDICIAL ABIERTA\n    POR UN POSIBLE \"CHIVATAZO\" A LA RED DE EXTORSI\u00d3N DE ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se ha publicado que un\n    funcionario de polic\u00eda avis\u00f3 a un etarra de una operaci\u00f3n policial contra\n    \u00e9l y el aparato de extorsi\u00f3n de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Creo que es una pr\u00e1ctica muy\n    conveniente en un Estado de derecho, en un Estado democr\u00e1tico, y ante el\n    caso por el que usted me pregunta lo que tengo que decirle es que el\n    Gobierno respeta la actuaci\u00f3n de la justicia (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), colabora con\n    la actuaci\u00f3n de la justicia y a quien corresponde la investigaci\u00f3n y la\n    determinaci\u00f3n de esa investigaci\u00f3n es l\u00f3gicamente a la justicia, no al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y el estruendoso\n    silencio del Ministerio del Interior no es propio de un pa\u00eds democr\u00e1tico\n    y civilizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el\n    presidente del Gobierno y tiene que explicar a los espa\u00f1oles si un\n    funcionario de polic\u00eda, cuerpo en el que ustedes mandan, ha informado o\n    no a una organizaci\u00f3n terrorista de una operaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), mucho m\u00e1s cuando se trata de una actuaci\u00f3n que\n    est\u00e1 declarada secreta, que solo a la justicia corresponde investigar,\n    dirigir y resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respeten alguna vez a la justicia,\n    resp\u00e9tenla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  El Gobierno cree que\n    lo m\u00e1s importante para los espa\u00f1oles que viven fuera de Espa\u00f1a es que\n    tengan todos los mismos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno cree que\n    lo m\u00e1s importante para los espa\u00f1oles que viven fuera de Espa\u00f1a es que\n    tengan todos los mismos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y como el Gobierno es d\u00e9bil en\n    todo, tambi\u00e9n lo es ante ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me temo que no, que como su\n    Estado es plurinacional, ustedes ven bien que el Parlamento europeo trate\n    el terrorismo de ETA como parte de un conflicto pol\u00edtico entre dos\n    naciones distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a consentir que la mesa de ETA\n    desbanque a las instituciones leg\u00edtimas y democr\u00e1ticas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes aceptan su perversa exigencia de\n    internacionalizar el falso conflicto entre Espa\u00f1a y el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a aceptar ustedes que el\n    futuro de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Espa\u00f1a se decida en una mesa\n    extraparlamentaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [3, 4, 5], "seguridad social": [2], "pa\u00eds": [1], "espa\u00f1oles": [6, 7, 8, 9], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Eso es lo que quiere el estatuto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que no de inmigrantes -le repito-, quiere que los cerca de un\n    mill\u00f3n y medio de ciudadanos espa\u00f1oles, que viven fuera de nuestras\n    fronteras, tengan los mismos derechos que los que tenemos los que vivimos\n    dentro de nuestras fronteras: Derechos civiles, como el derecho a elegir\n    y ser elegido; derechos sociales, como el derecho a la Seguridad Social,\n    y derechos educativos o culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un importante esfuerzo\n    para igualar a todos los espa\u00f1oles en derechos, facilitando la\n    integraci\u00f3n en los pa\u00edses de destino y es una norma que nace con la\n    vocaci\u00f3n de mitigar el desarraigo de vivir lejos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere el estatuto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que no de inmigrantes -le repito-, quiere que los cerca de un\n    mill\u00f3n y medio de ciudadanos espa\u00f1oles, que viven fuera de nuestras\n    fronteras, tengan los mismos derechos que los que tenemos los que vivimos\n    dentro de nuestras fronteras: Derechos civiles, como el derecho a elegir\n    y ser elegido; derechos sociales, como el derecho a la Seguridad Social,\n    y derechos educativos o culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, los espa\u00f1oles que viven hoy en el exterior\n    no son inmigrantes, como usted dice, son ciudadanos espa\u00f1oles a los que\n    debemos reconocer los mismos derechos, con independencia del lugar donde\n    vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere el estatuto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que no de inmigrantes -le repito-, quiere que los cerca de un\n    mill\u00f3n y medio de ciudadanos espa\u00f1oles, que viven fuera de nuestras\n    fronteras, tengan los mismos derechos que los que tenemos los que vivimos\n    dentro de nuestras fronteras: Derechos civiles, como el derecho a elegir\n    y ser elegido; derechos sociales, como el derecho a la Seguridad Social,\n    y derechos educativos o culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un importante esfuerzo\n    para igualar a todos los espa\u00f1oles en derechos, facilitando la\n    integraci\u00f3n en los pa\u00edses de destino y es una norma que nace con la\n    vocaci\u00f3n de mitigar el desarraigo de vivir lejos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, los espa\u00f1oles que viven hoy en el exterior\n    no son inmigrantes, como usted dice, son ciudadanos espa\u00f1oles a los que\n    debemos reconocer los mismos derechos, con independencia del lugar donde\n    vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere el estatuto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que no de inmigrantes -le repito-, quiere que los cerca de un\n    mill\u00f3n y medio de ciudadanos espa\u00f1oles, que viven fuera de nuestras\n    fronteras, tengan los mismos derechos que los que tenemos los que vivimos\n    dentro de nuestras fronteras: Derechos civiles, como el derecho a elegir\n    y ser elegido; derechos sociales, como el derecho a la Seguridad Social,\n    y derechos educativos o culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un importante esfuerzo\n    para igualar a todos los espa\u00f1oles en derechos, facilitando la\n    integraci\u00f3n en los pa\u00edses de destino y es una norma que nace con la\n    vocaci\u00f3n de mitigar el desarraigo de vivir lejos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo que le interesa a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles en el mundo, no, sus obsesiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo peor es que los dos, por desgracia, igual\n    que otros muchos, tienen raz\u00f3n, porque ustedes nos han metido a los\n    espa\u00f1oles en un l\u00edo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "trabajadores": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, las movilizaciones de los trabajadores\n    de la empresa Nervi\u00f3n en Ferrol desde el 16 de julio hasta hoy est\u00e1n\n    poniendo en evidencia la precarizaci\u00f3n y deterioro de las condiciones\n    laborales en las empresas auxiliares o contratadas por Navantia, la\n    connivencia de esta empresa p\u00fablica con actuaciones e intereses que no\n    favorecen la competitividad basada en la cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y,\n    adem\u00e1s, es un ataque a la estabilidad laboral y a la seguridad e higiene\n    en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, las movilizaciones de los trabajadores\n    de la empresa Nervi\u00f3n en Ferrol desde el 16 de julio hasta hoy est\u00e1n\n    poniendo en evidencia la precarizaci\u00f3n y deterioro de las condiciones\n    laborales en las empresas auxiliares o contratadas por Navantia, la\n    connivencia de esta empresa p\u00fablica con actuaciones e intereses que no\n    favorecen la competitividad basada en la cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y,\n    adem\u00e1s, es un ataque a la estabilidad laboral y a la seguridad e higiene\n    en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, las movilizaciones de los trabajadores\n    de la empresa Nervi\u00f3n en Ferrol desde el 16 de julio hasta hoy est\u00e1n\n    poniendo en evidencia la precarizaci\u00f3n y deterioro de las condiciones\n    laborales en las empresas auxiliares o contratadas por Navantia, la\n    connivencia de esta empresa p\u00fablica con actuaciones e intereses que no\n    favorecen la competitividad basada en la cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y,\n    adem\u00e1s, es un ataque a la estabilidad laboral y a la seguridad e higiene\n    en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, las movilizaciones de los trabajadores\n    de la empresa Nervi\u00f3n en Ferrol desde el 16 de julio hasta hoy est\u00e1n\n    poniendo en evidencia la precarizaci\u00f3n y deterioro de las condiciones\n    laborales en las empresas auxiliares o contratadas por Navantia, la\n    connivencia de esta empresa p\u00fablica con actuaciones e intereses que no\n    favorecen la competitividad basada en la cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y,\n    adem\u00e1s, es un ataque a la estabilidad laboral y a la seguridad e higiene\n    en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas p\u00fablicas est\u00e1n obligadas a\n    realizar todas sus contrataciones y subcontrataciones bajo los principios\n    de publicidad, transparencia y libre concurrencia, y estos son los\n    principios que se aplican escrupulosamente por Navantia en todos los\n    contratos que est\u00e1 celebrando con otras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su pregunta sobre la pol\u00edtica de contrataci\u00f3n de Navantia\n    plantea asuntos que corresponden a la gesti\u00f3n interna de una compa\u00f1\u00eda\n    privada, que es Montajes Nervi\u00f3n, y a las relaciones laborales que se dan\n    en la misma, por lo que entender\u00e1 perfectamente que el Gobierno no puede\n    pronunciarse sobre cuestiones que afectan a una empresa sobre la que no\n    ostenta ninguna propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las relaciones laborales que se dan en la\n    empresa privada est\u00e1n presididas por el principio de libertad de\n    negociaci\u00f3n, reconocida por nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2], "trabajadores": [8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, usted\n    sabe que hay ofertas temerarias de empresas como Galnexco, que son las\n    que est\u00e1n produciendo precisamente que, por ejemplo, el bloque 321 del\n    buque 210 haya sido un fracaso, haya que despedir a los trabajadores, se\n    adjudique a una nueva empresa auxiliar y las homologaciones, sin embargo,\n    siguen estando hechas por Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hay convenios m\u00ednimos firmados\n    por los sindicatos con las empresas auxiliares en 2001, que la empresa\n    principal tiene que respetar y no ir por el camino de aceptar un\n    capitalismo esclavista, una especie de mercado persa donde m\u00faltiples\n    empresas hacen ofertas temerarias, se comportan con nepotismo en relaci\u00f3n\n    con la principal y todo conduce al deterioro y la precarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, le recomiendo, se\u00f1or vicepresidente, que el Gobierno tome cartas\n    en el asunto, que respete los convenios laborales entre las empresas y\n    los trabajadores, que los obligue a respetar, que no diga solamente que\n    son empresas privadas y, por tanto, que tramite lo que es necesario para\n    la inmediata reincorporaci\u00f3n de estos trabajadores que tienen trabajo en\n    FENE o en Ferrol, sin necesidad de romper sus contratos laborales con la\n    empresa Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted\n    sabe que hay ofertas temerarias de empresas como Galnexco, que son las\n    que est\u00e1n produciendo precisamente que, por ejemplo, el bloque 321 del\n    buque 210 haya sido un fracaso, haya que despedir a los trabajadores, se\n    adjudique a una nueva empresa auxiliar y las homologaciones, sin embargo,\n    siguen estando hechas por Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, un bloque hipotecado, mal\n    hecho y con p\u00e9rdidas para la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hay convenios m\u00ednimos firmados\n    por los sindicatos con las empresas auxiliares en 2001, que la empresa\n    principal tiene que respetar y no ir por el camino de aceptar un\n    capitalismo esclavista, una especie de mercado persa donde m\u00faltiples\n    empresas hacen ofertas temerarias, se comportan con nepotismo en relaci\u00f3n\n    con la principal y todo conduce al deterioro y la precarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, le recomiendo, se\u00f1or vicepresidente, que el Gobierno tome cartas\n    en el asunto, que respete los convenios laborales entre las empresas y\n    los trabajadores, que los obligue a respetar, que no diga solamente que\n    son empresas privadas y, por tanto, que tramite lo que es necesario para\n    la inmediata reincorporaci\u00f3n de estos trabajadores que tienen trabajo en\n    FENE o en Ferrol, sin necesidad de romper sus contratos laborales con la\n    empresa Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de algo que es fundamental para una empresa\n    tecnol\u00f3gicamente tan importante que no se puede deteriorar precisamente\n    con una precarizaci\u00f3n que incide en la calidad del producto que despu\u00e9s\n    vendemos en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, hay bloques que iban a ser construidos en la factor\u00eda de Ferrol\n    que se pasaron a FENE solo para liquidar los contratos de 139\n    trabajadores de Nervi\u00f3n, muchos de ellos fijos de obra, sin ofrecerles ir\n    para FENE o considerarlos colectivo preferencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted\n    sabe que hay ofertas temerarias de empresas como Galnexco, que son las\n    que est\u00e1n produciendo precisamente que, por ejemplo, el bloque 321 del\n    buque 210 haya sido un fracaso, haya que despedir a los trabajadores, se\n    adjudique a una nueva empresa auxiliar y las homologaciones, sin embargo,\n    siguen estando hechas por Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, le recomiendo, se\u00f1or vicepresidente, que el Gobierno tome cartas\n    en el asunto, que respete los convenios laborales entre las empresas y\n    los trabajadores, que los obligue a respetar, que no diga solamente que\n    son empresas privadas y, por tanto, que tramite lo que es necesario para\n    la inmediata reincorporaci\u00f3n de estos trabajadores que tienen trabajo en\n    FENE o en Ferrol, sin necesidad de romper sus contratos laborales con la\n    empresa Nervi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    Navantia, como usted conoce, es una empresa p\u00fablica que est\u00e1 en el\n    mercado, que tiene que competir en el mercado y que tiene que llevar a\n    cabo su subcontrataci\u00f3n, como he dicho anteriormente, en base a los\n    principios de publicidad y concurrencia que permiten que todas las\n    empresas puedan presentar sus ofertas en igualdad de condiciones y que,\n    posteriormente, puedan ser evaluadas con criterios objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Navantia\n    lleva a cabo una pol\u00edtica de subcontrataci\u00f3n centralizada que permite que\n    todas las empresas puedan ofertar en las diferentes zonas en igualdad de\n    condiciones, basada en una evaluaci\u00f3n objetiva, seg\u00fan su capacidad\n    t\u00e9cnica, solvencia financiera, calidad, pol\u00edtica de prevenci\u00f3n y medio\n    ambiente y capacidad de gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que las\n    empresas m\u00e1s pr\u00f3ximas a la zona tienen una ventaja comparativa, y a\n    trav\u00e9s de esa ventaja comparativa derivada de la proximidad es donde sin\n    duda ninguna podr\u00edan ofrecer mejores ofertas para seguir con este tipo de\n    contrataciones, en su caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    Navantia, como usted conoce, es una empresa p\u00fablica que est\u00e1 en el\n    mercado, que tiene que competir en el mercado y que tiene que llevar a\n    cabo su subcontrataci\u00f3n, como he dicho anteriormente, en base a los\n    principios de publicidad y concurrencia que permiten que todas las\n    empresas puedan presentar sus ofertas en igualdad de condiciones y que,\n    posteriormente, puedan ser evaluadas con criterios objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El presupuesto de Asuntos Exteriores, con el\n    anteproyecto que env\u00eda el Gobierno, va a crecer en m\u00e1s del cien por cien\n    a lo largo de estos tres a\u00f1os de legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto de Asuntos Exteriores, con el\n    anteproyecto que env\u00eda el Gobierno, va a crecer en m\u00e1s del cien por cien\n    a lo largo de estos tres a\u00f1os de legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la pol\u00edtica\n    exterior en todos sus elementos est\u00e1 formada por intangibles, que no dan\n    resultados visibles, que afectan a la proyecci\u00f3n de los intereses\n    nacionales, a la defensa de los espa\u00f1oles, a la promoci\u00f3n de nuestros\n    compromisos con la solidaridad, a la acci\u00f3n multilateral, a la acci\u00f3n\n    bilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que contribuye a la imagen de\n    Espa\u00f1a y su pol\u00edtica exterior ante los espa\u00f1oles y en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3, 4], "exteriores": [0, 1, 2], "cooperaci\u00f3n": [6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es lo que logra\n    el Gobierno en la presentaci\u00f3n del presupuesto de este a\u00f1o, que otorga al\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n la cifra de 2.235\n    millones de euros, lo que supone un incremento del 60,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad, en dos a\u00f1os hemos duplicado el presupuesto un cien por cien y se\n    ha convertido en el presupuesto hist\u00f3rico de toda la vida del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n del\n    departamento de Exteriores y de Cooperaci\u00f3n supondr\u00e1 un esfuerzo de 1.486\n    millones de euros, pero, como bien se\u00f1alaba S.S., el pasado 1 de\n    septiembre el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un acuerdo de medidas urgentes\n    para la reforma y modernizaci\u00f3n del servicio exterior, lo que supone un\n    despliegue de nuestras representaciones en el exterior, un apoyo al\n    servicio consular y dotar a los servicios centrales de los medios e\n    instrumentos necesarios para hacer frente a los desaf\u00edos y retos del\n    servicio exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que logra\n    el Gobierno en la presentaci\u00f3n del presupuesto de este a\u00f1o, que otorga al\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n la cifra de 2.235\n    millones de euros, lo que supone un incremento del 60,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad, en dos a\u00f1os hemos duplicado el presupuesto un cien por cien y se\n    ha convertido en el presupuesto hist\u00f3rico de toda la vida del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    agradecer a todos los grupos pol\u00edticos, a las fuerzas pol\u00edticas, su apoyo\n    para ir construyendo esa pol\u00edtica de Estado que todos deseamos para\n    defender los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que logra\n    el Gobierno en la presentaci\u00f3n del presupuesto de este a\u00f1o, que otorga al\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n la cifra de 2.235\n    millones de euros, lo que supone un incremento del 60,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad, en dos a\u00f1os hemos duplicado el presupuesto un cien por cien y se\n    ha convertido en el presupuesto hist\u00f3rico de toda la vida del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n del\n    departamento de Exteriores y de Cooperaci\u00f3n supondr\u00e1 un esfuerzo de 1.486\n    millones de euros, pero, como bien se\u00f1alaba S.S., el pasado 1 de\n    septiembre el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un acuerdo de medidas urgentes\n    para la reforma y modernizaci\u00f3n del servicio exterior, lo que supone un\n    despliegue de nuestras representaciones en el exterior, un apoyo al\n    servicio consular y dotar a los servicios centrales de los medios e\n    instrumentos necesarios para hacer frente a los desaf\u00edos y retos del\n    servicio exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... TIENE EL GOBIERNO PREVISTA ALGUNA MEDIDA PARA MITIGAR LA INESTABILIDAD\n    EN SUS PUESTOS DE LA PLANTILLA DE JUECES, FISCALES Y SECRETARIOS,\n    DESTINADOS EN LAS ISLAS CANARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "derechos": [3], "fiscales": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Los profesionales\n    en particular y la ciudadan\u00eda canaria en general venimos solicitando\n    reiteradamente una soluci\u00f3n para este problema que afecta a uno de los\n    derechos b\u00e1sicos que nos garantiza la Constituci\u00f3n, como es una justicia\n    de calidad e igual para todos, independientemente del territorio en el\n    que vivamos, y es lo que el Estado nos debe de garantizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias, desde hace muchos a\u00f1os y de manera\n    end\u00e9mica, padece la inestabilidad en la permanencia de jueces,\n    magistrados, fiscales y secretarios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pregunto,\n    se\u00f1or ministro: \u00bfTiene el Gobierno prevista alguna medida para mitigar la\n    inestabilidad en sus puestos de la plantilla de jueces, fiscales y\n    secretarios, destinados en las islas Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales\n    en particular y la ciudadan\u00eda canaria en general venimos solicitando\n    reiteradamente una soluci\u00f3n para este problema que afecta a uno de los\n    derechos b\u00e1sicos que nos garantiza la Constituci\u00f3n, como es una justicia\n    de calidad e igual para todos, independientemente del territorio en el\n    que vivamos, y es lo que el Estado nos debe de garantizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscales": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el Ministerio de Justicia ha abordado desde el primer d\u00eda\n    una radiograf\u00eda de los problemas de la justicia y de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia y ha detectado con claridad cu\u00e1les son los que singularizan la\n    provisi\u00f3n de justicia en la Comunidad Aut\u00f3noma canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, sin descartar todas las\n    soluciones a nuestro alcance, por las que estamos trabajando, y sin\n    descartar aquellas que podamos poner en marcha durante los meses que\n    todav\u00eda tenemos dentro de este per\u00edodo de sesiones y, en particular, en\n    el curso del debate presupuestario, lo primero y principal es una\n    pol\u00edtica muy en\u00e9rgica de impulso a la dotaci\u00f3n de plazas en los cuerpos\n    de jueces, fiscales, secretarios judiciales y de funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y tambi\u00e9n una pol\u00edtica de creaci\u00f3n de \u00f3rganos\n    judiciales en la comunidad canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hemos acometido desde el\n    primer d\u00eda una pol\u00edtica en\u00e9rgica de provisi\u00f3n de plazas judiciales, de\n    modo que se han dotado en el territorio nacional 726 plazas de jueces y\n    fiscales y 450 de secretarios judiciales, pero tambi\u00e9n del resto de los\n    cuerpos de funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia, 5 de m\u00e9dicos\n    forenses, 67 del cuerpo de gesti\u00f3n procesal, 174 del cuerpo de\n    tramitaci\u00f3n, 111 de auxilio judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, 357 plazas de\n    funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos puesto en marcha en el cuadro de actuaciones\n    del Centro de Estudios Jur\u00eddicos un programa de becas para garantizar\n    igualdad de oportunidades y que no exista una sola vocaci\u00f3n judicial que,\n    por dificultades econ\u00f3micas, por falta de recursos o, en su caso, por el\n    d\u00e9ficit tradicional de producci\u00f3n de vocaciones judiciales y de\n    funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia de una comunidad\n    territorialmente alejada, como es la canaria, se queden sin su\n    oportunidad de realizarse en el ingreso a la carrera judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, sin descartar todas las\n    soluciones a nuestro alcance, por las que estamos trabajando, y sin\n    descartar aquellas que podamos poner en marcha durante los meses que\n    todav\u00eda tenemos dentro de este per\u00edodo de sesiones y, en particular, en\n    el curso del debate presupuestario, lo primero y principal es una\n    pol\u00edtica muy en\u00e9rgica de impulso a la dotaci\u00f3n de plazas en los cuerpos\n    de jueces, fiscales, secretarios judiciales y de funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y tambi\u00e9n una pol\u00edtica de creaci\u00f3n de \u00f3rganos\n    judiciales en la comunidad canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hemos acometido desde el\n    primer d\u00eda una pol\u00edtica en\u00e9rgica de provisi\u00f3n de plazas judiciales, de\n    modo que se han dotado en el territorio nacional 726 plazas de jueces y\n    fiscales y 450 de secretarios judiciales, pero tambi\u00e9n del resto de los\n    cuerpos de funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia, 5 de m\u00e9dicos\n    forenses, 67 del cuerpo de gesti\u00f3n procesal, 174 del cuerpo de\n    tramitaci\u00f3n, 111 de auxilio judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "derechos": [1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, la semana pasada ha tenido lugar en Canarias\n    la XV Conferencia de ministros de\n    Justicia iberoamericanos que, como es l\u00f3gico, cont\u00f3 con su presencia,\n    junto con la de veinte delegaciones, reuniendo a unos dieciocho ministros\n    de Justicia y a otras autoridades expertas en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, todos estos esfuerzos tienen detr\u00e1s las\n    personas, los derechos humanos de las mismas que hay que proteger, y\n    tambi\u00e9n delitos dif\u00edciles que hay que perseguir para que todos podamos\n    sentir que vivimos en libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cooperaci\u00f3n\n    judicial en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea para luchar, sobre todo en los\n    \u00faltimos a\u00f1os, contra el crimen organizado ha ido aumentando\n    paulatinamente desde los a\u00f1os setenta, desde la creaci\u00f3n del Grupo de\n    Trevi, y despu\u00e9s con los diferentes acuerdos de Schengen, el Tratado de\n    Maastrich, el Tratado de Amsterdam, el plan de acci\u00f3n acordado en Viena y\n    ya despu\u00e9s el Consejo Europeo de Tampere, resaltando tambi\u00e9n el Consejo\n    Europeo de Sevilla del a\u00f1o 2002 y el de Tesal\u00f3nica, en junio de 2003,\n    para hacer frente a la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Eurojust, que se cre\u00f3 en el\n    a\u00f1o 2002, tambi\u00e9n ha establecido mecanismos de cooperaci\u00f3n importante\n    entre los jueces de los Estados miembros y tambi\u00e9n a escala\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, le pregunto cu\u00e1les han\n    sido los \u00faltimos avances y las perspectivas en el futuro inmediato en\n    materia de cooperaci\u00f3n jur\u00eddica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora\n    diputada, es una prioridad estrat\u00e9gica del Ministerio de Justicia\n    reforzar la cooperaci\u00f3n jur\u00eddica internacional, en los planos bilateral y\n    multilateral, en un mundo globalizado en el que la mayor parte de los\n    fen\u00f3menos que inciden en la delincuencia y, por tanto, en el paisaje de\n    la criminalidad est\u00e1n fuera del alcance de las capacidades de los\n    Estados-naci\u00f3n y necesitan crecientes esfuerzos de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la gran\n    prioridad estrat\u00e9gica de la cooperaci\u00f3n jur\u00eddica y el Ministerio de\n    Justicia no va a perderle la cara ni un segundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea hemos dado pasos\n    espectaculares, pero en defecto de Constituci\u00f3n europea -los espa\u00f1oles\n    apostamos por ella el 20 de febrero- no podemos quedarnos parados y el\n    Gobierno ha continuado empujando en la locomotora de la construcci\u00f3n\n    europea con un conjunto de iniciativas, decisiones marco sobre traslado\n    de personas condenadas, intercambio de informaci\u00f3n de antecedentes\n    penales, inhabilitaciones por condenas por delitos sexuales, y tambi\u00e9n\n    estamos trabajando en la posibilidad de reforzar el sistema de toma de\n    decisiones traspasando del tercer pilar al primero cuantas decisiones\n    est\u00e9n al alcance de una directiva que pueda esquivar las dificultades de\n    la unanimidad requerida para la toma de decisiones-marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora\n    diputada, es una prioridad estrat\u00e9gica del Ministerio de Justicia\n    reforzar la cooperaci\u00f3n jur\u00eddica internacional, en los planos bilateral y\n    multilateral, en un mundo globalizado en el que la mayor parte de los\n    fen\u00f3menos que inciden en la delincuencia y, por tanto, en el paisaje de\n    la criminalidad est\u00e1n fuera del alcance de las capacidades de los\n    Estados-naci\u00f3n y necesitan crecientes esfuerzos de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    solo lo hemos puesto ya de manifiesto en los viajes efectuados a Argelia,\n    Marruecos, Mauritania y Cabo Verde, sino en los programados a Senegal,\n    Mali, Guinea Ecuatorial y Guinea Bissau, porque ser\u00e1 imprescindible\n    incorporar la panoplia del traslado de personas condenadas, o en su caso\n    extradiciones, junto con los convenios de cooperaci\u00f3n judicial, para ser\n    efectivos contra las mafias que trafican con personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la gran\n    prioridad estrat\u00e9gica de la cooperaci\u00f3n jur\u00eddica y el Ministerio de\n    Justicia no va a perderle la cara ni un segundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Naturalmente, el Gobierno fue\n    previamente informado de la realizaci\u00f3n de esas maniobras que, por\n    cierto, se desarrollan anualmente desde hace m\u00e1s de veinte a\u00f1os en la\n    zona norte del pa\u00eds y en varias comunidades aut\u00f3nomas, no solo en el Pa\u00eds\n    Vasco, sino tambi\u00e9n en Cantabria, en Navarra, en el norte de Castilla y\n    Le\u00f3n y en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En primer lugar, le informo de que\n    naturalmente por parte del Ministerio de Defensa, de la estructura de la\n    cadena de mando, se inform\u00f3 al subdelegado deL Gobierno en Vizcaya, al\n    comisario jefe territorial de la Ertzaintza, a la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, a la Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil y a la Autoridad\n    Portuaria de Bilbao por lo que hac\u00eda a la exhibici\u00f3n de los\n    paracaidistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tengo que\n    decirle, se\u00f1ora diputada, que las maniobras se desarrollaron con una\n    absoluta seguridad de cara al bienestar de la poblaci\u00f3n, sin ninguna\n    molestia objetiva para la poblaci\u00f3n de los territorios donde se\n    desarrollaron las maniobras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por consiguiente, mi juicio de valor -y creo\n    que es absolutamente objetivo- es que fueron unas maniobras normales como\n    en cualquier pa\u00eds de nuestro entorno geogr\u00e1fico y pol\u00edtico, la misma\n    normalidad con la que las Fuerzas Armadas desempe\u00f1an su labor en la vida\n    constitucional espa\u00f1ola, con absoluta solvencia y, repito y enfatizo, con\n    absoluta normalidad institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde\n    aquella bonita frase hasta hoy sus hechos han llevado a decir a las\n    v\u00edctimas que el Gobierno alimenta el recelo contra las v\u00edctimas de ETA, o\n    que Zapatero es el mejor embajador de ETA en Europa, o que mientras a las\n    v\u00edctimas se les pone pegas, a los de ETA se les abren puertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rubalcaba, tras la tregua de ETA, usted dijo que no ve\u00eda sonre\u00edr al\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La semana pasada le pregunt\u00e9 si el Gobierno mantiene que no existen ni han\n    existido informes en poder del Ministerio del Interior que relacionan a\n    ETA con la masacre de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco hemos dicho\n    nunca que ETA estuviera en el 11-M (Rumores); solo\n    hemos denunciado posibles conexiones entre etarras e islamistas que, a\n    nuestro juicio, no se han investigado con el rigor que se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que aqu\u00ed, en este pa\u00eds, el primero que alert\u00f3 sobre la conexi\u00f3n\n    de ETA con el terrorismo isl\u00e1mico fue un miembro de su grupo, el diputado\n    Estrella, don Rafael, claro es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que aqu\u00ed, en este pa\u00eds, el primero que alert\u00f3 sobre la conexi\u00f3n\n    de ETA con el terrorismo isl\u00e1mico fue un miembro de su grupo, el diputado\n    Estrella, don Rafael, claro es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y en todas ellas le dir\u00e1n una y otra vez lo mismo:\n    no existe ninguna relaci\u00f3n, al menos ninguna evidencia de que ETA haya\n    participado en el 11-M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y, eso s\u00ed,\n    se\u00f1or Rivero, quiero indicarle para que lo sepan las ciudadanos de\n    Canarias, que solo las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido\n    Socialista o las diputaciones forales del Pa\u00eds Vasco han puesto de\n    momento plazas a disposici\u00f3n para el traslado de menores, salvo Murcia,\n    que ha indicado que pondr\u00e1 diez plazas, pero todav\u00eda no sabemos el plazo\n    concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, presentamos conjuntamente al\n    Consejo Superior de la Inmigraci\u00f3n un programa de traslados, con garant\u00eda\n    de los derechos de los menores, a la Pen\u00ednsula, porque efectivamente el\n    territorio de Canarias y sus instituciones est\u00e1 desbordado, y tengo que\n    decirle con satisfacci\u00f3n que ese programa ha comenzado a desarrollarse,\n    que entre ma\u00f1ana y pasado ma\u00f1ana empezar\u00e1n a hacerse los traslados de\n    menores a la Pen\u00ednsula, que ya tenemos un primer tramo del programa total\n    comprometido con las comunidades aut\u00f3nomas para 150 menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno y todos\n    los espa\u00f1oles nos estamos volcando con las islas Canarias; hemos\n    incrementado en un mil por cien los medios y las ayudas econ\u00f3micas para\n    atender este grave fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la pasada semana, se\u00f1or\n    ministro, en la tramitaci\u00f3n del proyecto de ley de promoci\u00f3n de autonom\u00eda\n    personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia se\n    suprimi\u00f3, hasta en 49 ocasiones, la palabra naci\u00f3n o nacional referida a\n    Espa\u00f1a, fundamentalmente porque el PSOE se sum\u00f3 a una enmienda de\n    Esquerra Republicana que ped\u00eda la supresi\u00f3n, el cambio de denominaci\u00f3n\n    del sistema nacional de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "espa\u00f1oles": [3, 4], "derechos": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En\n    una reestructuraci\u00f3n del t\u00edtulo de la norma, relacionado con el sistema,\n    han decidido que se llame sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre es que los grupos\n    parlamentarios y el sector de la discapacidad prefieren que el sistema\n    lleve por t\u00edtulo: para la autonom\u00eda y en atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que no hay nada en ello que perturbe el alcance de las garant\u00edas\n    de los derechos para todos los ciudadanos, de alcance nacional y en\n    igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Barrachina, como saben todos los espa\u00f1oles, en poco tiempo tendremos\n    una ley para atender a las personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas,\n    con un gran consenso, al que se ha sumado su grupo, y yo se lo agradezco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho todos un esfuerzo para mejorar el texto de la ley y por tanto\n    los espa\u00f1oles pueden estar satisfechos del trabajo que se ha hecho en\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si es tan plural, si es tan vaga, si es tan\n    pac\u00edfica, por qu\u00e9 ese empe\u00f1o en depurar, en pasar esa purga nacionalista\n    a toda la terminolog\u00eda del Parlamento nacional para eliminar las\n    referencias a naci\u00f3n como Espa\u00f1a y a todo aquello que vincula a los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [5, 6], "derechos": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esta ley va a garantizar, primero, una\n    pol\u00edtica social m\u00e1s intensa; segundo, una adecuada pol\u00edtica de familia,\n    porque les ayudar\u00e1 a llevar mejor esa carga que hasta ahora han tenido\n    que soportar en solitario; generar\u00e1 empleo, aumentar\u00e1 el producto\n    interior bruto de nuestro pa\u00eds y contribuir\u00e1 tambi\u00e9n a que las mujeres en\n    una adecuada pol\u00edtica de igualdad puedan incorporarse al mercado laboral\n    en igualdad de condiciones, dado que no tendr\u00e1n -porque ahora en las\n    familias la mayor\u00eda de cuidadoras son mujeres- que quedarse a hacer esa\n    tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que no doy importancia a que el t\u00edtulo\n    sea sistema de atenci\u00f3n a la autonom\u00eda personal y a la protecci\u00f3n de la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los espa\u00f1oles, todos, vivan donde vivan, van a tener\n    garantizados sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ustedes mismos han apoyado el cuerpo\n    central de derechos que recoge esta nueva ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todos los\n    espa\u00f1oles tendr\u00e1n esos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los espa\u00f1oles, todos, vivan donde vivan, van a tener\n    garantizados sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todos los\n    espa\u00f1oles tendr\u00e1n esos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En ella se recog\u00edan la\n    regulaci\u00f3n del trabajador a tiempo parcial, su jubilaci\u00f3n anticipada, la\n    protecci\u00f3n por incapacidad temporal, la reducci\u00f3n de cotizaciones y otra\n    serie de derechos individuales y colectivos que para los socialistas es\n    necesario aplicar a un colectivo de m\u00e1s de tres millones de personas\n    afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [3, 4, 5, 6], "trabajadores": [7, 8, 9], "seguridad social": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay\n    obligaciones: afiliarse, cotizar al sistema de Seguridad Social, porque\n    es bueno para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reconoce la posibilidad de la cotizaci\u00f3n a tiempo\n    parcial en actividades que habitualmente se realizan de modo parcial y se\n    establecen reducciones y bonificaciones en la cuota de la Seguridad\n    Social para los menores de 30 a\u00f1os, a los que queremos incentivar para\n    que contin\u00faen por el camino del emprendimiento siempre que su proyecto\n    empresarial est\u00e9 en el \u00e1mbito del de sus progenitores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    obligaciones: afiliarse, cotizar al sistema de Seguridad Social, porque\n    es bueno para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el momento en que se aprob\u00f3 el estatuto de los\n    trabajadores, nuestros aut\u00f3nomos han venido reivindicando una norma de\n    alcance similar que recogiera sus derechos y obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay derechos, derechos nuevos, derechos de\n    los que hasta ahora, aunque parezca mentira, no hab\u00edan podido disfrutar\n    m\u00e1s de tres millones de hombres y mujeres emprendedores, a los que desde\n    aqu\u00ed quiero agradecer su trabajo, que contribuyen a mejorar nuestra\n    realidad econ\u00f3mica y social cada d\u00eda con su esfuerzo y con su\n    dedicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora van a tener muchos de los derechos de los trabajadores por cuenta\n    ajena: protecci\u00f3n por maternidad y paternidad, que ahora no tienen;\n    prestaciones de riesgo durante el embarazo y la lactancia, que tampoco\n    tienen; baja por enfermedad, que no tienen; prestaciones por accidente de\n    trabajo y enfermedad profesional, que tampoco tienen; derecho a jubilarse\n    anticipadamente en aquellas actividades penosas, t\u00f3xicas, como ocurre con\n    los trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son\n    los derechos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., despu\u00e9s de un proceso intenso de di\u00e1logo social con las\n    organizaciones m\u00e1s representativas, el Gobierno ha acordado con ellas las\n    bases de este anteproyecto, anteproyecto que regula la protecci\u00f3n del\n    trabajo aut\u00f3nomo y que tiene como misi\u00f3n fundamental aproximar los\n    niveles de protecci\u00f3n de los trabajadores aut\u00f3nomos a los niveles de\n    protecci\u00f3n de los trabajadores por cuenta ajena, una reivindicaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el momento en que se aprob\u00f3 el estatuto de los\n    trabajadores, nuestros aut\u00f3nomos han venido reivindicando una norma de\n    alcance similar que recogiera sus derechos y obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora van a tener muchos de los derechos de los trabajadores por cuenta\n    ajena: protecci\u00f3n por maternidad y paternidad, que ahora no tienen;\n    prestaciones de riesgo durante el embarazo y la lactancia, que tampoco\n    tienen; baja por enfermedad, que no tienen; prestaciones por accidente de\n    trabajo y enfermedad profesional, que tampoco tienen; derecho a jubilarse\n    anticipadamente en aquellas actividades penosas, t\u00f3xicas, como ocurre con\n    los trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO DE LA REPERCUSI\u00d3N SOBRE\n    LOS PENSIONISTAS DE LA POL\u00cdTICA EN MATERIA DE SEGURIDAD SOCIAL QUE SE HA\n    PRODUCIDO EN ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO DE LA REPERCUSI\u00d3N SOBRE\n    LOS PENSIONISTAS DE LA POL\u00cdTICA EN MATERIA DE SEGURIDAD SOCIAL QUE SE HA\n    PRODUCIDO EN ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [5, 6], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sus acertadas pol\u00edticas en empleo y en inmigraci\u00f3n han\n    llevado a la Seguridad Social a las cuotas m\u00e1s altas de afiliaci\u00f3n,\n    estamos en 18,8 millones de cotizantes a la Seguridad Social, con todo lo\n    que supone de tranquilidad en el sistema hacia el futuro de nuestras\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s ha hecho usted lo que dice el Pacto de Toledo, que\n    todos los excedentes del sistema vayan al fondo de reserva de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 tranquilidad da a los pensionistas de este pa\u00eds,\n    se\u00f1or ministro, saber que tienen ah\u00ed un colch\u00f3n para el futuro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es una pol\u00edtica que beneficia a tres\n    millones de pensionistas, que son adem\u00e1s los que tienen las pensiones m\u00e1s\n    bajas y que son los que m\u00e1s lo necesitan de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le digo hoy, se\u00f1or\n    ministro, que nos diga aqu\u00ed, para que nos enteremos, los diputados y los\n    ciudadanos, c\u00f3mo hace y c\u00f3mo beneficia a los pensionistas de este pa\u00eds su\n    buen trabajo, por el cual le felicito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sus acertadas pol\u00edticas en empleo y en inmigraci\u00f3n han\n    llevado a la Seguridad Social a las cuotas m\u00e1s altas de afiliaci\u00f3n,\n    estamos en 18,8 millones de cotizantes a la Seguridad Social, con todo lo\n    que supone de tranquilidad en el sistema hacia el futuro de nuestras\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s ha hecho usted lo que dice el Pacto de Toledo, que\n    todos los excedentes del sistema vayan al fondo de reserva de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "econom\u00eda": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y dice usted bien, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    alcanzado en este mes casi dieciocho millones ochocientos y pico mil\n    afiliados\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice usted bien, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    alcanzado en este mes casi dieciocho millones ochocientos y pico mil\n    afiliados\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    gestionando mejor la econom\u00eda, generando m\u00e1s empleo que nunca, m\u00e1s que\n    con los gobiernos anteriores, y dirigiendo ese beneficio al aumento de la\n    protecci\u00f3n social: subida de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"central nuclear": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PLANES DE SU MINISTERIO EN RELACI\u00d3N A LA\n    CENTRAL NUCLEAR DE SANTA MAR\u00cdA DE GARO\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"central nuclear": [0], "santa mar\u00eda": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sin m\u00e1s pre\u00e1mbulos\n    le voy a plantear en sus propios t\u00e9rminos la pregunta: \u00bfCu\u00e1les son los\n    planes de su ministerio en relaci\u00f3n a la central nuclear de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin m\u00e1s pre\u00e1mbulos\n    le voy a plantear en sus propios t\u00e9rminos la pregunta: \u00bfCu\u00e1les son los\n    planes de su ministerio en relaci\u00f3n a la central nuclear de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"central nuclear": [1], "santa mar\u00eda": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, la decisi\u00f3n sobre la\n    ampliaci\u00f3n de su actividad se adoptar\u00e1 en su momento, despu\u00e9s de conocer\n    el informe que debe elaborar el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco su sincera felicitaci\u00f3n y le digo, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno\n    no tiene en estos momentos ning\u00fan plan espec\u00edfico para la central nuclear\n    de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco su sincera felicitaci\u00f3n y le digo, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno\n    no tiene en estos momentos ning\u00fan plan espec\u00edfico para la central nuclear\n    de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centrales nucleares": [4, 5], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2], "santa mar\u00eda": [3], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde esa perspectiva, esta ser\u00eda la primera cuesti\u00f3n que a\n    mi grupo le preocupa y le interesa conocer, hasta qu\u00e9 punto las empresas\n    propietarias de la central, que son Iberdrola y Endesa, como sabe, est\u00e1n\n    negociando con su ministerio una posible pr\u00f3rroga de las\n    actividades de esta central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han\n    realizado paradas por razones de seguridad inopinadas y no esperadas, la\n    \u00faltima el pasado martes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva, como se ha indicado en\n    reiteradas ocasiones y est\u00e1 publicado por el diario El Pa\u00eds con fecha 6\n    de septiembre que se est\u00e1 negociando, entre otros, con el ayuntamiento de\n    Valdegov\u00eda la ubicaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la central\n    nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a -y usted ya habr\u00e1 podido recabar\n    informaci\u00f3n sobre las caracter\u00edsticas de la misma- est\u00e1 en una zona\n    geogr\u00e1fica colindante entre el territorio hist\u00f3rico de \u00c1lava y la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n, la provincia de Burgos en\n    concreto, y presenta determinados problemas -vamos a utilizar esta\n    expresi\u00f3n aunque no es una expresi\u00f3n carente de pol\u00e9mica sem\u00e1nticamente-\n    como los siguientes que le voy a citar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contaminaci\u00f3n de los r\u00edos\n    adyacentes, el Ebro y sus afluentes, es una contaminaci\u00f3n en el \u00e1mbito de\n    los is\u00f3topos radiactivos superior a la normal en cualquier r\u00edo donde no\n    hay pr\u00f3ximamente centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda hace referencia a otro problema\n    que es colateral, pero no distinto al que le estoy citando, que es la\n    ubicaci\u00f3n del cementerio nuclear, que es un problema dimanante de la\n    existencia de centrales nucleares y que obliga a ubicar en alg\u00fan sitio\n    los residuos que provocan este tipo de centrales o este tipo de\n    provocaci\u00f3n de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centrales nucleares": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente el an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n de la central de Garo\u00f1a\n    corresponde al trabajo que deber\u00e1 hacer en su momento el Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta este momento, evidentemente, se ejercen todas las funciones de\n    vigilancia y de seguridad pertinentes, como se hace en todas las\n    centrales nucleares, y se act\u00faa cuando se considera necesario para\n    garantizar la seguridad de los vecinos y de todas las personas que viven\n    en su entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta este momento, evidentemente, se ejercen todas las funciones de\n    vigilancia y de seguridad pertinentes, como se hace en todas las\n    centrales nucleares, y se act\u00faa cuando se considera necesario para\n    garantizar la seguridad de los vecinos y de todas las personas que viven\n    en su entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se han\n    producido reiterados contactos con los municipios de las comarcas de\n    Tarragona sin mediar la Generalitat en ning\u00fan aspecto; se han llevado a\n    cabo contactos entre empresa y diversos municipios, entre ellos\n    municipios de la provincia de Tarragona, para explorar el inter\u00e9s de\n    recibir las instalaciones, sin demasiada transparencia; han concretado\n    que la fecha de decisi\u00f3n debe ser anterior a la finalizaci\u00f3n del a\u00f1o\n    2006, independientemente de las dificultades para obtener consenso; no\n    hacen p\u00fablicas sus actividades; en definitiva, se\u00f1or ministro, tenemos\n    muchas dudas y muchas cuestiones sobre esta transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El sector el\u00e9ctrico, como usted sabe, se\u00f1or ministro, est\u00e1 regulado y una\n    parte muy importante de los ingresos depende de las tarifas que fija el\n    Gobierno y pagan las familias y las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe\n    usted, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 porcentaje de clientes de las empresas\n    el\u00e9ctricas pagan su recibo de luz de acuerdo con la tarifa que fija el\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra manera: \u00bfSabe qu\u00e9 porcentaje de electricidad\n    venden las empresas de acuerdo con las tarifas que paga el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este conjunto de costes objetivos son los que definen la\n    parte de la tarifa que est\u00e1 controlada y garantizada por el Gobierno;\n    otra cosa es la parte de los costes que no se acogen a la tarifa y que\n    corresponden a cada una de las pol\u00edticas de comercializaci\u00f3n de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me consta que usted sabe que la tarifa el\u00e9ctrica se calcula en\n    funci\u00f3n del conjunto de costes que representan los gastos del sistema\n    el\u00e9ctrico espa\u00f1ol, que incluyen tanto los costes de producci\u00f3n como los\n    de transporte, distribuci\u00f3n, gesti\u00f3n comercial, los costes permanentes\n    del sistema y los costes de diversificaci\u00f3n, as\u00ed como los de seguridad de\n    abastecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no tiene el dato a mano, pero el\n    90 por ciento de los consumidores pagan de acuerdo con la tarifa que fija\n    el Gobierno; el 73 por ciento de la electricidad que venden las empresas\n    es de acuerdo con la tarifa que fija el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del juego del\n    Monopoly de Moncloa y del juego del Monopoly con las empresas, los que\n    salen perjudicados son los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve\n    lo que dijo el se\u00f1or Solchaga: El pa\u00eds donde es m\u00e1s f\u00e1cil hacerse\n    millonario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no sab\u00eda que el Partido Popular estaba contra el beneficio de las\n    empresas y de los capitalistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vaya panorama que tiene,\n    se\u00f1or Clos, con la Comisi\u00f3n Europea, que ha dictaminado como ilegal el\n    Decreto-ley 4/2006 y, por lo tanto, la actuaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional\n    de la Energ\u00eda en este asunto; con cinco recursos que son contradictorios\n    entre s\u00ed dado el inter\u00e9s de las partes, de las empresas y de los que\n    posiblemente pudieran tener alg\u00fan beneficio en la operaci\u00f3n dise\u00f1ada por\n    el se\u00f1or Montilla; con una Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda que ayer mismo\n    ratific\u00f3 el informe sobre las 19 condiciones impuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Precisamente por este motivo nos hemos dotado de\n    instrumentos y en \u00faltimo recurso del Tribunal de Justicia Europeo, que\n    cuando no hay acuerdo acaba determinando qui\u00e9n tiene raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos\n    eran y son los objetivos del Plan Avanza, que, con una dotaci\u00f3n para 2006\n    de m\u00e1s de 1.000 millones de euros, se convert\u00eda en el plan estrella para\n    el impulso de la sociedad de la informaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El ministro de Trabajo nos ha\n    informado de la evoluci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, una evoluci\u00f3n\n    extraordinaria, muy por encima de cualquier otra evoluci\u00f3n de pa\u00edses\n    vecinos nuestros y tambi\u00e9n un elemento que confirma el acierto de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica de este Gobierno, incluido en este concepto... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cifra fue fruto de un importante\n    esfuerzo realizado por el Gobierno para incrementar las partidas\n    presupuestarias destinadas al impulso de la sociedad de la informaci\u00f3n a\n    fin de continuar en el camino de modernizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, que\n    durante un cierto n\u00famero de a\u00f1os viene manteniendo un crecimiento\n    diferencial muy importante sobre el conjunto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, le adelanto que voy a\n    empezar a trabajar con el Ministerio de Asuntos Exteriores y con los\n    sindicatos de la Funci\u00f3n p\u00fablica en la normalizaci\u00f3n y mejora de las\n    condiciones laborales del personal en el exterior, que tambi\u00e9n es una\n    asignatura pendiente de nuestra Funci\u00f3n p\u00fablica, como tantas y tantas\n    otras que est\u00e1 teniendo que resolver este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, le adelanto que voy a\n    empezar a trabajar con el Ministerio de Asuntos Exteriores y con los\n    sindicatos de la Funci\u00f3n p\u00fablica en la normalizaci\u00f3n y mejora de las\n    condiciones laborales del personal en el exterior, que tambi\u00e9n es una\n    asignatura pendiente de nuestra Funci\u00f3n p\u00fablica, como tantas y tantas\n    otras que est\u00e1 teniendo que resolver este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMARNOS EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE\n    SOBRE LA SITUACI\u00d3N EN QUE SE ENCUENTRA LA PLANTA DESANILIZADORA DE\n    \u00c1GUILAS-GUADALENT\u00cdN, EN MURCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La primera desaladora de Murcia la licit\u00f3 un\n    Gobierno socialista en 1995 y despu\u00e9s del par\u00e9ntesis gubernativo del PP\n    la ha construido la ministra socialista de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, estamos trabajando intentando optimizar las infraestructuras\n    existentes en nuestro pa\u00eds y atendiendo las exigencias ambientales de las\n    normas europeas, y, por supuesto, intentamos hacerlo con la m\u00e1xima\n    implicaci\u00f3n y la m\u00e1xima concertaci\u00f3n con todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Catalu\u00f1a es un pa\u00eds de peajes, lo sabemos muy bien los ciudadanos\n    de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y es as\u00ed como venimos asumiendo\n    compromisos en los Presupuestos Generales de transferencias a comunidades\n    aut\u00f3nomas y a empresas para compensar p\u00e9rdidas de ingresos por rebajas de\n    tarifas en los peajes, suprimiendo el cobro de peajes en colaboraci\u00f3n con\n    la comunidad aut\u00f3noma afectada, atendiendo a situaciones especiales como\n    los tramos de marcado car\u00e1cter urbano, casos de O Morrazo y Vigo;\n    llegando a acuerdos con las concesionarias para mejorar el sistema de\n    peaje quedando exentos los usuarios habituales, como en el caso de\n    Mollet, y tambi\u00e9n facilitando y autorizando la modificaci\u00f3n de la\n    concesi\u00f3n, asumiendo la comunidad aut\u00f3noma el abono de las compensaciones\n    como ha sido el caso de la AP-IV en el tramo Sevilla-C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    estamos poniendo en pr\u00e1ctica una pol\u00edtica limitativa del peaje, haciendo\n    un importante esfuerzo inversor para dotar de v\u00edas de alta capacidad que\n    de verdad sean alternativa a las autopistas de peaje, favoreciendo\n    actuaciones que contribuyan al impulso del desarrollo econ\u00f3mico y la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda, fortaleciendo la cohesi\u00f3n territorial\n    y fomentando la movilidad sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s las inversiones en carreteras\n    catalanas se han reforzado muy intensamente con un nuevo instrumento de\n    cooperaci\u00f3n que garantiza el cumplimiento de los compromisos asumidos por\n    este Gobierno; el protocolo firmado el 27 de octubre de 2005 entre el\n    Gobierno y la Generalitat de Catalu\u00f1a para invertir en carreteras de\n    Catalu\u00f1a 7.345 millones de euros entre 2006 y 2012 de los que el Estado\n    aporta 3.805; tambi\u00e9n se han puesto en pr\u00e1ctica f\u00f3rmulas adicionales para\n    mejorar las carreteras catalanas -S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es el pa\u00eds, es la naci\u00f3n con\n    mayor carga de peajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, entre las cosas que han dicho, porque no hacen,\n    dicen mucho, eso s\u00ed, est\u00e1 el Plan de choque de modernizaci\u00f3n de regad\u00edos\n    entre el Ministerio de Medio Ambiente y el Ministerio de Agricultura,\n    real decreto, con un nombre muy rimbombante, pero \u00bfqu\u00e9 es eso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3, 4], "pa\u00eds": [0, 1], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos invirtiendo -\u00a1claro que s\u00ed!- en modernizaci\u00f3n de regad\u00edos, e\n    invito a todas las administraciones territoriales de este pa\u00eds a que\n    hagan lo mismo, porque incluso en la Comunidad Valenciana y en la\n    Comunidad de Murcia todav\u00eda quedan regad\u00edos por modernizar, y este pa\u00eds\n    no se puede permitir el lujo de no tener toda su agricultura con el\n    m\u00e1ximo nivel de eficiencia en el consumo de agua; por supuesto, lo\n    estamos haciendo tambi\u00e9n en Arag\u00f3n, en Castilla-La Mancha y en Castilla y\n    Le\u00f3n, donde ha habido muchas p\u00e9rdidas por la enorme ineficiencia en el\n    consumo de agua en la agricultura, no por culpa de los regantes, no,\n    se\u00f1or\u00eda, sino porque la modernizaci\u00f3n de los regad\u00edos no ha sido una\n    prioridad, era mucho m\u00e1s prioritario hacer m\u00e1s embalses en nuestros r\u00edos;\n    pero la modernizaci\u00f3n de regad\u00edos hay que hacerla, y cuanto antes mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or\u00eda, naturalmente que estamos avanzando y que vamos a seguir\n    haci\u00e9ndolo para preparar a este pa\u00eds de manera definitiva ante\n    situaciones de sequ\u00eda que ser\u00e1n recurrentes, y quiz\u00e1 cada vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, le ahorro esta explicaci\u00f3n,\n    simplemente quiero decirle que desde luego tanto en la Comunidad\n    Valenciana como en la Comunidad de Murcia el gasto por habitante previsto\n    en inversi\u00f3n y transferencia de capital, sumando el Estado, los\n    organismos aut\u00f3nomos y las sociedades estatales, est\u00e1 bastante por encima\n    de la media de los presupuestos del Ministerio de Medio Ambiente, como es\n    l\u00f3gico y como tiene que ser, porque en Valencia y en Murcia hay especial\n    urgencia por recuperar el tiempo perdido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada, la\n    he escuchado con gran atenci\u00f3n y su intervenci\u00f3n puede resumirse en que\n    aqu\u00ed se hab\u00eda hecho un Plan Hidrol\u00f3gico Nacional en el a\u00f1o 2001 que\n    contaba con un gran consenso social y pol\u00edtico, y que el Partido Popular\n    sigue reivindicando dicho plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo la he escuchado a usted con mucha\n    atenci\u00f3n y, como se\u00f1alaba, creo que lo que nos est\u00e1 pidiendo es que\n    sigamos desarrollando el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Este pa\u00eds necesita\n    garant\u00eda de agua incluso cuando no llueve y esa garant\u00eda -ustedes lo\n    saben perfectamente- es el agua que procede del mar, que est\u00e1 ah\u00ed, llueva\n    o no llueva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otra parte, se\u00f1ora ministra, nos da\n    igual perder las votaciones en el Congreso porque est\u00e1 claro que el voto\n    de los espa\u00f1oles no se mueve exclusivamente por esta cuesti\u00f3n, pero sepa,\n    y se lo he dicho en muchas ocasiones, que muchos de sus votantes que\n    est\u00e1n padeciendo estas necesidades est\u00e1n muy descontentos y muy\n    arrepentidos del voto por la pol\u00edtica que usted y su Gobierno realiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Apl\u00edquela que nos ir\u00e1 a todos\n    mejor y olv\u00eddese de todo lo que ha dicho, porque realmente la inversi\u00f3n\n    del ministerio de Medio Ambiente en la Regi\u00f3n de Murcia y en la Comunidad\n    Valenciana es vergonzosa y adem\u00e1s es falsa, porque el a\u00f1o pasado de todo\n    lo que pusieron en el presupuesto no se ejecut\u00f3 ni la mitad, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061004_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "medio ambiente": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Asimismo, el Gobierno ha reforzado los\n    medios personales y materiales en la carrera fiscal para la lucha contra\n    los delitos de medio ambiente y urbanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado la figura del\n    fiscal coordinador de Medio Ambiente y Urbanismo, se han creado secciones\n    de Medio Ambiente en las fiscal\u00edas de los tribunales superiores de\n    Justicia y de las audiencias provinciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el Gobierno ha reforzado los\n    medios personales y materiales en la carrera fiscal para la lucha contra\n    los delitos de medio ambiente y urbanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado la figura del\n    fiscal coordinador de Medio Ambiente y Urbanismo, se han creado secciones\n    de Medio Ambiente en las fiscal\u00edas de los tribunales superiores de\n    Justicia y de las audiencias provinciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, acabo de exponerle las medidas legislativas y la\n    actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, que es continua y ante cualquier caso que\n    sucede, y me ha recordado Marbella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de tantos a\u00f1os viendo esa\n    verg\u00fcenza de lo que suced\u00eda en el Ayuntamiento de Marbella, ha sido con\n    este Gobierno y con esta fiscal\u00eda (Rumores.-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, acabo de exponerle las medidas legislativas y la\n    actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, que es continua y ante cualquier caso que\n    sucede, y me ha recordado Marbella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de tantos a\u00f1os viendo esa\n    verg\u00fcenza de lo que suced\u00eda en el Ayuntamiento de Marbella, ha sido con\n    este Gobierno y con esta fiscal\u00eda (Rumores.-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dada la circunstancia\n    de que las fechas coincid\u00edan -como bien conoce el se\u00f1or Duran- con la\n    campa\u00f1a electoral, se hizo una evaluaci\u00f3n del alcance, de la repercusi\u00f3n\n    y especialmente de la seguridad que el Gobierno, la Generalitat y el\n    Ayuntamiento de Barcelona han de garantizar de manera singular en el\n    desarrollo de una campa\u00f1a electoral y la circunstancia de esta cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las fuerzas y cuerpos de seguridad de todas las instituciones con\n    responsabilidad en la materia tuvieron una reuni\u00f3n el 9 de octubre en la\n    sede de la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del acta de esa reuni\u00f3n\n    se desprende de una forma clara y contundente que la recomendaci\u00f3n, desde\n    el punto de vista de la seguridad, por\n    parte de todos los cuerpos policiales de las tres administraciones\n    presentes es que lo desaconsejan en estas circunstancias desde sus\n    diferentes visiones y competencias en virtud de los argumentos y las\n    informaciones que se han expuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si los profesionales de la seguridad\n    dan esta opini\u00f3n, parece evidente que los responsables gubernamentales\n    han de tenerla en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, se\u00f1or presidente, creo, sin perjuicio de una \u00faltima\n    reflexi\u00f3n que har\u00e9 en mi intervenci\u00f3n, que el problema no es tanto cu\u00e1l\n    ha sido la decisi\u00f3n final y menos si estaba o no en vigilia de campa\u00f1a\n    electoral, o que la ciudad de Barcelona sea una ciudad con capacidad para\n    albergar ese tipo de cumbre, sino que, como le dije antes, un Gobierno,\n    aunque los responsables en seguridad mantengan una posici\u00f3n,\n    pol\u00edticamente debe tener la capacidad de utilizar esas fuerzas\n    democr\u00e1ticas en democracia sin rebasar la ley para asegurar que se pueda\n    celebrar y no ceder al chantaje de cualquier tipo violento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed le dir\u00e9, en una\n    reflexi\u00f3n ponderada, que parece bastante conveniente -y la tradici\u00f3n es\n    as\u00ed- que en campa\u00f1as electorales este tipo de eventos no se celebren y\n    que discurra todo con tranquilidad en esa campa\u00f1a y en la seguridad de la\n    propia cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "juana chaos": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA\n    EL PRESIDENTE QUE LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO, CUYO TITULAR HA SIDO\n    DESIGNADO POR SU GOBIERNO, PLANTEE AHORA UNA REBAJA DE PENAS AL\n    TERRORISTA DE JUANA CHAOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO EXPLICA\n    EL PRESIDENTE QUE LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO, CUYO TITULAR HA SIDO\n    DESIGNADO POR SU GOBIERNO, PLANTEE AHORA UNA REBAJA DE PENAS AL\n    TERRORISTA DE JUANA CHAOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "juana chaos": [5, 6], "fiscal\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, los hechos son los siguientes: La\n    fiscal\u00eda ha pedido 96 a\u00f1os de c\u00e1rcel para el etarra De Juana Chaos por\n    amenazas terroristas y por integraci\u00f3n en ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, lo importante es que el fiscal que\n    hab\u00eda pedido 96 a\u00f1os anunci\u00f3 que iba a pedir solo seis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ha cambiado de criterio la\n    fiscal\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, los hechos son los siguientes: La\n    fiscal\u00eda ha pedido 96 a\u00f1os de c\u00e1rcel para el etarra De Juana Chaos por\n    amenazas terroristas y por integraci\u00f3n en ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ha cambiado de criterio la\n    fiscal\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, los hechos son los siguientes: La\n    fiscal\u00eda ha pedido 96 a\u00f1os de c\u00e1rcel para el etarra De Juana Chaos por\n    amenazas terroristas y por integraci\u00f3n en ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo hecho es que el\n    etarra De Juana Chaos comenz\u00f3 una huelga de hambre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En un Estado de derecho,\n    la fiscal\u00eda, los jueces tienen tasadas sus competencias legalmente y el\n    Gobierno respeta las competencias (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de la fiscal\u00eda y las\n    competencias de los jueces, antes, ahora y ma\u00f1ana, dentro de lo que son,\n    insisto, las reglas del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta Fiscal\u00eda General del\n    Estado act\u00faa conforme a la ley, conforme a su criterio y, por tanto, no\n    tengo nada m\u00e1s que decir que todos deber\u00edamos respetar a la fiscal\u00eda y\n    las decisiones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un Estado de derecho,\n    la fiscal\u00eda, los jueces tienen tasadas sus competencias legalmente y el\n    Gobierno respeta las competencias (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de la fiscal\u00eda y las\n    competencias de los jueces, antes, ahora y ma\u00f1ana, dentro de lo que son,\n    insisto, las reglas del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta Fiscal\u00eda General del\n    Estado act\u00faa conforme a la ley, conforme a su criterio y, por tanto, no\n    tengo nada m\u00e1s que decir que todos deber\u00edamos respetar a la fiscal\u00eda y\n    las decisiones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "juana chaos": [3], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El\n    fiscal general del Estado compareci\u00f3 el lunes en el Senado, no explic\u00f3\n    nada de su cambio de postura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo ten\u00eda raz\u00f3n el fiscal,\n    cuando pidi\u00f3 96 a\u00f1os -que fue hace tres meses, en junio- o cuando pidi\u00f3\n    seis a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy de acuerdo y quiero que sepa que la\n    inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles creen que esto es una cesi\u00f3n a ETA a la\n    vista de todos, (Un se\u00f1or diputado: S\u00ed, se\u00f1or.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, algunos de sus\n    ministros, cuando De Juana Chaos estuvo a punto de salir de prisi\u00f3n,\n    hablaron de esc\u00e1ndalo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ), de acercamientos de presos en determinadas\n    circunstancias muy graves para la seguridad de las personas; me gustar\u00eda\n    recordar que, por supuesto, su Gobierno no hizo ning\u00fan cese, pero lo m\u00e1s\n    importante, su Gobierno no recibi\u00f3 ninguna cr\u00edtica, sino todo el apoyo de\n    las fuerzas democr\u00e1ticas en el intento de acabar con la violencia y con\n    el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... HASTA\n    CU\u00c1NDO PRETENDE EL GOBIERNO SEGUIR INCUMPLIENDO EL MANDATO ESTATUTARIO\n    QUE EXIGE TRANSFERIR A LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO LAS PRISIONES\n    SITUADAS EN SU \u00c1MBITO TERRITORIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La respuesta en este caso es clara y sencilla: el Gobierno no tiene\n    prevista la transferencia de las instituciones penitenciarias al Gobierno\n    vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque, sin\n    duda alguna, en esta materia est\u00e1n afectados y comprometidos intereses\n    determinantes de la seguridad del Estado, sin duda; y creo que todo el\n    mundo puede asumir perfectamente que esa es la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Erkoreka, creo que se lo he dicho con bastante claridad, si quiere\n    que se lo diga m\u00e1s alto, estoy dispuesto: el Gobierno no tiene ninguna\n    previsi\u00f3n en relaci\u00f3n con la transferencia de instituciones\n    penitenciarias al Gobierno vasco, a las instituciones auton\u00f3micas vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La mesa de partidos que promueve el Partido Socialista es un\n    ataque frontal a la dignidad, a la decencia, a la libertad, a la\n    democracia y al r\u00e9gimen constitucional acordado por todos los espa\u00f1oles;\n    se constituye en respuesta a la amenaza de una banda terrorista; se\n    coloca por encima del Parlamento y de las instituciones democr\u00e1ticas;\n    otorga al brazo pol\u00edtico de ETA el derecho a decidir sobre el futuro del\n    Pa\u00eds Vasco, de Navarra y de toda Espa\u00f1a; es una mesa antidemocr\u00e1tica que\n    dar\u00eda la raz\u00f3n a quienes han recurrido a la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo en esta misma sede\n    de la soberan\u00eda popular a la que usted desprecia al negarse a contestar,\n    para que conste, para que lo sepan todos los espa\u00f1oles, para que lo sepa\n    el Gobierno y tambi\u00e9n para que lo sepa ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mesa de partidos que promueve el Partido Socialista es un\n    ataque frontal a la dignidad, a la decencia, a la libertad, a la\n    democracia y al r\u00e9gimen constitucional acordado por todos los espa\u00f1oles;\n    se constituye en respuesta a la amenaza de una banda terrorista; se\n    coloca por encima del Parlamento y de las instituciones democr\u00e1ticas;\n    otorga al brazo pol\u00edtico de ETA el derecho a decidir sobre el futuro del\n    Pa\u00eds Vasco, de Navarra y de toda Espa\u00f1a; es una mesa antidemocr\u00e1tica que\n    dar\u00eda la raz\u00f3n a quienes han recurrido a la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mesa de partidos que promueve el Partido Socialista es un\n    ataque frontal a la dignidad, a la decencia, a la libertad, a la\n    democracia y al r\u00e9gimen constitucional acordado por todos los espa\u00f1oles;\n    se constituye en respuesta a la amenaza de una banda terrorista; se\n    coloca por encima del Parlamento y de las instituciones democr\u00e1ticas;\n    otorga al brazo pol\u00edtico de ETA el derecho a decidir sobre el futuro del\n    Pa\u00eds Vasco, de Navarra y de toda Espa\u00f1a; es una mesa antidemocr\u00e1tica que\n    dar\u00eda la raz\u00f3n a quienes han recurrido a la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La sarta de insidias, falsedades y\n    calumnias que est\u00e1n lanzando contra este Gobierno, contra su presidente,\n    tanta ruindad y maledicencia no se podr\u00edan encontrar en ning\u00fan parlamento\n    del mundo, y m\u00e1s contra un Gobierno que representa a todos los\n    ciudadanos, y m\u00e1s en un pa\u00eds en el que absolutamente todos los ciudadanos\n    hemos sufrido la sinraz\u00f3n del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, primero fueron los acuerdos pol\u00edticos de excluir a\n    la oposici\u00f3n, al Partido Popular, los pactos del Tinell; luego, en el\n    mejor de los casos -y ya sabe por qu\u00e9 le digo en el mejor de los casos-,\n    no condenan los asaltos a nuestras sedes en unos momentos muy dif\u00edciles\n    para nuestro pa\u00eds; despu\u00e9s se ha detenido ilegalmente a militantes de\n    nuestro partido por manifestarse junto a las v\u00edctimas, tampoco se\n    garantiza el ejercicio de sus derechos y libertades al partido de la\n    oposici\u00f3n en los procesos electorales, de momento en Catalu\u00f1a, y todo\n    eso, el conjunto de todas esas actuaciones, debe ser lo que hace sentirse\n    c\u00f3modo al presidente del Gobierno en Catalu\u00f1a, que se ufana de que a \u00e9l\n    no le pasa, y se ufana de que a \u00e9l no le pasa en el mismo momento en que\n    se agrede a la oposici\u00f3n y se les dice a los ministros europeos que no\n    vengan a Barcelona, que no es segura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  La verdad, se\u00f1or\n    Zaplana, es que el victimismo democr\u00e1tico en usted y en la derecha en\n    este pa\u00eds no es cre\u00edble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "cultura": [8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como usted bien sabe, nos encontramos en la semana de\n    movilizaci\u00f3n contra la pobreza y es este un buen d\u00eda para hablar de uno\n    de los objetivos del Milenio, que es especialmente transversal a todos\n    los dem\u00e1s: conseguir que todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as del mundo puedan\n    terminar el ciclo completo de la educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la educaci\u00f3n, especialmente de las ni\u00f1as, encierra\n    beneficios sociales y econ\u00f3micos para toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes que\n    han recibido educaci\u00f3n tienen acceso a mejores oportunidades econ\u00f3micas y\n    participan activamente en la actividad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n sexual y\n    reproductiva dota a las mujeres de un mayor control sobre su maternidad y\n    les ense\u00f1a c\u00f3mo protegerse del sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la educaci\u00f3n sirve para\n    salvar vidas, porque facilita la prevenci\u00f3n de enfermedades y su\n    detecci\u00f3n temprana y tambi\u00e9n mejora los h\u00e1bitos alimenticios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que\n    el acceso universal a la educaci\u00f3n contribuye a eliminar barreras\n    sociales como la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero, clase, raza, religi\u00f3n y\n    cultura, y las sociedades bien formadas son m\u00e1s capaces de exigir a su\n    Gobierno que rinda cuentas y asegure la transparencia, que son las bases\n    para consolidar la democracia en sus pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, y no menos importante, cuanto m\u00e1s equitativo es el acceso a la\n    educaci\u00f3n, m\u00e1s equitativa es la distribuci\u00f3n de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente,\n    don Jos\u00e9 Lu\u00eds Rodr\u00edguez Zapatero, ha respaldado en distintos encuentros,\n    como en la XIV cumbre Iberoamericana, la propuesta del canje de deuda por\n    educaci\u00f3n, en la convicci\u00f3n de que el gasto en la educaci\u00f3n es la\n    inversi\u00f3n m\u00e1s eficaz e igualitaria que puede hacer un Gobierno para\n    promover el desarrollo y, adem\u00e1s, con este mecanismo se reduce la deuda\n    de manera simult\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que\n    el acceso universal a la educaci\u00f3n contribuye a eliminar barreras\n    sociales como la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero, clase, raza, religi\u00f3n y\n    cultura, y las sociedades bien formadas son m\u00e1s capaces de exigir a su\n    Gobierno que rinda cuentas y asegure la transparencia, que son las bases\n    para consolidar la democracia en sus pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "asuntos exteriores": [6], "exteriores": [5], "medio ambiente": [4], "econom\u00eda": [7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como bien ha se\u00f1alado S.S., el\n    presidente del Gobierno, en su primera cita de la cumbre Iberoamericana\n    de San Jos\u00e9 de Costa Rica, propuso esta iniciativa de canjear deuda por\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha tomado una serie de medidas para que la educaci\u00f3n sea el eje y el\n    objetivo fundamental de este canje de deuda, aunque no se han excluido\n    otras \u00e1reas sociales, de infraestructura, de medio ambiente, para\n    extender los beneficios de dicho canje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hay\n    pocas inversiones que puedan proporcionar m\u00e1s que la educaci\u00f3n que avance\n    simult\u00e1neamente en el crecimiento, en la equidad, en la incidencia\n    econ\u00f3mica y en la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha tomado una serie de medidas para que la educaci\u00f3n sea el eje y el\n    objetivo fundamental de este canje de deuda, aunque no se han excluido\n    otras \u00e1reas sociales, de infraestructura, de medio ambiente, para\n    extender los beneficios de dicho canje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso est\u00e1n trabajando conjuntamente\n    con el Ministerio de Econom\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores y la\n    Agencia de Cooperaci\u00f3n Internacional, y se han firmado ya una serie de\n    acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso est\u00e1n trabajando conjuntamente\n    con el Ministerio de Econom\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores y la\n    Agencia de Cooperaci\u00f3n Internacional, y se han firmado ya una serie de\n    acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso est\u00e1n trabajando conjuntamente\n    con el Ministerio de Econom\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores y la\n    Agencia de Cooperaci\u00f3n Internacional, y se han firmado ya una serie de\n    acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [6, 7, 8], "exteriores": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Una delegaci\u00f3n de\n    parlamentarios espa\u00f1oles hemos viajado a Bosnia, fruto de una iniciativa\n    del Ministerio de Asuntos Exteriores, para participar en una misi\u00f3n de\n    observaci\u00f3n electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los momentos que compartimos con los militares\n    espa\u00f1oles nos permitieron trasladarles nuestro afecto, nuestro\n    reconocimiento y nuestra admiraci\u00f3n personal y la de los espa\u00f1oles a los\n    que representamos por su labor humanitaria, trabajo por la paz y respeto\n    a los derechos humanos, cuyo fruto es ya parte de la memoria del pueblo\n    bosnio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 1 de octubre se han celebrado en\n    Bosnia-Herzegovina elecciones presidenciales y legislativas de una gran\n    importancia para el futuro de este pa\u00eds amigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una delegaci\u00f3n de\n    parlamentarios espa\u00f1oles hemos viajado a Bosnia, fruto de una iniciativa\n    del Ministerio de Asuntos Exteriores, para participar en una misi\u00f3n de\n    observaci\u00f3n electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    realizado por el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n y por\n    la embajada de Espa\u00f1a en Sarajevo nos ha permitido tambi\u00e9n realizar una\n    visita a la base militar de Eurofor en Mostar, en la que se encuentra el\n    destacamento espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agradecemos sinceramente al Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n, a la embajada de Espa\u00f1a en Sarajevo, en especial, al se\u00f1or\n    embajador, don Jos\u00e9 Mar\u00eda Castroviejo, y todo su equipo, al destacamento\n    de tropas espa\u00f1olas en Mostar, a los ayuntamientos de Mostar, Gorazde y\n    Pale y al pueblo bosnio por las atenciones que nos han prestado, as\u00ed como\n    por la excelente organizaci\u00f3n de un viaje que ha resultado enormemente\n    fruct\u00edfero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una delegaci\u00f3n de\n    parlamentarios espa\u00f1oles hemos viajado a Bosnia, fruto de una iniciativa\n    del Ministerio de Asuntos Exteriores, para participar en una misi\u00f3n de\n    observaci\u00f3n electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    realizado por el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n y por\n    la embajada de Espa\u00f1a en Sarajevo nos ha permitido tambi\u00e9n realizar una\n    visita a la base militar de Eurofor en Mostar, en la que se encuentra el\n    destacamento espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agradecemos sinceramente al Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n, a la embajada de Espa\u00f1a en Sarajevo, en especial, al se\u00f1or\n    embajador, don Jos\u00e9 Mar\u00eda Castroviejo, y todo su equipo, al destacamento\n    de tropas espa\u00f1olas en Mostar, a los ayuntamientos de Mostar, Gorazde y\n    Pale y al pueblo bosnio por las atenciones que nos han prestado, as\u00ed como\n    por la excelente organizaci\u00f3n de un viaje que ha resultado enormemente\n    fruct\u00edfero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No va a ser un\n    proceso f\u00e1cil, pero con apoyo de las C\u00e1maras, con apoyo de la Uni\u00f3n\n    Europea y, desde luego, con el apoyo del Gobierno espa\u00f1ol, trataremos de\n    ayudar a un pueblo hermano, a un pueblo cercano como es el de\n    Bosnia-Herzegovina para consolidar un escenario de paz y seguridad en los\n    Balcanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y a todos los miembros del\n    Congreso de los Diputados que acudieran a esa misi\u00f3n electoral, as\u00ed como\n    las palabras que ha tenido con la embajada y con los representantes\n    espa\u00f1oles y tambi\u00e9n, l\u00f3gicamente, el reconocimiento que ha hecho a las\n    fuerzas militares espa\u00f1olas que est\u00e1n consolidando la paz en esa parte de\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como consecuencia\n    de ello, en cada caso y seg\u00fan qu\u00e9 proyectos, el proyecto de licencia\n    tiene que ser autorizado, pero cuando se presenta en el ministerio tiene\n    que ir acompa\u00f1ado de un informe sobre seguridad aeron\u00e1utica que en ning\u00fan\n    caso, desde que se aprob\u00f3 la norma, es presentado por el ayuntamiento en\n    su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, de acuerdo con\n    la normativa establecida y con el requerimiento del estudio de seguridad,\n    s\u00ed le recomendar\u00eda al ayuntamiento que para agilizar los tr\u00e1mites\n    presente la documentaci\u00f3n concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos de ellos han sido resueltos\n    y notificados; uno tendr\u00e1 dictada la resoluci\u00f3n en el plazo de un mes;\n    uno est\u00e1 en estudio, porque el informe de seguridad se present\u00f3 en agosto\n    de 2006, y dos, se\u00f1or\u00eda, sin contar con el que ha entrado esta ma\u00f1ana,\n    est\u00e1n pendientes de que el ayuntamiento complete la documentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es evidente que\n    esta es una instalaci\u00f3n estrat\u00e9gica para cualquier territorio, lo es m\u00e1s\n    para un territorio archipiel\u00e1gico, y que la seguridad a\u00e9rea es un\n    requisito b\u00e1sico para esta instalaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n parece razonable que\n    las administraciones hagamos el m\u00e1ximo esfuerzo para ser \u00e1giles cuando\n    los ciudadanos demandan respuestas por parte de las administraciones y\n    tengo la impresi\u00f3n de que puede haber alg\u00fan margen para que la\n    legislaci\u00f3n se flexibilice sin cuestionar la seguridad a\u00e9rea, de manera\n    que cada licencia no sea un expediente administrativo, porque puede ser\n    lesivo o penoso para los ciudadanos y a lo mejor cabr\u00eda la posibilidad de\n    flexibilizar la legislaci\u00f3n para permitir, sin menoscabo de la seguridad,\n    una respuesta m\u00e1s r\u00e1pida a los ciudadanos cuando lo demandan en un\n    municipio en el que ya tienen bastantes inconvenientes al albergar en su\n    territorio esta instalaci\u00f3n, porque ocupa una parte sustancial del mismo\n    y porque todas las servidumbres aeron\u00e1uticas son una cortapisa a su\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando me he referido al n\u00famero de viviendas ha sido por la informaci\u00f3n\n    que me ha facilitado el ayuntamiento, pero contrastaremos los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hay una obligaci\u00f3n, por seguridad aeron\u00e1utica\n    y por seguridad de las personas que viven en esa zona, de presentar un\n    informe sobre la seguridad del proyecto concreto que se va a llevar a\n    cabo; as\u00ed lo establece la normativa vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le puedo decir que hoy han firmado desde\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda la autorizaci\u00f3n para que lo llevemos\n    a cabo y, por tanto, le comunicaremos a la diputaci\u00f3n que convoque la\n    reuni\u00f3n para que podamos firmar y constituir la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, esto no es una cuesti\u00f3n de tr\u00e1mites\n    administrativos, es una cuesti\u00f3n de vital importancia para las personas\n    que all\u00ed viven y para la econom\u00eda que se desarrolla desde ese punto, que\n    es estrat\u00e9gico para la zona de Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para todos, para\n    nosotros y para cualquier ciudadano de nuestro pa\u00eds, es aplicable el\n    procedimiento legal, incluso para ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le estoy diciendo es\n    que la diputaci\u00f3n foral estableci\u00f3 una fecha para la firma de la\n    constituci\u00f3n de la sociedad en la que el Ministerio de Fomento no estaba\n    autorizado por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No obstante, desde el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n y Ciencia cualquier acto que perturbe la normalidad de un\n    acontecimiento deportivo es analizado y, en su caso, elevado a propuesta\n    de sanci\u00f3n a trav\u00e9s del \u00f3rgano competente para ello, es decir, la\n    Comisi\u00f3n Nacional Contra la Violencia, donde est\u00e1n representados el\n    Consejo Superior de Deportes, el Ministerio del Interior, la Polic\u00eda\n    Nacional, la Guardia Civil, la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol y la\n    Liga de F\u00fatbol Profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo sinceramente que esta Espa\u00f1a que ustedes est\u00e1n forjando no se la\n    merecen los espa\u00f1oles; no nos la merecemos los espa\u00f1oles, ni los de este\n    lado del hemiciclo ni los de aquel lado del hemiciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguno de los\n    espa\u00f1oles se merece esta Espa\u00f1a a la que ustedes est\u00e1n contribuyendo con\n    sus inacciones y con sus actitudes de silencio c\u00f3mplice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a los hechos acaecidos en el\n    partido del d\u00eda 8 de octubre, durante la competici\u00f3n entre las\n    selecciones de Catalu\u00f1a y el Pa\u00eds Vasco, la Comisi\u00f3n Nacional contra la\n    Violencia recibir\u00e1 la oportuna informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n y analizar\u00e1\n    los hechos de acuerdo con la infracci\u00f3n tipificada en la Ley del Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los hechos acaecidos en el\n    partido del d\u00eda 8 de octubre, durante la competici\u00f3n entre las\n    selecciones de Catalu\u00f1a y el Pa\u00eds Vasco, la Comisi\u00f3n Nacional contra la\n    Violencia recibir\u00e1 la oportuna informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n y analizar\u00e1\n    los hechos de acuerdo con la infracci\u00f3n tipificada en la Ley del Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "ense\u00f1anza": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior\n    no puede, como usted sabe, limitarse \u00fanicamente a una mera reforma de\n    arquitectura o de contenido de los estudios, por importantes que estos\n    sean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001548\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la finalidad \u00faltima del llamado proceso de convergencia es\n    mejorar la calidad de nuestro sistema universitario para ser m\u00e1s\n    competitivos y tambi\u00e9n para atraer m\u00e1s alumnos y m\u00e1s profesores del resto\n    del mundo, una de las tareas m\u00e1s importantes que tenemos es reformar el\n    m\u00e9todo de ense\u00f1anza docente en nuestras aulas universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001548\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted conoce, algunas de las conclusiones del proyecto Tuning\n    insisten en la idea de centrar la atenci\u00f3n en el sujeto que aprende, lo\n    que dicho en otros t\u00e9rminos supone un deslizamiento de una docencia\n    centrada en la ense\u00f1anza hacia una docencia centrada en el aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001548\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "ense\u00f1anza": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bedera, es cierto que el proceso de construcci\u00f3n del espacio europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior no puede limitarse a la modificaci\u00f3n de las\n    estructuras acad\u00e9micas de las ense\u00f1anzas, sino que tiene que llegar a los\n    enfoques metodol\u00f3gicos que han de acompa\u00f1ar y, por tanto, hacer posible\n    la nueva organizaci\u00f3n curricular de los estudios, y una nueva concepci\u00f3n\n    de la ense\u00f1anza que tiene que basarse fundamentalmente en el proceso de\n    aprendizaje del estudiante haciendo de \u00e9l el centro y producir una\n    verdadera renovaci\u00f3n pedag\u00f3gica de las metodolog\u00edas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001548\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bedera, es cierto que el proceso de construcci\u00f3n del espacio europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior no puede limitarse a la modificaci\u00f3n de las\n    estructuras acad\u00e9micas de las ense\u00f1anzas, sino que tiene que llegar a los\n    enfoques metodol\u00f3gicos que han de acompa\u00f1ar y, por tanto, hacer posible\n    la nueva organizaci\u00f3n curricular de los estudios, y una nueva concepci\u00f3n\n    de la ense\u00f1anza que tiene que basarse fundamentalmente en el proceso de\n    aprendizaje del estudiante haciendo de \u00e9l el centro y producir una\n    verdadera renovaci\u00f3n pedag\u00f3gica de las metodolog\u00edas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001548\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema, por tanto, no debe centrarse en c\u00f3mo los profesores imparten\n    sus clases sino en c\u00f3mo los alumnos deben aprender, y hay que trasladar\n    la cuesti\u00f3n de la ense\u00f1anza al aprendizaje donde el profesor ayuda a\n    aprender y el estudiante se convierte en el aut\u00e9ntico eje del proceso\n    formativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001548\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde la aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n por\n    el actual Gobierno se ha conseguido, entonces y despu\u00e9s, una serie de\n    acuerdos educativos con la mayor parte de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    tambi\u00e9n con la comunidad social, puesto que buena parte de los agentes\n    econ\u00f3micos han estado tambi\u00e9n presentes en esos acuerdos, y por supuesto\n    con los parlamentarios, y la prueba la tuvimos aquel 6 de abril en el que\n    se aprob\u00f3 definitivamente la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, excepto por el\n    Grupo Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos acuerdos han dado un respaldo importante a la\n    estabilidad del sistema educativo y se pueden calificar tambi\u00e9n con\n    precedentes, puesto que el Partido Socialista siempre en educaci\u00f3n ha\n    sido capaz de acordar con todos, est\u00e9 en el Gobierno o en la oposici\u00f3n,\n    mientras que tambi\u00e9n es conocido que el Partido Popular ha sido capaz de\n    desacordar con todos en educaci\u00f3n, est\u00e9 en el Gobierno o en la\n    oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed\n    el espacio propio que les deja la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n; por ejemplo, el acceso a la Funci\u00f3n p\u00fablica\n    docente o el desarrollo curricular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ejemplos tambi\u00e9n en el\n    borrador de anteproyecto de primaria, los apoyos a los m\u00e1s necesitados,\n    la sociedad del conocimiento, el desarrollo de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, en los idiomas, en el plan de convivencia,\n    muy de actualidad y que el ministerio est\u00e1 llevando a cabo, o el\n    desarrollo del calendario de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n en el que hay\n    un acuerdo completo con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n va acompa\u00f1ada de\n    una memoria econ\u00f3mica, temporalizada y cuantificada, y pedimos que nos\n    diga el grado de cumplimiento de los compromisos que contiene esa memoria\n    econ\u00f3mica de la LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [8], "econom\u00eda": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Benzal, efectivamente estamos ante un curso especial e importante\n    porque empieza a aplicarse la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley en la\n    que este Gobierno ha puesto enorme confianza para la mejora de nuestro\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La memoria econ\u00f3mica de la ley consigna para\n    2007 un gasto de la Administraci\u00f3n Central del Estado destinado a\n    educaci\u00f3n de 695 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa memoria econ\u00f3mica es un\n    compromiso de la Administraci\u00f3n General del Estado y, por tanto, no\n    recibe financiaci\u00f3n exclusivamente por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n\n    y Ciencia, sino que tambi\u00e9n recibe inversiones del Ministerio de Trabajo\n    y Asuntos Sociales, desde el Fondo de inmigraci\u00f3n, con una cantidad de 92\n    millones de euros; del Ministerio de Industria, Comercio y Turismo, con\n    95 millones de euros dentro de red.es, y del Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda, con m\u00e1s de 50 millones de euros para financiar clases pasivas,\n    las jubilaciones, dentro de las medidas de apoyo al profesorado\n    contenidas en la memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La financiaci\u00f3n de esta ley ha empezado antes\n    de su plena implantaci\u00f3n, lo cual demuestra el inter\u00e9s prioritario que\n    tiene este Gobierno en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de Presupuestos\n    Generales del Estado prev\u00e9 un crecimiento de este ministerio mayor que el\n    del resto de los ministerios, otra muestra m\u00e1s de la preocupaci\u00f3n y\n    ocupaci\u00f3n que tiene la educaci\u00f3n para este Gobierno que preside Jos\u00e9 Luis\n    Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conviene recordar -ya lo ha hecho usted- que la memoria econ\u00f3mica de la\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n prev\u00e9 para los a\u00f1os 2006-2010 m\u00e1s de 7.000\n    millones de euros, en un compromiso corresponsabilizado entre la\n    Administraci\u00f3n Central del Estado y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta fue\n    la raz\u00f3n principal del apoyo social y pol\u00edtico mayoritario que tuvo la\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que entr\u00f3 en vigor y se\n    est\u00e1 comenzando a aplicar ya durante este curso en algunos de sus\n    extremos, es la primera ley educativa de este pa\u00eds que ha sido elaborada\n    con una memoria econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa memoria econ\u00f3mica es un\n    compromiso de la Administraci\u00f3n General del Estado y, por tanto, no\n    recibe financiaci\u00f3n exclusivamente por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n\n    y Ciencia, sino que tambi\u00e9n recibe inversiones del Ministerio de Trabajo\n    y Asuntos Sociales, desde el Fondo de inmigraci\u00f3n, con una cantidad de 92\n    millones de euros; del Ministerio de Industria, Comercio y Turismo, con\n    95 millones de euros dentro de red.es, y del Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda, con m\u00e1s de 50 millones de euros para financiar clases pasivas,\n    las jubilaciones, dentro de las medidas de apoyo al profesorado\n    contenidas en la memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1], "cultural": [2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El patrimonio\n    cultural espa\u00f1ol es rico y variado, de una gran importancia, como\n    resultado del mosaico de culturas y pueblos que han configurado nuestra\n    realidad plural y con una creatividad enraizada en las m\u00e1s diversas\n    aportaciones que han hecho de nuestro patrimonio un elemento de\n    singularidad a escala mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las catedrales,\n    elementos singulares de nuestro patrimonio, constituyen en s\u00ed mismas\n    universos de simbolismos, sincretismos, creencias, simbolog\u00edas diversas,\n    universos m\u00edsticos y m\u00edticos, misterios y oraci\u00f3n, donde nada es casual y\n    donde todo obedece a un esquema de significaci\u00f3n profundo que sigue un\n    orden predeterminado desde la planta, las portadas y las advocaciones\n    hasta los alzados, la orientaci\u00f3n y la decoraci\u00f3n; desde el tama\u00f1o de la\n    edificaci\u00f3n hasta la altura de sus agujas y de sus torres, con esa\n    vocaci\u00f3n did\u00e1ctica en tiempos tan dif\u00edciles de dar a los que no saben el\n    conocimiento de lo que precisan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El patrimonio\n    cultural espa\u00f1ol es rico y variado, de una gran importancia, como\n    resultado del mosaico de culturas y pueblos que han configurado nuestra\n    realidad plural y con una creatividad enraizada en las m\u00e1s diversas\n    aportaciones que han hecho de nuestro patrimonio un elemento de\n    singularidad a escala mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constituye el legado y el sustento de\n    nuestra memoria hist\u00f3rica y de nuestra identidad cultural, construida a\n    lo largo de los siglos, y con un significado que nuestras sociedades\n    entienden como propios y que nos singulariza como grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son compendios de\n    t\u00e9cnicas art\u00edsticas de evoluciones y revoluciones t\u00e9cnicas y est\u00e9ticas, y\n    la conservaci\u00f3n de estas obras de arte singulares para el disfrute, el\n    conocimiento y la investigaci\u00f3n de todos los ciudadanos es una medida\n    encaminada a proteger nuestro pasado cultural y a garantizar su\n    continuidad para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [3], "patrimonio": [5, 6, 7], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11], "cultural": [12], "cultura": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esa es la raz\u00f3n por la que en lo que llevamos de\n    legislatura ya hemos invertido solo desde el Ministerio de Cultura\n    11.400.000 euros en 28 catedrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un esfuerzo importante no\n    solamente en los presupuestos del Ministerio de Cultura, que acumulan m\u00e1s\n    de un 25 por ciento de crecimiento en tres ejercicios presupuestarios;\n    tambi\u00e9n otros ministerios, en aplicaci\u00f3n legal del 1 por ciento de la Ley\n    de Patrimonio Hist\u00f3rico, han hecho un esfuerzo notable; me refiero a los\n    ministerios de Fomento, Vivienda y Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o hemos tomado\n    una decisi\u00f3n capital en coordinaci\u00f3n con la Conferencia Episcopal para\n    trabajar en otras 41 catedrales m\u00e1s, de forma que pr\u00e1cticamente las\n    abarcaremos todas, y es asumir en exclusividad por el Ministerio de\n    Cultura en sus partidas presupuestarias correspondientes el Plan de\n    Catedrales en nuestro pa\u00eds por valor de casi otros 12 millones de euros,\n    como usted dec\u00eda, lo que supone un 47 por ciento de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un esfuerzo importante no\n    solamente en los presupuestos del Ministerio de Cultura, que acumulan m\u00e1s\n    de un 25 por ciento de crecimiento en tres ejercicios presupuestarios;\n    tambi\u00e9n otros ministerios, en aplicaci\u00f3n legal del 1 por ciento de la Ley\n    de Patrimonio Hist\u00f3rico, han hecho un esfuerzo notable; me refiero a los\n    ministerios de Fomento, Vivienda y Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien dec\u00eda, la conservaci\u00f3n y el sostenimiento del\n    patrimonio hist\u00f3rico de los espa\u00f1oles es una asunto de capital\n    importancia, especialmente para nuestro pa\u00eds, al que deben concurrir y\n    concurren, de hecho, la responsabilidad de todas las administraciones\n    p\u00fablicas, porque somos el segundo pa\u00eds con el mayor n\u00famero de\n    declaraciones de Patrimonio de la Humanidad por la Unesco y porque\n    tenemos el conjunto de catedrales seguramente m\u00e1s notable de toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien dec\u00eda, la conservaci\u00f3n y el sostenimiento del\n    patrimonio hist\u00f3rico de los espa\u00f1oles es una asunto de capital\n    importancia, especialmente para nuestro pa\u00eds, al que deben concurrir y\n    concurren, de hecho, la responsabilidad de todas las administraciones\n    p\u00fablicas, porque somos el segundo pa\u00eds con el mayor n\u00famero de\n    declaraciones de Patrimonio de la Humanidad por la Unesco y porque\n    tenemos el conjunto de catedrales seguramente m\u00e1s notable de toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un esfuerzo importante no\n    solamente en los presupuestos del Ministerio de Cultura, que acumulan m\u00e1s\n    de un 25 por ciento de crecimiento en tres ejercicios presupuestarios;\n    tambi\u00e9n otros ministerios, en aplicaci\u00f3n legal del 1 por ciento de la Ley\n    de Patrimonio Hist\u00f3rico, han hecho un esfuerzo notable; me refiero a los\n    ministerios de Fomento, Vivienda y Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un ejercicio fehaciente y pr\u00e1ctico del\n    compromiso por las catedrales en este pa\u00eds, que es algo as\u00ed como el\n    compromiso por la red m\u00e1s importante del patrimonio hist\u00f3rico y por una\n    ayuda notabil\u00edsima a lo que denominamos el turismo cultural, la visita\n    cultural a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien dec\u00eda, la conservaci\u00f3n y el sostenimiento del\n    patrimonio hist\u00f3rico de los espa\u00f1oles es una asunto de capital\n    importancia, especialmente para nuestro pa\u00eds, al que deben concurrir y\n    concurren, de hecho, la responsabilidad de todas las administraciones\n    p\u00fablicas, porque somos el segundo pa\u00eds con el mayor n\u00famero de\n    declaraciones de Patrimonio de la Humanidad por la Unesco y porque\n    tenemos el conjunto de catedrales seguramente m\u00e1s notable de toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 79 catedrales, son monumentos \u00fanicos y excepcionales, m\u00e1s all\u00e1 del\n    valor lit\u00fargico y devocional para los cat\u00f3licos, porque en ellas se\n    concitan a veces el epicentro de una ciudad y toda la trama urban\u00edstica y\n    seguramente la superposici\u00f3n de estilos y de la mejor arquitectura de\n    nuestro pa\u00eds y naturalmente la memoria de la historia de casi todas\n    nuestras ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o hemos tomado\n    una decisi\u00f3n capital en coordinaci\u00f3n con la Conferencia Episcopal para\n    trabajar en otras 41 catedrales m\u00e1s, de forma que pr\u00e1cticamente las\n    abarcaremos todas, y es asumir en exclusividad por el Ministerio de\n    Cultura en sus partidas presupuestarias correspondientes el Plan de\n    Catedrales en nuestro pa\u00eds por valor de casi otros 12 millones de euros,\n    como usted dec\u00eda, lo que supone un 47 por ciento de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un ejercicio fehaciente y pr\u00e1ctico del\n    compromiso por las catedrales en este pa\u00eds, que es algo as\u00ed como el\n    compromiso por la red m\u00e1s importante del patrimonio hist\u00f3rico y por una\n    ayuda notabil\u00edsima a lo que denominamos el turismo cultural, la visita\n    cultural a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un ejercicio fehaciente y pr\u00e1ctico del\n    compromiso por las catedrales en este pa\u00eds, que es algo as\u00ed como el\n    compromiso por la red m\u00e1s importante del patrimonio hist\u00f3rico y por una\n    ayuda notabil\u00edsima a lo que denominamos el turismo cultural, la visita\n    cultural a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, con la intenci\u00f3n de avanzar en la promoci\u00f3n de la danza\n    en Espa\u00f1a el Ministerio de Cultura, a trav\u00e9s del Inaem, puso en marcha el\n    pasado 17 de enero un portal dedicado a esta manifestaci\u00f3n art\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    una prueba fehaciente del inter\u00e9s de su ministerio por dinamizar y\n    favorecer esta actividad art\u00edstica y creativa de uno de los activos de la\n    cultura espa\u00f1ola: los profesionales de la danza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, este portal se ha\n    convertido en poco tiempo en uno de los sitios web m\u00e1s visitados entre\n    los dedicados a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este dominio, que es un lugar de\n    encuentro para artistas y profesionales, se pretende, por un lado,\n    atender a las necesidades de los profesionales espa\u00f1oles que trabajan en\n    este medio para que puedan encontrar informaci\u00f3n m\u00e1s \u00fatil para su trabajo\n    y tengan la posibilidad de entrar en contacto con otros profesionales\n    para incorporarse a distintos proyectos; por otro lado, pretende tambi\u00e9n\n    ser un instrumento m\u00e1s \u00fatil que facilite toda aquella informaci\u00f3n que\n    interese a los amantes de la danza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el portal de la danza -danza.es- es un servicio p\u00fablico en\n    Internet del Ministerio de Cultura y, por tanto, una notable novedad; una\n    novedad importante en el \u00e1mbito de la danza espa\u00f1ola por las razones que\n    usted apuntaba, porque es m\u00e1s importante captar m\u00e1s p\u00fablico para la\n    danza, dado el nivel de la danza en todos sus estilos en nuestro pa\u00eds,\n    porque es importante que se programe m\u00e1s y mejor en la red de teatros de\n    nuestro pa\u00eds y porque es importante exportar, en las mejores condiciones\n    posibles, la informaci\u00f3n que permita estar en los circuitos\n    internacionales a nuestras compa\u00f1\u00edas de danza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un DVD en el que\n    hemos introducido informaci\u00f3n sobre cuarenta compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas y que\n    hemos lanzado a 1.800 puntos de destino abarcando 54 pa\u00edses, lo que ha\n    significado un mejor conocimiento, una mayor contrataci\u00f3n y una\n    importante publicidad desde el Ministerio de Cultura de las compa\u00f1\u00edas\n    privadas de danza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el portal de la danza -danza.es- es un servicio p\u00fablico en\n    Internet del Ministerio de Cultura y, por tanto, una notable novedad; una\n    novedad importante en el \u00e1mbito de la danza espa\u00f1ola por las razones que\n    usted apuntaba, porque es m\u00e1s importante captar m\u00e1s p\u00fablico para la\n    danza, dado el nivel de la danza en todos sus estilos en nuestro pa\u00eds,\n    porque es importante que se programe m\u00e1s y mejor en la red de teatros de\n    nuestro pa\u00eds y porque es importante exportar, en las mejores condiciones\n    posibles, la informaci\u00f3n que permita estar en los circuitos\n    internacionales a nuestras compa\u00f1\u00edas de danza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajaremos en esta direcci\u00f3n porque hemos\n    conseguido un instrumento moderno y \u00e1gil en el que las compa\u00f1\u00edas privadas\n    encuentran informaci\u00f3n y los profesionales act\u00faan a trav\u00e9s del mismo\n    portal para alcanzar acuerdos que despu\u00e9s suponen, repito, la captaci\u00f3n\n    de m\u00e1s programaci\u00f3n y de m\u00e1s y mejor formaci\u00f3n del p\u00fablico en la danza de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS LEGALES HA TOMADO EL GOBIERNO PARA QUE NO VUELVAN A REPETIRSE LOS\n    PRESUNTOS HECHOS DELICTIVOS EN RELACI\u00d3N CON EL CASO AFINSA Y F\u00d3RUM EN\n    OTRAS EMPRESAS DE SIMILARES CARACTER\u00cdSTICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas legales ha tomado el\n    Gobierno para que no vuelvan a repetirse hechos tales como los ocurridos\n    en Afinsa y F\u00f3rum en otras empresas de caracter\u00edsticas similares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, los\n    servicios jur\u00eddicos y t\u00e9cnicos de los ministerios de Sanidad y Consumo y\n    de Econom\u00eda y Hacienda est\u00e1n estudiando alternativas en el marco del\n    punto 4 de la moci\u00f3n que habr\u00e1n de ser aprobadas en una norma con rango\n    legal y cuyo proyecto tiene intenci\u00f3n el Gobierno presentarlo a lo largo\n    de este trimestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha sido la primera intervenci\u00f3n donde no se ha permitido que se\n    siga con la actividad comercial y la actividad de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, lo que hay que hacer es complementar el\n    marco legal -no se trata de un desarrollo, hace falta una norma con rango\n    de legal- para aumentar la transparencia de estas empresas y la seguridad\n    de los ciudadanos con medidas como convertir en obligatorias las\n    garant\u00edas -cuyo ofrecimiento a los consumidores es voluntario-, para\n    mejorar los mecanismos de informaci\u00f3n y publicidad sobre el sector y\n    sobre la situaci\u00f3n de las empresas que operan en \u00e9l, y tambi\u00e9n para\n    articular las medidas de control de estas actividades que ustedes no\n    articularon, incluida entre ellas la creaci\u00f3n de un registro obligatorio\n    de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el criterio del\n    Gobierno es que las sociedades que operan en el sector de bienes\n    tangibles no son empresas de servicio e inversi\u00f3n ni instituciones de\n    inversi\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que hay que hacer es complementar el\n    marco legal -no se trata de un desarrollo, hace falta una norma con rango\n    de legal- para aumentar la transparencia de estas empresas y la seguridad\n    de los ciudadanos con medidas como convertir en obligatorias las\n    garant\u00edas -cuyo ofrecimiento a los consumidores es voluntario-, para\n    mejorar los mecanismos de informaci\u00f3n y publicidad sobre el sector y\n    sobre la situaci\u00f3n de las empresas que operan en \u00e9l, y tambi\u00e9n para\n    articular las medidas de control de estas actividades que ustedes no\n    articularon, incluida entre ellas la creaci\u00f3n de un registro obligatorio\n    de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "salud": [2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se trata pues de\n    trabajadores de la salud que est\u00e1n en periodo de formaci\u00f3n y que adem\u00e1s\n    tienen la doble relaci\u00f3n con el Ministerio de Sanidad y Consumo y con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n adem\u00e1s de con los servicios sanitarios de las\n    distintas comunidades aut\u00f3nomas, sin dejar por ello de ser trabajadores\n    con plenos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata pues de\n    trabajadores de la salud que est\u00e1n en periodo de formaci\u00f3n y que adem\u00e1s\n    tienen la doble relaci\u00f3n con el Ministerio de Sanidad y Consumo y con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n adem\u00e1s de con los servicios sanitarios de las\n    distintas comunidades aut\u00f3nomas, sin dejar por ello de ser trabajadores\n    con plenos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la formaci\u00f3n especializada de los profesionales\n    sanitarios a lo largo de su historia ha estado regulada por diferentes\n    reales decretos y leyes, y la \u00faltima ha sido la Ley de ordenaci\u00f3n de las\n    profesiones sanitarias, la cual ya en el a\u00f1o 2003 establec\u00eda que el\n    Gobierno regularizar\u00eda mediante real decreto la relaci\u00f3n laboral especial\n    de residencia para la formaci\u00f3n de especialistas en ciencias de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata pues de\n    trabajadores de la salud que est\u00e1n en periodo de formaci\u00f3n y que adem\u00e1s\n    tienen la doble relaci\u00f3n con el Ministerio de Sanidad y Consumo y con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n adem\u00e1s de con los servicios sanitarios de las\n    distintas comunidades aut\u00f3nomas, sin dejar por ello de ser trabajadores\n    con plenos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez ha tenido que\n    ser un Gobierno socialista el que ha tenido el coraje de abordar estas\n    condiciones laborales y econ\u00f3micas, y es en este mismo sentido y por la\n    importancia de los aspectos formativos que le pregunto: \u00bfc\u00f3mo contribuir\u00e1\n    el real decreto a mejorar la formaci\u00f3n de los profesionales de ciencias\n    de la salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Gracias a \u00e9l mi departamento y el Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia van a presentar en plazo muy breve una propuesta a la Comisi\u00f3n de\n    Recursos Humanos del Sistema Nacional de Salud, propuesta que se va a\n    centrar en las cuatro grandes l\u00edneas que le indico La primera es la\n    definici\u00f3n de cada t\u00edtulo de especialista y de sus caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto nuestros esfuerzos se centran\n    ahora en regular los aspectos formativos, un compromiso adquirido por mi\n    departamento y ratificado por el pleno de la Comisi\u00f3n de Recursos Humanos\n    del Sistema Nacional de Salud del d\u00eda 13 de septiembre de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a \u00e9l mi departamento y el Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia van a presentar en plazo muy breve una propuesta a la Comisi\u00f3n de\n    Recursos Humanos del Sistema Nacional de Salud, propuesta que se va a\n    centrar en las cuatro grandes l\u00edneas que le indico La primera es la\n    definici\u00f3n de cada t\u00edtulo de especialista y de sus caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "asuntos exteriores": [5], "exteriores": [4], "salud": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es evidente que la desigualdad entre hombres y mujeres es mucho mayor y\n    mucho m\u00e1s acusada en los pa\u00edses menos desarrollados, y dentro de ellos\n    los problemas fundamentales son la desigualdad en educaci\u00f3n y salud; en\n    educaci\u00f3n, por lo que supone de p\u00e9rdida de futuro, propio de la mujer,\n    pero tambi\u00e9n para la sociedad donde vive; y en salud porque atenta contra\n    su propia vida, como demuestran los hechos de que la mitad de las muertes\n    maternoinfantiles del mundo se producen en \u00c1frica, y porque entre un\n    20-30 por ciento de las mujeres embarazadas africanas est\u00e1n infectadas\n    con el virus del sida, una pandemia que est\u00e1 dejando sin generaci\u00f3n\n    productiva a ese continente y hu\u00e9rfanos a millones de ni\u00f1os africanosPor\n    tanto, resulta de evidente inter\u00e9s preguntarle por los resultados\n    obtenidos en la sesi\u00f3n conjunta de ministras de Sanidad que recientemente\n    se ha celebrado en Mozambique, y en la que usted jug\u00f3 un papel\n    preponderante, junto con otra gran figura, Mary Robinson. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ministra, lo siento, quiz\u00e1 no vaya muy de\n    acuerdo con la pregunta, pero quiero felicitarla por los presupuestos, en\n    la parte que le toca, porque son un ejemplo de la coordinaci\u00f3n, de la\n    equidad y de la protecci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n\n    expresar mi satisfacci\u00f3n por comprobar que \u00c1frica est\u00e1 en la agenda\n    pol\u00edtica en todos sus aspectos, no solamente en Asuntos Exteriores,\n    porque ha sido siempre la gran olvidada a pesar de ser un continente\n    vecino que sufre los problemas de la descolonizaci\u00f3n europea; as\u00ed como\n    que el Gobierno socialista luche por la igualdad de la mujer en todos los\n    \u00e1mbitos, y en este caso en el de la salud al que usted, ministra, fue a\n    defender en la Conferencia Extraordinaria de Ministros de Salud en\n    \u00c1frica, concretamente en la Red Mundial de Ministras de Salud que usted\n    copreside y que trat\u00f3 sobre salud sexual y reproductiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que la desigualdad entre hombres y mujeres es mucho mayor y\n    mucho m\u00e1s acusada en los pa\u00edses menos desarrollados, y dentro de ellos\n    los problemas fundamentales son la desigualdad en educaci\u00f3n y salud; en\n    educaci\u00f3n, por lo que supone de p\u00e9rdida de futuro, propio de la mujer,\n    pero tambi\u00e9n para la sociedad donde vive; y en salud porque atenta contra\n    su propia vida, como demuestran los hechos de que la mitad de las muertes\n    maternoinfantiles del mundo se producen en \u00c1frica, y porque entre un\n    20-30 por ciento de las mujeres embarazadas africanas est\u00e1n infectadas\n    con el virus del sida, una pandemia que est\u00e1 dejando sin generaci\u00f3n\n    productiva a ese continente y hu\u00e9rfanos a millones de ni\u00f1os africanosPor\n    tanto, resulta de evidente inter\u00e9s preguntarle por los resultados\n    obtenidos en la sesi\u00f3n conjunta de ministras de Sanidad que recientemente\n    se ha celebrado en Mozambique, y en la que usted jug\u00f3 un papel\n    preponderante, junto con otra gran figura, Mary Robinson. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n\n    expresar mi satisfacci\u00f3n por comprobar que \u00c1frica est\u00e1 en la agenda\n    pol\u00edtica en todos sus aspectos, no solamente en Asuntos Exteriores,\n    porque ha sido siempre la gran olvidada a pesar de ser un continente\n    vecino que sufre los problemas de la descolonizaci\u00f3n europea; as\u00ed como\n    que el Gobierno socialista luche por la igualdad de la mujer en todos los\n    \u00e1mbitos, y en este caso en el de la salud al que usted, ministra, fue a\n    defender en la Conferencia Extraordinaria de Ministros de Salud en\n    \u00c1frica, concretamente en la Red Mundial de Ministras de Salud que usted\n    copreside y que trat\u00f3 sobre salud sexual y reproductiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n\n    expresar mi satisfacci\u00f3n por comprobar que \u00c1frica est\u00e1 en la agenda\n    pol\u00edtica en todos sus aspectos, no solamente en Asuntos Exteriores,\n    porque ha sido siempre la gran olvidada a pesar de ser un continente\n    vecino que sufre los problemas de la descolonizaci\u00f3n europea; as\u00ed como\n    que el Gobierno socialista luche por la igualdad de la mujer en todos los\n    \u00e1mbitos, y en este caso en el de la salud al que usted, ministra, fue a\n    defender en la Conferencia Extraordinaria de Ministros de Salud en\n    \u00c1frica, concretamente en la Red Mundial de Ministras de Salud que usted\n    copreside y que trat\u00f3 sobre salud sexual y reproductiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la reuni\u00f3n celebrada en Maputo ten\u00eda por objeto el acceso\n    universal a servicios de salud sexual y reproductiva integrales en \u00c1frica\n    y se intentaba establecer all\u00ed por primera vez un plan de acci\u00f3n para\n    remitirlo a los jefes de Estado y de Gobierno de los pa\u00edses que integran\n    la Uni\u00f3n Africana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, el\n    Fondo de Naciones Unidas para la Poblaci\u00f3n, el Consejo de Mujeres L\u00edderes\n    y la organizaci\u00f3n Violence and Rights organizaron una sesi\u00f3n plenaria en\n    la que la se\u00f1ora Mary Robinson y yo misma, como copresidenta de la red de\n    ministras de Salud, presentamos la iniciativa de salud de las mujeres del\n    Consejo Mundial de Mujeres L\u00edderes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi intervenci\u00f3n se centr\u00f3 en la\n    necesidad de plantear una alianza mundial que aporte soluciones a los\n    problemas de salud de las mujeres africanas, porque ellas sufren de forma\n    dram\u00e1tica las secuelas de la pobreza, son discriminadas en todos los\n    \u00e1mbitos, contin\u00faan sufriendo en muchos pa\u00edses la mutilaci\u00f3n genital, son\n    m\u00e1s susceptibles a las enfermedades de transmisi\u00f3n sexual y cada embarazo\n    y cada parto ponen en riesgo sus vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los esfuerzos hechos para paliar\n    esta situaci\u00f3n no han sido suficientes y por eso los ministros y\n    ministras de Salud deben desarrollar medidas orientadas a la salud de las\n    mujeres trabajando con otras instituciones p\u00fablicas y privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Consejo Mundial ha impulsado por eso una red de ministras de Salud que\n    pretende promover pol\u00edticas innovadoras y fortalecer los sistemas\n    sanitarios locales para mejorar la salud maternoinfantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tengo la satisfacci\u00f3n de decirle que el acuerdo principal de esa\n    Conferencia de ministros y ministras de Salud celebrada en Maputo fue\n    aprobar por primera vez un plan de acci\u00f3n para la puesta en marcha de la\n    estrategia de salud sexual y reproductiva en \u00c1frica entre los a\u00f1os 2007 y\n    2010, con compromisos concretos que van a verse favorecidos por\n    aportaciones p\u00fablicas y privadas entre las que no puedo dejar de\n    mencionar la de la Fundaci\u00f3n Bill and Melinda Gates, que intenta\n    solucionar parte de los problemas que los presupuestos de los pa\u00edses\n    africanos no llegan a solventar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "medio ambiente": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en la actualidad es un hecho constatado la importancia de\n    la calidad del aire en la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra manera,\n    seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, debido a la contaminaci\u00f3n del\n    aire mueren m\u00e1s de dos millones de personas cada a\u00f1o, y la mitad de las\n    v\u00edctimas se produce en los pa\u00edses desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente en esta legislatura ha puesto en marcha\n    iniciativas fundamentales con relaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, al desarrollo\n    sostenible de las ciudades y a la mejora de la calidad del aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, seg\u00fan\n    un estudio de la Comisi\u00f3n Europea, se producen al a\u00f1o en torno a 16.000\n    muertes prematuras, pero la contaminaci\u00f3n del aire en las grandes\n    ciudades es responsable adem\u00e1s de la reducci\u00f3n de la esperanza de vida,\n    as\u00ed como de la aparici\u00f3n de patolog\u00edas asociadas, como el asma, la\n    bronquitis o las enfermedades pulmonares y cardiovasculares cr\u00f3nicas,\n    adem\u00e1s de perjudicar al desarrollo de la capacidad pulmonar de los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2], "medio ambiente": [3, 4], "pa\u00eds": [5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta es una norma que\n    exigir\u00e1 de las comunidades aut\u00f3nomas mecanismos de evaluaci\u00f3n permanente\n    de la situaci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica en nuestro pa\u00eds, de\n    acuerdo con los niveles exigidos a escala europea, conforme a las\n    exigencias de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    se superan los niveles recomendables de calidad del aire, si hay una\n    contaminaci\u00f3n superior a la fijada en las normas europeas, se deber\u00e1n\n    establecer por las comunidades aut\u00f3nomas, entre otras medidas, planes de\n    movilidad en las ciudades para la adecuada reducci\u00f3n y control del\n    tr\u00e1fico automovil\u00edstico, que es sin ninguna duda uno de los focos m\u00e1s\n    importantes de ese problema de mala calidad del aire que, como usted muy\n    bien se\u00f1alaba, incide muy negativamente sobre la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, puedo informar tambi\u00e9n de que, de acuerdo con el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo, se ha puesto en marcha un estudio sobre\n    la incidencia de la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica sobre la salud infantil, que\n    est\u00e1 llevando a cabo el Instituto Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la iniciativa m\u00e1s importante del Ministerio de Medio Ambiente es\n    la elaboraci\u00f3n de un anteproyecto de ley de calidad del aire y protecci\u00f3n\n    de la atm\u00f3sfera que va a sustituir en nuestro pa\u00eds a una ley todav\u00eda en\n    vigor, nada menos que del a\u00f1o 1972. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pasada reuni\u00f3n de la Conferencia\n    sectorial de Medio Ambiente, celebrada el 6 de octubre en Barcelona, tuvo\n    lugar la aprobaci\u00f3n del texto que ahora inicia su recorrido en el Consejo\n    de Estado, cuyo informe es preceptivo por tratarse, entre otras\n    cuestiones, de trasposici\u00f3n de directivas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la iniciativa m\u00e1s importante del Ministerio de Medio Ambiente es\n    la elaboraci\u00f3n de un anteproyecto de ley de calidad del aire y protecci\u00f3n\n    de la atm\u00f3sfera que va a sustituir en nuestro pa\u00eds a una ley todav\u00eda en\n    vigor, nada menos que del a\u00f1o 1972. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una norma que\n    exigir\u00e1 de las comunidades aut\u00f3nomas mecanismos de evaluaci\u00f3n permanente\n    de la situaci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica en nuestro pa\u00eds, de\n    acuerdo con los niveles exigidos a escala europea, conforme a las\n    exigencias de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfel d\u00eda 9 de octubre fue convocado su ministerio a una\n    Junta de Seguridad de Catalu\u00f1a para tratar de la 17\u00aa reuni\u00f3n de los\n    ministros de Vivienda de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfFueron los representantes del\n    Ministerio de Vivienda o los tres cuerpos de seguridad implicados\n    -Guardia Urbana, Mossos d'Esquadra y Polic\u00eda Nacional- quienes informaron\n    y desaconsejaron la celebraci\u00f3n de la cumbre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted conoce -me consta-, como se manifest\u00f3 por el ministro\n    competente en materia de seguridad en su d\u00eda y como esta tarde ha tenido\n    la oportunidad de escuchar en este mismo sal\u00f3n de plenos, las razones no\n    fueron otras que las de seguridad, adoptadas expresamente y por\n    unanimidad y nunca se ha hablado de una suspensi\u00f3n o de una anulaci\u00f3n,\n    sino de un aplazamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfLos motivos reales son los motivos\n    de seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLos tres cuerpos de seguridad implicados no pueden\n    garantizar el orden de la cumbre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, le reitero que\n    la recomendaci\u00f3n expresa y un\u00e1nime de todas las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad, as\u00ed como de todos los responsables pol\u00edticos de las\n    administraciones representadas, fue solicitar por razones de seguridad el\n    aplazamiento de la cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta momentos\n    antes de la celebraci\u00f3n de la junta de seguridad, a la que fuimos\n    invitados, se estaban preparando las visitas a los barrios de Barcelona,\n    que iban a ser visitados por las delegaciones correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted no puede permitir que el subdelegado del Gobierno en\n    Almer\u00eda trate a estos tr\u00e1nsfugas al m\u00e1ximo nivel protocolario y que\n    encima se haga escoltar de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    para blanquear lo que es el transfuguismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Para los ciudadanos espa\u00f1oles la\n    inmigraci\u00f3n ha pasado de no contar a ser el primer problema, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de proponer medidas, proponen\n    esperar, ganar tiempo, y precisamente tiempo es lo que no tienen los\n    ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si usted sigue siendo el responsable de\n    la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene una crisis migratoria en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La tasa de empleo de las personas que fueron normalizadas en\n    el proceso que yo dirig\u00ed es incluso superior a la de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles y se mantienen todos ellos en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ni el Gobierno actual ni los espa\u00f1oles se lo vamos a\n    consentir, no lo dude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [3], "educaci\u00f3n": [0], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este es un dato que extraigo de un estudio\n    socioling\u00fc\u00edstico elaborado por el propio Gobierno de Navarra -uno no\n    entiende muy bien-, a petici\u00f3n del Parlamento, y era presentado, como\n    digo, por el consejero de Educaci\u00f3n, don Luis Campoy, el pasado d\u00eda 10 de\n    octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera de las medidas: que adopten un enfoque estructurado con miras a\n    fomentar el uso del vascuence en los medios de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nicos\n    privados en el Pa\u00eds Vasco y en los programas de radio y televisi\u00f3n, en\n    general, en la Comunidad Foral de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera de las medidas: que adopten un enfoque estructurado con miras a\n    fomentar el uso del vascuence en los medios de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nicos\n    privados en el Pa\u00eds Vasco y en los programas de radio y televisi\u00f3n, en\n    general, en la Comunidad Foral de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, insta a prestar\n    especial atenci\u00f3n a la ense\u00f1anza de esta lengua y al apoyo a los medios\n    de comunicaci\u00f3n que en la Comunidad Foral de Navarra trabajan en esta\n    lengua y la difunden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para el a\u00f1o 2006 est\u00e1 previsto realizar cursos para m\u00e1s de 4.000\n    funcionarios, y espec\u00edficamente para el territorio de la Comunidad Foral\n    de Navarra los datos relativos a los cursos de euskera son los\n    siguientes: en el a\u00f1o 2005 han pasado 205 funcionarios por estos cursos\n    de formaci\u00f3n de euskera que damos en el Instituto Nacional de la\n    Administraci\u00f3n P\u00fablica y est\u00e1 previsto que al finalizar el a\u00f1o 2006 hayan\n    pasado 220 funcionarios, que est\u00e1n trabajando, van a trabajar, o aspiran\n    a desempe\u00f1ar su funci\u00f3n en la Comunidad Foral de Navarra y que en alg\u00fan\n    momento u otro se ver\u00e1n en la necesidad -porque as\u00ed se lo demanden los\n    ciudadanos que tienen derecho a ello- de utilizar esas ense\u00f1anzas de\n    euskera que les estamos dando desde\n    la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que es\n    limitada, m\u00e1s all\u00e1 de lo que yo pueda pensar o el Gobierno pueda pensar\n    respecto a cu\u00e1l est\u00e1 siendo la actuaci\u00f3n del Gobierno de Navarra al\n    respecto, pero le quiero decir algunas de las actuaciones de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado que tienen que ver con el programa de\n    formaci\u00f3n continua de empleados p\u00fablicos que venimos realizando desde el\n    INAP en la ense\u00f1anza de lenguas cooficiales a funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado destinados en los territorios de\n    comunidades aut\u00f3nomas con lengua cooficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "datos": [1, 2, 3], "ense\u00f1anza": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero podr\u00edamos hablar de calidad de la\n    educaci\u00f3n sin ninguna invasi\u00f3n competencial, \u00a1faltar\u00eda m\u00e1s, se\u00f1or\n    ministro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ense\u00f1anza de adultos\n    tambi\u00e9n arroja datos bien expresivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, si quiere saber la\n    voluntad de muchos navarros para hablar euskera no tiene m\u00e1s que\n    comprobar estos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio de la legislatura, cuando\n    ustedes llegaron al poder, le di unos datos -no s\u00e9 si los recordar\u00e1-\n    bastante expresivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ense\u00f1anza de adultos\n    tambi\u00e9n arroja datos bien expresivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [19, 20, 21, 22], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "datos": [18], "salud": [6, 7, 8, 9], "seguridad": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... los accidentes graves -es una\n    buena noticia- disminuyen un 14 por ciento y, en cambio, se mantienen los\n    mortales, 972 trabajadores muertos, una cifra que, l\u00f3gicamente debe\n    continuar preocup\u00e1ndonos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, preocupaci\u00f3n por la evoluci\u00f3n de esta pol\u00edtica, de esta\n    situaci\u00f3n, para los trabajadores aut\u00f3nomos, ya que entre enero y junio de\n    este a\u00f1o han perdido la vida 77 empleados del colectivo de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n por la realidad de la mortalidad laboral de los\n    trabajadores de origen extranjero, que supera en m\u00e1s de un 30 por ciento\n    a la media de la poblaci\u00f3n ocupada en este segmento de ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n General de Trabajadores presentaba hace poco un estudio sobre la\n    realidad de los accidentes de trabajo en las empresas de menos de 25\n    trabajadores y afirmaba que las cifras comparativas entre 1997 y el a\u00f1o\n    2004 apuntaban un incremento del 77 por ciento en los accidentes en este\n    tipo de empresas, donde es m\u00e1s dif\u00edcil aplicar la legislaci\u00f3n existente y\n    avanzar en las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n de riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos que\n    preguntarnos si nuestro sistema de aseguramiento, tal y como est\u00e1\n    configurado, estimula a que se declaren como accidentes de trabajo lo que\n    no son accidentes de trabajo, en la medida en que esto beneficia tanto a\n    los trabajadores como a los empresarios, y si sobre eso queremos\n    introducir reformas que eviten esa perversi\u00f3n de nuestro sistema de\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, tendr\u00edamos que\n    preguntarnos si tenemos una pol\u00edtica espec\u00edfica y adecuada respecto a la\n    edad en la microempresa, a la edad de los trabajadores aut\u00f3nomos que, con\n    las cifras que antes le recordaba, configuran un grupo de riesgo\n    evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el Gobierno, en abril del a\u00f1o pasado, aprob\u00f3 un plan que\n    traza las l\u00edneas a seguir en los \u00faltimos a\u00f1os en la materia y que ha sido\n    consensuado en la mesa de di\u00e1logo social, un plan para reducir la\n    siniestralidad laboral, y en ese plan que el Gobierno aprobaba se\n    anunciaba la elaboraci\u00f3n de una estrategia espa\u00f1ola de seguridad y salud\n    en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso era en abril del a\u00f1o 2005 y en el reciente debate de\n    pol\u00edtica general, el presidente del Gobierno, en aquellos compromisos que\n    asum\u00eda en mayo de este mismo a\u00f1o, volv\u00eda a hablarnos de la elaboraci\u00f3n de\n    esa estrategia espa\u00f1ola de seguridad y salud en el trabajo, que se\n    configuraba como la gran apuesta del Gobierno de Espa\u00f1a en esta\n    legislatura para dar ese salto adelante en las pol\u00edticas que ten\u00edamos en\n    esa materia, una estrategia 2005/2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octubre de 2006 es razonable\n    que la C\u00e1mara pregunte al Gobierno sobre el estado de esa estrategia\n    espa\u00f1ola de seguridad y salud en el trabajo, c\u00f3mo se encuentra, cu\u00e1ndo\n    piensa aprobarla el Gobierno y cu\u00e1ndo va a ser la C\u00e1mara part\u00edcipe de la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n central tiene un organismo especializado en esta\n    materia en el que existe cierta convicci\u00f3n de que ya toca poner al d\u00eda\n    ese Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo respecto a\n    sus funciones de mayor sofisticaci\u00f3n en la investigaci\u00f3n sobre los\n    problemas de salud y de riesgos laborales y de acomodo respecto a las\n    funciones que en esta materia han ido desarrollando las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El avance que el Instituto Nacional de\n    Seguridad e Higiene en el Trabajo ha realizado hace pocas semanas afirma\n    que en los \u00faltimos 12 meses del a\u00f1o, comparado con el mismo periodo del\n    a\u00f1o anterior, el total de accidentes de trabajo se ha incrementado en un\n    1,7 por ciento, hasta los 917.000 accidentes; (El se\u00f1or vicepresidente,\n    Cisneros Laborda, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el Gobierno, en abril del a\u00f1o pasado, aprob\u00f3 un plan que\n    traza las l\u00edneas a seguir en los \u00faltimos a\u00f1os en la materia y que ha sido\n    consensuado en la mesa de di\u00e1logo social, un plan para reducir la\n    siniestralidad laboral, y en ese plan que el Gobierno aprobaba se\n    anunciaba la elaboraci\u00f3n de una estrategia espa\u00f1ola de seguridad y salud\n    en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso era en abril del a\u00f1o 2005 y en el reciente debate de\n    pol\u00edtica general, el presidente del Gobierno, en aquellos compromisos que\n    asum\u00eda en mayo de este mismo a\u00f1o, volv\u00eda a hablarnos de la elaboraci\u00f3n de\n    esa estrategia espa\u00f1ola de seguridad y salud en el trabajo, que se\n    configuraba como la gran apuesta del Gobierno de Espa\u00f1a en esta\n    legislatura para dar ese salto adelante en las pol\u00edticas que ten\u00edamos en\n    esa materia, una estrategia 2005/2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octubre de 2006 es razonable\n    que la C\u00e1mara pregunte al Gobierno sobre el estado de esa estrategia\n    espa\u00f1ola de seguridad y salud en el trabajo, c\u00f3mo se encuentra, cu\u00e1ndo\n    piensa aprobarla el Gobierno y cu\u00e1ndo va a ser la C\u00e1mara part\u00edcipe de la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Observ\u00e1bamos que el Gobierno, hace unos cuantos meses, creo recordar que a\n    finales del a\u00f1o pasado, anunciaba un acuerdo con los agentes sociales\n    para reformar el Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n central tiene un organismo especializado en esta\n    materia en el que existe cierta convicci\u00f3n de que ya toca poner al d\u00eda\n    ese Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo respecto a\n    sus funciones de mayor sofisticaci\u00f3n en la investigaci\u00f3n sobre los\n    problemas de salud y de riesgos laborales y de acomodo respecto a las\n    funciones que en esta materia han ido desarrollando las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se anunciaba ese preacuerdo con los agentes sociales en esta\n    materia y a mi grupo le gustar\u00eda conocer en qu\u00e9 estado se encuentra esa\n    reforma del Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo y en\n    qu\u00e9 direcci\u00f3n van las reformas que se pueden alcanzar en los pr\u00f3ximos\n    meses, que se pueden concretar a trav\u00e9s de la publicaci\u00f3n de la\n    correspondiente normativa en el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos medios de comunicaci\u00f3n se\n    publican noticias se\u00f1alando que el Gobierno -creo recordar que era una\n    noticia de\n    Expansi\u00f3n-, en boca del secretario de Estado de la Seguridad Social,\n    afirmaba que una vez resuelta esa reforma del sistema de tarifas, tocaba\n    avanzar con relaci\u00f3n a la introducci\u00f3n del bonus malus en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, estos datos de ese organismo\n    p\u00fablico remarcan la baja de accidentes en el sector agrario y en la\n    industria y el incremento en la construcci\u00f3n y en el sector servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n General de Trabajadores presentaba hace poco un estudio sobre la\n    realidad de los accidentes de trabajo en las empresas de menos de 25\n    trabajadores y afirmaba que las cifras comparativas entre 1997 y el a\u00f1o\n    2004 apuntaban un incremento del 77 por ciento en los accidentes en este\n    tipo de empresas, donde es m\u00e1s dif\u00edcil aplicar la legislaci\u00f3n existente y\n    avanzar en las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n de riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unas cifras que\n    contin\u00faan configurando la realidad de la siniestralidad en el empleo, los\n    accidentes de trabajo, como uno de los principales problemas pol\u00edticos y\n    sociales que tiene planteados nuestro mercado de trabajo, que afecta a la\n    dignidad de las personas, al bien m\u00e1s preciado de las personas, que es la\n    vida, pero que tambi\u00e9n tiene consecuencias, desde el punto de vista del\n    buen funcionamiento de nuestro sistema productivo, para la competitividad\n    y la productividad en nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenida esa reforma de las tarifas\n    de los accidentes de trabajo en enfermedades profesionales, pero tambi\u00e9n\n    preocupaci\u00f3n de mi grupo porque esa reforma a menudo ha ido vinculada a\n    la puesta en marcha de mecanismos que estimulen el cumplimiento de la\n    legislaci\u00f3n en materia de riesgos, que premien aquellas empresas que son\n    capaces de cumplir m\u00e1s all\u00e1 de las ratios del conjunto de las empresas de\n    su sector y que seguramente tambi\u00e9n incorporen alg\u00fan tipo de castigo a\n    aquellas empresas que se sit\u00faen claramente por encima de las ratios de\n    accidentalidad de las empresas de su propio sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de saber si tenemos un buen sistema de informaci\u00f3n que nos permita\n    afirmar que las cifras que nos da la propia Administraci\u00f3n corresponden a\n    aquello que est\u00e1 sucediendo en nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [6, 7], "seguridad": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [24], "datos": [17, 18, 19, 20], "cultura": [8], "espa\u00f1oles": [16], "fiscal\u00eda": [21, 22], "salud": [5], "empresas": [23]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es verdad que hay m\u00e1s accidentes, pero hay m\u00e1s accidentes\n    porque hay m\u00e1s trabajadores; hay mucho m\u00e1s empleo, como sabe bien su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La siniestralidad se mide por la relaci\u00f3n entre accidentes y\n    trabajadores y ese \u00edndice, que es el que verdaderamente nos importa, el\n    que se usa internacionalmente, est\u00e1 descendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de accidentes\n    registrados por cada 100.000 trabajadores est\u00e1 bajando, incluso con los\n    datos que usted ha dado, si tenemos en cuenta el n\u00famero de ocupados, el\n    \u00edndice baja, y adem\u00e1s lo hace de forma intensa y sostenida y lo est\u00e1\n    haciendo m\u00e1s en las actividades m\u00e1s peligrosas y m\u00e1s todav\u00eda en los\n    accidentes m\u00e1s graves, en los mortales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral va dirigida tambi\u00e9n, adem\u00e1s de a dar\n    seguridad a los trabajadores, a reducir la siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, estamos poniendo en pr\u00e1ctica y aplicando medidas del Plan de\n    acciones prioritarias para la reducci\u00f3n de la siniestralidad, que\n    acordamos con los interlocutores sociales y con las comunidades el pasado\n    noviembre, y usted lo dec\u00eda: Ejecuci\u00f3n de un programa de control dirigido\n    a las empresas y actividades con altos \u00edndices de siniestralidad; campa\u00f1a\n    de sensibilizaci\u00f3n, de \u00e1mbito estatal, para desarrollar la cultura\n    preventiva; estudio de accidentes laborales vinculados al tr\u00e1fico de\n    veh\u00edculos; an\u00e1lisis de la siniestralidad mortal para impulsar medidas\n    concretas contra la misma; desarrollo de acciones espec\u00edficas dirigidas a\n    colectivos especiales, entre ellos trabajadores inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajos con los interlocutores sociales\n    que se desarrollan en el marco de la elaboraci\u00f3n de una estrategia\n    espa\u00f1ola en materia de seguridad y salud en el trabajo, reafirman\n    claramente esto que estoy diciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Inspecci\u00f3n est\u00e1 trabajando en una\n    nueva instrucci\u00f3n, coordinada con la fiscal\u00eda, para la actuaci\u00f3n en los\n    accidentes de trabajo de especial gravedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es muy importante:\n    coordinarnos con la fiscal\u00eda para la inspecci\u00f3n en los accidentes de\n    especial gravedad y muy pronto tendremos ya la nueva instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, estamos poniendo en pr\u00e1ctica y aplicando medidas del Plan de\n    acciones prioritarias para la reducci\u00f3n de la siniestralidad, que\n    acordamos con los interlocutores sociales y con las comunidades el pasado\n    noviembre, y usted lo dec\u00eda: Ejecuci\u00f3n de un programa de control dirigido\n    a las empresas y actividades con altos \u00edndices de siniestralidad; campa\u00f1a\n    de sensibilizaci\u00f3n, de \u00e1mbito estatal, para desarrollar la cultura\n    preventiva; estudio de accidentes laborales vinculados al tr\u00e1fico de\n    veh\u00edculos; an\u00e1lisis de la siniestralidad mortal para impulsar medidas\n    concretas contra la misma; desarrollo de acciones espec\u00edficas dirigidas a\n    colectivos especiales, entre ellos trabajadores inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a aparecen m\u00e1s datos porque se\n    declaran todos y en otros pa\u00edses europeos -de eso me inform\u00f3 el otro d\u00eda\n    el responsable de la Agencia de seguridad en el trabajo, con sede en\n    Bilbao, de que nuestro sistema es superexhaustivo-, no ocurre as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, el\n    director de la Agencia europea para la seguridad en el trabajo, se\u00f1or\n    Takala, me lo resaltaba la semana pasada, como me resaltaba que las\n    cifras espa\u00f1olas son buenas en un doble sentido: primero, que la relaci\u00f3n\n    entre el crecimiento econ\u00f3mico y el empleo es muy buena, y que la\n    relaci\u00f3n entre el crecimiento del empleo y los accidentes de trabajo\n    decrece, es decir, que aumenta m\u00e1s la base del empleo que el n\u00famero de\n    accidentes, luego la ratio va descendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajos con los interlocutores sociales\n    que se desarrollan en el marco de la elaboraci\u00f3n de una estrategia\n    espa\u00f1ola en materia de seguridad y salud en el trabajo, reafirman\n    claramente esto que estoy diciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral va dirigida tambi\u00e9n, adem\u00e1s de a dar\n    seguridad a los trabajadores, a reducir la siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en el marco en el que\n    se desarrolla la subcontrataci\u00f3n en la construcci\u00f3n, esta C\u00e1mara ha\n    aprobado por primera vez una regulaci\u00f3n en la materia, mejorando las\n    condiciones de seguridad de la subcontrataci\u00f3n y, por tanto, espero que\n    reduciendo en el futuro los \u00edndices de siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos realizando un\n    considerable fortalecimiento de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad\n    Social en sus efectivos, hemos m\u00e1s que duplicado las convocatorias\n    anuales de inspectores y subinspectores para llegar al final de\n    legislatura a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, estamos haciendo bastantes cosas: m\u00e1s seguridad, mejor\n    formaci\u00f3n, mejor prevenci\u00f3n, atenci\u00f3n espec\u00edfica en el campo de la\n    subcontrataci\u00f3n, refuerzo de instituciones b\u00e1sicas del sistema preventivo\n    y refuerzo de formaci\u00f3n en prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en los datos espa\u00f1oles -usted me lo preguntaba- hay\n    peculiaridades de medici\u00f3n que tenemos que tener en cuenta, y quiero\n    aclarar que no tengo ninguna intenci\u00f3n de ocultar la gravedad del\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de accidentes\n    registrados por cada 100.000 trabajadores est\u00e1 bajando, incluso con los\n    datos que usted ha dado, si tenemos en cuenta el n\u00famero de ocupados, el\n    \u00edndice baja, y adem\u00e1s lo hace de forma intensa y sostenida y lo est\u00e1\n    haciendo m\u00e1s en las actividades m\u00e1s peligrosas y m\u00e1s todav\u00eda en los\n    accidentes m\u00e1s graves, en los mortales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en los datos espa\u00f1oles -usted me lo preguntaba- hay\n    peculiaridades de medici\u00f3n que tenemos que tener en cuenta, y quiero\n    aclarar que no tengo ninguna intenci\u00f3n de ocultar la gravedad del\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otros\n    pa\u00edses, donde el sistema no es de seguro, sino simplemente de\n    obligatoriedad de declaraci\u00f3n, la declaraci\u00f3n no es tan exhaustiva y, por\n    tanto, los datos son menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a aparecen m\u00e1s datos porque se\n    declaran todos y en otros pa\u00edses europeos -de eso me inform\u00f3 el otro d\u00eda\n    el responsable de la Agencia de seguridad en el trabajo, con sede en\n    Bilbao, de que nuestro sistema es superexhaustivo-, no ocurre as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Inspecci\u00f3n est\u00e1 trabajando en una\n    nueva instrucci\u00f3n, coordinada con la fiscal\u00eda, para la actuaci\u00f3n en los\n    accidentes de trabajo de especial gravedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es muy importante:\n    coordinarnos con la fiscal\u00eda para la inspecci\u00f3n en los accidentes de\n    especial gravedad y muy pronto tendremos ya la nueva instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, estamos poniendo en pr\u00e1ctica y aplicando medidas del Plan de\n    acciones prioritarias para la reducci\u00f3n de la siniestralidad, que\n    acordamos con los interlocutores sociales y con las comunidades el pasado\n    noviembre, y usted lo dec\u00eda: Ejecuci\u00f3n de un programa de control dirigido\n    a las empresas y actividades con altos \u00edndices de siniestralidad; campa\u00f1a\n    de sensibilizaci\u00f3n, de \u00e1mbito estatal, para desarrollar la cultura\n    preventiva; estudio de accidentes laborales vinculados al tr\u00e1fico de\n    veh\u00edculos; an\u00e1lisis de la siniestralidad mortal para impulsar medidas\n    concretas contra la misma; desarrollo de acciones espec\u00edficas dirigidas a\n    colectivos especiales, entre ellos trabajadores inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una cuesti\u00f3n adem\u00e1s\n    doblemente estructural, en un doble sentido del t\u00e9rmino, primero porque\n    es un fen\u00f3meno que viene de largo y, segundo, porque sus causas est\u00e1n\n    estrechamente enlazadas con las estructuras y las culturas laborales y\n    productivas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "cultura": [2, 3, 4], "seguridad": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mi\n    grupo, desde hace tiempo, reivindica que en esta cuesti\u00f3n es necesario un\n    cambio de cultura que afecte a los empresarios, a los trabajadores y\n    tambi\u00e9n al conjunto de nuestro aparato administrativo, pol\u00edtico e\n    institucional que aborda esa cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los riesgos psicosociales asociados al trabajo,\n    los problemas relativos a la ergonom\u00eda, como los vinculados a\n    enfermedades de la espalda de los trabajadores o problemas vinculados a\n    enfermedades como el c\u00e1ncer o cardiovasculares, asociadas a procesos\n    existentes del propio puesto de trabajo, deben de formar parte de esa\n    estrategia que el Gobierno anuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted adem\u00e1s hablaba de un cambio de cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo, desde hace tiempo, reivindica que en esta cuesti\u00f3n es necesario un\n    cambio de cultura que afecte a los empresarios, a los trabajadores y\n    tambi\u00e9n al conjunto de nuestro aparato administrativo, pol\u00edtico e\n    institucional que aborda esa cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la prevenci\u00f3n de riesgos laborales es simplemente rellenar unos\n    papeles, ya sea por el trabajador, ya sea por el empresario, ya sea por\n    la Inspecci\u00f3n de Trabajo, es evidente que el cambio de cultura no lo\n    estamos introduciendo, y sobre esta cuesti\u00f3n necesitamos alguna cosa m\u00e1s\n    que campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos esa idea de que\n    tenemos una buena legislaci\u00f3n, la Ley de Prevenci\u00f3n de Riesgos\n    Laborales,\n    de 1995 -once a\u00f1os ya de vigencia de esa ley-, pero la ley en s\u00ed misma no\n    ha supuesto un cambio en c\u00f3mo aborda la Administraci\u00f3n p\u00fablica en su\n    conjunto el problema de la seguridad en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3], "datos": [6, 7], "cultura": [4], "seguridad": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que estamos comprobando es que desde hace varios a\u00f1os,\n    desde el a\u00f1o 2000 concretamente, se est\u00e1 produciendo una ca\u00edda sostenida\n    cada a\u00f1o del n\u00famero de accidentes por cada 100.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o\n    2005 lo acabamos con 6.011 accidentes por cada 100.000 trabajadores y\n    creo que en el a\u00f1o 2006 bajaremos de esa cifra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el sector servicios tambi\u00e9n hay una ca\u00edda de\n    m\u00e1s de 5.000 a por debajo de 4.000 por cada 100.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, la estrategia ir\u00e1 dirigida -y espero con mucho inter\u00e9s sus\n    iniciativas- a mejorar todo lo que podamos en pol\u00edticas activas de\n    prevenci\u00f3n, en apostar muy fuerte por el cumplimiento de la normativa con\n    car\u00e1cter real -hay que hacerlo-, en reforzar la implicaci\u00f3n de los\n    trabajadores -en el sector de la construcci\u00f3n, sabe que lo hemos hecho en\n    subcontrataci\u00f3n, con las medidas que hemos adoptado aqu\u00ed en el Parlamento\n    junto con los empresarios- y en reforzar las instituciones p\u00fablicas -esto\n    quiere decir todas,\n    especialmente las comunidades aut\u00f3nomas, que son quienes ejecutan las\n    mismas-, mejorando la coordinaci\u00f3n de las actuaciones de todas ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n, sin ninguna duda\n    el punto nodal est\u00e1 en la sensibilizaci\u00f3n y, por tanto, en un enfoque de\n    cultura preventivo distinto, yo dir\u00eda que desde la m\u00e1s tierna infancia,\n    desde el colegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, tenemos que autoconvencernos todos de la\n    importancia que tiene cumplir con las normas, no de modo burocr\u00e1tico, eso\n    es lo de menos, sino como un elemento de seguridad indispensable para la\n    persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes le daba los datos, y usted tiene raz\u00f3n, mientras tengamos\n    ese n\u00famero de accidentes la situaci\u00f3n es grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los datos oficiales del\n    instituto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [4], "pa\u00eds": [3], "espa\u00f1oles": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El permiso para\n    que los pasajeros que tengan como origen y destino Espa\u00f1a no pasen\n    control lo es en virtud a una exenci\u00f3n administrativa y no a un derecho\n    de nuestro pa\u00eds, y adem\u00e1s se reservan el derecho de ejercer el control\n    sobre los pasajeros con origen o destino Espa\u00f1a que por motivos de\n    seguridad, o cualquier otro de excepci\u00f3n, les permita hacerlo, en vez de\n    haber hecho alg\u00fan tipo de acuerdo bilateral diciendo: No, si nosotros\n    pensamos que hay alg\u00fan tipo de pasajero sospechoso, que el control\n    excepcional lo haga la Polic\u00eda o la Guardia Civil espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dicen que es frontera para los brit\u00e1nicos y verja para\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su diplomacia\n    creativa, eso de montar una nueva terminal cerca de la verja, en la que\n    hay un voladizo que pasa por encima de la verja, donde se van a situar\n    los polic\u00edas y guardias civiles espa\u00f1oles, es, como poco, rocambolesca;\n    es francamente, como poco, rocambolesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El permiso para\n    que los pasajeros que tengan como origen y destino Espa\u00f1a no pasen\n    control lo es en virtud a una exenci\u00f3n administrativa y no a un derecho\n    de nuestro pa\u00eds, y adem\u00e1s se reservan el derecho de ejercer el control\n    sobre los pasajeros con origen o destino Espa\u00f1a que por motivos de\n    seguridad, o cualquier otro de excepci\u00f3n, les permita hacerlo, en vez de\n    haber hecho alg\u00fan tipo de acuerdo bilateral diciendo: No, si nosotros\n    pensamos que hay alg\u00fan tipo de pasajero sospechoso, que el control\n    excepcional lo haga la Polic\u00eda o la Guardia Civil espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo recib\u00ed en aquellos\n    meses, aquellas semanas previas a la declaraci\u00f3n de la C\u00e1mara de los\n    Comunes, a un importante miembro de la C\u00e1mara de los Lores que, a\n    petici\u00f3n del ministro de Exteriores, vino a explicarle a la oposici\u00f3n en\n    Espa\u00f1a el contenido real de ese acuerdo previsible que todav\u00eda no se\n    hab\u00eda firmado y, sobre todo, del acuerdo del Gobierno brit\u00e1nico de\n    reconocer la autodeterminaci\u00f3n de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [3, 4], "asuntos exteriores": [5, 6], "datos": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En estos acuerdos nuestra posici\u00f3n tradicional en lo que se refiere a la\n    cuesti\u00f3n de fondo, la cuesti\u00f3n que le preocupa a usted, como nos preocupa\n    al Gobierno y como le preocupa a todos los ciudadanos espa\u00f1oles, la\n    cuesti\u00f3n de la soberan\u00eda, ha salido reforzada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, el tema de la cooperaci\u00f3n que encierran los acuerdos\n    de C\u00f3rdoba no tienen escasa importancia, no son peque\u00f1as victorias\n    p\u00edrricas, se\u00f1or De Ar\u00edstegui, son cuestiones que afectan al d\u00eda a d\u00eda de\n    todos los ciudadanos que viven en la zona del Campo de Gibraltar y, por\n    lo tanto, a muchos ciudadanos espa\u00f1oles que se ver\u00e1n afectados por la\n    mejora que estos acuerdos han conseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas formas, intentar\u00e9\n    convencerle no con datos, sino con pol\u00edticas, con expresiones de cu\u00e1l ha\n    sido el logro y los acuerdos de este nuevo enfoque que ha hecho el\n    Gobierno sobre Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tuve ocasi\u00f3n\n    de informar el 5 de octubre en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n del Senado sobre los resultados alcanzados, y lamento no\n    haber podido hacerlo en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores del Congreso\n    con anterioridad porque su grupo -no s\u00e9 si S.S.-me pidi\u00f3 el aplazamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no es algo nuevo, es algo que hemos\n    heredado del esp\u00edritu que se hizo crear a base de todo lo que fueron los\n    esfuerzos de los distintos ministros de Asuntos Exteriores para alcanzar\n    una soluci\u00f3n definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tuve ocasi\u00f3n\n    de informar el 5 de octubre en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n del Senado sobre los resultados alcanzados, y lamento no\n    haber podido hacerlo en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores del Congreso\n    con anterioridad porque su grupo -no s\u00e9 si S.S.-me pidi\u00f3 el aplazamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no es algo nuevo, es algo que hemos\n    heredado del esp\u00edritu que se hizo crear a base de todo lo que fueron los\n    esfuerzos de los distintos ministros de Asuntos Exteriores para alcanzar\n    una soluci\u00f3n definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted particularmente o el Partido Popular, si usted\n    representa al Partido Popular, porque no sabemos qui\u00e9n representa al\n    Partido Popular; me imagino que el se\u00f1or Piqu\u00e9 tambi\u00e9n representa al\n    Partido Popular, cuando es portavoz de Exteriores en el Senado creo que\n    est\u00e1 hablando en nombre del Partido Popular; tienen que ponerse ustedes\n    de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061018_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 8, 10, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 28, 29, 30, 32, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 42, 44, 47, 49, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 59, 62, 63, 66, 67, 68, 70, 73, 75, 77, 78, 80, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 92, 93, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 106, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 116, 118, 124, 127, 129, 131, 132], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 58, 60, 69, 126, 128], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 9, 11, 25, 26, 27, 31, 33, 46, 48, 50, 61, 64, 65, 71, 72, 74, 79, 81, 94, 104, 105, 107, 119, 120, 121, 122, 130], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12, 14, 91, 123, 125], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [40, 41, 43, 76], "party": "EMILIO OLABARRIA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [45, 115, 117], "party": "Jordi Ram\u00f3n Torres", "name": "Esquerra Republicana"}]}