{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0], "huelga general": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REFORMA LABORAL EST\u00c1 PREPARANDO EL GOBIERNO QUE USTED\n    MISMO CREE QUE MERECE UNA HUELGA GENERAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 REFORMA LABORAL EST\u00c1 PREPARANDO EL GOBIERNO QUE USTED\n    MISMO CREE QUE MERECE UNA HUELGA GENERAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno \u00bfqu\u00e9 reforma\n    laboral piensa presentar a este Parlamento que usted mismo cree que\n    merece una huelga general? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "paro": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cualquier caso,\n    como luego hemos escuchado a algunos portavoces, estoy absolutamente\n    convencido de que haremos una buena reforma laboral cuyo objetivo b\u00e1sico\n    es que se produzca la contrataci\u00f3n de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    absolutamente convencido, y se lo pido, de que ustedes y su grupo me van\n    a ayudar para que la reforma laboral sea un \u00e9xito y para que eso que yo\n    dije en Bruselas en una conversaci\u00f3n que no quer\u00eda que fuera p\u00fablica, no\n    se produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos much\u00edsimos\n    j\u00f3venes en el paro y m\u00e1s de 5 millones que no pueden trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4], "despido": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso creemos que\n    la reforma laboral no va a crear empleo aqu\u00ed y ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral\n    va a abaratar el despido, lo que crear\u00e1 m\u00e1s parados, y va a ser m\u00e1s f\u00e1cil\n    y m\u00e1s flexible el despido, por tanto, lo que va a hacer es cambiar empleo\n    estable por empleo precario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    podr\u00e1 traer aqu\u00ed una reforma laboral que apruebe con su mayor\u00eda absoluta\n    -por cierto, mayor\u00eda absoluta que no le han dado los votos sino una ley\n    electoral tramposa-, pero con eso lo \u00fanico que conseguir\u00e1... (Protestas y\n    rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    podr\u00e1n aprobar una reforma laboral, pero usted no podr\u00e1 evitar que la\n    gente responda en la calle; usted no podr\u00e1 evitar que la gente salga a la\n    calle reclamando sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ah\u00ed estaremos tambi\u00e9n nosotros, en la\n    calle con la gente y oponi\u00e9ndonos a su reforma laboral que va a hacer m\u00e1s\n    d\u00e9bil y todav\u00eda m\u00e1s dependiente a nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral\n    va a abaratar el despido, lo que crear\u00e1 m\u00e1s parados, y va a ser m\u00e1s f\u00e1cil\n    y m\u00e1s flexible el despido, por tanto, lo que va a hacer es cambiar empleo\n    estable por empleo precario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mercado laboral": [0, 1], "flexibilidad interna": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dice que no conoce la reforma del\n    mercado laboral que va a presentar el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos que no quieren que haya una reforma\n    del mercado laboral pero tiene que haber una reforma del mercado laboral\n    porque, como usted muy bien ha dicho, m\u00e1s de la mitad de nuestros j\u00f3venes\n    no pueden trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, le voy a\n    decir los objetivos de la propuesta que presentaremos en esta C\u00e1mara\n    cuando la aprobemos en el Consejo de Ministros: la estabilidad en el\n    empleo, la flexibilidad interna y, sobre todo, facilitar que haya\n    mecanismos de ajuste en momentos dif\u00edciles alternativos a la destrucci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA CUMPLIR EL GOBIERNO, PUNTUALMENTE, LOS\n    COMPROMISOS DE DEVOLUCI\u00d3N DEL IVA QUE CORRESPONDA A LAS EMPRESAS\n    EXPORTADORAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este sentido le\n    pregunto, se\u00f1or presidente, \u00bfcu\u00e1ndo piensa el Gobierno cumplir,\n    puntualmente, los compromisos de devoluci\u00f3n de IVA que corresponden a las\n    empresas exportadoras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "empresas": [3], "administraciones p\u00fablicas": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Duran, le voy a\n    responder lo que me dice la Agencia Estatal Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan dice la Agencia\n    Estatal Tributaria, el plazo medio de las devoluciones en 2011 fue de 44\n    d\u00edas; en aquellas que no han presentado irregularidades fue de 21 y de 50\n    aquellas que fueron objeto de un procedimiento de comprobaci\u00f3n\n    tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi estos plazos me\n    parecen razonables; en cualquier caso, nunca renunciar\u00e9 a hacer las cosas\n    mucho mejor de lo que se hacen, pero no me parece que la Agencia Estatal\n    Tributaria sea el \u00f3rgano m\u00e1s ineficiente del conjunto de las\n    administraciones p\u00fablicas como sabe mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de\n    devoluci\u00f3n mensual del IVA a las empresas exportadoras es un r\u00e9gimen\n    especial que permite a los exportadores obtener la devoluci\u00f3n del IVA al\n    final de cada mes, sin tener que esperar al final del a\u00f1o natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi estos plazos me\n    parecen razonables; en cualquier caso, nunca renunciar\u00e9 a hacer las cosas\n    mucho mejor de lo que se hacen, pero no me parece que la Agencia Estatal\n    Tributaria sea el \u00f3rgano m\u00e1s ineficiente del conjunto de las\n    administraciones p\u00fablicas como sabe mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "empresas": [4], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No estoy de acuerdo con la respuesta que me da a partir de los datos que\n    le ofrece a usted la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Revise y d\u00edgale a la Agencia Tributaria que no ocurre\n    exactamente lo que le dicen sus informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estoy de acuerdo con la respuesta que me da a partir de los datos que\n    le ofrece a usted la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Revise y d\u00edgale a la Agencia Tributaria que no ocurre\n    exactamente lo que le dicen sus informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente tambi\u00e9n que\n    hay que ayudar a las empresas exportadoras y no se est\u00e1 haciendo, se\u00f1or\n    presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n he pedido los datos de la Delegaci\u00f3n\n    Especial de la Agencia Tributaria en Catalu\u00f1a -porque supongo que esos\n    datos ser\u00e1n fundamentalmente de Catalu\u00f1a- y me dicen que gestiona\n    proporcionalmente m\u00e1s devoluciones que el resto de las delegaciones de la\n    Agencia Tributaria -en concreto, 53.931, un 27 por ciento- y que el\n    tiempo medio de tramitaci\u00f3n en Catalu\u00f1a en el pasado a\u00f1o 2011 fue de 33\n    d\u00edas, es decir, 11 menos que la media nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n he pedido los datos de la Delegaci\u00f3n\n    Especial de la Agencia Tributaria en Catalu\u00f1a -porque supongo que esos\n    datos ser\u00e1n fundamentalmente de Catalu\u00f1a- y me dicen que gestiona\n    proporcionalmente m\u00e1s devoluciones que el resto de las delegaciones de la\n    Agencia Tributaria -en concreto, 53.931, un 27 por ciento- y que el\n    tiempo medio de tramitaci\u00f3n en Catalu\u00f1a en el pasado a\u00f1o 2011 fue de 33\n    d\u00edas, es decir, 11 menos que la media nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo eso,\n    se\u00f1or Rajoy, no da confianza: ni hacer lo contrario de lo que se dice en\n    campa\u00f1a, ni que sus ministros se peleen y la vicepresidenta tenga que\n    poner orden, ni que usted reconozca que vive en un l\u00edo, ni que usted\n    hable de huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ayer\n    mismo, el se\u00f1or ministro de Justicia, don Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n, dijo\n    muy claramente, muy claramente -y yo estoy de acuerdo con \u00e9l- que la Ley\n    de matrimonios homosexuales no es inconstitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber su\n    opini\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, a prop\u00f3sito de esta nueva y seria\n    descoordinaci\u00f3n, porque desde luego si el encargado de la justicia del\n    Gobierno tiene esa opini\u00f3n, ustedes deber\u00edan retirar por una elemental\n    coherencia jur\u00eddica y pol\u00edtica ese recurso, se\u00f1ora vicepresidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y este Gobierno,\n    se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 decidido a que vuelva el cr\u00e9dito a las empresas y a las\n    familias y ha aprobado una reforma del sistema financiero y ha recortado\n    el sueldo de los directivos de las entidades que reciben ayudas p\u00fablicas,\n    eso que ustedes dec\u00edan mucho y que nunca hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL\n    GOBIERNO SU INTENCI\u00d3N DE IMPONER EL CONJUNTO DE CONTRARREFORMAS\n    ANUNCIADAS POR EL MINISTRO DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, bienvenido en esta su primera intervenci\u00f3n en\n    el Pleno del Congreso y suerte en su gesti\u00f3n al frente del servicio\n    p\u00fablico de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en pocas semanas han ido anunciando preocupantes reformas\n    dentro del \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo\n    anuncia a la vez que hablan de consenso y, por ello, le pregunto:\n    \u00bfMantiene el Gobierno su intenci\u00f3n de imponer el conjunto de\n    contrarreformas anunciadas por el ministro de Justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "consejo general": [3], "servicio p\u00fablico": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ); cadena perpetua, aunque la llamen prisi\u00f3n permanente\n    revisable; copago importante en la Administraci\u00f3n de Justicia, no\n    dep\u00f3sito moderado para recurrir que existe hoy; regalos corporativos en\n    bodas y divorcio a costa de los bolsillos de los ciudadanos; recortes en\n    medios personales y materiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, su fracaso estar\u00e1\n    garantizado y no ayudar\u00e1 a la necesaria mejora del servicio p\u00fablico de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen, no vuelvan al\n    viejo pasado, no recorten derechos y libertades y busquen, de verdad, el\n    necesario consenso en esta cuesti\u00f3n de Estado que es la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hurtan al\n    Parlamento, a la soberan\u00eda popular y regalan al gremio de los jueces la\n    elecci\u00f3n de doce miembros del Consejo General del Poder Judicial,\n    rompiendo consensos b\u00e1sicos respetados durante muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, su fracaso estar\u00e1\n    garantizado y no ayudar\u00e1 a la necesaria mejora del servicio p\u00fablico de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "consejo general": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pero d\u00e9jeme que le diga lo que ocurr\u00eda en Espa\u00f1a el d\u00eda que\n    este ministro de Justicia tom\u00f3 posesi\u00f3n de su cargo, porque es importante\n    que usted lo sepa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese d\u00eda el\n    Consejo General del Poder Judicial me inform\u00f3 que en el a\u00f1o 2010 se\n    hab\u00edan producido ante el mismo 13.000 quejas, y el 75 por ciento de las\n    mismas relativas al funcionamiento de la justicia, en donde el ciudadano\n    dice que la justicia ni es atenta ni es \u00e1gil ni es tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy ministro del Gobierno de Espa\u00f1a y, por lo\n    tanto, defiendo la postura de mi partido, que es estar a lo que diga el\n    Tribunal Constitucional, y esa es -y no tenga ninguna duda- la opini\u00f3n\n    del ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese d\u00eda el\n    Consejo General del Poder Judicial me inform\u00f3 que en el a\u00f1o 2010 se\n    hab\u00edan producido ante el mismo 13.000 quejas, y el 75 por ciento de las\n    mismas relativas al funcionamiento de la justicia, en donde el ciudadano\n    dice que la justicia ni es atenta ni es \u00e1gil ni es tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire,\n    se\u00f1or\u00eda, para dar lecciones, hay que pensar en el pasado que tiene cada\n    uno, y usted pertenece a un grupo pol\u00edtico que mientras gobern\u00f3 estos\n    ocho a\u00f1os fuimos testigos del cierre de diez compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas, tuvimos\n    huelgas de todo, de compa\u00f1\u00edas, de trabajadores, de empresas de\n    aeropuerto; hubo una huelga que incluso, como usted conoce, llev\u00f3 a\n    declarar el estado de sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo empresas del sector que cerraron, hubo\n    un deterioro de la puntualidad de 13 puntos, como nunca se hab\u00eda conocido\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3], "party": "JOS\u00c9 LUIS CENTELLA G\u00d3MEZ", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [2, 4, 7, 9, 12, 16, 17], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 6, 8], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [10, 11, 13, 14, 15], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}]}