{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Valoro que la reforma de la Constituci\u00f3n para garantizar la estabilidad\n    presupuestaria como principio ha tenido una buena acogida de los\n    organismos internacionales, de las agencias de rating que se han\n    pronunciado y, en general, de todos aquellos analistas que valoran hoy y\n    para el futuro este principio como un principio extraordinariamente\n    importante para la credibilidad de nuestra econom\u00eda y de nuestro sistema\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otro lado, se dijo por activa y por pasiva que la reforma se hac\u00eda\n    para dar solvencia a nuestra econom\u00eda ante los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, seg\u00fan sus previsiones la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00e1 este\n    a\u00f1o el 1,3, la tasa de paro estar\u00e1\n    por debajo del 20 por ciento y el crecimiento y consumo de los hogares\n    ser\u00e1 positivo y se intensificar\u00e1 durante el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    es cre\u00edble a la vista de los datos que hemos conocido de producci\u00f3n\n    industrial, de venta, de comercio minorista, de matriculaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos, de financiaci\u00f3n de empresas y familias, del \u00edndice sint\u00e9tico\n    de bienestar del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda; y adem\u00e1s no es\n    cre\u00edble porque ni la Comisi\u00f3n Europea, ni el Fondo Monetario\n    Internacional, ni ning\u00fan servicio de estudios espa\u00f1ol o extranjero dice\n    que Espa\u00f1a vaya a crecer econ\u00f3micamente y crear empleo, como dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, la econom\u00eda tiene muchos problemas, pero el m\u00e1s\n    importante hoy es el de la falta de confianza, y uno de los factores -muy\n    importante- que provocan desconfianza es negar la realidad y no decir la\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    es cre\u00edble a la vista de los datos que hemos conocido de producci\u00f3n\n    industrial, de venta, de comercio minorista, de matriculaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos, de financiaci\u00f3n de empresas y familias, del \u00edndice sint\u00e9tico\n    de bienestar del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda; y adem\u00e1s no es\n    cre\u00edble porque ni la Comisi\u00f3n Europea, ni el Fondo Monetario\n    Internacional, ni ning\u00fan servicio de estudios espa\u00f1ol o extranjero dice\n    que Espa\u00f1a vaya a crecer econ\u00f3micamente y crear empleo, como dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    es cre\u00edble a la vista de los datos que hemos conocido de producci\u00f3n\n    industrial, de venta, de comercio minorista, de matriculaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos, de financiaci\u00f3n de empresas y familias, del \u00edndice sint\u00e9tico\n    de bienestar del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda; y adem\u00e1s no es\n    cre\u00edble porque ni la Comisi\u00f3n Europea, ni el Fondo Monetario\n    Internacional, ni ning\u00fan servicio de estudios espa\u00f1ol o extranjero dice\n    que Espa\u00f1a vaya a crecer econ\u00f3micamente y crear empleo, como dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si le parecer\u00e1 a usted congruente,\n    se\u00f1ora Salgado, bajar el IVA por la compra de cualquier casa, por rico\n    que sea el comprador, despu\u00e9s de haber eliminado la deducci\u00f3n por\n    vivienda habitual a j\u00f3venes y a familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfqu\u00e9 credibilidad tiene su Gobierno cuando habla de estabilidad\n    en el empleo si la \u00faltima reforma laboral va a ser hacer de los contratos\n    temporales la generalidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las cuentas de sostenibilidad de la\n    deuda no les salen porque dependen esencialmente de tres cosas; primero,\n    del d\u00e9ficit, y somos el pa\u00eds -fuera de los pa\u00edses intervenidos de la\n    Uni\u00f3n Europea- que m\u00e1s d\u00e9ficit p\u00fablico tiene; segundo, los tipos de\n    inter\u00e9s y los m\u00e1rgenes respecto al resto de los intereses que paga en\n    Europa siguen aumentando por el deterioro de nuestra econom\u00eda y las dudas\n    que hay sobre la misma; y, tercero, lo m\u00e1s importante, el crecimiento,\n    porque sin crecimiento es imposible que se recuperen esos ingresos de los\n    que estaba yo hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han faltado las\n    reformas, no se est\u00e1 creciendo, no ganamos competitividad, y por eso se\n    nos deteriora la situaci\u00f3n y por eso se duda sobre la credibilidad de\n    nuestra econom\u00eda y nuestra deuda, la \u00faltima es del presidente de los\n    Estados Unidos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos el \u00fanico pa\u00eds de Europa, con\n    Alemania, que pr\u00e1cticamente ha conservado su cuota de exportaciones a lo\n    largo de la presente crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por un lado, hemos actuado a trav\u00e9s de\n    los organismos internacionales que est\u00e1n presentes en la regi\u00f3n como es\n    el caso de Acnur, de Unicef, del Programa Mundial de Alimentos o de la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por otro lado, hemos activado seis\n    convenios de emergencia con varias organizaciones no gubernamentales para\n    financiar proyectos concretos que tienen que atender a un problema tan\n    grave como la malnutrici\u00f3n, la salud o trabajar en el sector de agua y\n    saneamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan el informe presentado por usted al Consejo de\n    Ministros en el comienzo del curso escolar 2011-2012, pese al ligero\n    descenso de la inversi\u00f3n por los ajustes presupuestarios motivados por la\n    crisis, se constata el importante esfuerzo que se viene realizando en\n    nuestro pa\u00eds en educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo demuestra el incremento del\n    n\u00famero de alumnos en todos los niveles educativos, sobre todo en el\n    primer ciclo de educaci\u00f3n infantil de 0 a 3 a\u00f1os, y en los estudios de\n    bachillerato y formaci\u00f3n profesional, as\u00ed como se constata el importante\n    incremento de la partida de becas y ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nos preocupa que el inicio\n    est\u00e9 resultando conflictivo en algunas comunidades aut\u00f3nomas como, por\n    ejemplo, Madrid, Galicia o Castilla-La Mancha, en las que los ajustes\n    presupuestarios pueden afectar seriamente a la educaci\u00f3n y, sobre todo, a\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la educaci\u00f3n es una inversi\u00f3n a medio y largo\n    plazo de la que depende el futuro de nuestro pa\u00eds, no podemos hacer que\n    el gasto educativo dependa como un gasto m\u00e1s de la coyuntura econ\u00f3mica,\n    porque esos ajustes no solo van a provocar la disminuci\u00f3n de plantillas y\n    el aumento de las horas lectivas del profesorado, sino la supresi\u00f3n de\n    actividades esenciales para la calidad de la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nos preocupa que el inicio\n    est\u00e9 resultando conflictivo en algunas comunidades aut\u00f3nomas como, por\n    ejemplo, Madrid, Galicia o Castilla-La Mancha, en las que los ajustes\n    presupuestarios pueden afectar seriamente a la educaci\u00f3n y, sobre todo, a\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta semana vuelven a\n    las aulas casi 8.000.000 de estudiantes, con un incremento del 2,1 por\n    ciento, ya se ha se\u00f1alado, y nosotros destacamos tambi\u00e9n que en educaci\u00f3n\n    infantil, que es una prioridad, hay un 7,6 por ciento, con una inversi\u00f3n\n    educativa que ha decrecido en un 0,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son tiempos f\u00e1ciles, pero la educaci\u00f3n\n    ha de ser una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que tambi\u00e9n es cierto es que si tenemos que realizar ajustes yo pido a\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas, a todos los que trabajan en este pa\u00eds,\n    si quieren a este pa\u00eds, que al elaborar sus presupuestos fijen sus\n    prioridades en educaci\u00f3n y, por favor, apoyemos a los profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS PIENSA ADOPTAR SU MINISTERIO PARA EVITAR EL USO FRAUDULENTO POR\n    PARTE DE ALGUNAS EMPRESAS DE LOS CONTRATOS FORMATIVOS PARA J\u00d3VENES QUE EN\n    REALIDAD REALIZAN TRABAJOS ORDINARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS PIENSA ADOPTAR SU MINISTERIO PARA EVITAR EL USO FRAUDULENTO POR\n    PARTE DE ALGUNAS EMPRESAS DE LOS CONTRATOS FORMATIVOS PARA J\u00d3VENES QUE EN\n    REALIDAD REALIZAN TRABAJOS ORDINARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresa": [3], "j\u00f3venes": [5, 6], "contratos": [0, 1], "seguridad social": [4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ni siquiera van a ser contratos temporales los que se van a utilizar para\n    posibilitar la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes al empleo, van a ser esa\n    subespecie de los contratos temporales, que son los contratos formativos,\n    desde los 10 hasta los 20 a\u00f1os, estimul\u00e1ndolos mediante un procedimiento\n    que ha resultado hist\u00f3ricamente un fracaso, que son las bonificaciones de\n    contingencias, de cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo este tipo de cobertura de contratos que\n    precarizan el mercado de trabajo en el \u00e1mbito juvenil particularmente, en\n    el \u00e1mbito de los contratos formativos se produce una suerte de fraude\n    colectivo que usted conoce, se\u00f1or ministro, perfectamente, que es el\n    encubrimiento a trav\u00e9s de preteridas acciones formativas consistentes en\n    trabajar, consistentes en desarrollar tareas ordinarias de la actividad\n    de la empresa que no son de naturaleza formativa, y se encubre la\n    realizaci\u00f3n de tareas ordinarias mediante una pulverizaci\u00f3n ya definitiva\n    de alguno de los principios ontol\u00f3gicos del derecho laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo este tipo de cobertura de contratos que\n    precarizan el mercado de trabajo en el \u00e1mbito juvenil particularmente, en\n    el \u00e1mbito de los contratos formativos se produce una suerte de fraude\n    colectivo que usted conoce, se\u00f1or ministro, perfectamente, que es el\n    encubrimiento a trav\u00e9s de preteridas acciones formativas consistentes en\n    trabajar, consistentes en desarrollar tareas ordinarias de la actividad\n    de la empresa que no son de naturaleza formativa, y se encubre la\n    realizaci\u00f3n de tareas ordinarias mediante una pulverizaci\u00f3n ya definitiva\n    de alguno de los principios ontol\u00f3gicos del derecho laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo este tipo de cobertura de contratos que\n    precarizan el mercado de trabajo en el \u00e1mbito juvenil particularmente, en\n    el \u00e1mbito de los contratos formativos se produce una suerte de fraude\n    colectivo que usted conoce, se\u00f1or ministro, perfectamente, que es el\n    encubrimiento a trav\u00e9s de preteridas acciones formativas consistentes en\n    trabajar, consistentes en desarrollar tareas ordinarias de la actividad\n    de la empresa que no son de naturaleza formativa, y se encubre la\n    realizaci\u00f3n de tareas ordinarias mediante una pulverizaci\u00f3n ya definitiva\n    de alguno de los principios ontol\u00f3gicos del derecho laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni siquiera van a ser contratos temporales los que se van a utilizar para\n    posibilitar la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes al empleo, van a ser esa\n    subespecie de los contratos temporales, que son los contratos formativos,\n    desde los 10 hasta los 20 a\u00f1os, estimul\u00e1ndolos mediante un procedimiento\n    que ha resultado hist\u00f3ricamente un fracaso, que son las bonificaciones de\n    contingencias, de cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    operaci\u00f3n que va a acometer este real decreto es la entronizaci\u00f3n de la\n    contrataci\u00f3n laboral con relaci\u00f3n a los j\u00f3venes, que en este momento\n    est\u00e1n desempleados en cifras abrumadoras -1.600.000 j\u00f3venes no pueden\n    encontrar empleo; el 47 por ciento de los j\u00f3venes de menos de 25 a\u00f1os es\n    tiene absolutamente obstruido, es posible que no encuentre ning\u00fan tipo de\n    oferta de empleo razonable-, se\u00f1or ministro, con su conformidad, porque\n    usted ha hecho declaraciones que me parecen desafortunadas cuando ha\n    afirmado que prefiere un trabajador temporal a un trabajador desempleado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni siquiera van a ser contratos temporales los que se van a utilizar para\n    posibilitar la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes al empleo, van a ser esa\n    subespecie de los contratos temporales, que son los contratos formativos,\n    desde los 10 hasta los 20 a\u00f1os, estimul\u00e1ndolos mediante un procedimiento\n    que ha resultado hist\u00f3ricamente un fracaso, que son las bonificaciones de\n    contingencias, de cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "contratos": [0, 1, 2], "j\u00f3venes": [5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Una\n    referida al car\u00e1cter de la reforma de los contratos formativos,\n    recientemente aprobada por el Consejo de Ministros, y otra en lo que se\n    refiere al fraude en esos contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo act\u00faa de forma intensa en este \u00e1mbito; hasta el 12\n    de septiembre llev\u00e1bamos 168.000 contratos controlados, con 14.000\n    actuaciones derivadas de ellos; en el a\u00f1o 2010 se hicieron 265.000\n    revisiones de contratos, con 21.000 actuaciones al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, le dir\u00e9 dos cosas fundamentales: la reforma de los contratos\n    formativos precisamente va dirigida a que el tiempo que se produce de\n    formaci\u00f3n del joven fuera de la empresa sea un tiempo efectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, le dir\u00e9 dos cosas fundamentales: la reforma de los contratos\n    formativos precisamente va dirigida a que el tiempo que se produce de\n    formaci\u00f3n del joven fuera de la empresa sea un tiempo efectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    puesto las bases para que pueda existir un modelo aplicado a Espa\u00f1a\n    similar al modelo dual alem\u00e1n, un modelo que altere y que alterne el\n    empleo con la formaci\u00f3n fuera de la empresa, un modelo que sirva para\n    hacer que pueda ser sostenible a plazo algo que en este momento no lo\n    puede ser para cualquier sociedad: tener m\u00e1s del 40 por ciento de los\n    j\u00f3venes desempleados y una muy buena parte de ellos, adem\u00e1s, sin\n    cualificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    puesto las bases para que pueda existir un modelo aplicado a Espa\u00f1a\n    similar al modelo dual alem\u00e1n, un modelo que altere y que alterne el\n    empleo con la formaci\u00f3n fuera de la empresa, un modelo que sirva para\n    hacer que pueda ser sostenible a plazo algo que en este momento no lo\n    puede ser para cualquier sociedad: tener m\u00e1s del 40 por ciento de los\n    j\u00f3venes desempleados y una muy buena parte de ellos, adem\u00e1s, sin\n    cualificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO DE TRABAJO QUE SE HAYAN PERDIDO 1.813.792\n    AFILIADOS A LA SEGURIDAD SOCIAL DURANTE LA PRESENTE LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las\n    empresas con cuentas en la cotizaci\u00f3n de la tesorer\u00eda han descendido este\n    \u00faltimo a\u00f1o en 24.214 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    retrocedido m\u00e1s de una d\u00e9cada en afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso, es importante\n    la reactivaci\u00f3n de la actividad y la reactivaci\u00f3n del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La afiliaci\u00f3n -lo sabe\n    usted muy bien- es la base que sostiene una s\u00f3lida protecci\u00f3n social, y\n    al ritmo que caen los ingresos y que crece el gasto, incluso congelar las\n    pensiones y no revalorizarlas este a\u00f1o apenas va a disfrazar\n    moment\u00e1neamente el d\u00e9ficit de la Seguridad Social al que ustedes nos\n    conducen irremisiblemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su propaganda se da de bruces con los\n    resultados reales de la evoluci\u00f3n de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en su af\u00e1n de culpabilizar al Gobierno olvida usted mencionar dos\n    cuestiones clave para entender lo que est\u00e1 pasando en nuestro pa\u00eds, en\n    nuestra econom\u00eda, en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el hecho de que sin el sector de la construcci\u00f3n el\n    conjunto de la econom\u00eda, pr\u00e1cticamente, ya no destruye empleo; nueve de\n    cada diez empleos perdidos en el \u00faltimo a\u00f1o lo han sido en el sector de\n    la construcci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, nueve de cada diez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer\n    lugar, ya hay muchas ramas de actividad muy relevantes que llevan meses\n    aumentando su ocupaci\u00f3n, como la I+D, la gesti\u00f3n medioambiental, la\n    fabricaci\u00f3n de productos inform\u00e1ticos y electr\u00f3nicos o, por cierto, los\n    servicios sociales y la sanidad, si ustedes no se encargan de que ocurra\n    lo contrario, si ustedes no se encargan de que se reduzca el empleo\n    tambi\u00e9n en los servicios sociales y en la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 HA\n    HECHO EL GOBIERNO PARA EVITAR LA FUERTE CA\u00cdDA DEL \u00cdNDICE DE PRODUCCI\u00d3N\n    INDUSTRIAL DURANTE ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "industrial": [3, 4], "industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria es el sector\n    din\u00e1mico con el que ustedes iban a sustituir a la construcci\u00f3n como motor\n    generador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Sebasti\u00e1n, cuando los\n    indicadores econ\u00f3micos son malos, cuando dibujan una situaci\u00f3n tan\n    cr\u00edtica de la industria, lo deseable y responsable es que el Gobierno\n    tome medidas y cambie el rumbo de sus pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso que hace solo\n    nueve meses aprobaron el Plan de acci\u00f3n 2015 para el impulso de la\n    industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como usted sabe el \u00edndice de producci\u00f3n industrial es el\n    indicador que cuantifica la producci\u00f3n conjunta de las ramas\n    industriales, el estado de ciclo econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 han hecho para evitar la\n    fuerte ca\u00edda del \u00edndice de producci\u00f3n industrial durante esta\n    legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parec\u00eda que ten\u00edan un plan, nos hicieron creer que\n    ese plan estaba orientado a la generaci\u00f3n de empleo y a la mejora de la\n    actividad econ\u00f3mica, pero los resultados desgraciadamente no son esos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que hemos hecho es precisamente lo que ustedes nunca\n    hicieron, ni siquiera en los a\u00f1os de bonanza: creer en nuestra industria,\n    apoyar a nuestra industria y apostar por m\u00e1s industria y por una pol\u00edtica\n    industrial que ustedes jam\u00e1s hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos hecho es precisamente lo que ustedes nunca\n    hicieron, ni siquiera en los a\u00f1os de bonanza: creer en nuestra industria,\n    apoyar a nuestra industria y apostar por m\u00e1s industria y por una pol\u00edtica\n    industrial que ustedes jam\u00e1s hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que hemos vivido la peor crisis econ\u00f3mica internacional\n    del \u00faltimo siglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfLa industria ha mejorado con el Gobierno ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [8, 9], "empresas": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfY\n    por qu\u00e9 no est\u00e1 siendo la industria un revulsivo para nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos mayor estabilidad en la econom\u00eda, previsibilidad, di\u00e1logo y\n    un proyecto cre\u00edble; un nuevo Gobierno a partir del 20 de noviembre con\n    ideas, que ilusione y que ataque con decisi\u00f3n, coraje y valent\u00eda el baj\u00f3n\n    del consumo, la reducci\u00f3n del cr\u00e9dito, la ca\u00edda de los beneficios y la\n    p\u00e9rdida de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfLa industria ha mejorado con el Gobierno\n    socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagamos balance:\n    en esta legislatura la destrucci\u00f3n de empleo en la industria ha sido\n    763.900 personas; la reducci\u00f3n en su aportaci\u00f3n al producto interior\n    bruto es alarmante, desde 2005 del 18 al 15 por ciento; solo en lo que\n    llevamos de legislatura el porcentaje de poblaci\u00f3n activa en la industria\n    ha descendido del 17 al 14 por ciento, y contamos con 25.000 empresas\n    industriales menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desafortunadamente con su pr\u00e1ctica pol\u00edtica la industria sigue siendo la\n    gran olvidada de su ministerio a pesar de su denominaci\u00f3n de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY\n    por qu\u00e9 no est\u00e1 siendo la industria un revulsivo para nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagamos balance:\n    en esta legislatura la destrucci\u00f3n de empleo en la industria ha sido\n    763.900 personas; la reducci\u00f3n en su aportaci\u00f3n al producto interior\n    bruto es alarmante, desde 2005 del 18 al 15 por ciento; solo en lo que\n    llevamos de legislatura el porcentaje de poblaci\u00f3n activa en la industria\n    ha descendido del 17 al 14 por ciento, y contamos con 25.000 empresas\n    industriales menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque han contribuido gravemente a deteriorar la competitividad de\n    nuestras empresas, porque han dinamitado el sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol con\n    los continuos cambios regulatorios, porque solo este a\u00f1o han elevado la\n    factura el\u00e9ctrica un 10 por ciento, porque no han dado la mano a los\n    sectores productivos, porque han dificultado la financiaci\u00f3n y porque han\n    contribuido con sus pol\u00edticas a generar mayor heterogeneidad estructural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el resultado es que la producci\u00f3n\n    industrial se ha desplomado un 14,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece seguir los\n    dictados de aquel ministro socialista que a mediados de los noventa nos\n    dijo que la mejor pol\u00edtica industrial es la que no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6], "econom\u00eda": [0], "industria": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya s\u00e9 que para su se\u00f1or\u00eda el Gobierno de Zapatero es el causante de todos\n    los males, no solamente de la econom\u00eda espa\u00f1ola sino de la econom\u00eda\n    mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire los datos del\n    INE de contabilidad nacional; compruebe c\u00f3mo el PIB industrial ha crecido\n    en torno al 2,5 por ciento en los \u00faltimos cinco trimestres y se ha\n    superado con creces el crecimiento del PIB, lo que ha permitido que en el\n    \u00faltimo a\u00f1o -por primera vez en mucho tiempo- nuestra industria haya\n    ganado peso en el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora compare con lo que pasaba en los a\u00f1os en que\n    gobernaba el Partido Popular y en el que el peso de la industria no hizo\n    m\u00e1s que caer y caer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto subi\u00f3\n    la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros apostamos por nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el primer semestre del a\u00f1o,\n    seg\u00fan datos de Eurostat -me gustar\u00eda que los comprobara su se\u00f1or\u00eda-, es\n    verdad que ha ca\u00eddo la producci\u00f3n industrial un 0,5 por ciento, pero esto\n    es exactamente lo mismo de lo que ha ca\u00eddo en el conjunto de la zona euro\n    y la tercera parte de lo que ha ca\u00eddo en el Reino Unido de su admirado\n    Cameron, su modelo seg\u00fan el se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire los datos del\n    INE de contabilidad nacional; compruebe c\u00f3mo el PIB industrial ha crecido\n    en torno al 2,5 por ciento en los \u00faltimos cinco trimestres y se ha\n    superado con creces el crecimiento del PIB, lo que ha permitido que en el\n    \u00faltimo a\u00f1o -por primera vez en mucho tiempo- nuestra industria haya\n    ganado peso en el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no hace falta que le diga cu\u00e1l es la importancia de la sociedad\n    digital en nuestra econom\u00eda porque durante estos a\u00f1os como ministro he\n    tenido la oportunidad de aprender de su se\u00f1or\u00eda, como portavoz de la\n    Comisi\u00f3n de Industria, en lo que se refiere a esta materia, y se lo\n    agradezco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no hace falta que le diga cu\u00e1l es la importancia de la sociedad\n    digital en nuestra econom\u00eda porque durante estos a\u00f1os como ministro he\n    tenido la oportunidad de aprender de su se\u00f1or\u00eda, como portavoz de la\n    Comisi\u00f3n de Industria, en lo que se refiere a esta materia, y se lo\n    agradezco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS SE HAN ADOPTADO EN LOS \u00daLTIMOS\n    MESES PARA SEGUIR GARANTIZANDO LA SOSTENIBILIDAD DE NUESTRO SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esta ley ha permitido que todos\n    disfrutemos de m\u00e1s y mejor salud y completar\u00e1 su desarrollo con la\n    inminente ampliaci\u00f3n de las garant\u00edas de atenci\u00f3n a todos los espa\u00f1oles,\n    con independencia de su situaci\u00f3n y sus condiciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hoy disfrutamos del Sistema Nacional de Salud universal,\n    gratuito, equitativo y de gran calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento en el que el\n    derecho a la salud es el m\u00e1s consolidado, el mejor valorado y\n    posiblemente el m\u00e1s irrenunciable, o\u00edmos voces que cuestionan la\n    sostenibilidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto el Gobierno socialista ha trabajado de forma incansable\n    por mantener vigente un sistema de salud p\u00fablico y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que nos informara sobre qu\u00e9\n    medidas se han adoptado en los \u00faltimos meses para seguir garantizando la\n    sostenibilidad de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hoy disfrutamos del Sistema Nacional de Salud universal,\n    gratuito, equitativo y de gran calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que nos informara sobre qu\u00e9\n    medidas se han adoptado en los \u00faltimos meses para seguir garantizando la\n    sostenibilidad de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3], "sistema nacional": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, cada cierto tiempo desde hace treinta a\u00f1os en nuestro pa\u00eds se\n    cuestiona la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfes sostenible\n    el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho en los \u00faltimos siete a\u00f1os son m\u00e1s de 15.000 millones\n    adicionales lo que ha puesto al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si sumamos otras medidas de gasto farmac\u00e9utico de\n    los \u00faltimos a\u00f1os, encontramos que son aproximadamente 7.000 millones de\n    euros lo que hemos ahorrado al Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, cada cierto tiempo desde hace treinta a\u00f1os en nuestro pa\u00eds se\n    cuestiona la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfes sostenible\n    el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho en los \u00faltimos siete a\u00f1os son m\u00e1s de 15.000 millones\n    adicionales lo que ha puesto al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si sumamos otras medidas de gasto farmac\u00e9utico de\n    los \u00faltimos a\u00f1os, encontramos que son aproximadamente 7.000 millones de\n    euros lo que hemos ahorrado al Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La verdad es que si algo nos ha\n    ense\u00f1ado la crisis, esta grav\u00edsima crisis econ\u00f3mica, han sido\n    fundamentalmente dos cuestiones: una, que es urgente y necesario tener\n    una econom\u00eda sana y sostenible; y la segunda es que con esta econom\u00eda lo\n    que tenemos que crear es riqueza y bienestar social, pero\n    fundamentalmente a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, de la ciencia, de la\n    tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que si algo nos ha\n    ense\u00f1ado la crisis, esta grav\u00edsima crisis econ\u00f3mica, han sido\n    fundamentalmente dos cuestiones: una, que es urgente y necesario tener\n    una econom\u00eda sana y sostenible; y la segunda es que con esta econom\u00eda lo\n    que tenemos que crear es riqueza y bienestar social, pero\n    fundamentalmente a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, de la ciencia, de la\n    tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que si algo nos ha\n    ense\u00f1ado la crisis, esta grav\u00edsima crisis econ\u00f3mica, han sido\n    fundamentalmente dos cuestiones: una, que es urgente y necesario tener\n    una econom\u00eda sana y sostenible; y la segunda es que con esta econom\u00eda lo\n    que tenemos que crear es riqueza y bienestar social, pero\n    fundamentalmente a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, de la ciencia, de la\n    tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos puesto en marcha la\n    iniciativa, Compra p\u00fablica innovadora, con importantes actuaciones e\n    instrumentos, algunos de ellos pioneros en Europa, y tambi\u00e9n hemos\n    lanzado el pasado mes de julio la iniciativa de capital riesgo, Invierte\n    econom\u00eda sostenible, con la que pretendemos acelerar el crecimiento de\n    estas empresas de base tecnol\u00f3gica activando, incentivando la\n    participaci\u00f3n en ellas de empresas tractoras que aporten no solo\n    financiaci\u00f3n sino precisamente conocimiento de mercado, acceso a nuevos\n    clientes, capacidad de gesti\u00f3n, capacidad de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de los ejes de trabajo sobre el que estamos trabajando m\u00e1s\n    enfocadamente durante estos \u00faltimos meses es el entorno financiero,\n    potenciar un entorno financiero proclive a la innovaci\u00f3n con una\n    regulaci\u00f3n espec\u00edfica que nos permita incrementar el n\u00famero de empresas\n    innovadoras y tambi\u00e9n el tama\u00f1o, la dimensi\u00f3n de los proyectos que estas\n    empresas abordan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha la\n    iniciativa, Compra p\u00fablica innovadora, con importantes actuaciones e\n    instrumentos, algunos de ellos pioneros en Europa, y tambi\u00e9n hemos\n    lanzado el pasado mes de julio la iniciativa de capital riesgo, Invierte\n    econom\u00eda sostenible, con la que pretendemos acelerar el crecimiento de\n    estas empresas de base tecnol\u00f3gica activando, incentivando la\n    participaci\u00f3n en ellas de empresas tractoras que aporten no solo\n    financiaci\u00f3n sino precisamente conocimiento de mercado, acceso a nuevos\n    clientes, capacidad de gesti\u00f3n, capacidad de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todos los indicadores econ\u00f3micos de la\n    actividad -coja usted el que quiera, la renta agraria, la deuda, el paro,\n    que por primera vez ha superado al paro general- indican el desplome de\n    una actividad que ha sido superior al desplome del resto de sectores\n    productivos del pa\u00eds, y es que el desinter\u00e9s de su ministerio es\n    evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha sido este\n    Gobierno de Espa\u00f1a el que ha conseguido que en el marco de la Uni\u00f3n\n    Europea la agricultura haya sido tenida en cuenta como un pilar b\u00e1sico de\n    la econom\u00eda europea y se haya incluido en la estrategia 2020 de la Uni\u00f3n\n    Europea, garant\u00eda, seguridad y futuro para nuestro agricultores, para\n    nuestra agricultura y para el desarrollo de nuestro medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes empezaron aplicando la\n    motosierra, menos profesores, recortes en educaci\u00f3n, recortes en sanidad,\n    recortes en gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, para despachos fastuosos el que hizo el\n    alcalde de Madrid, m\u00e1s de 400 millones en un nuevo ayuntamiento siendo el\n    ayuntamiento m\u00e1s endeudado de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#001643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA\n    NECESIDAD DE IMPULSAR DE FORMA PRIORITARIA EL CORREDOR DEL MEDITERR\u00c1NEO.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "tramo": [19], "econom\u00eda": [16], "barcelona": [17, 18]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, nuestro grupo formula en\n    estos d\u00edas de v\u00edsperas una interpelaci\u00f3n sobre la necesidad de impulsar\n    de forma prioritaria el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los alcaldes del corredor\n    mediterr\u00e1neo se reunieron en Castell\u00f3, se reunieron tambi\u00e9n los\n    empresarios y lo mismo hicieron los agentes econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la interpelaci\u00f3n que le formulo tiene dos aspectos igual\n    de importantes para nosotros, aunque uno es ciertamente urgente ante la\n    previsible toma de decisi\u00f3n de las instituciones europeas en los pr\u00f3ximos\n    meses, y el otro es una cuesti\u00f3n de fondo, y es qu\u00e9 hemos hecho, qu\u00e9\n    estamos haciendo, qu\u00e9 no hemos hecho, qu\u00e9 deber\u00edamos hacer para impulsar\n    realmente el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que hay un elevado nivel de consenso en que por\n    parte tanto de las autoridades espa\u00f1olas como de las instituciones\n    europeas debe proponerse el corredor del Mediterr\u00e1neo como una nueva\n    l\u00ednea prioritaria dentro del marco de las l\u00edneas prioritarias que se van\n    a hacer p\u00fablicas pr\u00f3ximamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, como el se\u00f1or ministro y las se\u00f1oras y los se\u00f1ores diputados\n    saben perfectamente, este consenso tiene algunos puntos de dificultad,\n    entre los cuales quiz\u00e1s el m\u00e1s relevante sea que el exdiputado socialista\n    lo calificaba ayer como corredor madriterr\u00e1neo y no mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguien\n    ha tenido la extraordinaria habilidad -se r\u00ede el se\u00f1or Simancas- de\n    convertir el corredor mediterr\u00e1neo en el corredor madriterr\u00e1neo, es\n    decir, de desviarlo ligeramente para que buena parte de sus flujos no\n    pasaran por el litoral mediterr\u00e1neo, por la Cartagena del se\u00f1or Ayala,\n    por Murcia, por Almer\u00eda o por Valencia, sino que fueran desviados desde\n    Algeciras y que se dirigieran a la frontera no a trav\u00e9s del corredor\n    mediterr\u00e1neo sino del llamado corredor central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo no tiene ninguna objeci\u00f3n que plantear sobre otros\n    corredores, pero cuando hablamos del corredor mediterr\u00e1neo estamos\n    hablando y defendiendo el corredor mediterr\u00e1neo, y se supone que el\n    corredor mediterr\u00e1neo algo tendr\u00e1 que ver con Almer\u00eda, con Cartagena, con\n    Murcia, con Valencia, con Alicante, con Castell\u00f3, con Tarragona,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las autoridades espa\u00f1olas tienen que enfatizar que\n    el corredor mediterr\u00e1neo es algo que parte de Algeciras y que llega a\n    Figueras, por decir una ciudad, transcurriendo razonablemente paralelo al\n    litoral mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante que este concepto, que es muy simple,\n    sea transmitido correctamente por las instituciones espa\u00f1olas a las\n    instituciones europeas porque si no, pasar\u00e1 algo que resulta normal, y es\n    que las instituciones europeas piensen que si los espa\u00f1oles no saben por\n    d\u00f3nde anda el Mediterr\u00e1neo c\u00f3mo nos van a pedir que coloquemos el\n    corredor mediterr\u00e1neo dentro de las l\u00edneas prioritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde este punto\n    de vista creo, se\u00f1or ministro, que deber\u00edamos ser muy contundentes en\n    definir que el corredor del Mediterr\u00e1neo es el corredor del Mediterr\u00e1neo,\n    ni m\u00e1s ni\n    menos que algo tan simple pero que en estos momentos no parece que sea tan\n    l\u00f3gico cuando, repito, un correligionario, experto universitario, escribe\n    en un peri\u00f3dico de los de mayor tirada de nuestro pa\u00eds un art\u00edculo\n    apelando a un concepto que no es el mediterr\u00e1neo sino el madriterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer elemento, por tanto, conseguir que Europa\n    recoja en sus l\u00edneas prioritarias el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Imaginemos que conseguimos\n    que se incluya el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Europa nos pueden decir\n    que c\u00f3mo con estos rastrojos en plena obra para solucionar un corredor de\n    v\u00eda \u00fanica nos viene a pedir que esto sea prioritario si usted no predica\n    con el ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente alguien m\u00e1s podr\u00eda venir aqu\u00ed tambi\u00e9n con sus\n    rastrojos particulares de estas obras, pero yo, en cualquier caso, me\n    permito hablar de este tema y de otro que forma parte tambi\u00e9n del\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, como son los accesos viarios y ferroviarios al\n    puerto de Barcelona, incomprensiblemente no ejecutados en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, el corredor mediterr\u00e1neo es prioritario en\n    Europa, pero mientras tanto hay que cumplir los compromisos, solucionar\n    los 42 kil\u00f3metros de v\u00eda \u00fanica entre Vandell\u00f3s y Tarragona, los accesos\n    ferroviarios y viarios al puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted, que es un hombre perspicaz, se ha dado cuenta de\n    que el corredor mediterr\u00e1neo es un gran proyecto, uno de esos proyectos\n    que sirven para desenclavar toda una zona, para ayudar al progreso de una\n    parte muy importante del territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es un gran proyecto motor de la econom\u00eda de\n    toda esta parte de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente alguien m\u00e1s podr\u00eda venir aqu\u00ed tambi\u00e9n con sus\n    rastrojos particulares de estas obras, pero yo, en cualquier caso, me\n    permito hablar de este tema y de otro que forma parte tambi\u00e9n del\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, como son los accesos viarios y ferroviarios al\n    puerto de Barcelona, incomprensiblemente no ejecutados en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, el corredor mediterr\u00e1neo es prioritario en\n    Europa, pero mientras tanto hay que cumplir los compromisos, solucionar\n    los 42 kil\u00f3metros de v\u00eda \u00fanica entre Vandell\u00f3s y Tarragona, los accesos\n    ferroviarios y viarios al puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no acierto\n    a comprender c\u00f3mo usted, como ADIF ha dado \u00f3rdenes de paralizar o de no\n    acceder a este tramo, que se encuentra en estos momentos paralizado,\n    puesto que esta es la clave para comprenderlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [35], "frontera francesa": [31, 32, 33, 34], "econom\u00eda": [14], "barcelona": [27, 28, 29, 30], "corredor": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "tramo": [36], "red": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es verdad que en los \u00faltimos tiempos tenemos muchas oportunidades de\n    hablar del corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tenemos la\n    oportunidad de hablar del corredor del Mediterr\u00e1neo, de las redes\n    transeuropeas en un momento muy importante, porque es en este momento\n    -precisamente en este momento y no en otro- cuando la Comisi\u00f3n Europea,\n    despu\u00e9s de dos a\u00f1os de debates y de reflexiones, desde el a\u00f1o 2009, va a\n    hacer p\u00fablicas las redes transeuropeas para el periodo 2012-2030. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero ratificar que desde el primer momento en que ha empezado el\n    proceso de revisi\u00f3n y negociaci\u00f3n, en el a\u00f1o 2009, venimos sosteniendo en\n    la Uni\u00f3n Europea la necesidad de incluir, ahora s\u00ed -no se hizo en el a\u00f1o\n    2003-, el corredor mediterr\u00e1neo como una red b\u00e1sica fundamental, pero lo\n    hacemos por una visi\u00f3n de pa\u00eds, porque creemos en un pa\u00eds mallado desde\n    el punto de vista de sus infraestructuras y porque eso puede aportar\n    competitividad y por tanto desarrollo econ\u00f3mico a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros defendemos\n    que es necesario que el corredor central se siga manteniendo en la red\n    b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos manteniendo que el corredor atl\u00e1ntico, desde la frontera\n    francesa-Pa\u00eds Vasco hasta Oporto, pasando por Castilla y Le\u00f3n y con los\n    enlaces a Galicia y Asturias, siga estando en la red b\u00e1sica en la que\n    estaba antes, en las que eran conocidas como redes prioritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tenemos ambici\u00f3n de pa\u00eds, por eso defendemos tambi\u00e9n la inclusi\u00f3n -que es\n    muy importante tambi\u00e9n para el corredor mediterr\u00e1neo- en la red b\u00e1sica\n    del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, que, pasando por Zaragoza y\n    convirtiendo a Zaragoza en un nodo log\u00edstico de primer nivel, pueda\n    suponer avanzar m\u00e1s en esa visi\u00f3n mallada de nuestras infraestructuras;\n    de la misma forma que defendemos que est\u00e9 en la red b\u00e1sica el corredor\n    atl\u00e1ntico-mediterr\u00e1neo, que unir\u00e1 Valencia con Sines en Portugal pasando\n    por Extremadura, Madrid y Castilla-La Mancha; y por supuesto el corredor\n    mediterr\u00e1neo desde Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    corredor del Mediterr\u00e1neo lo es; lo es por poblaci\u00f3n, lo es en relaci\u00f3n\n    con el producto interior bruto y lo es tambi\u00e9n por su conexi\u00f3n con nodos\n    log\u00edsticos y con los principales puertos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    reitero, para el Gobierno de Espa\u00f1a es irrenunciable que el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo sea contemplado en la red b\u00e1sica en toda su extensi\u00f3n desde\n    Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no hagamos un debate extempor\u00e1neo sobre la\n    prioridad de un corredor sobre otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted le podr\u00e1 parecer mucho o poco, pero desde que hemos asumido la\n    responsabilidad del Gobierno, en el a\u00f1o 2004, hemos invertido en el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, presupuesto ejecutado, 8.100 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o vamos a\n    ejecutar dentro de ese corredor 1.700 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el corredor\n    donde m\u00e1s ejecuci\u00f3n presupuestaria va a haber este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya me gustar\u00eda que en el a\u00f1o 2012 se pudiera seguir\n    ejecutando en ese corredor 1.700 millones de euros como estamos\n    ejecutando este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, s\u00ed tenemos una hoja\n    de ruta, s\u00ed tenemos un calendario y s\u00ed, por cierto, tenemos un dise\u00f1o\n    integral, con plazos y previsiones de todo el corredor del Mediterr\u00e1neo\n    que he presentado en Barcelona en el mes de marzo y que voy a presentar,\n    porque as\u00ed me lo han pedido el presidente de la comunidad aut\u00f3noma y la\n    alcaldesa, en Valencia en los pr\u00f3ximos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario definir\n    de una vez por todas el inter\u00e9s de Espa\u00f1a en una negociaci\u00f3n, superar el\n    concepto de radialidad, que es lo que ha caracterizado en la negociaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica de los ejes a nuestro pa\u00eds, y apostar de verdad en la\n    negociaci\u00f3n europea por una aut\u00e9ntica red mallada que sea positiva para\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda, porque sabemos que muchas veces el\n    transporte es un lastre para la competitividad al ser los costes\n    log\u00edsticos superiores a los costes de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que ha\n    cambiado la metodolog\u00eda para la definici\u00f3n de las redes transeuropeas, se\n    han objetivado m\u00e1s los criterios por los que unas pueden ser redes\n    transeuropeas y luego pueden entrar a formar parte de la red b\u00e1sica,\n    antes denominada red prioritaria, o de la red global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de lo que ha ocurrido en el a\u00f1o 2003, lo que se\n    defina como red b\u00e1sica es de obligado cumplimiento para los Estados\n    miembros, dado que va a ser un reglamento, y adem\u00e1s va a venir acompa\u00f1ado\n    de otro reglamento, que es un reglamento financiero, porque efectivamente\n    la red b\u00e1sica va a tener financiaci\u00f3n por parte de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario definir\n    de una vez por todas el inter\u00e9s de Espa\u00f1a en una negociaci\u00f3n, superar el\n    concepto de radialidad, que es lo que ha caracterizado en la negociaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica de los ejes a nuestro pa\u00eds, y apostar de verdad en la\n    negociaci\u00f3n europea por una aut\u00e9ntica red mallada que sea positiva para\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda, porque sabemos que muchas veces el\n    transporte es un lastre para la competitividad al ser los costes\n    log\u00edsticos superiores a los costes de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero ratificar que desde el primer momento en que ha empezado el\n    proceso de revisi\u00f3n y negociaci\u00f3n, en el a\u00f1o 2009, venimos sosteniendo en\n    la Uni\u00f3n Europea la necesidad de incluir, ahora s\u00ed -no se hizo en el a\u00f1o\n    2003-, el corredor mediterr\u00e1neo como una red b\u00e1sica fundamental, pero lo\n    hacemos por una visi\u00f3n de pa\u00eds, porque creemos en un pa\u00eds mallado desde\n    el punto de vista de sus infraestructuras y porque eso puede aportar\n    competitividad y por tanto desarrollo econ\u00f3mico a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros defendemos\n    que es necesario que el corredor central se siga manteniendo en la red\n    b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos manteniendo que el corredor atl\u00e1ntico, desde la frontera\n    francesa-Pa\u00eds Vasco hasta Oporto, pasando por Castilla y Le\u00f3n y con los\n    enlaces a Galicia y Asturias, siga estando en la red b\u00e1sica en la que\n    estaba antes, en las que eran conocidas como redes prioritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tenemos ambici\u00f3n de pa\u00eds, por eso defendemos tambi\u00e9n la inclusi\u00f3n -que es\n    muy importante tambi\u00e9n para el corredor mediterr\u00e1neo- en la red b\u00e1sica\n    del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, que, pasando por Zaragoza y\n    convirtiendo a Zaragoza en un nodo log\u00edstico de primer nivel, pueda\n    suponer avanzar m\u00e1s en esa visi\u00f3n mallada de nuestras infraestructuras;\n    de la misma forma que defendemos que est\u00e9 en la red b\u00e1sica el corredor\n    atl\u00e1ntico-mediterr\u00e1neo, que unir\u00e1 Valencia con Sines en Portugal pasando\n    por Extremadura, Madrid y Castilla-La Mancha; y por supuesto el corredor\n    mediterr\u00e1neo desde Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ahora para estar en la red\n    b\u00e1sica hay que cumplir una serie de requisitos como las conexiones con\n    puertos, las conexiones con las capitales de los Estados o las conexiones\n    con importantes ciudades que tengan un n\u00famero determinado de habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    reitero, para el Gobierno de Espa\u00f1a es irrenunciable que el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo sea contemplado en la red b\u00e1sica en toda su extensi\u00f3n desde\n    Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inclusi\u00f3n en la red b\u00e1sica significa que los\n    corredores pueden tener una financiaci\u00f3n comunitaria hasta un porcentaje\n    que no creo que sea superior al 10 por ciento, pero el porcentaje del 90\n    por ciento corresponde a los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, la prioridad de la inversi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, no la va a marcar, como\n    algunos se creen, que en la definici\u00f3n global de lo que tenemos que hacer\n    de aqu\u00ed al a\u00f1o 2030 est\u00e9 en la red b\u00e1sica o no lo est\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, no; vamos a hacer una visi\u00f3n y\n    una apuesta de pa\u00eds desde la globalidad para, respondiendo a los\n    objetivos de la Uni\u00f3n Europea, incluir los corredores que yo les he\n    planteado en la red b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, s\u00ed tenemos una hoja\n    de ruta, s\u00ed tenemos un calendario y s\u00ed, por cierto, tenemos un dise\u00f1o\n    integral, con plazos y previsiones de todo el corredor del Mediterr\u00e1neo\n    que he presentado en Barcelona en el mes de marzo y que voy a presentar,\n    porque as\u00ed me lo han pedido el presidente de la comunidad aut\u00f3noma y la\n    alcaldesa, en Valencia en los pr\u00f3ximos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, se\u00f1or presidente -solo treinta segundos-, con una cuesti\u00f3n que\n    usted me plante\u00f3 y que para m\u00ed tambi\u00e9n resulta de la m\u00e1xima importancia,\n    el acceso al puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los accesos\n    ferroviarios a los puertos son esenciales y el acceso ferroviario al\n    puerto de Barcelona es prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le propongo que nos pongamos\n    de acuerdo para destinar una parte de la disposici\u00f3n adicional, que tiene\n    que ver con las infraestructuras, para priorizar y poder hacer el acceso\n    al puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tenemos ambici\u00f3n de pa\u00eds, por eso defendemos tambi\u00e9n la inclusi\u00f3n -que es\n    muy importante tambi\u00e9n para el corredor mediterr\u00e1neo- en la red b\u00e1sica\n    del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, que, pasando por Zaragoza y\n    convirtiendo a Zaragoza en un nodo log\u00edstico de primer nivel, pueda\n    suponer avanzar m\u00e1s en esa visi\u00f3n mallada de nuestras infraestructuras;\n    de la misma forma que defendemos que est\u00e9 en la red b\u00e1sica el corredor\n    atl\u00e1ntico-mediterr\u00e1neo, que unir\u00e1 Valencia con Sines en Portugal pasando\n    por Extremadura, Madrid y Castilla-La Mancha; y por supuesto el corredor\n    mediterr\u00e1neo desde Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese ha sido un\n    objetivo irrenunciable para el Gobierno desde el primer momento, la\n    inclusi\u00f3n de Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    reitero, para el Gobierno de Espa\u00f1a es irrenunciable que el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo sea contemplado en la red b\u00e1sica en toda su extensi\u00f3n desde\n    Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos va a permitir llegar el pr\u00f3ximo a\u00f1o a la\n    frontera francesa; eso nos va a permitir en el a\u00f1o 2013... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tenemos ambici\u00f3n de pa\u00eds, por eso defendemos tambi\u00e9n la inclusi\u00f3n -que es\n    muy importante tambi\u00e9n para el corredor mediterr\u00e1neo- en la red b\u00e1sica\n    del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, que, pasando por Zaragoza y\n    convirtiendo a Zaragoza en un nodo log\u00edstico de primer nivel, pueda\n    suponer avanzar m\u00e1s en esa visi\u00f3n mallada de nuestras infraestructuras;\n    de la misma forma que defendemos que est\u00e9 en la red b\u00e1sica el corredor\n    atl\u00e1ntico-mediterr\u00e1neo, que unir\u00e1 Valencia con Sines en Portugal pasando\n    por Extremadura, Madrid y Castilla-La Mancha; y por supuesto el corredor\n    mediterr\u00e1neo desde Algeciras hasta la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, vamos a lanzar los accesos ferroviarios a\n    las conexiones de SEAT y Ford, y, mediante la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada, el tramo desde Valencia a Castell\u00f3n en esta legislatura,\n    tal y como me he comprometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "tramo": [3], "red": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto me preocupa relativamente poco\n    porque imagino que esto va a permanecer, sin embargo hay algunos tramos,\n    el eje mediterr\u00e1neo desde Tarragona al sur, que no aparecen como corredor\n    prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted razona -estoy de acuerdo tambi\u00e9n en\n    esto, se\u00f1or ministro- que por suerte es un reglamento y se intenta\n    objetivar los criterios, muy bien; pero cuando uno aplica estos criterios\n    ve que el corredor del Mediterr\u00e1neo saca un diez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro discurso, y usted debe acept\u00e1rmelo porque\n    creo que es de justicia hacerlo, ha sido muy decisivo para que se puedan\n    abandonar estas posiciones de defensa a ultranza de la realidad y se\n    pueda defender una visi\u00f3n de red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, para no herir a nadie, el tramo Girona-Figueras-Francia ya est\u00e1\n    con\n    siderado como eje prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [14], "corredor": [0, 1, 2, 3, 4], "frontera francesa": [13], "contratos": [12], "red": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me han pedido una\n    reuni\u00f3n porque dicen que estoy defendiendo en la Uni\u00f3n Europea el eje\n    mediterr\u00e1neo y no estoy defendiendo el corredor central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fuera verdad\n    lo que usted ha planteado aqu\u00ed sobre que el corredor central ya est\u00e1 y\n    que por lo tanto hay que dar la batalla solo por el otro esta reuni\u00f3n no\n    tendr\u00eda sentido, o no s\u00e9 muy bien cu\u00e1l es el sentido que tiene esta\n    reuni\u00f3n, pero esta es la verdad, se\u00f1or Pere Macias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he explicado que lo que\n    hemos invertido durante este tiempo en el corredor, 8.100 millones de\n    euros, nos va a permitir llegar a Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n el pr\u00f3ximo a\u00f1o y a\n    Alicante en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero concluir como empezaba porque estamos hablando del corredor del\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de Espa\u00f1a, en la negociaci\u00f3n europea la\n    inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en la red b\u00e1sica desde Algeciras a la\n    frontera francesa es irrenunciable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo el mundo le digo lo mismo, a todo el mundo le explico\n    la posici\u00f3n de Espa\u00f1a para la definici\u00f3n de la red b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    la red b\u00e1sica parte de lo hecho pero no da por hecho lo hecho porque hay\n    un nuevo criterio, una nueva filosof\u00eda, va a haber un reglamento que\n    antes no exist\u00eda, va a haber una definici\u00f3n de redes y va a haber un\n    calendario que es largo en el tiempo -hasta el a\u00f1o 2030- y un reglamento\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que tener una visi\u00f3n de lo que\n    tenemos que hacer como pa\u00eds, y desde luego le he dicho que cuanto m\u00e1s\n    mallada y equilibrada est\u00e9 nuestra red de transportes m\u00e1s eficiente y\n    competitivo ser\u00e1 el desplazamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez\n    incluidos los ejes en la red b\u00e1sica, los ejes tendr\u00e1n financiaci\u00f3n en el\n    periodo que determinen las perspectivas financieras, en el periodo que\n    determinen los reglamentos, y a partir de ah\u00ed ser\u00e1 cada Gobierno en su\n    pa\u00eds el que fije la prioridad de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prioridad no\n    la determina que est\u00e9 incluida o no en la red b\u00e1sica; lo \u00fanico que\n    determina que est\u00e9 incluida en la red b\u00e1sica es que va a tener\n    financiaci\u00f3n comunitaria, pero en su caso la financiaci\u00f3n comunitaria\n    ser\u00e1, en el mejor de los escenarios, del 10 por ciento de la inversi\u00f3n\n    que tengamos que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo \u00fanico que obliga la inclusi\u00f3n en la red\n    b\u00e1sica -por eso me agrada saber que lo que yo planteo, que est\u00e9 en la red\n    b\u00e1sica, lo comparte el Grupo Popular- es a que en el periodo que va de\n    2012 al 2030 lo que est\u00e1 en la red b\u00e1sica tenga que ser una realidad\n    porque se convierte en un reglamento de obligado cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de Espa\u00f1a, en la negociaci\u00f3n europea la\n    inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en la red b\u00e1sica desde Algeciras a la\n    frontera francesa es irrenunciable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se le puede encomendar en todo caso\n    la v\u00eda completa pero no un trozo, porque si no un trozo pasar\u00eda a ser de\n    ADIF y el siguiente de la Direcci\u00f3n General de Ferrocarril; no es tan\n    f\u00e1cil, se\u00f1or\u00eda, aparte de que hay unos contratos que se tendr\u00edan que\n    rescindir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de Espa\u00f1a, en la negociaci\u00f3n europea la\n    inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en la red b\u00e1sica desde Algeciras a la\n    frontera francesa es irrenunciable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta tarde me voy a reunir con los presidentes auton\u00f3micos de\n    Extremadura, Castilla-La Mancha, Arag\u00f3n y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15, 16], "actividad": [13], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "empresas": [5, 6, 7, 8], "aut\u00f3nomos": [9, 10, 11, 12], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En sus postrimer\u00edas corresponde seguir\n    ejerciendo nuestra labor parlamentaria y desde el Grupo Parlamentario\n    Popular lo que queremos es utilizar los momentos que estamos viviendo\n    para insistir ante el Gobierno y ante la sociedad espa\u00f1ola en la\n    importancia que tiene implantar cuanto antes una serie de reformas que\n    recuperen la confianza, la credibilidad en nuestro pa\u00eds, en Espa\u00f1a, y\n    tambi\u00e9n fundamentalmente que recuperen la parte de tejido productivo que\n    hemos perdido, especialmente peque\u00f1a y mediana empresa, aut\u00f3nomos, que\n    han cerrado su actividad y que ha tenido la lamentable consecuencia de\n    haber destruido 2,3 millones de empleos en el sector privado de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue entre nosotros adem\u00e1s perjudicando tambi\u00e9n la posici\u00f3n, la\n    credibilidad, el cr\u00e9dito de Espa\u00f1a en el euro y, en definitiva,\n    dificultando enormemente la financiaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos incluso, en lo que alg\u00fan miembro del Gobierno lleg\u00f3\n    a significar como un hecho positivo, saneando la econom\u00eda y saneando el\n    tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trata de alimentar\n    la demanda global de nuestra econom\u00eda con m\u00e1s gasto p\u00fablico y con m\u00e1s\n    deuda p\u00fablica; error que, en definitiva, lo que hace es agravar la crisis\n    y llevar a Espa\u00f1a a una situaci\u00f3n l\u00edmite en t\u00e9rminos de financiaci\u00f3n y de\n    acceso a los mercados financieros; error, en el que todos los miembros\n    del Gobierno participaron, tambi\u00e9n los ausentes en esta interpelaci\u00f3n,\n    especialmente la se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno, quien\n    particip\u00f3 activamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la contestaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular al\n    primer decreto ley, al decreto-ley de los 400 euros -no es competencia\n    suya, pero se acuerda bien el se\u00f1or ministro de Industria de los 400\n    euros en t\u00e9rminos de cuota deducible en el IRPF- utilic\u00e9 esa referencia,\n    esa met\u00e1fora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    necesitamos en Espa\u00f1a son reformas, tambi\u00e9n tributarias, para salir\n    cuanto antes de esta crisis, para que las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    que nosotros entendemos como parte del tejido productivo no diferenciado\n    de la empresa mediana ni grande -ese h\u00edbrido es fundamental-, esos\n    aut\u00f3nomos salgan de la trampa circular en la que est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el c\u00edrculo trazado desde la presi\u00f3n de\n    unos impuestos que son excesivos y que el Gobierno socialista ha subido,\n    incrementando sus costes, sin que esas peque\u00f1as y medianas empresas, esos\n    aut\u00f3nomos puedan repercutirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que nos est\u00e1 ocurriendo,\n    sumergi\u00e9ndonos en una crisis de morosidad, que es otro de los grandes\n    t\u00e9rminos que definen lo que est\u00e1 siendo el comportamiento econ\u00f3mico de\n    estas peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que suba y\n    afirme que esas propuestas que hoy tenemos nosotros, propuestas en la\n    reestructuraci\u00f3n del sector bancario para que vuelva a afluir el cr\u00e9dito,\n    propuestas de bajar los impuestos para financiar mejor a nuestras\n    empresas, propuestas para que tengamos unas relaciones laborales\n    actualizadas a la realidad de la peque\u00f1a y mediana empresa y en\n    definitiva a los aut\u00f3nomos, propuestas relativas a que a trav\u00e9s de la\n    pol\u00edtica de competencia podamos mejorar los costes de estas empresas y de\n    esos trabajadores aut\u00f3nomos, son las propuestas que este grupo\n    parlamentario ha tra\u00eddo a la C\u00e1mara y que han sido sistem\u00e1ticamente\n    rechazas por la mayor\u00eda que ha constituido este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus postrimer\u00edas corresponde seguir\n    ejerciendo nuestra labor parlamentaria y desde el Grupo Parlamentario\n    Popular lo que queremos es utilizar los momentos que estamos viviendo\n    para insistir ante el Gobierno y ante la sociedad espa\u00f1ola en la\n    importancia que tiene implantar cuanto antes una serie de reformas que\n    recuperen la confianza, la credibilidad en nuestro pa\u00eds, en Espa\u00f1a, y\n    tambi\u00e9n fundamentalmente que recuperen la parte de tejido productivo que\n    hemos perdido, especialmente peque\u00f1a y mediana empresa, aut\u00f3nomos, que\n    han cerrado su actividad y que ha tenido la lamentable consecuencia de\n    haber destruido 2,3 millones de empleos en el sector privado de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    necesitamos en Espa\u00f1a son reformas, tambi\u00e9n tributarias, para salir\n    cuanto antes de esta crisis, para que las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    que nosotros entendemos como parte del tejido productivo no diferenciado\n    de la empresa mediana ni grande -ese h\u00edbrido es fundamental-, esos\n    aut\u00f3nomos salgan de la trampa circular en la que est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el c\u00edrculo trazado desde la presi\u00f3n de\n    unos impuestos que son excesivos y que el Gobierno socialista ha subido,\n    incrementando sus costes, sin que esas peque\u00f1as y medianas empresas, esos\n    aut\u00f3nomos puedan repercutirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que suba y\n    afirme que esas propuestas que hoy tenemos nosotros, propuestas en la\n    reestructuraci\u00f3n del sector bancario para que vuelva a afluir el cr\u00e9dito,\n    propuestas de bajar los impuestos para financiar mejor a nuestras\n    empresas, propuestas para que tengamos unas relaciones laborales\n    actualizadas a la realidad de la peque\u00f1a y mediana empresa y en\n    definitiva a los aut\u00f3nomos, propuestas relativas a que a trav\u00e9s de la\n    pol\u00edtica de competencia podamos mejorar los costes de estas empresas y de\n    esos trabajadores aut\u00f3nomos, son las propuestas que este grupo\n    parlamentario ha tra\u00eddo a la C\u00e1mara y que han sido sistem\u00e1ticamente\n    rechazas por la mayor\u00eda que ha constituido este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus postrimer\u00edas corresponde seguir\n    ejerciendo nuestra labor parlamentaria y desde el Grupo Parlamentario\n    Popular lo que queremos es utilizar los momentos que estamos viviendo\n    para insistir ante el Gobierno y ante la sociedad espa\u00f1ola en la\n    importancia que tiene implantar cuanto antes una serie de reformas que\n    recuperen la confianza, la credibilidad en nuestro pa\u00eds, en Espa\u00f1a, y\n    tambi\u00e9n fundamentalmente que recuperen la parte de tejido productivo que\n    hemos perdido, especialmente peque\u00f1a y mediana empresa, aut\u00f3nomos, que\n    han cerrado su actividad y que ha tenido la lamentable consecuencia de\n    haber destruido 2,3 millones de empleos en el sector privado de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus postrimer\u00edas corresponde seguir\n    ejerciendo nuestra labor parlamentaria y desde el Grupo Parlamentario\n    Popular lo que queremos es utilizar los momentos que estamos viviendo\n    para insistir ante el Gobierno y ante la sociedad espa\u00f1ola en la\n    importancia que tiene implantar cuanto antes una serie de reformas que\n    recuperen la confianza, la credibilidad en nuestro pa\u00eds, en Espa\u00f1a, y\n    tambi\u00e9n fundamentalmente que recuperen la parte de tejido productivo que\n    hemos perdido, especialmente peque\u00f1a y mediana empresa, aut\u00f3nomos, que\n    han cerrado su actividad y que ha tenido la lamentable consecuencia de\n    haber destruido 2,3 millones de empleos en el sector privado de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    necesitamos en Espa\u00f1a son reformas, tambi\u00e9n tributarias, para salir\n    cuanto antes de esta crisis, para que las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    que nosotros entendemos como parte del tejido productivo no diferenciado\n    de la empresa mediana ni grande -ese h\u00edbrido es fundamental-, esos\n    aut\u00f3nomos salgan de la trampa circular en la que est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que suba y\n    afirme que esas propuestas que hoy tenemos nosotros, propuestas en la\n    reestructuraci\u00f3n del sector bancario para que vuelva a afluir el cr\u00e9dito,\n    propuestas de bajar los impuestos para financiar mejor a nuestras\n    empresas, propuestas para que tengamos unas relaciones laborales\n    actualizadas a la realidad de la peque\u00f1a y mediana empresa y en\n    definitiva a los aut\u00f3nomos, propuestas relativas a que a trav\u00e9s de la\n    pol\u00edtica de competencia podamos mejorar los costes de estas empresas y de\n    esos trabajadores aut\u00f3nomos, son las propuestas que este grupo\n    parlamentario ha tra\u00eddo a la C\u00e1mara y que han sido sistem\u00e1ticamente\n    rechazas por la mayor\u00eda que ha constituido este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [8], "industrial": [4], "actividad": [7], "madrid": [14], "empresas": [1, 2, 3], "j\u00f3venes": [9, 10, 11, 12, 13], "aut\u00f3nomos": [5, 6], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Montoro se ha preparado una intervenci\u00f3n\n    esperando a la vicepresidenta econ\u00f3mica -por cierto, no es la segunda\n    sino la primera- y se ha encontrado al ministro de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan\n    puesto en marcha este a\u00f1o para fomentar el esp\u00edritu emprendedor cuenta\n    con un presupuesto de 84 millones de euros; moviliza un total de\n    inversi\u00f3n de 300 millones de euros y ha propiciado la creaci\u00f3n y\n    consolidaci\u00f3n de 5.000 nuevas empresas solo en este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en relaci\u00f3n con el primer eje del Plan de\n    apoyo al emprendimiento, le quiero hacer menci\u00f3n de dos actuaciones m\u00e1s;\n    en primer lugar, los 20 millones de euros que Enisa destina a la creaci\u00f3n\n    y consolidaci\u00f3n de 150 nuevas empresas de base tecnol\u00f3gica, y en segundo\n    lugar, la publicaci\u00f3n de la segunda convocatoria del programa de impulso\n    de las redes de business angels en abril de este mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su objetivo era\n    asegurar la continuidad de empresas que estaban o est\u00e1n en riesgo de\n    desaparici\u00f3n por motivos distintos de los econ\u00f3micos, como puede ser\n    jubilaci\u00f3n, fallecimiento, etc\u00e9tera, de su principal propietario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro apoyo a las pymes, su creaci\u00f3n, su crecimiento, su\n    internacionalizaci\u00f3n es algo en lo que venimos insistiendo desde los\n    tiempos de Zurbano -ya los viejos tiempos de Zurbano-, donde les\n    presentamos una y otra vez nuestro proyecto recogido en el Plan\n    industrial 2020, en el que tuvimos tan poco feedback por su parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de significar tambi\u00e9n que tanto Enisa como Cersa participan en la otra\n    gran l\u00ednea de actuaci\u00f3n del departamento que dirijo en apoyo de pymes y\n    aut\u00f3nomos, me refiero al Plan de apoyo al emprendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, todas estas pol\u00edticas han perseguido ayudar a nuestras\n    pymes y a nuestros aut\u00f3nomos a abandonar la situaci\u00f3n en la que se\n    encuentran actualmente y a que logren una senda de prosperidad, de\n    competitividad, de crecimiento y de innovaci\u00f3n, que es la que nos debe\n    guiar para el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado celebramos la quinta edici\u00f3n, en la que\n    participaron 55.000 emprendedores en los diferentes d\u00edas del emprendedor,\n    y en 2011 destinamos 2 millones de euros a cofinanciar estas jornadas que\n    han sido avaladas por la Comisi\u00f3n Europea, que las ha calificado como uno\n    de los foros m\u00e1s relevantes para la difusi\u00f3n de la actividad emprendedora\n    dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para favorecer el acceso al cr\u00e9dito por parte de las pymes hemos utilizado\n    los tres grandes instrumentos que tenemos -adem\u00e1s del ICO y las l\u00edneas de\n    mediaci\u00f3n en el ICO Directo- en el ministerio que dirijo: el Fondo de\n    titulizaci\u00f3n de las pymes; la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de Reafianzamiento,\n    Cersa, y la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, Enisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan se\n    regula en torno a tres ejes: un apoyo a la financiaci\u00f3n, un apoyo al\n    asesoramiento de los emprendedores y un apoyo a la promoci\u00f3n de los\n    valores empresariales entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    renovaci\u00f3n de las distintas l\u00edneas de financiaci\u00f3n que Enisa pone a\n    disposici\u00f3n de emprendedores incluye una espec\u00edfica para los j\u00f3venes\n    emprendedores y para poner en marcha este programa de avales se ha creado\n    un Fondo de provisiones t\u00e9cnicas espec\u00edficas de 15 millones de euros en\n    Cersa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, y tambi\u00e9n como instrumento del primer eje de este plan, se incluye\n    la renovaci\u00f3n de la l\u00ednea de financiaci\u00f3n espec\u00edfica para j\u00f3venes\n    emprendedores puesta en marcha en 2010 a trav\u00e9s de Enisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta l\u00ednea,\n    dotada con 20 millones de euros, est\u00e1 orientada a pymes constituidas como\n    sociedades como m\u00e1ximo los 24 meses anteriores a la presentaci\u00f3n de la\n    solicitud y que tengan la mayor\u00eda de su capital en poder de empresarios\n    j\u00f3venes, es decir, de hasta 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en relaci\u00f3n con el tercero de los ejes de actuaci\u00f3n, la\n    promoci\u00f3n de valores empresariales entre los j\u00f3venes, este objetivo se\n    instrumentaliza a trav\u00e9s de la campa\u00f1a de promoci\u00f3n Emprendemos juntos\n    que, como su se\u00f1or\u00eda sabe, realizamos junto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que en el PlanE ha habido alg\u00fan despilfarro, como mover estatuas,\n    pero ese movimiento de estatuas lo ha hecho el alcalde de Madrid, que es\n    de su partido, y nunca le he escuchado criticar al alcalde de Madrid\n    porque se haya gastado el dinero del PlanE en mover estatuas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "aut\u00f3nomos": [0], "crisis econ\u00f3mica": [4], "empresa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero lo que le pedimos aqu\u00ed, en un debate p\u00fablico y pol\u00edtico en esta\n    C\u00e1mara, es que haga una valoraci\u00f3n, que nos diga si ustedes como Gobierno\n    entienden que han acertado en el diagn\u00f3stico de las causas de esta\n    crisis, si ustedes han realizado las actuaciones pertinentes en esta\n    crisis, si esas cifras que revela pueden llegar a sustituir la reducci\u00f3n\n    de cr\u00e9dito bancario que ha sufrido todo nuestro tejido empresarial pero\n    especialmente la peque\u00f1a y la mediana empresa y los aut\u00f3nomos, y en\n    definitiva si buena parte de la iniciativa pol\u00edtica que ha llevado\n    adelante su ministerio, por ejemplo en el sector del autom\u00f3vil, no ha\n    estado inducida por la propuesta del Partido Popular, como es el caso del\n    Plan VIVE y como ha sido el caso en el \u00fanico momento en que ese sector ha\n    sido capaz de mantener su pulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos viviendo el final de la legislatura y puedo\n    comprenderle a usted como miembro de un Gobierno que no aspira ni\n    siquiera a continuar en la pol\u00edtica activa, pero eso no le evita su\n    responsabilidad ni de lo que ha sido su trayectoria como miembro de un\n    Gobierno que presenta el balance que yo he expresado esta ma\u00f1ana aqu\u00ed ni\n    en lo que se refiere en concreto a la actividad de su departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    actividad de su departamento, debido a la inacci\u00f3n, ha llevado a una\n    presi\u00f3n de costes de producci\u00f3n sobre el tejido empresarial que es una de\n    las causas fundamentales de la crisis econ\u00f3mica y de la destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, as\u00ed como de que en definitiva no hayamos ganado\n    competitividad al ritmo que ten\u00edamos que haberlo hecho en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que le pedimos aqu\u00ed, en un debate p\u00fablico y pol\u00edtico en esta\n    C\u00e1mara, es que haga una valoraci\u00f3n, que nos diga si ustedes como Gobierno\n    entienden que han acertado en el diagn\u00f3stico de las causas de esta\n    crisis, si ustedes han realizado las actuaciones pertinentes en esta\n    crisis, si esas cifras que revela pueden llegar a sustituir la reducci\u00f3n\n    de cr\u00e9dito bancario que ha sufrido todo nuestro tejido empresarial pero\n    especialmente la peque\u00f1a y la mediana empresa y los aut\u00f3nomos, y en\n    definitiva si buena parte de la iniciativa pol\u00edtica que ha llevado\n    adelante su ministerio, por ejemplo en el sector del autom\u00f3vil, no ha\n    estado inducida por la propuesta del Partido Popular, como es el caso del\n    Plan VIVE y como ha sido el caso en el \u00fanico momento en que ese sector ha\n    sido capaz de mantener su pulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    actividad de su departamento, debido a la inacci\u00f3n, ha llevado a una\n    presi\u00f3n de costes de producci\u00f3n sobre el tejido empresarial que es una de\n    las causas fundamentales de la crisis econ\u00f3mica y de la destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, as\u00ed como de que en definitiva no hayamos ganado\n    competitividad al ritmo que ten\u00edamos que haberlo hecho en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4], "industrial": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "seguridad social": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo\n    que como pa\u00eds nos tenemos que plantear seriamente la posibilidad de\n    promover la candidatura del Partido Popular para el premio Nobel de\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or Montoro, que se merecen el premio Nobel de\n    econom\u00eda porque nadie en el mundo lo anticip\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese premio Nobel de\n    econom\u00eda tendr\u00e1 usted -si lo recoge su se\u00f1or\u00eda, que lo dudo- la gran\n    oportunidad de compartirlo con Pat Buchanan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    hecho tambi\u00e9n una reforma importante a trav\u00e9s del Plan industrial 2020\n    para hacer de nuestras pymes una fuente de competitividad, de innovaci\u00f3n\n    y de generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros hemos trabajado por agilizar los tr\u00e1mites, no solamente\n    para crear una empresa sino toda la interlocuci\u00f3n por los medios\n    telem\u00e1ticos, y nos lo ha reconocido la ONU, nos lo ha reconocido la OCDE\n    y la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que aplazar los impuestos, las cotizaciones a la\n    Seguridad Social del a\u00f1o 2010 por 22.000 millones de euros no es una\n    pol\u00edtica fiscal de apoyo a nuestras pymes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110914_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La lucha contra el\n    desempleo, el modelo de Estado o incluso el valor de la palabra dada no\n    son sino interrogantes al final de sus ocho a\u00f1os de Gobierno y con todo\n    ello, eso s\u00ed, por el contrario hay una certeza: su empe\u00f1o, se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero, y el de su Gobierno en que la reforma constitucional\n    que han tra\u00eddo a la C\u00e1mara, la primera que con cierta hondura se produce\n    desde el a\u00f1o 1978, no sea sometida a refer\u00e9ndum ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tal como formula usted la pregunta sobre si vislumbro ahora que me\n    despido, la verdad es que le podr\u00eda decir que quiz\u00e1 les corresponde m\u00e1s a\n    otros vislumbrar, pero le voy a contestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes se van y\n    dejan una herencia: casi 5 millones de personas sin empleo -2.452.000 m\u00e1s\n    en esta legislatura-, una tasa de desempleo juvenil por encima del 45 por\n    ciento, una econom\u00eda estancada, una deuda de m\u00e1s de 700.000 millones de\n    euros -250.000 millones m\u00e1s en esta legislatura-, deuda que adem\u00e1s compra\n    el Banco Central Europeo, la renta de los espa\u00f1oles en los niveles de\n    2004, recortes sociales y una gran desconfianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola a\n    nivel de m\u00e1ximos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se van y\n    dejan una herencia: casi 5 millones de personas sin empleo -2.452.000 m\u00e1s\n    en esta legislatura-, una tasa de desempleo juvenil por encima del 45 por\n    ciento, una econom\u00eda estancada, una deuda de m\u00e1s de 700.000 millones de\n    euros -250.000 millones m\u00e1s en esta legislatura-, deuda que adem\u00e1s compra\n    el Banco Central Europeo, la renta de los espa\u00f1oles en los niveles de\n    2004, recortes sociales y una gran desconfianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola a\n    nivel de m\u00e1ximos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que puedo decir en esta legislatura es que hemos\n    tenido que hacer un combate dur\u00edsimo contra una grav\u00edsima crisis\n    econ\u00f3mica, cuya consecuencia m\u00e1s negativa, sin duda alguna, ha sido la\n    muy elevada tasa de paro, de la que siempre he afirmado que me siento\n    responsable y que, por supuesto, no puede dejarme en absoluto satisfecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que usted siempre olvida que con este\n    Gobierno llegamos a la tasa de paro m\u00e1s baja en la legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero he de decirle que, a pesar de esa grav\u00edsima crisis econ\u00f3mica, el\n    Gobierno ha afrontado su responsabilidad para garantizar la consolidaci\u00f3n\n    fiscal que nos evitara males mayores, para hacer reformas estructurales\n    muy necesarias en este pa\u00eds desde hace mucho tiempo que dar\u00e1n sus efectos\n    positivos en la econom\u00eda y para preservar al m\u00e1ximo la cohesi\u00f3n social,\n    empezando por aquellas personas que lamentablemente han perdido su\n    empleo, con las tasas m\u00e1s altas de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La primera es que en\n    econom\u00eda hay que hacer un buen diagn\u00f3stico de la realidad y no enga\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede decir que vamos a\n    estar al nivel de Alemania o de Francia o que estamos en la Champions\n    League de la econom\u00eda, cuando no es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sexta lecci\u00f3n que nos\n    deja su forma de gobernar es que en econom\u00eda hay que hacer reformas y que\n    no se puede pretender vivir constantemente de la herencia y de la\n    inercia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No ser\u00e1 un traspaso de poderes, ser\u00e1 un traspaso de deberes, de muchos\n    deberes pendientes, y no solo al pr\u00f3ximo ministro de Econom\u00eda, que\n    tambi\u00e9n, sino especialmente a generaciones futuras de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un error que ha hecho que con su\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica se agravaran las consecuencias y hoy Espa\u00f1a est\u00e9\n    liderando el peor, el m\u00e1s siniestro de los r\u00e1nquines econ\u00f3micos del mundo\n    desarrollado, el del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este nombramiento de su jefe\n    de gabinete para un consejo regulador es la sucesi\u00f3n de otros muchos,\n    como el jefe de gabinete del ministro de Justicia, a quienes ustedes han\n    hecho director de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, o el de\n    otros dos socialistas recientemente elevados a la condici\u00f3n de\n    presidentes de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y de las\n    Telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo caso, se\u00f1or\u00edas, este Gobierno ha sido el que ha promovido la Ley\n    de Econom\u00eda Sostenible para reforzar no solo la independencia de los\n    \u00f3rganos reguladores sino tambi\u00e9n su responsabilidad frente a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero lo m\u00e1s\n    grave de todo, se\u00f1or ministro, es que ustedes dejan una profunda herida\n    moral en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, con un director\n    general de la Polic\u00eda de nuevo imputado por un delito de colaboraci\u00f3n con\n    banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este pa\u00eds en el a\u00f1o 2004 necesitaba una pol\u00edtica seria, rigurosa en\n    materia de seguridad como consecuencia de la herencia envenenada que nos\n    hab\u00eda dejado su desgobierno de la seguridad y, sobre todo, el desgobierno\n    del ministro Rajoy durante el tiempo en que lo fue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Sencillamente, que ha habido un gran esfuerzo del ministerio\n    y en la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, una\n    buen\u00edsima coordinaci\u00f3n con el resto de los cuerpos policiales y tambi\u00e9n\n    con Europol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, seg\u00fan el bar\u00f3metro del CIS a principios del a\u00f1o 2004 la primera\n    preocupaci\u00f3n para los espa\u00f1oles, a mucha distancia de las siguientes, era\n    el terrorismo de ETA, seguido del paro, la vivienda y la inseguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Como recordar\u00e1n sus se\u00f1or\u00edas, en el a\u00f1o 2004 el Gobierno compareci\u00f3 a\n    efectos de presentar una estrategia en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso era\n    completamente necesario dada la situaci\u00f3n en la que se encontraba nuestra\n    seguridad en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dos gobiernos del Partido Popular hab\u00edan\n    generado un grav\u00edsimo deterioro en la seguridad de nuestros ciudadanos,\n    llegando ese deterioro a las cotas m\u00e1s altas en el tiempo durante el cual\n    el se\u00f1or Rajoy fue ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hizo crecer ni un solo polic\u00eda, ni un solo\n    guardia civil; se perdieron 10.000 polic\u00edas y 10.000 guardias civiles\n    durante ese tiempo; el nivel de inversiones cay\u00f3 como nunca hab\u00eda ca\u00eddo\n    en la historia; y faltaba una pol\u00edtica coordinada en materia de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed la necesidad de presentar una estrategia en materia de\n    seguridad que se bas\u00f3 en un crecimiento como nunca en la historia de las\n    plantillas policiales, m\u00e1s de 37.000 nuevos polic\u00edas y guardias civiles\n    en menos de ocho a\u00f1os; en un crecimiento como nunca de las inversiones en\n    materia de seguridad, casi un 70 por ciento; y en el establecimiento de\n    una pol\u00edtica coordinada de medidas para hacer frente a la seguridad:\n    creaci\u00f3n de instituciones espec\u00edficas, Comit\u00e9 Ejecutivo del Mando\n    Unificado, Centro de Inteligencia contra el Crimen Organizado, Centro\n    Nacional de Coordinaci\u00f3n Antiterrorista y sobre todo una pol\u00edtica de\n    cooperaci\u00f3n hasta el punto de que en la actualidad, por ejemplo, todas\n    las bases policiales son compartidas por la Polic\u00eda y por la Guardia\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, frente a lo que dec\u00eda en la pregunta anterior, una\n    oposici\u00f3n irrazonable e irrazonada, una oposici\u00f3n falta de cualquier tipo\n    de lealtad en el \u00e1mbito de la seguridad, hemos hecho una estrategia seria\n    en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La legislatura finaliza, ustedes junto con el\n    Partido Popular en la Mesa han impedido que se cierre el plazo de\n    presentaci\u00f3n de enmiendas; junto con el Partido Popular decidieron\n    impedir que aquel compromiso concreto con el Grupo Vasco y el Grupo de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 de volver al texto del Estatuto de los Trabajadores\n    en materia de reconocimiento de la negociaci\u00f3n colectiva existente desde\n    el a\u00f1o 1994, fuese posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pacta sunt servanda, se\u00f1or ministro; ustedes\n    no han cumplido con Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y lo malo de eso es que va a\n    tener consecuencias negativas para el empleo, para las empresas, para los\n    trabajadores y para... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Mantiene el equilibrio entre las partes, garantiza la negociaci\u00f3n y el\n    equilibrio\n    entre empresarios y trabajadores, y mantiene tambi\u00e9n -y esto es\n    importante- un equilibrio en la configuraci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva\n    entre empresa y convenio colectivo de car\u00e1cter estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, termino la legislatura como la empec\u00e9 en la primavera de\n    2008 con su antecesor, manifestando que el Grupo Popular est\u00e1 ocupado y\n    preocupado por el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [5], "contratos": [1, 2], "reforma laboral": [4], "desempleo": [6], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace un a\u00f1o que se aprob\u00f3 la reforma laboral, una m\u00e1s de\n    las que han venido haciendo, y al final, los datos de la \u00faltima encuesta\n    de poblaci\u00f3n activa demuestran que no ha sido en absoluto positiva: hay\n    m\u00e1s parados netos, hay menor tasa de cobertura, hay una indignante y\n    escandalosa tasa de paro juvenil con un 46,12 por ciento, hay una mayor\n    tasa de temporalidad y hay, se\u00f1or ministro -estos son datos, no es\n    discutible-, 151.800 contratos indefinidos menos y 80.000 temporales m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace un a\u00f1o que se aprob\u00f3 la reforma laboral, una m\u00e1s de\n    las que han venido haciendo, y al final, los datos de la \u00faltima encuesta\n    de poblaci\u00f3n activa demuestran que no ha sido en absoluto positiva: hay\n    m\u00e1s parados netos, hay menor tasa de cobertura, hay una indignante y\n    escandalosa tasa de paro juvenil con un 46,12 por ciento, hay una mayor\n    tasa de temporalidad y hay, se\u00f1or ministro -estos son datos, no es\n    discutible-, 151.800 contratos indefinidos menos y 80.000 temporales m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que hay una\n    enorme inseguridad para los empresarios, para los trabajadores y para los\n    formadores, los profesionales que intervienen en esa formaci\u00f3n, porque no\n    est\u00e1 definida c\u00f3mo hay que hacerla y, por lo tanto, esos contratos -de un\n    75 por ciento laboral y un 25 por ciento de formaci\u00f3n- est\u00e1n\n    absolutamente en el vac\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, concretamente las medidas del \u00faltimo decreto a las que se\n    ha referido su se\u00f1or\u00eda fueron conveniente y brillantemente debatidas por\n    mi compa\u00f1era do\u00f1a Celia Villalobos la semana pasada, pero ustedes\n    nuevamente han vuelto a sacar un decreto a base de un titular de prensa\n    que est\u00e1 siendo muy perjudicial y que va a ser un gran enga\u00f1o para los\n    j\u00f3venes, ese 46 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace un a\u00f1o que se aprob\u00f3 la reforma laboral, una m\u00e1s de\n    las que han venido haciendo, y al final, los datos de la \u00faltima encuesta\n    de poblaci\u00f3n activa demuestran que no ha sido en absoluto positiva: hay\n    m\u00e1s parados netos, hay menor tasa de cobertura, hay una indignante y\n    escandalosa tasa de paro juvenil con un 46,12 por ciento, hay una mayor\n    tasa de temporalidad y hay, se\u00f1or ministro -estos son datos, no es\n    discutible-, 151.800 contratos indefinidos menos y 80.000 temporales m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que hay una\n    enorme inseguridad para los empresarios, para los trabajadores y para los\n    formadores, los profesionales que intervienen en esa formaci\u00f3n, porque no\n    est\u00e1 definida c\u00f3mo hay que hacerla y, por lo tanto, esos contratos -de un\n    75 por ciento laboral y un 25 por ciento de formaci\u00f3n- est\u00e1n\n    absolutamente en el vac\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    ustedes, el Gobierno del se\u00f1or Zapatero, han dejado -incluyendo al se\u00f1or\n    Rubalcaba, que estaba en el Gobierno- a Espa\u00f1a y a todos los espa\u00f1oles en\n    el peor de los abismos, en el abismo de la pol\u00edtica m\u00e1s antisocial que\n    hay, la del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0], "despido": [3], "contratos": [1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Le voy a recordar solo alguna de las\n    medidas que hemos tomado entre 2004 y 2011 en esta materia: conversiones\n    de contratos temporales en indefinidos; nuevos y mejores sistemas de\n    bonificaciones de los contratos fijos; hemos ampliado el diferencial\n    entre la cotizaci\u00f3n de trabajo temporal y trabajo indefinido a favor del\n    trabajo indefinido; hemos ampliado los colectivos en el contrato de\n    fomento de la contrataci\u00f3n indefinida; hemos establecido el abono del\n    Fogasa de las indemnizaciones, una parte de las indemnizaciones del\n    despido justificado, para beneficiar al contrato indefinido; hemos\n    limitado en el a\u00f1o 2006 el encadenamiento de contratos temporales -lo\n    hicimos nosotros, se\u00f1or\u00edas, no pretendan darnos lecciones de algo que\n    hicimos nosotros de com\u00fan acuerdo con los interlocutores sociales-; hemos\n    derogado el contrato temporal de inserci\u00f3n, que ustedes crearon y que era\n    as\u00ed, un aut\u00e9ntico contrato basura; hemos limitado temporalmente los\n    contratos de obra y servicio; hemos elevado las indemnizaciones de los\n    contratos temporales y hemos puesto sobre todo inspecci\u00f3n, mucha m\u00e1s\n    inspecci\u00f3n que ustedes dejaron en plantilla por los suelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a recordar solo alguna de las\n    medidas que hemos tomado entre 2004 y 2011 en esta materia: conversiones\n    de contratos temporales en indefinidos; nuevos y mejores sistemas de\n    bonificaciones de los contratos fijos; hemos ampliado el diferencial\n    entre la cotizaci\u00f3n de trabajo temporal y trabajo indefinido a favor del\n    trabajo indefinido; hemos ampliado los colectivos en el contrato de\n    fomento de la contrataci\u00f3n indefinida; hemos establecido el abono del\n    Fogasa de las indemnizaciones, una parte de las indemnizaciones del\n    despido justificado, para beneficiar al contrato indefinido; hemos\n    limitado en el a\u00f1o 2006 el encadenamiento de contratos temporales -lo\n    hicimos nosotros, se\u00f1or\u00edas, no pretendan darnos lecciones de algo que\n    hicimos nosotros de com\u00fan acuerdo con los interlocutores sociales-; hemos\n    derogado el contrato temporal de inserci\u00f3n, que ustedes crearon y que era\n    as\u00ed, un aut\u00e9ntico contrato basura; hemos limitado temporalmente los\n    contratos de obra y servicio; hemos elevado las indemnizaciones de los\n    contratos temporales y hemos puesto sobre todo inspecci\u00f3n, mucha m\u00e1s\n    inspecci\u00f3n que ustedes dejaron en plantilla por los suelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, lo\n    que le digo es que el objetivo ahora en cuanto a la suspensi\u00f3n del l\u00edmite\n    de encadenamiento de contratos es un objetivo de mantenimiento del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a recordar solo alguna de las\n    medidas que hemos tomado entre 2004 y 2011 en esta materia: conversiones\n    de contratos temporales en indefinidos; nuevos y mejores sistemas de\n    bonificaciones de los contratos fijos; hemos ampliado el diferencial\n    entre la cotizaci\u00f3n de trabajo temporal y trabajo indefinido a favor del\n    trabajo indefinido; hemos ampliado los colectivos en el contrato de\n    fomento de la contrataci\u00f3n indefinida; hemos establecido el abono del\n    Fogasa de las indemnizaciones, una parte de las indemnizaciones del\n    despido justificado, para beneficiar al contrato indefinido; hemos\n    limitado en el a\u00f1o 2006 el encadenamiento de contratos temporales -lo\n    hicimos nosotros, se\u00f1or\u00edas, no pretendan darnos lecciones de algo que\n    hicimos nosotros de com\u00fan acuerdo con los interlocutores sociales-; hemos\n    derogado el contrato temporal de inserci\u00f3n, que ustedes crearon y que era\n    as\u00ed, un aut\u00e9ntico contrato basura; hemos limitado temporalmente los\n    contratos de obra y servicio; hemos elevado las indemnizaciones de los\n    contratos temporales y hemos puesto sobre todo inspecci\u00f3n, mucha m\u00e1s\n    inspecci\u00f3n que ustedes dejaron en plantilla por los suelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE EL DESEMPLEO JUVENIL\n    ALCANCE EL 46,2 POR CIENTO DE LOS J\u00d3VENES MENORES DE 25 A\u00d1OS, SEG\u00daN LOS\n    \u00daLTIMOS DATOS DE EUROSTAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "reforma laboral": [5], "desempleo": [6], "j\u00f3venes": [2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Como todos\n    los gobiernos socialistas, con m\u00e1s paro, m\u00e1s desigualdad, m\u00e1s pobreza y\n    m\u00e1s recortes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    \u00bfc\u00f3mo valora su gesti\u00f3n al frente del ministerio que ha dejado el 46 por\n    ciento de paro juvenil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablemos de 900 j\u00f3venes que buscan empleo y que\n    no lo encuentran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta legislatura se inaugur\u00f3 con su compromiso de\n    conseguir el pleno empleo y ustedes se acordar\u00e1n c\u00f3mo algunos j\u00f3venes\n    gritaban a ZP: no nos falles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral ha sido un fracaso, uno de cada\n    dos j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os est\u00e1 en el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral ha sido un fracaso, uno de cada\n    dos j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os est\u00e1 en el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral ha sido un fracaso, uno de cada\n    dos j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os est\u00e1 en el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "desempleo": [8], "contrato": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [7], "j\u00f3venes": [4, 5, 6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Desde el inicio de la crisis el Gobierno ha impulsado medidas para atacar\n    el paro entre los j\u00f3venes, para paliar sus efectos, pero esta es una\n    tarea permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima ha sido la creaci\u00f3n de un nuevo contrato para\n    la formaci\u00f3n y el aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un contrato que persigue estimular la\n    contrataci\u00f3n de los j\u00f3venes mejorando su cualificaci\u00f3n profesional y\n    alternando el empleo con la formaci\u00f3n en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos puestas\n    leg\u00edtimamente -debemos depositar- una parte importante de nuestras\n    esperanzas en un buen funcionamiento en el futuro de este contrato para\n    la formaci\u00f3n y el aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sin duda el desempleo de los j\u00f3venes es hoy el principal\n    problema, el m\u00e1s grave problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola y del conjunto de\n    nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de la crisis el Gobierno ha impulsado medidas para atacar\n    el paro entre los j\u00f3venes, para paliar sus efectos, pero esta es una\n    tarea permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un contrato que persigue estimular la\n    contrataci\u00f3n de los j\u00f3venes mejorando su cualificaci\u00f3n profesional y\n    alternando el empleo con la formaci\u00f3n en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sin duda el desempleo de los j\u00f3venes es hoy el principal\n    problema, el m\u00e1s grave problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola y del conjunto de\n    nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sin duda el desempleo de los j\u00f3venes es hoy el principal\n    problema, el m\u00e1s grave problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola y del conjunto de\n    nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "j\u00f3venes": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Han intentado dividirnos entre\n    ricos y pobres, han intentado dividirnos en territorios, y como hoy es la\n    \u00faltima sesi\u00f3n de control voy a reconocerles un m\u00e9rito, se\u00f1or ministro:\n    han conseguido ustedes unirnos a todos los espa\u00f1oles en un deseo un\u00e1nime,\n    el deseo de que acabe ya esta pesadilla socialista del paro, del\n    des\u00e1nimo, de la desilusi\u00f3n, y habiendo\n    fallado a todos y cada uno de los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, igual que en el\n    a\u00f1o 1996, el partido de su Gobierno nos quiere hacer creer que el paro es\n    un mal end\u00e9mico de la sociedad espa\u00f1ola, y lo que es peor, el candidato\n    Rubalcaba dice a los j\u00f3venes que es mejor que se busquen su futuro fuera\n    de Espa\u00f1a, perdiendo el mejor capital humano que tiene un pa\u00eds, que es la\n    juventud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han intentado dividirnos entre\n    ricos y pobres, han intentado dividirnos en territorios, y como hoy es la\n    \u00faltima sesi\u00f3n de control voy a reconocerles un m\u00e9rito, se\u00f1or ministro:\n    han conseguido ustedes unirnos a todos los espa\u00f1oles en un deseo un\u00e1nime,\n    el deseo de que acabe ya esta pesadilla socialista del paro, del\n    des\u00e1nimo, de la desilusi\u00f3n, y habiendo\n    fallado a todos y cada uno de los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, igual que en el\n    a\u00f1o 1996, el partido de su Gobierno nos quiere hacer creer que el paro es\n    un mal end\u00e9mico de la sociedad espa\u00f1ola, y lo que es peor, el candidato\n    Rubalcaba dice a los j\u00f3venes que es mejor que se busquen su futuro fuera\n    de Espa\u00f1a, perdiendo el mejor capital humano que tiene un pa\u00eds, que es la\n    juventud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de ustedes ha fallado a\n    todos los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no fallaremos a los j\u00f3venes espa\u00f1oles,\n    tendr\u00e1n su futuro en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "desempleo": [2, 3, 4], "contrato": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El esfuerzo tiene que ser doble: un\n    esfuerzo de construcci\u00f3n de una alternativa desde el \u00e1mbito legal\n    mediante un nuevo contrato mucho m\u00e1s extenso que el actual, porque hemos\n    acumulado demasiado desempleo juvenil sin cualificaci\u00f3n, y ahora lo que\n    nos queda es, entre empresarios, sindicatos, trabajadores y autoridades\n    educativas, montar un sistema, un esquema de formaci\u00f3n dual que permita\n    alternar empleo y desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El esfuerzo tiene que ser doble: un\n    esfuerzo de construcci\u00f3n de una alternativa desde el \u00e1mbito legal\n    mediante un nuevo contrato mucho m\u00e1s extenso que el actual, porque hemos\n    acumulado demasiado desempleo juvenil sin cualificaci\u00f3n, y ahora lo que\n    nos queda es, entre empresarios, sindicatos, trabajadores y autoridades\n    educativas, montar un sistema, un esquema de formaci\u00f3n dual que permita\n    alternar empleo y desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    sociedad que mantenga tasas de desempleo superiores al 46 por ciento de\n    forma sistem\u00e1tica y permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El esfuerzo tiene que ser doble: un\n    esfuerzo de construcci\u00f3n de una alternativa desde el \u00e1mbito legal\n    mediante un nuevo contrato mucho m\u00e1s extenso que el actual, porque hemos\n    acumulado demasiado desempleo juvenil sin cualificaci\u00f3n, y ahora lo que\n    nos queda es, entre empresarios, sindicatos, trabajadores y autoridades\n    educativas, montar un sistema, un esquema de formaci\u00f3n dual que permita\n    alternar empleo y desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00e1 solo un cambio de Gobierno el que arregle el\n    desempleo juvenil en Espa\u00f1a, ser\u00e1 el esfuerzo continuado durante mucho\n    tiempo, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el paro que dejan en Espa\u00f1a ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3], "desempleo": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el paro que dejan en Espa\u00f1a\n    supone una aut\u00e9ntica emergencia nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si grave es caer en el\n    paro, aun mucho m\u00e1s tremendo es no poder salir de \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada dos\n    desempleados en Espa\u00f1a lleva m\u00e1s de un a\u00f1o en paro, la cifra m\u00e1s alta de\n    la serie hist\u00f3rica, m\u00e1s de un mill\u00f3n supera los dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a el paro de larga\n    duraci\u00f3n abrasa como el fuego y usted, se\u00f1or ministro, se complace en\n    comunicarnos que no va a mejorar y se entretiene en su acreditado gusto\n    por la manipulaci\u00f3n estad\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los parados sin prestaci\u00f3n por desempleo superan ya el\n    1.900.000, medio mill\u00f3n m\u00e1s que hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "desempleo": [3, 4, 5], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para el Gobierno, como para el conjunto de la ciudadan\u00eda, el paro\n    es, sin duda, el mayor problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nuestro principal objetivo ha\n    sido combatir el\n    desempleo de larga duraci\u00f3n, el tipo de desempleo precisamente m\u00e1s lesivo\n    para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quiz\u00e1 la palabra\n    adecuada aqu\u00ed no es tanto fracaso como intensidad, porque la dimensi\u00f3n\n    actual de este problema es consecuencia directa de la crisis econ\u00f3mica,\n    una crisis por la que ha atravesado la econom\u00eda espa\u00f1ola y el conjunto de\n    la econom\u00eda internacional en los tres \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nuestro principal objetivo ha\n    sido combatir el\n    desempleo de larga duraci\u00f3n, el tipo de desempleo precisamente m\u00e1s lesivo\n    para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los parados, conforme m\u00e1s tiempo est\u00e1n en el desempleo,\n    m\u00e1s probabilidad tienen de continuar en \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no\n    registraban ni a los extranjeros que estaban en desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Asuman\n    que son ustedes los que han incrementado el paro en Espa\u00f1a hasta lo\n    insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "desempleo": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a hemos tenido, antes incluso de\n    comenzar la primera legislatura del Gobierno, antes de 2004, un paro de\n    larga duraci\u00f3n en el mismo nivel, incluso ligeramente m\u00e1s bajo, que en la\n    Uni\u00f3n Europea, y con la crisis hemos alcanzado un paro que superaba el 41\n    por ciento, me refiero al paro de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos plantea dos\n    problemas importantes a los que tenemos que dar respuesta en el futuro:\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n por desempleo, que es un sistema dise\u00f1ado\n    para crisis m\u00e1s cortas y estamos caminando ya en una situaci\u00f3n\n    desconocida, inc\u00f3gnita, y desde luego una situaci\u00f3n en la que tenemos que\n    dar respuesta al desempleo juvenil, que es el principal componente del\n    paro de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay una crisis de la intensidad de la\n    que hemos tenido sube muy r\u00e1pidamente el desempleo juvenil y mucho m\u00e1s\n    r\u00e1pidamente aun el desempleo de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos plantea dos\n    problemas importantes a los que tenemos que dar respuesta en el futuro:\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n por desempleo, que es un sistema dise\u00f1ado\n    para crisis m\u00e1s cortas y estamos caminando ya en una situaci\u00f3n\n    desconocida, inc\u00f3gnita, y desde luego una situaci\u00f3n en la que tenemos que\n    dar respuesta al desempleo juvenil, que es el principal componente del\n    paro de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Con esta\n    medida lo que se pretende es acallar las voces en la antesala de lo que\n    van a ser futuros recortes en diversas materias, acallar las voces de los\n    trabajadores y esas voces sindicales que ser\u00edan las primeras en protestar\n    por las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En plena crisis, con dificultades econ\u00f3micas, Espa\u00f1a debe a\n    los interlocutores sociales y a los sindicatos haber contribuido con un\n    gran acuerdo que reformaba nuestro sistema de pensiones a despejar muchas\n    de las dudas surgidas en el \u00e1mbito de la econom\u00eda internacional sobre\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que se eliminan, lo\n    que se est\u00e1 haciendo es justamente lo contrario: limitar, desanimar esa\n    actuaci\u00f3n, una actuaci\u00f3n negociadora que los trabajadores realizan en el\n    \u00e1mbito de la Funci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Sin embargo,\n    desde hace veinticinco a\u00f1os un gran esfuerzo colectivo nos ha permitido\n    levantar y consolidar un excelente Sistema Nacional de Salud, universal,\n    p\u00fablico y gratuito, muy bien valorado por los ciudadanos a los que ofrece\n    seguridad cada d\u00eda y a muchos de ellos esperanza y vida renovada con un\n    trasplante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hemos tenido que abordar nuevos retos\n    gracias a una brillante pol\u00edtica de seguridad vial de este Gobierno, que\n    nos pon\u00eda como reto buscar nuevos donantes y hacer adem\u00e1s algunos\n    programas innovadores como el benchmarking. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL MODELO EN EL QUE TRABAJA EL GOBIERNO PARA LA PUESTA EN MARCHA\n    DE LA AGENCIA ESTATAL DE INVESTIGACI\u00d3N PREVISTA EN LA NUEVA LEY DE LA\n    CIENCIA, LA TECNOLOG\u00cdA Y LA INNOVACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "ciencia": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si bien es cierto que el conocimiento por s\u00ed mismo no\n    transforma la econom\u00eda ni las sociedades, tambi\u00e9n lo es que, si ponemos\n    lo medios para que este se incorpore de manera efectiva al mundo\n    productivo, entonces generar\u00e1 valor y ser\u00e1 el elemento clave para lograr\n    el ansiado y pretendido cambio de modelo que buscamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado mes de mayo aprobamos la Ley de la Ciencia, la\n    Tecnolog\u00eda y la Innovaci\u00f3n, una ley que sustituye a la de 1986 elaborada\n    tambi\u00e9n bajo Gobierno socialista, y que ha sido fruto de un gran esfuerzo\n    de consenso con los grupos parlamentarios, de un amplio di\u00e1logo con todos\n    los actores implicados en la materia y con una clara vocaci\u00f3n de trazar\n    las l\u00edneas maestras que deben dirigir estas pol\u00edticas en las pr\u00f3ximas\n    d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por lo tanto un importante legado, se\u00f1ora ministra, el que\n    usted deja al conjunto de la sociedad\n    espa\u00f1ola, que impulsar\u00e1 y proyectar\u00e1 nuestra ciencia e innovaci\u00f3n a\n    puestos de gran relevancia en el concierto internacional, logrando\n    indicadores todav\u00eda mejores de los ya alcanzados bajo su direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello la\n    agencia deber\u00e1 liderar el Sistema Espa\u00f1ol de Ciencia y Tecnolog\u00eda en\n    colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con otras agencias estatales, con\n    universidades, con las OPI y empresas; adem\u00e1s su actuaci\u00f3n debe regirse\n    por criterios de calidad, autonom\u00eda, transparencia, imparcialidad,\n    rendici\u00f3n de cuentas, aplicaci\u00f3n de est\u00e1ndares internacionales, eficacia\n    y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es la \u00faltima sesi\u00f3n de control que compartimos, no quiero\n    desaprovechar la oportunidad para agradecerle su trabajo, su entusiasmo\n    contagioso y su dedicaci\u00f3n a la ciencia y a Espa\u00f1a, y para desearle los\n    mayores \u00e9xitos profesionales y personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como sabe, la nueva Ley de Ciencia nos va a\n    permitir avanzar hacia un sistema de financiaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de nuestra\n    investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n m\u00e1s flexible y m\u00e1s \u00e1gil pero igualmente\n    transparente y exigente con la rendici\u00f3n de cuentas, y este es el\n    fundamento principal de la futura agencia estatal de investigaci\u00f3n, cuyo\n    lanzamiento est\u00e1 previsto en la Ley de la Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El borrador, que hoy mismo haremos llegar\n    a los portavoces de los grupos parlamentarios, pretende mantener lo que\n    hemos logrado con la Ley de la Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda -abro comillas- literalmente: La actuaci\u00f3n del ministerio que\n    dirijo ir\u00e1 encaminada a la consecuci\u00f3n de un doble objetivo: por un lado,\n    en el corto plazo contribuir a suavizar la\n    fuerte desaceleraci\u00f3n a la que se enfrenta nuestra econom\u00eda con el fin de\n    mitigar el impacto sobre el desempleo; por otro lado, en el medio y largo\n    plazo pondremos en marcha medidas destinadas a modernizar nuestro sistema\n    productivo para dotarlo de una mayor eficiencia, competitividad y\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda -abro comillas- literalmente: La actuaci\u00f3n del ministerio que\n    dirijo ir\u00e1 encaminada a la consecuci\u00f3n de un doble objetivo: por un lado,\n    en el corto plazo contribuir a suavizar la\n    fuerte desaceleraci\u00f3n a la que se enfrenta nuestra econom\u00eda con el fin de\n    mitigar el impacto sobre el desempleo; por otro lado, en el medio y largo\n    plazo pondremos en marcha medidas destinadas a modernizar nuestro sistema\n    productivo para dotarlo de una mayor eficiencia, competitividad y\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [1], "renovables": [0], "desempleo": [2], "eficiencia energ\u00e9tica": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Aunque es dif\u00edcil hacer un balance en dos minutos y\n    medio, estoy muy satisfecho con los resultados conseguidos en turismo, en\n    comercio exterior, en nuevas tecnolog\u00edas y sociedad de la informaci\u00f3n, en\n    ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, en algunos sectores industriales como el\n    autom\u00f3vil, el sector aeron\u00e1utico, el de las energ\u00edas renovables y tambi\u00e9n\n    en la evoluci\u00f3n de las patentes y marcas registradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque es dif\u00edcil hacer un balance en dos minutos y\n    medio, estoy muy satisfecho con los resultados conseguidos en turismo, en\n    comercio exterior, en nuevas tecnolog\u00edas y sociedad de la informaci\u00f3n, en\n    ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, en algunos sectores industriales como el\n    autom\u00f3vil, el sector aeron\u00e1utico, el de las energ\u00edas renovables y tambi\u00e9n\n    en la evoluci\u00f3n de las patentes y marcas registradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, evidentemente el desempleo es motivo de frustraci\u00f3n para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque es dif\u00edcil hacer un balance en dos minutos y\n    medio, estoy muy satisfecho con los resultados conseguidos en turismo, en\n    comercio exterior, en nuevas tecnolog\u00edas y sociedad de la informaci\u00f3n, en\n    ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, en algunos sectores industriales como el\n    autom\u00f3vil, el sector aeron\u00e1utico, el de las energ\u00edas renovables y tambi\u00e9n\n    en la evoluci\u00f3n de las patentes y marcas registradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "desempleo": [3, 4], "econom\u00eda": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Posiblemente podr\u00eda encontrar usted tambi\u00e9n alg\u00fan otro aspecto con el que\n    estuviera satisfecho, pero los objetivos del ministerio, los que usted\n    planteaba, se\u00f1or ministro, se saldan como se saldan: estremecedora su\n    contribuci\u00f3n a la reducci\u00f3n del desempleo, casi la mitad de los j\u00f3venes\n    en paro y m\u00e1s de dos millones de mujeres en paro tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posiblemente podr\u00eda encontrar usted tambi\u00e9n alg\u00fan otro aspecto con el que\n    estuviera satisfecho, pero los objetivos del ministerio, los que usted\n    planteaba, se\u00f1or ministro, se saldan como se saldan: estremecedora su\n    contribuci\u00f3n a la reducci\u00f3n del desempleo, casi la mitad de los j\u00f3venes\n    en paro y m\u00e1s de dos millones de mujeres en paro tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro de sus objetivos, se\u00f1or ministro, seg\u00fan sus propias\n    palabras en el \"Diario de Sesiones\", era contribuir a mejorar la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posiblemente podr\u00eda encontrar usted tambi\u00e9n alg\u00fan otro aspecto con el que\n    estuviera satisfecho, pero los objetivos del ministerio, los que usted\n    planteaba, se\u00f1or ministro, se saldan como se saldan: estremecedora su\n    contribuci\u00f3n a la reducci\u00f3n del desempleo, casi la mitad de los j\u00f3venes\n    en paro y m\u00e1s de dos millones de mujeres en paro tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de sus\n    objetivos era contribuir con su pol\u00edtica a reducir las tasas de\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [2], "energ\u00e9tico": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por primera vez en veinticinco a\u00f1os hemos\n    conseguido un super\u00e1vit comercial no energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes llegaron al Gobierno, en\n    el a\u00f1o 1996, el consumo energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds estaba en la media\n    europea y cuando lo dejaron, en 2004, ten\u00edamos un consumo energ\u00e9tico como\n    pa\u00eds un 15 por ciento por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no hicieron nada en materia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica y\n    nosotros hemos hecho mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0], "paro": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "trabajadores": [25, 26], "econom\u00eda": [18, 19, 20], "contratos": [8, 9, 10], "despido": [15, 16, 17], "reforma laboral": [21, 22, 23, 24], "desempleo": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "di\u00e1logo social": [27], "j\u00f3venes": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los resultados est\u00e1n ah\u00ed, se\u00f1or ministro, m\u00e1s de 285.000\n    afiliados menos a la Seguridad Social, el 42 por ciento de los parados\n    que no reciben prestaci\u00f3n y la bajada de la protecci\u00f3n del desempleo\n    porque ha ca\u00eddo hasta un 71 por ciento; lo \u00fanico que ha subido, eso s\u00ed,\n    es la temporalidad, porque siguen cayendo los contratos fijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de que comenzaran a sentirse los primeros\n    s\u00edntomas, la crisis econ\u00f3mica, desgraciadamente, est\u00e1 presente en nuestro\n    pa\u00eds y se refleja con toda crudeza en esas cifras de parados; lejos de\n    haberse recuperado, el n\u00famero de personas que engrosa hoy las cifras del\n    paro casi roza los 5 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis en\n    Espa\u00f1a es la crisis del paro porque el mercado de trabajo espa\u00f1ol es el\n    m\u00e1s dram\u00e1ticamente ha sufrido esta crisis en t\u00e9rminos de desempleo con\n    esos casi 5 millones de parados que hacen que tengamos el r\u00e9cord absoluto\n    de desempleo de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en nuestro pa\u00eds, en Espa\u00f1a, los hogares con todos\n    los miembros en paro son nada m\u00e1s y nada menos que 1.367.500. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro de\n    larga duraci\u00f3n, el que se prolonga m\u00e1s all\u00e1 de un a\u00f1o, se\u00f1or ministro,\n    afecta a 2.286.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, desde que gobierna el Partido Socialista, desde que tenemos\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas de izquierdas en este pa\u00eds, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de\n    gobiernos de Zapatero, hay 2.774.000 parados m\u00e1s y la tasa de paro supera\n    el 21 por ciento, doblando la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes, se\u00f1or ministro, se\u00f1ores del Gobierno, tenemos m\u00e1s paro, m\u00e1s\n    d\u00e9ficit, m\u00e1s deuda, m\u00e1s impuestos y m\u00e1s recortes sociales, porque a los\n    cinco millones de parados que hoy tenemos en nuestro pa\u00eds les tenemos que\n    sumar los recortes sociales, a los que en forma de desprotecci\u00f3n social\n    ustedes han condenado a la sociedad espa\u00f1ola, congelando las pensiones y\n    aumentando la edad de jubilaci\u00f3n a 67 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, el Gobierno del\n    talante y del consenso ha gobernado a golpe de decreto-ley, diez\n    decretos-leyes; el m\u00e1s importante el de junio del a\u00f1o pasado, el del a\u00f1o\n    2010, el de la reforma laboral, la reforma del despido y de la subvenci\u00f3n\n    al despido, como dijimos entonces, que solo ha tra\u00eddo m\u00e1s paro y m\u00e1s\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados est\u00e1n ah\u00ed, se\u00f1or ministro, m\u00e1s de 285.000\n    afiliados menos a la Seguridad Social, el 42 por ciento de los parados\n    que no reciben prestaci\u00f3n y la bajada de la protecci\u00f3n del desempleo\n    porque ha ca\u00eddo hasta un 71 por ciento; lo \u00fanico que ha subido, eso s\u00ed,\n    es la temporalidad, porque siguen cayendo los contratos fijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La opci\u00f3n pol\u00edtica en materia laboral de\n    este Gobierno es clara: la creaci\u00f3n de empleo f\u00e1cilmente destruible -los\n    contratos temporales-, la descausalizaci\u00f3n paulatina del despido -el\n    despido expr\u00e9s, que adem\u00e1s se subvenciona-, o la precarizaci\u00f3n de un\n    sector de mano de obra, que les deber\u00eda dar verg\u00fcenza, el de los j\u00f3venes,\n    con f\u00f3rmulas contractuales de muy bajo coste; todo esto, eso s\u00ed, bajo el\n    eslogan de la lucha contra el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a esas medidas le sucedi\u00f3\n    una peor todav\u00eda, que es la eliminaci\u00f3n del art\u00edculo 15.5 del Estatuto de\n    los Trabajadores, ese que est\u00e1 dirigido a limitar el encadenamiento de\n    los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en Espa\u00f1a los\n    j\u00f3venes est\u00e1n condenados a la desesperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular no se resigna a pensar en eso, pero es verdad\n    que hoy 46 de cada cien j\u00f3venes que quieren un trabajo en nuestro pa\u00eds no\n    lo encuentran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La opci\u00f3n pol\u00edtica en materia laboral de\n    este Gobierno es clara: la creaci\u00f3n de empleo f\u00e1cilmente destruible -los\n    contratos temporales-, la descausalizaci\u00f3n paulatina del despido -el\n    despido expr\u00e9s, que adem\u00e1s se subvenciona-, o la precarizaci\u00f3n de un\n    sector de mano de obra, que les deber\u00eda dar verg\u00fcenza, el de los j\u00f3venes,\n    con f\u00f3rmulas contractuales de muy bajo coste; todo esto, eso s\u00ed, bajo el\n    eslogan de la lucha contra el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes hicieron fue condenar a los\n    j\u00f3venes a la temporalidad y a la precariedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, el Gobierno del\n    talante y del consenso ha gobernado a golpe de decreto-ley, diez\n    decretos-leyes; el m\u00e1s importante el de junio del a\u00f1o pasado, el del a\u00f1o\n    2010, el de la reforma laboral, la reforma del despido y de la subvenci\u00f3n\n    al despido, como dijimos entonces, que solo ha tra\u00eddo m\u00e1s paro y m\u00e1s\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o el Grupo\n    Popular dijo claramente en esta C\u00e1mara que hab\u00eda una alternativa en forma\n    de 71 enmiendas, las alternativas para que hubiese en este pa\u00eds m\u00e1s\n    empleabilidad, es decir m\u00e1s empleo, m\u00e1s estabilidad en el empleo y, sobre\n    todo, flexibilidad interna en la empresa, para que los trabajadores y los\n    empresarios durante la crisis se pusieran de acuerdo y no les quedara\n    como \u00fanica soluci\u00f3n el despido, el despido al que usted les conden\u00f3 con\n    esa reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La opci\u00f3n pol\u00edtica en materia laboral de\n    este Gobierno es clara: la creaci\u00f3n de empleo f\u00e1cilmente destruible -los\n    contratos temporales-, la descausalizaci\u00f3n paulatina del despido -el\n    despido expr\u00e9s, que adem\u00e1s se subvenciona-, o la precarizaci\u00f3n de un\n    sector de mano de obra, que les deber\u00eda dar verg\u00fcenza, el de los j\u00f3venes,\n    con f\u00f3rmulas contractuales de muy bajo coste; todo esto, eso s\u00ed, bajo el\n    eslogan de la lucha contra el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezamos, s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, hablando de econom\u00eda en esa primera\n    interpelaci\u00f3n al vicepresidente econ\u00f3mico; interpelaci\u00f3n econ\u00f3mica que\n    dio lugar a una moci\u00f3n que fue calificada por muchos como el programa\n    econ\u00f3mico del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    tambi\u00e9n que hay muchas econom\u00edas europeas y avanzadas del mundo que est\u00e1n\n    sufriendo situaciones delicadas en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el balance de la\n    pol\u00edtica socialista y ese es, adem\u00e1s, el c\u00edrculo vicioso en el que han\n    metido ustedes a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como les dijo en mayo de 2008 el Partido Popular, se tendr\u00eda\n    que haber hecho un plan completo de reformas econ\u00f3micas en el que para\n    evitar rigideces y para modernizar el mercado laboral tambi\u00e9n se\n    incluyera por supuesto una reforma laboral realista y que buscara la\n    estabilidad en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, el Gobierno del\n    talante y del consenso ha gobernado a golpe de decreto-ley, diez\n    decretos-leyes; el m\u00e1s importante el de junio del a\u00f1o pasado, el del a\u00f1o\n    2010, el de la reforma laboral, la reforma del despido y de la subvenci\u00f3n\n    al despido, como dijimos entonces, que solo ha tra\u00eddo m\u00e1s paro y m\u00e1s\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    balance de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada, sus deseos fueron una cosa\n    pero la realidad es otra: nuevos decretos de reforma laboral, la\n    negociaci\u00f3n colectiva, que fue un nuevo fracaso de di\u00e1logo social y que\n    lo \u00fanico que ha tra\u00eddo es la subida de los costes laborales por hora\n    trabajada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o el Grupo\n    Popular dijo claramente en esta C\u00e1mara que hab\u00eda una alternativa en forma\n    de 71 enmiendas, las alternativas para que hubiese en este pa\u00eds m\u00e1s\n    empleabilidad, es decir m\u00e1s empleo, m\u00e1s estabilidad en el empleo y, sobre\n    todo, flexibilidad interna en la empresa, para que los trabajadores y los\n    empresarios durante la crisis se pusieran de acuerdo y no les quedara\n    como \u00fanica soluci\u00f3n el despido, el despido al que usted les conden\u00f3 con\n    esa reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a esas medidas le sucedi\u00f3\n    una peor todav\u00eda, que es la eliminaci\u00f3n del art\u00edculo 15.5 del Estatuto de\n    los Trabajadores, ese que est\u00e1 dirigido a limitar el encadenamiento de\n    los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada, sus deseos fueron una cosa\n    pero la realidad es otra: nuevos decretos de reforma laboral, la\n    negociaci\u00f3n colectiva, que fue un nuevo fracaso de di\u00e1logo social y que\n    lo \u00fanico que ha tra\u00eddo es la subida de los costes laborales por hora\n    trabajada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis en\n    Espa\u00f1a es la crisis del paro porque el mercado de trabajo espa\u00f1ol es el\n    m\u00e1s dram\u00e1ticamente ha sufrido esta crisis en t\u00e9rminos de desempleo con\n    esos casi 5 millones de parados que hacen que tengamos el r\u00e9cord absoluto\n    de desempleo de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    tragedia y la foto real del desempleo en Espa\u00f1a a d\u00eda de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto es\n    dram\u00e1tico, lo que no deja a nadie indiferente es que la tasa de desempleo\n    juvenil en nuestro pa\u00eds supere ya el 46 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el r\u00e9cord absoluto en\n    toda Europa en desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados est\u00e1n ah\u00ed, se\u00f1or ministro, m\u00e1s de 285.000\n    afiliados menos a la Seguridad Social, el 42 por ciento de los parados\n    que no reciben prestaci\u00f3n y la bajada de la protecci\u00f3n del desempleo\n    porque ha ca\u00eddo hasta un 71 por ciento; lo \u00fanico que ha subido, eso s\u00ed,\n    es la temporalidad, porque siguen cayendo los contratos fijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La opci\u00f3n pol\u00edtica en materia laboral de\n    este Gobierno es clara: la creaci\u00f3n de empleo f\u00e1cilmente destruible -los\n    contratos temporales-, la descausalizaci\u00f3n paulatina del despido -el\n    despido expr\u00e9s, que adem\u00e1s se subvenciona-, o la precarizaci\u00f3n de un\n    sector de mano de obra, que les deber\u00eda dar verg\u00fcenza, el de los j\u00f3venes,\n    con f\u00f3rmulas contractuales de muy bajo coste; todo esto, eso s\u00ed, bajo el\n    eslogan de la lucha contra el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Todo ello, se\u00f1or ministro, con la tr\u00e1gica\n    destrucci\u00f3n del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [7], "trabajadores": [8, 9, 10], "desempleo": [11, 12, 13, 14, 15], "despido": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Respondieron a esa mini crisis con una reforma del despido en Espa\u00f1a que\n    caus\u00f3 una conmoci\u00f3n inmensa en nuestro mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes fueron\n    los que establecieron el despido expr\u00e9s en Espa\u00f1a como respuesta a una\n    mini crisis, como respuesta a una situaci\u00f3n en la que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola creci\u00f3 el 1,5 por ciento en aquel a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se\n    atreven a calificar de reforma del despido la reforma de 2010, si todo lo\n    que le pasa a este pa\u00eds desde entonces es que hay una descausalizaci\u00f3n\n    efectiva del despido por sus medidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es como se produce el despido en Espa\u00f1a\n    desde el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho muchas veces que el modelo de\n    flexibilidad en Espa\u00f1a estaba desequilibrado, que hab\u00eda demasiada\n    flexibilidad externa que fomentaba el despido y muy poca flexibilidad\n    interna, que dificultaba la adaptaci\u00f3n de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, que era la quinta econom\u00eda en\n    empleo en la construcci\u00f3n en 1994, como le corresponde a su tama\u00f1o, era\n    la primera econom\u00eda en empleados en la construcci\u00f3n en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes fueron\n    los que establecieron el despido expr\u00e9s en Espa\u00f1a como respuesta a una\n    mini crisis, como respuesta a una situaci\u00f3n en la que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola creci\u00f3 el 1,5 por ciento en aquel a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He\n    relatado algunas de ellas hace unos minutos, como la reforma laboral de\n    2006 con sus medidas de promoci\u00f3n de la contrataci\u00f3n indefinida, de\n    evitar la contrataci\u00f3n temporal no justificada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2004 y 2011 el Gobierno ha\n    impulsado y promovido el mayor conjunto de medidas adoptado nunca para\n    reducir la dualidad en nuestro mercado de trabajo, para reducir la\n    diferencia entre trabajadores fijos y trabajadores temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reformas laborales que ha promovido el Gobierno en este tiempo -la que\n    hicimos en 2006 y las que hemos hecho a lo largo de 2010 y 2011- se han\n    caracterizado, en mi opini\u00f3n, por una l\u00ednea com\u00fan: preservar los\n    equilibrios b\u00e1sicos entre los poderes del empresario y los derechos de\n    los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la l\u00ednea com\u00fan: producir\n    reformas, aumentar flexibilidad y no destruir el equilibrio entre\n    empresarios y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, es leg\u00edtimo que usted\n    ponga un particular empe\u00f1o en dar cifras sobre el aumento del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hablan con mucha facilidad de la cobertura del desempleo, pero\n    resulta que en plena crisis, en plena crisis -y profunda- Espa\u00f1a ha\n    tenido la mayor tasa de cobertura de los desempleados de lo que nunca\n    tuvieron sus gobiernos ocho a\u00f1os antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hablen de cobertura al\n    desempleo; digan que prefirieron hacer otras cosas, pero ustedes no\n    mantuvieron el m\u00ednimo nivel de solidaridad con los desempleados de\n    entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos acusen ahora de mantener\n    una tasa de cobertura al desempleo baja; si es la m\u00e1s alta de la historia\n    democr\u00e1tica de Espa\u00f1a, y desde luego es ostensiblemente m\u00e1s alta que la\n    nunca tuvieron ustedes en unas circunstancias presupuestarias y\n    econ\u00f3micas mucho mejores que las nuestras de ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hablen de cobertura al desempleo, no hablen as\u00ed porque ustedes no\n    hicieron nada, como no hicieron nada en salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno socialista en la \u00e9poca de Almunia cuando instaur\u00f3 los\n    contratos basura, el contrato basura de aprendizaje de aquella \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno socialista en la \u00e9poca de Almunia cuando instaur\u00f3 los\n    contratos basura, el contrato basura de aprendizaje de aquella \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [6], "contratos": [2], "despido": [5], "reforma laboral": [7], "contrato": [0, 1], "di\u00e1logo social": [11], "j\u00f3venes": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esa es la realidad, porque el que m\u00e1s\n    hizo en este pa\u00eds, se\u00f1or ministro, y hasta lo han copiado ustedes, por el\n    contrato indefinido y por la estabilidad en el empleo fue el se\u00f1or Aznar\n    con el contrato de fomento del empleo, que han ampliado ustedes hace un\n    a\u00f1o en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, dejan una asignatura pendiente: la\n    regulaci\u00f3n estable del contrato a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno socialista porque su reforma de agosto\n    permite, entre otras cosas, que se encadenen los contratos temporales ad\n    eternum para que los j\u00f3venes est\u00e9n condenados a la temporalidad y la\n    precariedad en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno socialista porque su reforma de agosto\n    permite, entre otras cosas, que se encadenen los contratos temporales ad\n    eternum para que los j\u00f3venes est\u00e9n condenados a la temporalidad y la\n    precariedad en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pronto, el 20 de noviembre, hablar\u00e1n los ciudadanos y\n    apostar\u00e1n por un cambio tambi\u00e9n en la pol\u00edtica laboral de un nuevo\n    gobierno; un cambio hacia la estabilidad en el empleo, hacia la\n    empleabilidad, hacia una pol\u00edtica econ\u00f3mica diferente generadora de\n    empleo, que es lo que necesita este pa\u00eds, hacia una econom\u00eda m\u00e1s\n    competitiva que cree empleo, que d\u00e9 estabilidad y que proteja, por\n    supuesto, a los j\u00f3venes a los que ustedes han dejado en la cuneta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    reforma laboral que traiga m\u00e1s flexibilidad para que en tiempos de crisis\n    los empresarios y los trabajadores se pongan de acuerdo y no les quede\n    como \u00fanica salida el despido que ustedes han subvencionado con sus leyes,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pronto, el 20 de noviembre, hablar\u00e1n los ciudadanos y\n    apostar\u00e1n por un cambio tambi\u00e9n en la pol\u00edtica laboral de un nuevo\n    gobierno; un cambio hacia la estabilidad en el empleo, hacia la\n    empleabilidad, hacia una pol\u00edtica econ\u00f3mica diferente generadora de\n    empleo, que es lo que necesita este pa\u00eds, hacia una econom\u00eda m\u00e1s\n    competitiva que cree empleo, que d\u00e9 estabilidad y que proteja, por\n    supuesto, a los j\u00f3venes a los que ustedes han dejado en la cuneta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    reforma laboral que traiga m\u00e1s flexibilidad para que en tiempos de crisis\n    los empresarios y los trabajadores se pongan de acuerdo y no les quede\n    como \u00fanica salida el despido que ustedes han subvencionado con sus leyes,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    reforma laboral que traiga m\u00e1s flexibilidad para que en tiempos de crisis\n    los empresarios y los trabajadores se pongan de acuerdo y no les quede\n    como \u00fanica salida el despido que ustedes han subvencionado con sus leyes,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n haremos una reforma que piense en el derecho de los\n    trabajadores, que reconozca la formaci\u00f3n profesional, de la que ustedes\n    se han olvidado durante estos a\u00f1os, como un derecho individual de cada\n    trabajador, que tenga una cuenta formaci\u00f3n ese trabajador y que le\n    acompa\u00f1e durante toda su vida laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso vamos a impulsar el cheque\n    formaci\u00f3n que traiga el reciclaje permanente de nuestros trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son el paradigma del talante, pero despu\u00e9s de diecisiete acuerdos\n    en el di\u00e1logo social con los agentes sociales, con los sindicatos y con\n    los empresarios -que hizo entonces un gobierno del Partido Popular-, eso\n    es dialogar y eso es talante; frente a eso, diez decretazos, diez\n    decretazos autoritarios del Partido Socialista de los que usted no puede\n    estar orgulloso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me referir\u00e9 primero al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dejaron en 2002 el di\u00e1logo social seriamente da\u00f1ado, recu\u00e9rdenlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [15, 16], "di\u00e1logo social": [12, 13, 14], "contrato": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [11], "contratos": [9, 10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Incluy\u00f3 un gran\n    acuerdo sobre pol\u00edticas activas de empleo, fruto del cual est\u00e1 el\n    decreto-ley incluido en esta C\u00e1mara, e incluy\u00f3 tambi\u00e9n un gran acuerdo de\n    est\u00edmulos en el contrato a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un contrato que est\u00e1\n    funcionando muy bien -es el que mejor funciona-, est\u00e1 creciendo a tasas\n    superiores al 8,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento de crisis y de\n    dificultad el tiempo parcial estaba funcionando bien y nos parec\u00eda mucho\n    m\u00e1s importante abordar los problemas del desempleo juvenil a trav\u00e9s de la\n    reforma del contrato para la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1984 se aprob\u00f3 en Espa\u00f1a no el contrato ese de\n    aprendizaje al que usted se refiere -est\u00e1 equivocada-, en 1984 lo que se\n    aprob\u00f3 fue el contrato de fomento del empleo temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese contrato de fomento produjo un\n    incremento importante del empleo; est\u00e1 por ver si fue m\u00e1s importante el\n    impacto de esa reforma que nuestra propia entrada en la Uni\u00f3n Europea,\n    que recuper\u00f3 el dinamismo de la econom\u00eda espa\u00f1ola en aquel tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    cierto es que, como ocurri\u00f3 despu\u00e9s -el crecimiento del empleo- de que se\n    aprobara el contrato de fomento, ocurre despu\u00e9s lo que es debido a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema de aquella reforma fue que era una reforma concebida para ser\n    temporal y termin\u00f3 siendo permanente, y hubo que suprimir el contrato\n    temporal de fomento del empleo en 1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa fue la primera gran supresi\u00f3n\n    del contrato de fomento porque estaba estimulando la temporalidad\n    injustificada en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes est\u00e1n pensando en producir\n    una mayor estabilidad en el empleo en este pa\u00eds a trav\u00e9s de la\n    instauraci\u00f3n de una figura como el contrato \u00fanico, si est\u00e1n pensando en\n    eso -alguna vez lo he escuchado en esta C\u00e1mara por boca de su portavoz-,\n    tengan cuidado con ese tipo de anuncios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hicimos reformas, por\n    ejemplo, rebajando la cotizaci\u00f3n de los contratos indefinidos al\n    desempleo, elevando ligeramente la de los temporales y equiparando la\n    contrataci\u00f3n de los temporales con las empresas de trabajo temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado de encadenamiento de contratos de fomento, y me gustar\u00eda\n    decir dos cosas de recapitulaci\u00f3n de lo que ha sido la pol\u00edtica laboral\n    en este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese contrato de fomento produjo un\n    incremento importante del empleo; est\u00e1 por ver si fue m\u00e1s importante el\n    impacto de esa reforma que nuestra propia entrada en la Uni\u00f3n Europea,\n    que recuper\u00f3 el dinamismo de la econom\u00eda espa\u00f1ola en aquel tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes\n    dejaron el di\u00e1logo social seriamente da\u00f1ado en el 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2004 el di\u00e1logo social se restaur\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    di\u00e1logo social ha rendido hist\u00f3ricamente en Espa\u00f1a siempre mejores frutos\n    en etapas de auge que en etapas de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hicimos reformas, por\n    ejemplo, rebajando la cotizaci\u00f3n de los contratos indefinidos al\n    desempleo, elevando ligeramente la de los temporales y equiparando la\n    contrataci\u00f3n de los temporales con las empresas de trabajo temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento de crisis y de\n    dificultad el tiempo parcial estaba funcionando bien y nos parec\u00eda mucho\n    m\u00e1s importante abordar los problemas del desempleo juvenil a trav\u00e9s de la\n    reforma del contrato para la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tengan ustedes mucho cuidado, porque en lugar de convertir el trabajo\n    estable lo que lograr\u00e1n ser\u00e1 convertir buena parte del empleo estable en\n    Espa\u00f1a en empleo temporal, que seguramente es lo que ustedes quieren:\n    seguir con la din\u00e1mica abierta en 2002 con el despido expr\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"central nuclear": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  LA SOLICITUD DE RENOVACI\u00d3N DE\n    AUTORIZACI\u00d3N DE EXPLOTACI\u00d3N DE LA CENTRAL NUCLEAR DE ASC\u00d3.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las alternativas, la seguridad de nuestras centrales y los\n    beneficios de las el\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [44], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "energ\u00edas renovables": [30, 31, 32, 33, 34], "centrales nucleares": [25, 26, 27, 28, 29], "econom\u00eda": [41], "energ\u00eda": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "energ\u00e9tico": [42, 43], "energ\u00eda nuclear": [35, 36, 37, 38, 39, 40], "renovables": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "central nuclear": [45, 46]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed entro en otro cap\u00edtulo, el de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    por desgracia, tenemos el accidente de Fukushima de nivel 7, que\n    demuestra claramente que los actuales est\u00e1ndares de seguridad en el mundo\n    occidental son absolutamente inadecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e1stima que en otras cosas\n    s\u00ed copien de la se\u00f1ora Merkel, y en este tema que es clar\u00edsimo porque es\n    un asunto de seguridad no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su vida media es\n    ya de unos veintinueve a\u00f1os y sufre graves problemas de seguridad,\n    especialmente la central nuclear de Garo\u00f1a, que tiene importantes\n    problemas de corrosi\u00f3n en diversos componentes de la vasija del reactor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos de tener en cuenta en nuestro pa\u00eds la cultura de seguridad\n    de la mayor\u00eda de los titulares de estas centrales, que es muy deficiente,\n    lo que ha provocado situaciones de riesgo muy graves en Garo\u00f1a,\n    Cofrentes, Vandell\u00f3s II y Asc\u00f3 I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que el informe preliminar\n    del Consejo de Seguridad Nuclear -que hace poco hemos conocido- sobre las\n    pruebas de resistencia de las plantas nucleares espa\u00f1olas, se\u00f1ala que\n    queda mucho por hacer para garantizar la seguridad de las centrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consejo de seguridad ha emitido un\n    informe favorable y no entendemos c\u00f3mo puede hacerlo cuando a la vez ha\n    indicado nueve condiciones y operaciones de reformas que se deben\n    realizar antes del 31 de diciembre de 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe aqu\u00ed a diciembre de 2012\n    esta central es segura si no cumplen todas estas aportaciones del consejo\n    de seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea la energ\u00eda nuclear est\u00e1 siendo\n    abandonada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2010 la\n    energ\u00eda nuclear aport\u00f3 solo -ha ido bajando- un 21 por ciento de la\n    electricidad mientras que las renovables aportaron ya un 35 por ciento\n    subiendo al 38 en los dos primeros meses del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sistema\n    el\u00e9ctrico renovable que demuestra que es viable plantearse un sistema de\n    generaci\u00f3n basado al cien por cien en energ\u00edas renovables, tanto para\n    cubrir la demanda el\u00e9ctrica como la demanda de energ\u00eda total a unos\n    costes totalmente, perfectamente asumibles y muy favorables respecto a lo\n    que podemos esperar en el 2050 si seguimos con el actual modelo de\n    energ\u00edas sucias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este informe, adem\u00e1s de\n    concluir tambi\u00e9n en la viabilidad econ\u00f3mica y t\u00e9cnica de un sistema cien\n    por cien renovable, muestra c\u00f3mo la energ\u00eda nuclear se podr\u00eda sustituir\n    de forma acelerada para el a\u00f1o 2016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda anteriormente tambi\u00e9n el\n    informe elaborado por Greenpeace lo demuestra clar\u00edsimamente: es posible\n    sustituir la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es obvio que este accidente va\n    a cambiar los planteamientos de la energ\u00eda nuclear a nivel mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s en estos momentos hasta la compa\u00f1\u00eda Siemens se est\u00e1\n    planteando no apostar por la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan\n    acredita tambi\u00e9n el informe de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda, avalado\n    por las opiniones de diversos expertos, los titulares de las centrales\n    nucleares, debido a la mala regulaci\u00f3n aplicada, acumulan en estos\n    momentos m\u00e1s de 2.000 millones de euros por los conocidos como beneficios\n    ca\u00eddos del cielo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos diez a\u00f1os la potencia nuclear instalada se ha\n    reducido en 7.594 megavatios mientras que se han incorporado m\u00e1s de\n    100.000 megavatios de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2010 la\n    energ\u00eda nuclear aport\u00f3 solo -ha ido bajando- un 21 por ciento de la\n    electricidad mientras que las renovables aportaron ya un 35 por ciento\n    subiendo al 38 en los dos primeros meses del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds la viabilidad t\u00e9cnica y econ\u00f3mica\n    de un sistema de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica basado al cien por cien en energ\u00edas\n    renovables es posible, ha quedado demostrado en distintos informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, Renovables 100% de Greenpeace, y ayer mismo Greenpeace present\u00f3\n    otro informe en la misma l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sistema\n    el\u00e9ctrico renovable que demuestra que es viable plantearse un sistema de\n    generaci\u00f3n basado al cien por cien en energ\u00edas renovables, tanto para\n    cubrir la demanda el\u00e9ctrica como la demanda de energ\u00eda total a unos\n    costes totalmente, perfectamente asumibles y muy favorables respecto a lo\n    que podemos esperar en el 2050 si seguimos con el actual modelo de\n    energ\u00edas sucias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacerlo realidad se pide el Gobierno espa\u00f1ol que\n    establezca objetivos de obligatorio cumplimiento de planificaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica de medio y largo plazo, principalmente que la contribuci\u00f3n de\n    las energ\u00edas renovables a la generaci\u00f3n de electricidad alcancen el 50\n    por ciento en el a\u00f1o 2020 y un cien por cien en el a\u00f1o 2050. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justamente en la Ley de Econom\u00eda Sostenible aprobada\n    no hace ni un a\u00f1o han aprovechado ustedes para abrir la puerta a que las\n    centrales nucleares puedan continuar, puedan operar m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os\n    y prometiendo la presentaci\u00f3n de una ley de eficiencia energ\u00e9tica y de\n    renovables que todav\u00eda esperamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo yo, tambi\u00e9n se\n    desprende del balance que han podido hacer todas las organizaciones no\n    gubernamentales ecologistas de nuestro pa\u00eds, y leo textualmente el\n    informe hecho por todas las organizaciones ecologistas: la mayor\n    incoherencia gubernamental est\u00e1 en la pol\u00edtica energ\u00e9tica dirigida desde\n    el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio, en la que proliferan las\n    barreras a las energ\u00edas renovables, se subvenciona la fuente m\u00e1s\n    contaminante -el carb\u00f3n- y se promueve la exploraci\u00f3n de yacimientos de\n    petr\u00f3leo y gas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 sentido tiene asumir el riesgo de que suframos un accidente nuclear\n    cuando, afortunadamente, gracias a las energ\u00edas renovables podemos cerrar\n    r\u00e1pidamente todas las centrales nucleares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que para\n    cerrar las centrales nucleares es necesaria una alternativa, y usted sabe\n    bien que ha habido organizaciones no gubernamentales y partidos pol\u00edticos\n    que hemos planteado alternativas, alternativas de sustituci\u00f3n;\n    evidentemente, no de forma inmediata como usted dijo que pretend\u00edamos\n    sustituir de la noche a la ma\u00f1ana las centrales nucleares, no es as\u00ed como\n    nosotros lo proponemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justamente en la Ley de Econom\u00eda Sostenible aprobada\n    no hace ni un a\u00f1o han aprovechado ustedes para abrir la puerta a que las\n    centrales nucleares puedan continuar, puedan operar m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os\n    y prometiendo la presentaci\u00f3n de una ley de eficiencia energ\u00e9tica y de\n    renovables que todav\u00eda esperamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 sentido tiene asumir el riesgo de que suframos un accidente nuclear\n    cuando, afortunadamente, gracias a las energ\u00edas renovables podemos cerrar\n    r\u00e1pidamente todas las centrales nucleares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la\n    vista de estos hechos, el Gobierno socialista del se\u00f1or Zapatero hubiese\n    hecho muy bien en cerrar inmediatamente las centrales nucleares de Garo\u00f1a\n    y Cofrentes, que son reactores de agua en ebullici\u00f3n exactamente iguales\n    que los de Fukushima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entendemos c\u00f3mo no hacen un\n    planteamiento clar\u00edsimo de cierre de las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos diez a\u00f1os la potencia nuclear instalada se ha\n    reducido en 7.594 megavatios mientras que se han incorporado m\u00e1s de\n    100.000 megavatios de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sistema\n    el\u00e9ctrico renovable que demuestra que es viable plantearse un sistema de\n    generaci\u00f3n basado al cien por cien en energ\u00edas renovables, tanto para\n    cubrir la demanda el\u00e9ctrica como la demanda de energ\u00eda total a unos\n    costes totalmente, perfectamente asumibles y muy favorables respecto a lo\n    que podemos esperar en el 2050 si seguimos con el actual modelo de\n    energ\u00edas sucias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacerlo realidad se pide el Gobierno espa\u00f1ol que\n    establezca objetivos de obligatorio cumplimiento de planificaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica de medio y largo plazo, principalmente que la contribuci\u00f3n de\n    las energ\u00edas renovables a la generaci\u00f3n de electricidad alcancen el 50\n    por ciento en el a\u00f1o 2020 y un cien por cien en el a\u00f1o 2050. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo yo, tambi\u00e9n se\n    desprende del balance que han podido hacer todas las organizaciones no\n    gubernamentales ecologistas de nuestro pa\u00eds, y leo textualmente el\n    informe hecho por todas las organizaciones ecologistas: la mayor\n    incoherencia gubernamental est\u00e1 en la pol\u00edtica energ\u00e9tica dirigida desde\n    el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio, en la que proliferan las\n    barreras a las energ\u00edas renovables, se subvenciona la fuente m\u00e1s\n    contaminante -el carb\u00f3n- y se promueve la exploraci\u00f3n de yacimientos de\n    petr\u00f3leo y gas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 sentido tiene asumir el riesgo de que suframos un accidente nuclear\n    cuando, afortunadamente, gracias a las energ\u00edas renovables podemos cerrar\n    r\u00e1pidamente todas las centrales nucleares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea la energ\u00eda nuclear est\u00e1 siendo\n    abandonada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2010 la\n    energ\u00eda nuclear aport\u00f3 solo -ha ido bajando- un 21 por ciento de la\n    electricidad mientras que las renovables aportaron ya un 35 por ciento\n    subiendo al 38 en los dos primeros meses del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este informe, adem\u00e1s de\n    concluir tambi\u00e9n en la viabilidad econ\u00f3mica y t\u00e9cnica de un sistema cien\n    por cien renovable, muestra c\u00f3mo la energ\u00eda nuclear se podr\u00eda sustituir\n    de forma acelerada para el a\u00f1o 2016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda anteriormente tambi\u00e9n el\n    informe elaborado por Greenpeace lo demuestra clar\u00edsimamente: es posible\n    sustituir la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es obvio que este accidente va\n    a cambiar los planteamientos de la energ\u00eda nuclear a nivel mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s en estos momentos hasta la compa\u00f1\u00eda Siemens se est\u00e1\n    planteando no apostar por la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justamente en la Ley de Econom\u00eda Sostenible aprobada\n    no hace ni un a\u00f1o han aprovechado ustedes para abrir la puerta a que las\n    centrales nucleares puedan continuar, puedan operar m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os\n    y prometiendo la presentaci\u00f3n de una ley de eficiencia energ\u00e9tica y de\n    renovables que todav\u00eda esperamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el mix energ\u00e9tico y la disponibilidad de alternativas tambi\u00e9n le voy\n    a dar algunos datos energ\u00e9ticos para que no diga que no las hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1o\n    2009, la Fundaci\u00f3n Ideas para el Progreso del Partido Socialista Obrero\n    Espa\u00f1ol public\u00f3 en su informe, Un nuevo modelo energ\u00e9tico para Espa\u00f1a,\n    recomendaciones para un futuro sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justamente en la Ley de Econom\u00eda Sostenible aprobada\n    no hace ni un a\u00f1o han aprovechado ustedes para abrir la puerta a que las\n    centrales nucleares puedan continuar, puedan operar m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os\n    y prometiendo la presentaci\u00f3n de una ley de eficiencia energ\u00e9tica y de\n    renovables que todav\u00eda esperamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su vida media es\n    ya de unos veintinueve a\u00f1os y sufre graves problemas de seguridad,\n    especialmente la central nuclear de Garo\u00f1a, que tiene importantes\n    problemas de corrosi\u00f3n en diversos componentes de la vasija del reactor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entendemos c\u00f3mo pueden renovar el d\u00eda 1 de octubre el\n    permiso de la central nuclear de Asc\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [39, 40], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "energ\u00edas renovables": [27, 28, 29], "centrales nucleares": [22, 23, 24, 25, 26], "central nuclear": [41, 42, 43, 44], "energ\u00e9tico": [36, 37], "energ\u00eda": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "energ\u00eda nuclear": [30, 31, 32, 33, 34, 35], "renovables": [19, 20, 21], "trabajadores": [38]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo comprendo que la pol\u00edtica energ\u00e9tica es dif\u00edcil, es compleja,\n    porque intenta atender tres objetivos simult\u00e1neamente que son a veces\n    contradictorios entre s\u00ed: queremos garantizar la seguridad de suministro,\n    queremos garantizar la competitividad y queremos garantizar el respeto al\n    medio ambiente, la sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas veces estos objetivos son\n    incompatibles entre s\u00ed: lo que es bueno para la seguridad es malo para la\n    competitividad, lo que es bueno para la competitividad es malo para el\n    medio ambiente, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que este Gobierno, a pesar de todas las dificultades que tiene la\n    materia energ\u00e9tica, que es tremen\n    damente compleja, sobre todo en un mundo donde los precios de la energ\u00eda\n    no dependen del Gobierno y donde la seguridad de suministro es uno de los\n    objetivos m\u00e1s importantes, ha mantenido una actitud bastante coherente y\n    congruente en materia nuclear y ha mantenido el compromiso de lo que\n    defendi\u00f3 en su programa electoral para las elecciones de 2008, que leo\n    textualmente lo que dice: Mantendremos el compromiso de sustituci\u00f3n de la\n    energ\u00eda nuclear por energ\u00edas seguras, limpias y menos costosas, cerrando\n    las centrales nucleares de forma ordenada en el tiempo al final de su\n    vida \u00fatil -al final de su vida \u00fatil-, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social, potenciando el ahorro, la\n    eficiencia energ\u00e9tica y las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la participaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear\n    en el suministro energ\u00e9tico tiene que estar supeditada a la seguridad,\n    sin que en ning\u00fan caso suponga un riesgo indebido para la poblaci\u00f3n ni\n    para el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya le dije la semana pasada, en efecto, a\n    su compa\u00f1ero Joan Saura, hay un antes y un despu\u00e9s de Fukushima, porque\n    -le reitero las mismas palabras- lo que ha hecho Fukushima ha sido poner\n    en evidencia que sucesos que consider\u00e1bamos muy improbables no son\n    imposibles, y como la seguridad es la prioridad b\u00e1sica de cualquier\n    Gobierno, se est\u00e1 procediendo, a la luz de lo ocurrido en Jap\u00f3n, a una\n    reevaluaci\u00f3n exhaustiva de las condiciones de seguridad y de la capacidad\n    de respuesta de todas nuestras centrales nucleares a determinadas\n    situaciones, por improbables que nos parezcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de todo\n    ello, la operaci\u00f3n de las centrales nucleares, tambi\u00e9n en el caso de Asc\u00f3\n    I y Asc\u00f3 II, est\u00e1 sometida a los resultados de las pruebas de estr\u00e9s que\n    el Consejo de Seguridad Nuclear (CSN) ha exigido llevar a cabo y que\n    actualmente se est\u00e1n realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    caso de que alguna planta no supere estas pruebas y no disponga de\n    capacidad para adoptar las medidas necesarias mediante inversiones\n    adicionales para garantizar los niveles de seguridad exigidos, tendr\u00e1n\n    que cesar en su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al margen de esta importante consideraci\u00f3n particular, el Gobierno ha\n    trabajado, trabaja y va a seguir trabajando para reforzar la seguridad y\n    la transparencia en el \u00e1mbito de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas son una\n    garant\u00eda de seguridad para nuestros ciudadanos, en la misma medida que es\n    una garant\u00eda de seguridad la independencia y el rigor con que el CSN\n    desarrolla y acomete la important\u00edsima funci\u00f3n que tiene encomendada,\n    especialmente en el \u00e1mbito de las renovaciones de las autorizaciones de\n    explotaci\u00f3n de las plantas nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y respecto a Asc\u00f3 I y\n    Asc\u00f3 II, quiero se\u00f1alar que en las \u00f3rdenes ministeriales que actualmente\n    se est\u00e1n tramitando con el objeto de la renovaci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n de\n    explotaci\u00f3n por un periodo de diez a\u00f1os a partir del 2 de octubre de 2011\n    se toma como base el informe favorable a esta renovaci\u00f3n evacuado por el\n    CSN el pasado 28 de julio de 2011, un informe que -creo que es importante\n    se\u00f1alarlo- cont\u00f3 con la unanimidad del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    informe est\u00e1 basado en la comprobaci\u00f3n del funcionamiento de las dos\n    unidades y del mantenimiento del nivel adecuado de seguridad para\n    continuar su operaci\u00f3n, tambi\u00e9n en las modificaciones introducidas o\n    previstas para dar respuesta a requisitos normativos de mayor exigencia a\n    los estrictamente requeridos por la reglamentaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay que intentar, primero, ver la energ\u00eda\n    en su conjunto y, segundo, intentar mantener la coherencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que este Gobierno, a pesar de todas las dificultades que tiene la\n    materia energ\u00e9tica, que es tremen\n    damente compleja, sobre todo en un mundo donde los precios de la energ\u00eda\n    no dependen del Gobierno y donde la seguridad de suministro es uno de los\n    objetivos m\u00e1s importantes, ha mantenido una actitud bastante coherente y\n    congruente en materia nuclear y ha mantenido el compromiso de lo que\n    defendi\u00f3 en su programa electoral para las elecciones de 2008, que leo\n    textualmente lo que dice: Mantendremos el compromiso de sustituci\u00f3n de la\n    energ\u00eda nuclear por energ\u00edas seguras, limpias y menos costosas, cerrando\n    las centrales nucleares de forma ordenada en el tiempo al final de su\n    vida \u00fatil -al final de su vida \u00fatil-, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social, potenciando el ahorro, la\n    eficiencia energ\u00e9tica y las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que en el caso\n    de Garo\u00f1a hemos cumplido con este compromiso, y aunque es clara nuestra\n    intenci\u00f3n de ir reduciendo paulatinamente la participaci\u00f3n de la energ\u00eda\n    nuclear en el suministro energ\u00e9tico espa\u00f1ol, esta reducci\u00f3n no se puede\n    hacer de cualquier manera, porque hoy por hoy -su se\u00f1or\u00eda lo sabe- la\n    energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a es insustituible -insustituible-, le guste o no\n    a su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la participaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear\n    en el suministro energ\u00e9tico tiene que estar supeditada a la seguridad,\n    sin que en ning\u00fan caso suponga un riesgo indebido para la poblaci\u00f3n ni\n    para el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie niega la trascendencia que para el futuro de la energ\u00eda\n    nuclear ha tenido y va a tener el accidente de la central nuclear de\n    Fukushima, que por cierto no sufri\u00f3 con ning\u00fan terremoto sino como\n    consecuencia del tsunami, que se llev\u00f3, dada su ubicaci\u00f3n, los equipos de\n    refrigeraci\u00f3n del reactor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al margen de esta importante consideraci\u00f3n particular, el Gobierno ha\n    trabajado, trabaja y va a seguir trabajando para reforzar la seguridad y\n    la transparencia en el \u00e1mbito de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en cualquier caso, el Gobierno est\u00e1 comprometido con una\n    reducci\u00f3n progresiva de la energ\u00eda nuclear y su sustituci\u00f3n por las\n    energ\u00edas seguras, limpias y menos costosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo vamos a hacer no de cualquier\n    manera, se\u00f1or\u00eda, porque no podemos borrar la energ\u00eda nuclear de un d\u00eda\n    para otro en nuestro pa\u00eds sin que ello suponga no solamente una luz mucho\n    m\u00e1s cara sino tambi\u00e9n un sistema el\u00e9ctrico mucho menos seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que este Gobierno, a pesar de todas las dificultades que tiene la\n    materia energ\u00e9tica, que es tremen\n    damente compleja, sobre todo en un mundo donde los precios de la energ\u00eda\n    no dependen del Gobierno y donde la seguridad de suministro es uno de los\n    objetivos m\u00e1s importantes, ha mantenido una actitud bastante coherente y\n    congruente en materia nuclear y ha mantenido el compromiso de lo que\n    defendi\u00f3 en su programa electoral para las elecciones de 2008, que leo\n    textualmente lo que dice: Mantendremos el compromiso de sustituci\u00f3n de la\n    energ\u00eda nuclear por energ\u00edas seguras, limpias y menos costosas, cerrando\n    las centrales nucleares de forma ordenada en el tiempo al final de su\n    vida \u00fatil -al final de su vida \u00fatil-, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social, potenciando el ahorro, la\n    eficiencia energ\u00e9tica y las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan gobierno ha hecho lo\n    que este por las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los datos en todos los\n    sectores: en el sector e\u00f3lico, en el sector termosolar, en el sector\n    fotovoltaico y en el resto de los sectores de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede\n    pedir en la misma intervenci\u00f3n cerrar las centrales nucleares y poner un\n    impuesto, una tasa a los beneficios ca\u00eddos del cielo de las centrales\n    nucleares; o lo uno o lo otro, porque si las cerramos ya no podemos poner\n    ning\u00fan impuesto, \u00bfno es cierto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que este Gobierno, a pesar de todas las dificultades que tiene la\n    materia energ\u00e9tica, que es tremen\n    damente compleja, sobre todo en un mundo donde los precios de la energ\u00eda\n    no dependen del Gobierno y donde la seguridad de suministro es uno de los\n    objetivos m\u00e1s importantes, ha mantenido una actitud bastante coherente y\n    congruente en materia nuclear y ha mantenido el compromiso de lo que\n    defendi\u00f3 en su programa electoral para las elecciones de 2008, que leo\n    textualmente lo que dice: Mantendremos el compromiso de sustituci\u00f3n de la\n    energ\u00eda nuclear por energ\u00edas seguras, limpias y menos costosas, cerrando\n    las centrales nucleares de forma ordenada en el tiempo al final de su\n    vida \u00fatil -al final de su vida \u00fatil-, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social, potenciando el ahorro, la\n    eficiencia energ\u00e9tica y las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya le dije la semana pasada, en efecto, a\n    su compa\u00f1ero Joan Saura, hay un antes y un despu\u00e9s de Fukushima, porque\n    -le reitero las mismas palabras- lo que ha hecho Fukushima ha sido poner\n    en evidencia que sucesos que consider\u00e1bamos muy improbables no son\n    imposibles, y como la seguridad es la prioridad b\u00e1sica de cualquier\n    Gobierno, se est\u00e1 procediendo, a la luz de lo ocurrido en Jap\u00f3n, a una\n    reevaluaci\u00f3n exhaustiva de las condiciones de seguridad y de la capacidad\n    de respuesta de todas nuestras centrales nucleares a determinadas\n    situaciones, por improbables que nos parezcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de todo\n    ello, la operaci\u00f3n de las centrales nucleares, tambi\u00e9n en el caso de Asc\u00f3\n    I y Asc\u00f3 II, est\u00e1 sometida a los resultados de las pruebas de estr\u00e9s que\n    el Consejo de Seguridad Nuclear (CSN) ha exigido llevar a cabo y que\n    actualmente se est\u00e1n realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, el 31 de octubre, los\n    titulares de las centrales nucleares van a remitir al CSN los resultados\n    completos de las pruebas as\u00ed como la documentaci\u00f3n de soporte\n    correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que este Gobierno, a pesar de todas las dificultades que tiene la\n    materia energ\u00e9tica, que es tremen\n    damente compleja, sobre todo en un mundo donde los precios de la energ\u00eda\n    no dependen del Gobierno y donde la seguridad de suministro es uno de los\n    objetivos m\u00e1s importantes, ha mantenido una actitud bastante coherente y\n    congruente en materia nuclear y ha mantenido el compromiso de lo que\n    defendi\u00f3 en su programa electoral para las elecciones de 2008, que leo\n    textualmente lo que dice: Mantendremos el compromiso de sustituci\u00f3n de la\n    energ\u00eda nuclear por energ\u00edas seguras, limpias y menos costosas, cerrando\n    las centrales nucleares de forma ordenada en el tiempo al final de su\n    vida \u00fatil -al final de su vida \u00fatil-, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social, potenciando el ahorro, la\n    eficiencia energ\u00e9tica y las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan gobierno ha hecho lo\n    que este por las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los datos en todos los\n    sectores: en el sector e\u00f3lico, en el sector termosolar, en el sector\n    fotovoltaico y en el resto de los sectores de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que este Gobierno, a pesar de todas las dificultades que tiene la\n    materia energ\u00e9tica, que es tremen\n    damente compleja, sobre todo en un mundo donde los precios de la energ\u00eda\n    no dependen del Gobierno y donde la seguridad de suministro es uno de los\n    objetivos m\u00e1s importantes, ha mantenido una actitud bastante coherente y\n    congruente en materia nuclear y ha mantenido el compromiso de lo que\n    defendi\u00f3 en su programa electoral para las elecciones de 2008, que leo\n    textualmente lo que dice: Mantendremos el compromiso de sustituci\u00f3n de la\n    energ\u00eda nuclear por energ\u00edas seguras, limpias y menos costosas, cerrando\n    las centrales nucleares de forma ordenada en el tiempo al final de su\n    vida \u00fatil -al final de su vida \u00fatil-, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social, potenciando el ahorro, la\n    eficiencia energ\u00e9tica y las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que en el caso\n    de Garo\u00f1a hemos cumplido con este compromiso, y aunque es clara nuestra\n    intenci\u00f3n de ir reduciendo paulatinamente la participaci\u00f3n de la energ\u00eda\n    nuclear en el suministro energ\u00e9tico espa\u00f1ol, esta reducci\u00f3n no se puede\n    hacer de cualquier manera, porque hoy por hoy -su se\u00f1or\u00eda lo sabe- la\n    energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a es insustituible -insustituible-, le guste o no\n    a su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la participaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear\n    en el suministro energ\u00e9tico tiene que estar supeditada a la seguridad,\n    sin que en ning\u00fan caso suponga un riesgo indebido para la poblaci\u00f3n ni\n    para el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al margen de esta importante consideraci\u00f3n particular, el Gobierno ha\n    trabajado, trabaja y va a seguir trabajando para reforzar la seguridad y\n    la transparencia en el \u00e1mbito de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en cualquier caso, el Gobierno est\u00e1 comprometido con una\n    reducci\u00f3n progresiva de la energ\u00eda nuclear y su sustituci\u00f3n por las\n    energ\u00edas seguras, limpias y menos costosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo vamos a hacer no de cualquier\n    manera, se\u00f1or\u00eda, porque no podemos borrar la energ\u00eda nuclear de un d\u00eda\n    para otro en nuestro pa\u00eds sin que ello suponga no solamente una luz mucho\n    m\u00e1s cara sino tambi\u00e9n un sistema el\u00e9ctrico mucho menos seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que en el caso\n    de Garo\u00f1a hemos cumplido con este compromiso, y aunque es clara nuestra\n    intenci\u00f3n de ir reduciendo paulatinamente la participaci\u00f3n de la energ\u00eda\n    nuclear en el suministro energ\u00e9tico espa\u00f1ol, esta reducci\u00f3n no se puede\n    hacer de cualquier manera, porque hoy por hoy -su se\u00f1or\u00eda lo sabe- la\n    energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a es insustituible -insustituible-, le guste o no\n    a su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la participaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear\n    en el suministro energ\u00e9tico tiene que estar supeditada a la seguridad,\n    sin que en ning\u00fan caso suponga un riesgo indebido para la poblaci\u00f3n ni\n    para el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se ha hecho el cierre\n    antes ha sido porque estamos, se\u00f1or\u00eda, no debe olvidarlo, en una\n    situaci\u00f3n de grave crisis econ\u00f3mica y queremos que los trabajadores de\n    Garo\u00f1a y del entorno de Garo\u00f1a tengan una alternativa de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que este Gobierno, a pesar de todas las dificultades que tiene la\n    materia energ\u00e9tica, que es tremen\n    damente compleja, sobre todo en un mundo donde los precios de la energ\u00eda\n    no dependen del Gobierno y donde la seguridad de suministro es uno de los\n    objetivos m\u00e1s importantes, ha mantenido una actitud bastante coherente y\n    congruente en materia nuclear y ha mantenido el compromiso de lo que\n    defendi\u00f3 en su programa electoral para las elecciones de 2008, que leo\n    textualmente lo que dice: Mantendremos el compromiso de sustituci\u00f3n de la\n    energ\u00eda nuclear por energ\u00edas seguras, limpias y menos costosas, cerrando\n    las centrales nucleares de forma ordenada en el tiempo al final de su\n    vida \u00fatil -al final de su vida \u00fatil-, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social, potenciando el ahorro, la\n    eficiencia energ\u00e9tica y las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por\n    supuesto el Gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 comprometido en su empe\u00f1o por potenciar\n    al ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie niega la trascendencia que para el futuro de la energ\u00eda\n    nuclear ha tenido y va a tener el accidente de la central nuclear de\n    Fukushima, que por cierto no sufri\u00f3 con ning\u00fan terremoto sino como\n    consecuencia del tsunami, que se llev\u00f3, dada su ubicaci\u00f3n, los equipos de\n    refrigeraci\u00f3n del reactor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley no solo ampl\u00eda el concepto de da\u00f1o, tambi\u00e9n\n    incrementa sustancialmente las indemnizaciones con las que el titular de\n    una central nuclear debe compensar a las v\u00edctimas de un accidente,\n    pasando de 700 a 1.200 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, con su aprobaci\u00f3n hemos\n    dado un importante paso adelante al establecer que el titular de la\n    autorizaci\u00f3n de explotaci\u00f3n de una central nuclear debe ser una \u00fanica\n    persona jur\u00eddica, de forma que las responsabilidades t\u00e9cnicas, econ\u00f3micas\n    y legales quedan perfectamente definidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho a lo largo de esta\n    legislatura y con el cierre acordado de la central nuclear de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a para el 6 de de julio de 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [15, 16], "seguridad": [0], "energ\u00edas renovables": [10, 11], "centrales nucleares": [7, 8, 9], "econom\u00eda": [14], "energ\u00eda": [1, 2, 3, 4], "energ\u00eda nuclear": [12, 13], "renovables": [5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hubi\u00e9semos querido que se hubiera\n    presentado ante esta C\u00e1mara un proyecto de ley que estableciera la\n    creaci\u00f3n de un fondo que se nutriera del total de los beneficios de las\n    centrales amortizadas y destinara un 20 por ciento al mantenimiento y la\n    seguridad de las centrales, un 15 por ciento al gestor de la central, un\n    15 por ciento a la dinamizaci\u00f3n social y econ\u00f3mica de las zonas afectadas\n    por el cierre de las centrales, que a nosotros tambi\u00e9n evidentemente nos\n    preocupa, y un 50 por ciento al impulso y a la inversi\u00f3n en planes de\n    energ\u00edas renovables y de mejora del ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que en estos momentos la\n    energ\u00eda nuclear es insustituible, y yo en eso estoy de acuerdo, pero es\n    insustituible hoy; ma\u00f1ana puede ser sustituible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que\n    de hoy para ma\u00f1ana no se pueden cerrar las centrales nucleares porque son\n    necesarias para el suministro el\u00e9ctrico, pero s\u00ed nos quejamos y\n    criticamos al Gobierno por su incoherencia al no poner las bases para que\n    a medio plazo pueda ser sustituible esta energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hab\u00eda que haber promovido una ley\n    de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica con un objetivo obligatorio de\n    reducci\u00f3n del uso de energ\u00eda primaria del 20, para el a\u00f1o 2020, sobre los\n    niveles de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    eso es en lo que nos basamos al presentar nuestra interpelaci\u00f3n para\n    criticar su planteamiento y pedir con vistas a la pr\u00f3xima legislatura que\n    la poblaci\u00f3n sea consciente de la problem\u00e1tica que tenemos respecto a la\n    energ\u00eda, en concreto la energ\u00eda nuclear, y desear que la pr\u00f3xima\n    legislatura sea la del fin de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hubi\u00e9semos querido que se hubiera\n    presentado ante esta C\u00e1mara un proyecto de ley que estableciera la\n    creaci\u00f3n de un fondo que se nutriera del total de los beneficios de las\n    centrales amortizadas y destinara un 20 por ciento al mantenimiento y la\n    seguridad de las centrales, un 15 por ciento al gestor de la central, un\n    15 por ciento a la dinamizaci\u00f3n social y econ\u00f3mica de las zonas afectadas\n    por el cierre de las centrales, que a nosotros tambi\u00e9n evidentemente nos\n    preocupa, y un 50 por ciento al impulso y a la inversi\u00f3n en planes de\n    energ\u00edas renovables y de mejora del ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda anteriormente, para nosotros es b\u00e1sico\n    -fue un compromiso suyo y adem\u00e1s est\u00e1 en la Ley de Econom\u00eda Sostenible-\n    promover una ley de energ\u00edas renovables con el objetivo de generar al\n    menos el 50 por ciento de la electricidad en Espa\u00f1a mediante energ\u00edas\n    renovables para el a\u00f1o 2020 y el cien por cien para el a\u00f1o 2050. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que\n    de hoy para ma\u00f1ana no se pueden cerrar las centrales nucleares porque son\n    necesarias para el suministro el\u00e9ctrico, pero s\u00ed nos quejamos y\n    criticamos al Gobierno por su incoherencia al no poner las bases para que\n    a medio plazo pueda ser sustituible esta energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por esto por lo que\n    nosotros nos mantenemos en el planteamiento de que hubiese sido necesario\n    e imprescindible que hubieran aplicado esa voluntad que ustedes dec\u00edan de\n    ser antinucleares, de cerrar las nucleares, durante estos a\u00f1os de mandato\n    del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, en primer lugar, elaborando un\n    calendario claro de cierre de las centrales nucleares de acuerdo con su\n    vida de dise\u00f1o y sin posibilidad de renovaci\u00f3n extraordinaria de las\n    concesiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    hubiese sido importante tener un posicionamiento claro sobre el\n    cementerio nuclear centralizado y que cualquier decisi\u00f3n respecto a la\n    gesti\u00f3n de los residuos radiactivos de alta actividad y combustible\n    nuclear se supeditase a la previa puesta en marcha de un plan de cierre\n    progresivo de las centrales nucleares y a la adopci\u00f3n de un amplio\n    consenso social, medioambiental y territorial al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hubi\u00e9semos querido que se hubiera\n    presentado ante esta C\u00e1mara un proyecto de ley que estableciera la\n    creaci\u00f3n de un fondo que se nutriera del total de los beneficios de las\n    centrales amortizadas y destinara un 20 por ciento al mantenimiento y la\n    seguridad de las centrales, un 15 por ciento al gestor de la central, un\n    15 por ciento a la dinamizaci\u00f3n social y econ\u00f3mica de las zonas afectadas\n    por el cierre de las centrales, que a nosotros tambi\u00e9n evidentemente nos\n    preocupa, y un 50 por ciento al impulso y a la inversi\u00f3n en planes de\n    energ\u00edas renovables y de mejora del ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda anteriormente, para nosotros es b\u00e1sico\n    -fue un compromiso suyo y adem\u00e1s est\u00e1 en la Ley de Econom\u00eda Sostenible-\n    promover una ley de energ\u00edas renovables con el objetivo de generar al\n    menos el 50 por ciento de la electricidad en Espa\u00f1a mediante energ\u00edas\n    renovables para el a\u00f1o 2020 y el cien por cien para el a\u00f1o 2050. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que en estos momentos la\n    energ\u00eda nuclear es insustituible, y yo en eso estoy de acuerdo, pero es\n    insustituible hoy; ma\u00f1ana puede ser sustituible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    eso es en lo que nos basamos al presentar nuestra interpelaci\u00f3n para\n    criticar su planteamiento y pedir con vistas a la pr\u00f3xima legislatura que\n    la poblaci\u00f3n sea consciente de la problem\u00e1tica que tenemos respecto a la\n    energ\u00eda, en concreto la energ\u00eda nuclear, y desear que la pr\u00f3xima\n    legislatura sea la del fin de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda anteriormente, para nosotros es b\u00e1sico\n    -fue un compromiso suyo y adem\u00e1s est\u00e1 en la Ley de Econom\u00eda Sostenible-\n    promover una ley de energ\u00edas renovables con el objetivo de generar al\n    menos el 50 por ciento de la electricidad en Espa\u00f1a mediante energ\u00edas\n    renovables para el a\u00f1o 2020 y el cien por cien para el a\u00f1o 2050. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hubi\u00e9semos querido que se hubiera\n    presentado ante esta C\u00e1mara un proyecto de ley que estableciera la\n    creaci\u00f3n de un fondo que se nutriera del total de los beneficios de las\n    centrales amortizadas y destinara un 20 por ciento al mantenimiento y la\n    seguridad de las centrales, un 15 por ciento al gestor de la central, un\n    15 por ciento a la dinamizaci\u00f3n social y econ\u00f3mica de las zonas afectadas\n    por el cierre de las centrales, que a nosotros tambi\u00e9n evidentemente nos\n    preocupa, y un 50 por ciento al impulso y a la inversi\u00f3n en planes de\n    energ\u00edas renovables y de mejora del ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hab\u00eda que haber promovido una ley\n    de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica con un objetivo obligatorio de\n    reducci\u00f3n del uso de energ\u00eda primaria del 20, para el a\u00f1o 2020, sobre los\n    niveles de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [9, 10, 11], "renovables": [3, 4, 5, 6], "centrales nucleares": [7, 8], "energ\u00e9tico": [12, 13], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos\n    cumpliendo nuestro programa electoral, no han cumplido su vida \u00fatil, y el\n    CSN, que es el organismo que tiene las competencias exclusivas y\n    excluyentes en materia de seguridad nuclear, no lo olvidemos, dice que\n    cumplen, bajo una serie de condiciones, con esos requisitos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de estas energ\u00edas no es solamente de\n    coste sino tambi\u00e9n t\u00e9cnico de seguridad de suministro, y es que las\n    energ\u00edas renovables no las tenemos disponibles cuando queremos sino\n    cuando sopla el viento o cuando hace sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros lo\n    hemos apoyado porque creemos que es bueno para la seguridad del\n    suministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo muchas interconexiones es mucho m\u00e1s f\u00e1cil tener\n    energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de estas energ\u00edas no es solamente de\n    coste sino tambi\u00e9n t\u00e9cnico de seguridad de suministro, y es que las\n    energ\u00edas renovables no las tenemos disponibles cuando queremos sino\n    cuando sopla el viento o cuando hace sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el gran respaldo de\n    las energ\u00edas renovables son las interconexiones, pero nosotros, para bien\n    o para mal, no tenemos interconexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, coherencia:\n    queremos renovables, no queremos interconexiones; queremos cerrar\n    nucleares, pero no damos ninguna alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la se\u00f1ora Merkel ha decidido cerrar\n    sus centrales nucleares, all\u00e1 ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda habla de cerrar las centrales nucleares\n    pero nunca nos dice qu\u00e9 piensa hacer con los residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo muchas interconexiones es mucho m\u00e1s f\u00e1cil tener\n    energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de estas energ\u00edas no es solamente de\n    coste sino tambi\u00e9n t\u00e9cnico de seguridad de suministro, y es que las\n    energ\u00edas renovables no las tenemos disponibles cuando queremos sino\n    cuando sopla el viento o cuando hace sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el gran respaldo de\n    las energ\u00edas renovables son las interconexiones, pero nosotros, para bien\n    o para mal, no tenemos interconexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias por el gesto del agua, aunque no compensa la temperatura del aire\n    acondicionado de este hemiciclo, del cual tambi\u00e9n me vuelvo a quejar en\n    el d\u00eda de hoy, no solo por motivos de ahorro energ\u00e9tico sino tambi\u00e9n por\n    motivos de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    90 por ciento del d\u00e9ficit exterior que tenemos es d\u00e9ficit energ\u00e9tico,\n    porque llegamos a tener una balanza no energ\u00e9tica casi de super\u00e1vit, pero\n    Alemania se lo puede permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds ha estado muy presente, ha\n    sido un agente muy importante, ha jugado un protagonismo razonable, el\n    que probablemente corresponde a nuestro peso pol\u00edtico, y estuvimos en\n    T\u00fanez, estuvimos en Egipto, la ministra de Exteriores se ha movido con\n    todas las oposiciones pol\u00edticas de esos pa\u00edses, ha gestionado los\n    tr\u00e1nsitos democr\u00e1ticos de esos pa\u00edses, hemos sido un pa\u00eds importante en\n    esa materia y hemos participado junto a otros en lo que ha sido una\n    operaci\u00f3n militar aprobada por Naciones Unidas, como usted sabe, por el\n    Consejo de Seguridad en el caso libio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta comisi\u00f3n ha llegado a condenar firmemente -es la \u00fanica condena de\n    Naciones Unidas, la de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos, no del Consejo de\n    Seguridad- las continuas violaciones de los derechos humanos de forma\n    grave y sistem\u00e1tica por parte de las autoridades sirias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Era muy ostensible el pueblo de Benghazi\n    reclamando a la comunidad internacional la intervenci\u00f3n, pero no hay un\n    pueblo sirio que nos est\u00e9 pidiendo en este momento algo semejante, ni hay\n    una Liga \u00c1rabe que haya dicho que tenemos que hacer como comunidad\n    internacional algo diferente, ni hay una comunidad internacional\n    articulada y vertebrada en el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas\n    porque aqu\u00ed hay unos vetos que no los hubo en el caso libio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110921_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 8, 9, 10, 14, 17, 19, 22, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 34, 37, 39, 41, 43, 45, 47, 52, 54, 55, 56, 58, 61, 64, 66, 69, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 80, 82, 85, 88, 89, 90, 94, 96, 97, 98], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 35, 36, 38, 57], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 11, 15, 16, 18, 20, 21, 23, 24, 31, 32, 40, 42, 46, 48, 49, 50, 51, 53, 59, 60, 62, 63, 65, 67, 68, 70, 78, 79, 81, 83, 84, 86, 87], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12, 13], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [33, 91, 92, 93, 95], "party": "Rosa Aguilar Rivero", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [44], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}]}