{"blocks": [{"words": {"recursos": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora D\u00edez, ya en la anterior legislatura el Gobierno se comprometi\u00f3\n    decididamente a una mejora de la educaci\u00f3n reformando la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, atribuyendo programas espec\u00edficos para el refuerzo educativo\n    como el programa PROA, que ha tenido una inversi\u00f3n de 50 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera espec\u00edfica hemos vuelto a hacer un esfuerzo en este\n    tiempo, a trav\u00e9s del acuerdo logrado con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    hace quince d\u00edas, en Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n, para la\n    reducci\u00f3n del abandono educativo, el primer gran acuerdo sobre esta\n    materia que tenemos en nuestro pa\u00eds; un acuerdo que tiene el objetivo de,\n    a trav\u00e9s de est\u00edmulos y ayudas, hacer que 570.000 j\u00f3venes vuelvan a\n    estudiar de aqu\u00ed a 2012; un acuerdo en el que el Gobierno aporta\n    para ello, en el a\u00f1o 2009, 121 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema\n    educativo es muy equitativo, como todos los informes internacionales han\n    puesto de manifiesto y ha superado, desde donde ven\u00edamos, desde el punto\n    de vista del atraso de la formaci\u00f3n, de la cultura de la educaci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, pruebas muy duras con recursos econ\u00f3micos limitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema\n    educativo es muy equitativo, como todos los informes internacionales han\n    puesto de manifiesto y ha superado, desde donde ven\u00edamos, desde el punto\n    de vista del atraso de la formaci\u00f3n, de la cultura de la educaci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, pruebas muy duras con recursos econ\u00f3micos limitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera espec\u00edfica hemos vuelto a hacer un esfuerzo en este\n    tiempo, a trav\u00e9s del acuerdo logrado con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    hace quince d\u00edas, en Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n, para la\n    reducci\u00f3n del abandono educativo, el primer gran acuerdo sobre esta\n    materia que tenemos en nuestro pa\u00eds; un acuerdo que tiene el objetivo de,\n    a trav\u00e9s de est\u00edmulos y ayudas, hacer que 570.000 j\u00f3venes vuelvan a\n    estudiar de aqu\u00ed a 2012; un acuerdo en el que el Gobierno aporta\n    para ello, en el a\u00f1o 2009, 121 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema\n    educativo es muy equitativo, como todos los informes internacionales han\n    puesto de manifiesto y ha superado, desde donde ven\u00edamos, desde el punto\n    de vista del atraso de la formaci\u00f3n, de la cultura de la educaci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, pruebas muy duras con recursos econ\u00f3micos limitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "becas": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... que el Gobierno que presido ha llevado la\n    pol\u00edtica a favor de la igualdad de oportunidades en la educaci\u00f3n, que son\n    las becas, a los niveles de m\u00e1s gasto que ha conocido nuestro pa\u00eds, con\n    un incremento en la anterior legislatura de un 20 por ciento y para 2009\n    de un 6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Gobierno que presido ha llevado la\n    pol\u00edtica a favor de la igualdad de oportunidades en la educaci\u00f3n, que son\n    las becas, a los niveles de m\u00e1s gasto que ha conocido nuestro pa\u00eds, con\n    un incremento en la anterior legislatura de un 20 por ciento y para 2009\n    de un 6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Gobierno que presido ha llevado la\n    pol\u00edtica a favor de la igualdad de oportunidades en la educaci\u00f3n, que son\n    las becas, a los niveles de m\u00e1s gasto que ha conocido nuestro pa\u00eds, con\n    un incremento en la anterior legislatura de un 20 por ciento y para 2009\n    de un 6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, durante los a\u00f1os de bonanza y\n    crecimiento econ\u00f3mico los \u00edndices de morosidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola se\n    han comportado de modo razonable; sin embargo, en estos momentos tienden\n    a aumentar de manera considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La combinaci\u00f3n de la ca\u00edda de la\n    actividad econ\u00f3mica del mercado con la restricci\u00f3n de liquidez en los\n    mercados financieros, precipita el aumento de morosidad y eso puede\n    provocar una reacci\u00f3n en cadena que sin duda agravar\u00eda todav\u00eda m\u00e1s la\n    actual crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La combinaci\u00f3n de la ca\u00edda de la\n    actividad econ\u00f3mica del mercado con la restricci\u00f3n de liquidez en los\n    mercados financieros, precipita el aumento de morosidad y eso puede\n    provocar una reacci\u00f3n en cadena que sin duda agravar\u00eda todav\u00eda m\u00e1s la\n    actual crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle que en la pasada legislatura aprobamos la Ley 3/2004,\n    que establece plazos de pago entre empresas, de acuerdo con el marco\n    establecido en la Uni\u00f3n Europea y que la Administraci\u00f3n del Estado lleva\n    a\u00f1os realizando un importante y fruct\u00edfero esfuerzo para acortar sus\n    plazos de pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que la liquidez llegue a las empresas, hemos abordado medidas de\n    trascendencia en el sistema financiero e igualmente hemos adoptado\n    medidas orientadas a los ciudadanos, como es la aprobaci\u00f3n de una\n    moratoria para que las personas que se encuentren en una situaci\u00f3n m\u00e1s\n    vulnerable puedan aplazar la mitad de sus cuotas hipotecarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n local, el Gobierno ha aprobado un fondo\n    estatal de inversi\u00f3n local por importe de 8.000 millones destinado a\n    combatir el desempleo, que dar\u00e1 un alivio a las arcas municipales y con\n    ello a las empresas contratistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por no extender m\u00e1s la relaci\u00f3n, recordar\u00e9 tan\n    solo que el Gobierno ha reforzado intensamente la capacidad financiera\n    del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial para establecer numerosas l\u00edneas de\n    financiaci\u00f3n nuevas a favor de las empresas espa\u00f1olas hasta un total de\n    39.000 millones de euros, y ayer mismo, a instancias de su grupo,\n    acordamos todos en esta C\u00e1mara una moci\u00f3n que incrementa este esfuerzo y\n    nos obliga a seguir avanzando en la reducci\u00f3n de plazos de pago de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado y sus organismos dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para luchar contra la morosidad en el contexto de la\n    crisis econ\u00f3mica, el Gobierno ha realizado distintos esfuerzos y medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por no extender m\u00e1s la relaci\u00f3n, recordar\u00e9 tan\n    solo que el Gobierno ha reforzado intensamente la capacidad financiera\n    del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial para establecer numerosas l\u00edneas de\n    financiaci\u00f3n nuevas a favor de las empresas espa\u00f1olas hasta un total de\n    39.000 millones de euros, y ayer mismo, a instancias de su grupo,\n    acordamos todos en esta C\u00e1mara una moci\u00f3n que incrementa este esfuerzo y\n    nos obliga a seguir avanzando en la reducci\u00f3n de plazos de pago de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado y sus organismos dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Actualmente el retraso medio en\n    los pagos entre empresas es de 94 d\u00edas y el pago entre administraciones\n    -estatal, auton\u00f3mica y local- se ha situado en los 144 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO APROBAR UN PLAN DE EMPLEO EFECTIVO PARA FRENAR LA\n    ESCALADA DEL PARO EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, certifico que el Gobierno tiene un plan de est\u00edmulo de la\n    econom\u00eda y del empleo que consiste en apoyo al sistema financiero ante la\n    falta de liquidez; que consiste en apoyo a las empresas ante la falta de\n    liquidez por un importe de 39.000 millones de euros; que consiste en una\n    fuerte inversi\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de los ayuntamientos y del Gobierno en\n    un programa extraordinario de 11.000 millones de euros que va a generar\n    al menos 300.000 empleos; que consiste en medidas de apoyo a los\n    desempleados y a las empresas para que, con bonificaciones mejores, se\n    puedan contratar a personas con cargas familiares; que consiste en apoyo\n    a los parados a trav\u00e9s de la moratoria en materia de hipotecas; que\n    consiste en un amplio cat\u00e1logo de medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, certifico que el Gobierno tiene un plan de est\u00edmulo de la\n    econom\u00eda y del empleo que consiste en apoyo al sistema financiero ante la\n    falta de liquidez; que consiste en apoyo a las empresas ante la falta de\n    liquidez por un importe de 39.000 millones de euros; que consiste en una\n    fuerte inversi\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de los ayuntamientos y del Gobierno en\n    un programa extraordinario de 11.000 millones de euros que va a generar\n    al menos 300.000 empleos; que consiste en medidas de apoyo a los\n    desempleados y a las empresas para que, con bonificaciones mejores, se\n    puedan contratar a personas con cargas familiares; que consiste en apoyo\n    a los parados a trav\u00e9s de la moratoria en materia de hipotecas; que\n    consiste en un amplio cat\u00e1logo de medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "actividad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  No s\u00e9 si no tenemos plan ni ideas ni propuestas, pero\n    s\u00ed s\u00e9 que cuando gobernamos redujimos el paro a la mitad y usted hoy lo\n    tiene mucho m\u00e1s elevado que cuando lleg\u00f3 al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero, sin\u00f3nimo de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 otra cosa, para que crezca la actividad econ\u00f3mica y para que se\n    cree empleo en Espa\u00f1a es fundamental generar confianza y para generar\n    confianza hay que decir la verdad (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "empresas": [1], "econom\u00eda": [2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, le recordar\u00e9 un dato, ya que usted tiene la tendencia a\n    recordar datos del pasado: la tasa de paro m\u00e1s baja de la historia de\n    este pa\u00eds se ha producido con este Gobierno en la legislatura pasada,\n    llegando al 8,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Punto dos,\n    vuelve a resultar evidente que su fuerza pol\u00edtica no tiene ni plan ni\n    ideas ni propuestas, que las \u00fanicas presentadas para el est\u00edmulo de la\n    econom\u00eda, de apoyo a las empresas, a las familias y al sistema financiero\n    son las del Gobierno en un ambicioso plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Punto dos,\n    vuelve a resultar evidente que su fuerza pol\u00edtica no tiene ni plan ni\n    ideas ni propuestas, que las \u00fanicas presentadas para el est\u00edmulo de la\n    econom\u00eda, de apoyo a las empresas, a las familias y al sistema financiero\n    son las del Gobierno en un ambicioso plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve a quedar demostrado\n    cada d\u00eda -hemos tenido alg\u00fan buen ejemplo recientemente- que a ustedes lo\n    que les preocupa realmente no es tanto el empleo, la econom\u00eda, la\n    situaci\u00f3n de las familias (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, le recordar\u00e9 un dato, ya que usted tiene la tendencia a\n    recordar datos del pasado: la tasa de paro m\u00e1s baja de la historia de\n    este pa\u00eds se ha producido con este Gobierno en la legislatura pasada,\n    llegando al 8,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2, 3], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    ministro de Trabajo, que solo sabe decir que el paro no va a dejar de\n    subir y el ministro de Econom\u00eda, que ya reconoce que los presupuestos del\n    a\u00f1o 2009 no van a servir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    ministro de Trabajo, que solo sabe decir que el paro no va a dejar de\n    subir y el ministro de Econom\u00eda, que ya reconoce que los presupuestos del\n    a\u00f1o 2009 no van a servir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellos\n    deben de estar esos altos cargos que viven como nuevos ricos, los cientos\n    de asesores que ha contratado su Gobierno o quiz\u00e1 sus propios ministros,\n    aunque algunos por no enterarse de que existe una crisis econ\u00f3mica, puede\n    ser que se les lleve por delante una crisis de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora De la\n    Vega, entiendo que ahora anden todos muy angustiados en la bancada azul\n    por una crisis de Gobierno, pero los dem\u00e1s andamos muy angustiados por\n    una crisis econ\u00f3mica y de empleo que tiene trazas de convertirse, si no\n    hacen nada -y no lo est\u00e1n haciendo-, en una crisis social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso apuestan por mantener e incrementar las pensiones,\n    las becas; por apoyar a los dependientes, a las empresas; por dinamizar\n    nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso apuestan por mantener e incrementar las pensiones,\n    las becas; por apoyar a los dependientes, a las empresas; por dinamizar\n    nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso los presupuestos apuestan por inversi\u00f3n en infraestructuras, para\n    crear empleo y en investigaci\u00f3n, para hacer nuestra econom\u00eda m\u00e1s\n    competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora De la Vega, aqu\u00ed hay una crisis econ\u00f3mica que es una crisis social,\n    y sus medidas ni convencen ni dan trabajo a los tres millones de\n    espa\u00f1oles... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  A los tres millones de espa\u00f1oles que\n    est\u00e1n en el paro, un mill\u00f3n m\u00e1s en el \u00faltimo a\u00f1o; a las 700.000 familias\n    que no tienen ni una sola persona con empleo; al 20 por ciento de los\n    hogares espa\u00f1oles que viven por debajo del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presidente del ICO ha afirmado recientemente que este organismo tiene\n    cr\u00e9ditos concedidos a la mayor parte de empresas del IBEX 35 para\n    operaciones societarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [4], "medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 tanta financiaci\u00f3n directa a empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es financiaci\u00f3n p\u00fablica que deber\u00eda ir a peque\u00f1as y\n    medianas empresas y se han ido a grandes empresas para operaciones que\n    nada tienen que ver ni con el empleo ni con el crecimiento econ\u00f3mico, y\n    no es una utilizaci\u00f3n adecuada de recursos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es financiaci\u00f3n p\u00fablica que deber\u00eda ir a peque\u00f1as y\n    medianas empresas y se han ido a grandes empresas para operaciones que\n    nada tienen que ver ni con el empleo ni con el crecimiento econ\u00f3mico, y\n    no es una utilizaci\u00f3n adecuada de recursos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es financiaci\u00f3n p\u00fablica que deber\u00eda ir a peque\u00f1as y\n    medianas empresas y se han ido a grandes empresas para operaciones que\n    nada tienen que ver ni con el empleo ni con el crecimiento econ\u00f3mico, y\n    no es una utilizaci\u00f3n adecuada de recursos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es financiaci\u00f3n p\u00fablica que deber\u00eda ir a peque\u00f1as y\n    medianas empresas y se han ido a grandes empresas para operaciones que\n    nada tienen que ver ni con el empleo ni con el crecimiento econ\u00f3mico, y\n    no es una utilizaci\u00f3n adecuada de recursos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "recursos": [4], "empresas": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [5], "empresas espa\u00f1olas": [6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El ICO, desde su creaci\u00f3n en el a\u00f1o 1991, ha aceptado y aprobado\n    operaciones de financiaci\u00f3n sindicada a importantes empresas espa\u00f1olas,\n    ha destinado tambi\u00e9n recursos a la adquisici\u00f3n y toma de participaci\u00f3n en\n    empresas dentro y fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que suele hacer el ICO\n    habitualmente es que con bancos y cajas participa en empresas espa\u00f1olas o\n    para compra de empresas extranjeras, a invitaci\u00f3n de dichas entidades,\n    con participaciones que siempre suelen estar alrededor o por debajo del\n    10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, lo que hacemos es algo que a usted tal vez\n    no le guste -la verdad es que no entiendo muy bien por qu\u00e9, porque han\n    adoptado muchas medidas en esta direcci\u00f3n-, que es fortalecer las\n    empresas espa\u00f1olas, incluso las grandes, que olvidan que tambi\u00e9n crean\n    empleo y ayudan a la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, lo que hacemos es algo que a usted tal vez\n    no le guste -la verdad es que no entiendo muy bien por qu\u00e9, porque han\n    adoptado muchas medidas en esta direcci\u00f3n-, que es fortalecer las\n    empresas espa\u00f1olas, incluso las grandes, que olvidan que tambi\u00e9n crean\n    empleo y ayudan a la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ICO, desde su creaci\u00f3n en el a\u00f1o 1991, ha aceptado y aprobado\n    operaciones de financiaci\u00f3n sindicada a importantes empresas espa\u00f1olas,\n    ha destinado tambi\u00e9n recursos a la adquisici\u00f3n y toma de participaci\u00f3n en\n    empresas dentro y fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ICO, desde su creaci\u00f3n en el a\u00f1o 1991, ha aceptado y aprobado\n    operaciones de financiaci\u00f3n sindicada a importantes empresas espa\u00f1olas,\n    ha destinado tambi\u00e9n recursos a la adquisici\u00f3n y toma de participaci\u00f3n en\n    empresas dentro y fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ICO, desde su creaci\u00f3n en el a\u00f1o 1991, ha aceptado y aprobado\n    operaciones de financiaci\u00f3n sindicada a importantes empresas espa\u00f1olas,\n    ha destinado tambi\u00e9n recursos a la adquisici\u00f3n y toma de participaci\u00f3n en\n    empresas dentro y fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que suele hacer el ICO\n    habitualmente es que con bancos y cajas participa en empresas espa\u00f1olas o\n    para compra de empresas extranjeras, a invitaci\u00f3n de dichas entidades,\n    con participaciones que siempre suelen estar alrededor o por debajo del\n    10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, lo que hacemos es algo que a usted tal vez\n    no le guste -la verdad es que no entiendo muy bien por qu\u00e9, porque han\n    adoptado muchas medidas en esta direcci\u00f3n-, que es fortalecer las\n    empresas espa\u00f1olas, incluso las grandes, que olvidan que tambi\u00e9n crean\n    empleo y ayudan a la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LAS\n    NUEVAS L\u00cdNEAS DE FINANCIACI\u00d3N ICO PARA LAS PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS\n    (PYMES), TENIENDO EN CUENTA LA ACTUAL COYUNTURA ECON\u00d3MICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LAS\n    NUEVAS L\u00cdNEAS DE FINANCIACI\u00d3N ICO PARA LAS PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS\n    (PYMES), TENIENDO EN CUENTA LA ACTUAL COYUNTURA ECON\u00d3MICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [5], "peque\u00f1as": [6], "actividad": [7], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [9], "empresas": [0, 1], "recursos": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, quiero empezar la formulaci\u00f3n de esta pregunta destacando\n    el muy importante peso que tienen en la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, por lo tanto, su enorme capacidad para\n    generar actividad y empleo al margen del b\u00e1sico papel que, en t\u00e9rminos de\n    potencial tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n, juegan y van a seguir jugando en el\n    futuro las peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    incrementado como consecuencia de ello la l\u00ednea ICO-pymes; se ha\n    fortalecido la l\u00ednea ICO internacionalizaci\u00f3n, el programa ICO-proyme; se\n    ha creado una l\u00ednea para hacer frente a las necesidades de financiaci\u00f3n\n    en t\u00e9rminos de capital circulante que tienen las pymes y se han tomado\n    medidas en t\u00e9rminos de moratorias para estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quiero empezar la formulaci\u00f3n de esta pregunta destacando\n    el muy importante peso que tienen en la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, por lo tanto, su enorme capacidad para\n    generar actividad y empleo al margen del b\u00e1sico papel que, en t\u00e9rminos de\n    potencial tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n, juegan y van a seguir jugando en el\n    futuro las peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, estamos\n    hablando tambi\u00e9n de algo b\u00e1sico para afrontar el futuro desarrollo de\n    nuestra econom\u00eda y de nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a, en el marco de las\n    pol\u00edticas que est\u00e1 impulsando para estimular la econom\u00eda y el empleo, ha\n    puesto en marcha y fortalecido las l\u00edneas de financiaci\u00f3n ICO para las\n    pymes, b\u00e1sicamente con el objetivo de mejorar su liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quiero empezar la formulaci\u00f3n de esta pregunta destacando\n    el muy importante peso que tienen en la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, por lo tanto, su enorme capacidad para\n    generar actividad y empleo al margen del b\u00e1sico papel que, en t\u00e9rminos de\n    potencial tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n, juegan y van a seguir jugando en el\n    futuro las peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quiero empezar la formulaci\u00f3n de esta pregunta destacando\n    el muy importante peso que tienen en la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, por lo tanto, su enorme capacidad para\n    generar actividad y empleo al margen del b\u00e1sico papel que, en t\u00e9rminos de\n    potencial tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n, juegan y van a seguir jugando en el\n    futuro las peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quiero empezar la formulaci\u00f3n de esta pregunta destacando\n    el muy importante peso que tienen en la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, por lo tanto, su enorme capacidad para\n    generar actividad y empleo al margen del b\u00e1sico papel que, en t\u00e9rminos de\n    potencial tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n, juegan y van a seguir jugando en el\n    futuro las peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de\n    Espa\u00f1a, en el marco de estas pol\u00edticas, va a lograr triplicar los\n    recursos destinados por el ICO a las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quiero empezar la formulaci\u00f3n de esta pregunta destacando\n    el muy importante peso que tienen en la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, por lo tanto, su enorme capacidad para\n    generar actividad y empleo al margen del b\u00e1sico papel que, en t\u00e9rminos de\n    potencial tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n, juegan y van a seguir jugando en el\n    futuro las peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [17, 18], "medianas empresas": [7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "peque\u00f1as": [12, 13, 14, 15, 16], "pa\u00eds": [19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto que lo que hemos percibido en el a\u00f1o 2008 es una dificultad por\n    parte de las peque\u00f1as y medianas empresas para acceder al circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    dec\u00eda antes al se\u00f1or Nadal que le damos importancia a las empresas\n    grandes porque tambi\u00e9n crean empleo y tienen su importancia en el pa\u00eds,\n    pero en ning\u00fan caso hemos olvidado a las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    que son base del tejido industrial y base del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o,\n    precisamente para dar mayor capacidad al circulante de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, hemos introducido tres variaciones important\u00edsimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera ha sido que en la l\u00ednea ICO-PYME tradicional dedicada a\n    inversi\u00f3n, ya que todo ten\u00eda que ir a inversi\u00f3n, hemos aceptado, por una\n    parte, aumentarla de 7.000 a 10.000 millones de euros y, por otra, que en\n    vez de utilizarse el cien por cien en inversi\u00f3n se utilice el 60 por\n    ciento en inversi\u00f3n y el 40 por ciento en gasto corriente, de manera que\n    las empresas puedan funcionar de forma m\u00e1s eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    como el problema de la financiaci\u00f3n y del circulante es un problema\n    capital en este momento, de acuerdo con el sector privado hemos acordado\n    poner en marcha una l\u00ednea de cr\u00e9dito por 10.000 millones de euros, con lo\n    cual el ICO corre con parte de ese riesgo, para que se concedan recursos\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas para capital circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo,\n    hemos tomado la decisi\u00f3n de que aquellas empresas que ya recibieron\n    dinero en los \u00faltimos a\u00f1os de inversi\u00f3n, para que no tengan problemas de\n    devoluci\u00f3n en un momento\n    de dificultad de circulante, como es el actual, no paguen el principal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos tres\n    conceptos en su conjunto suponen m\u00e1s de 30.000 millones de liquidez para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas en el a\u00f1o 2009 en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que lo que hemos percibido en el a\u00f1o 2008 es una dificultad por\n    parte de las peque\u00f1as y medianas empresas para acceder al circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    dec\u00eda antes al se\u00f1or Nadal que le damos importancia a las empresas\n    grandes porque tambi\u00e9n crean empleo y tienen su importancia en el pa\u00eds,\n    pero en ning\u00fan caso hemos olvidado a las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    que son base del tejido industrial y base del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o,\n    precisamente para dar mayor capacidad al circulante de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, hemos introducido tres variaciones important\u00edsimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    como el problema de la financiaci\u00f3n y del circulante es un problema\n    capital en este momento, de acuerdo con el sector privado hemos acordado\n    poner en marcha una l\u00ednea de cr\u00e9dito por 10.000 millones de euros, con lo\n    cual el ICO corre con parte de ese riesgo, para que se concedan recursos\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas para capital circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos tres\n    conceptos en su conjunto suponen m\u00e1s de 30.000 millones de liquidez para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas en el a\u00f1o 2009 en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que lo que hemos percibido en el a\u00f1o 2008 es una dificultad por\n    parte de las peque\u00f1as y medianas empresas para acceder al circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    dec\u00eda antes al se\u00f1or Nadal que le damos importancia a las empresas\n    grandes porque tambi\u00e9n crean empleo y tienen su importancia en el pa\u00eds,\n    pero en ning\u00fan caso hemos olvidado a las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    que son base del tejido industrial y base del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o,\n    precisamente para dar mayor capacidad al circulante de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, hemos introducido tres variaciones important\u00edsimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    como el problema de la financiaci\u00f3n y del circulante es un problema\n    capital en este momento, de acuerdo con el sector privado hemos acordado\n    poner en marcha una l\u00ednea de cr\u00e9dito por 10.000 millones de euros, con lo\n    cual el ICO corre con parte de ese riesgo, para que se concedan recursos\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas para capital circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos tres\n    conceptos en su conjunto suponen m\u00e1s de 30.000 millones de liquidez para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas en el a\u00f1o 2009 en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    como el problema de la financiaci\u00f3n y del circulante es un problema\n    capital en este momento, de acuerdo con el sector privado hemos acordado\n    poner en marcha una l\u00ednea de cr\u00e9dito por 10.000 millones de euros, con lo\n    cual el ICO corre con parte de ese riesgo, para que se concedan recursos\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas para capital circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso tenemos que facilitar recursos a los bancos a los que deben\n    durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o o, dicho de otra forma, una moratoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    dec\u00eda antes al se\u00f1or Nadal que le damos importancia a las empresas\n    grandes porque tambi\u00e9n crean empleo y tienen su importancia en el pa\u00eds,\n    pero en ning\u00fan caso hemos olvidado a las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    que son base del tejido industrial y base del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos tres\n    conceptos en su conjunto suponen m\u00e1s de 30.000 millones de liquidez para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas en el a\u00f1o 2009 en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Son dispositivos que de lo que tratan es de avisar inmediatamente\n    cuando se produce el incumplimiento de una pena, concretamente de una\n    orden de alejamiento, y estamos sistem\u00e1ticamente mejorando estos\n    dispositivos, tanto en lo que se refiere al funcionamiento interno de la\n    Administraci\u00f3n penitenciaria como a la propia tecnolog\u00eda que nos\n    suministran las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... ES NECESARIA, EN OPINI\u00d3N DE LA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N,\n    POL\u00cdTICA SOCIAL Y DEPORTE, LA CREACI\u00d3N DE UN MINISTERIO DE DEPORTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el deporte, como sabe usted muy bien, es un sector de actividad\n    de enorme relevancia con un impacto social muy amplio, y la posibilidad\n    de crear un ministerio de deportes ser\u00eda un reconocimiento a ese\n    protagonismo y a esa proyecci\u00f3n en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y sociales y,\n    adem\u00e1s, un reforzamiento de los objetivos del Gobierno en materia\n    deportiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el deporte, como sabe usted muy bien, es un sector de actividad\n    de enorme relevancia con un impacto social muy amplio, y la posibilidad\n    de crear un ministerio de deportes ser\u00eda un reconocimiento a ese\n    protagonismo y a esa proyecci\u00f3n en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y sociales y,\n    adem\u00e1s, un reforzamiento de los objetivos del Gobierno en materia\n    deportiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "actividad": [4], "econom\u00eda": [1], "deporte": [2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Trabajo, una m\u00e1quina de generar paro, ya tres millones, seis mil diarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos 17 ministerios: un ministerio de Econom\u00eda incapaz de\n    reconocer una crisis y, lo que es peor, incapaz de luchar contra ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente\n    quieren ayudar al deporte, no malgasten en estos momentos de crisis un\n    solo euro en crear un nuevo ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invi\u00e9rtanlo en los deportistas,\n    potencien los convenios con las comunidades aut\u00f3nomas para el deporte\n    base, clarifiquen su pol\u00edtica de inversiones y de instalaciones\n    deportivas, invol\u00facrense en el deporte adaptado, luchen contra el doping\n    y la violencia, apoyen a las federaciones, modifiquen la Ley del Deporte\n    y apuesten por Madrid 2016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto, poco austeros en el gasto y muy austeros\n    en cuanto a actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "deporte": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Dimos un primer paso visualizando el deporte a trav\u00e9s\n    del impulso del actual Ministerio de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y\n    Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se quejan, por un lado, de\n    que damos poca importancia al deporte, y cuando le damos importancia\n    elev\u00e1ndolo de rango y comprometiendo un ministerio, tampoco les gusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco son capaces de reconocer que este Gobierno tiene una l\u00ednea de\n    trabajo en la que sigue perseverando en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica\n    deportiva y que ha incorporado el deporte al t\u00edtulo de este ministerio\n    que dirijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anuncio hecho por el presidente responder\u00eda a esa\n    dimensi\u00f3n y a esa importancia que le damos al deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que\n    importa, se\u00f1or\u00eda, son los objetivos, unos objetivos que persigue este\n    Gobierno desde la legislatura pasada, que son hacer del deporte un\n    derecho b\u00e1sico de ciudadan\u00eda a trav\u00e9s del acceso universal a una pr\u00e1ctica\n    deportiva de calidad y sin barreras; por otro lado, fortalecer el sistema\n    deportivo espa\u00f1ol en todas sus vertientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, se\u00f1or\u00eda, que Espa\u00f1a es hoy una potencia deportiva internacional\n    y los \u00e9xitos del deporte espa\u00f1ol son un \u00e9xito de los deportistas, en\n    primer lugar, y de la sociedad en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dimos un primer paso visualizando el deporte a trav\u00e9s\n    del impulso del actual Ministerio de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y\n    Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    Espa\u00f1a elabor\u00f3 y aprob\u00f3 por unanimidad en esta C\u00e1mara en 1982 la Ley de\n    integraci\u00f3n social de los minusv\u00e1lidos, que conced\u00eda el acceso universal\n    a la sanidad, a la educaci\u00f3n y que tambi\u00e9n les proporcionaba acceso a las\n    prestaciones econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, yo creo que estos elementos configuran una perspectiva\n    importante de cara a un colectivo de m\u00e1s de tres millones de ciudadanos\n    en nuestro pa\u00eds; tres millones y medio, seg\u00fan los \u00faltimos datos que\n    tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds tiene, como usted ha recordado, una de las\n    normativas m\u00e1s avanzadas en esta materia pero el compromiso tiene que ser\n    mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dicha ley naci\u00f3 con la\n    vocaci\u00f3n de ser un nuevo pilar del Estado del bienestar que los sucesivos\n    gobiernos socialistas han ido construyendo en Espa\u00f1a, universalizando\n    primero la sanidad y la educaci\u00f3n, implantando las pensiones no\n    contributivas y consolidando para el futuro la supervivencia y dignidad\n    del sistema de las pensiones contributivas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha ley naci\u00f3 con la\n    vocaci\u00f3n de ser un nuevo pilar del Estado del bienestar que los sucesivos\n    gobiernos socialistas han ido construyendo en Espa\u00f1a, universalizando\n    primero la sanidad y la educaci\u00f3n, implantando las pensiones no\n    contributivas y consolidando para el futuro la supervivencia y dignidad\n    del sistema de las pensiones contributivas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "trabajadores": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, efectivamente, el presidente del Gobierno, dentro del Fondo\n    especial del Estado para la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda y el empleo por\n    valor de 3.000 millones de euros, ha incluido 400 millones de euros\n    destinados a actuar en este sistema de la dependencia, que vienen a\n    sumarse al incremento del 33 por ciento de los gastos presupuestarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado\n    tambi\u00e9n las ratios de trabajadores y n\u00famero de personas atendidas en los\n    centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero va a permitir que las comunidades\n    aut\u00f3nomas acrediten a los centros y servicios que forman parte de la red\n    que cualifiquen los recursos y equipamientos, los profesionales\n    necesarios y tambi\u00e9n la accesibilidad a los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted muy bien acaba de decir, el Gobierno viene\n    desarrollando un conjunto de medidas de car\u00e1cter normativo, tambi\u00e9n de\n    gesti\u00f3n y por supuesto presupuestarias, con el objeto de seguir\n    desarrollando la Ley de Dependencia, implantando un sistema de atenci\u00f3n a\n    la dependencia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra obligaci\u00f3n es garantizar los derechos de las personas que han\n    sido reconocidas como tales, como dependientes, que son hoy 422.000 en\n    todo el pa\u00eds, de las que 256.000 personas, algo m\u00e1s, est\u00e1n siendo ya\n    atendidas gracias a este nuevo derecho reconocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame que en esta intervenci\u00f3n felicite al Gobierno y\n    muestre la satisfacci\u00f3n del municipalismo, al que pertenezco, por el Real\n    Decreto-ley de medidas por el que se crea el Fondo de inversi\u00f3n local\n    para la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda y el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchos los\n    ayuntamientos que con estas medidas van a duplicar o triplicar sus\n    inversiones y van a tener la posibilidad de tener en sus calles, en sus\n    barrios, proyectos que de otro modo no ser\u00edan posibles por falta de\n    recursos y que nuestros vecinos nos demandan, con raz\u00f3n, inmediatez y\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4, 5], "recursos": [7], "trabajadores": [6], "econom\u00eda": [0, 1], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe -he tenido ocasi\u00f3n de manifestarlo muchas veces\n    en esta C\u00e1mara-, el Gobierno\n    est\u00e1 decidido a impulsar la rehabilitaci\u00f3n, no solo porque consideramos\n    que es bueno para la econom\u00eda y para los ciudadanos sino porque es muy\n    oportuno en la coyuntura actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted tambi\u00e9n dec\u00eda, la pasada semana, a trav\u00e9s del Real Decreto-ley\n    9/2008, se han puesto en marcha dos importantes fondos de inversi\u00f3n del\n    Gobierno; uno de 8.000 millones de euros en el \u00e1mbito local, que tiene\n    una incidencia muy importante en la rehabilitaci\u00f3n puesto que tiene como\n    una de las actividades financiables la rehabilitaci\u00f3n de espacios\n    urbanos, la mejora de la eficiencia energ\u00e9tica y la supresi\u00f3n de barreras\n    arquitect\u00f3nicas, actividades muy intensivas en creaci\u00f3n de empleo y\n    utilizaci\u00f3n de materiales; y otro de 3.000 millones de euros para la\n    dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda, repartido el pasado viernes entre diversos\n    ministerios, de los cuales, 110 millones de euros es la dotaci\u00f3n que\n    recibe el Ministerio de Vivienda para rehabilitaci\u00f3n de viviendas y\n    espacios urbanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras partidas presupuestarias destinadas tambi\u00e9n a esta actividad\n    para generar empleo y crear ciudad en la rehabilitaci\u00f3n de viviendas,\n    casas y edificios dependientes del Ministerio del Interior y tambi\u00e9n del\n    Ministerio de Defensa, as\u00ed como para la creaci\u00f3n de peque\u00f1as\n    infraestructuras de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, la rehabilitaci\u00f3n es una\n    actividad muy intensiva en mano de obra, requiere muchos trabajadores por\n    cada obra y tambi\u00e9n supone la utilizaci\u00f3n de materiales de construcci\u00f3n,\n    lo que puede redundar en la reactivaci\u00f3n del tejido empresarial, que en\n    estos momentos se encuentra en dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00faltimas medidas del\n    Gobierno insisten en reforzar la rehabilitaci\u00f3n, una actividad a la que\n    el ministerio est\u00e1 dando mucha importancia desde la anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras partidas presupuestarias destinadas tambi\u00e9n a esta actividad\n    para generar empleo y crear ciudad en la rehabilitaci\u00f3n de viviendas,\n    casas y edificios dependientes del Ministerio del Interior y tambi\u00e9n del\n    Ministerio de Defensa, as\u00ed como para la creaci\u00f3n de peque\u00f1as\n    infraestructuras de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, la rehabilitaci\u00f3n es una\n    actividad muy intensiva en mano de obra, requiere muchos trabajadores por\n    cada obra y tambi\u00e9n supone la utilizaci\u00f3n de materiales de construcci\u00f3n,\n    lo que puede redundar en la reactivaci\u00f3n del tejido empresarial, que en\n    estos momentos se encuentra en dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todas las medidas son\n    coherentes con lo que estamos haciendo y vamos a seguir haciendo para\n    mejorar los recursos desde el punto de vista de la responsabilidad del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PRETENDE EL\n    GOBIERNO CONSTITUIR EL OBSERVATORIO DE BECAS QUE SE PREV\u00c9 EN LA LEY\n    ORG\u00c1NICA DE MODIFICACI\u00d3N DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE UNIVERSIDADES (LOMLOU) DE\n    2007 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El observatorio previsto en la Ley Org\u00e1nica 7 de\n    2007 elaborar\u00e1 estad\u00edsticas e informes que contribuir\u00e1n sin duda a\n    mejorar la eficiencia y la transparencia en el sistema de becas y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, garantizar que en este pa\u00eds nadie quede excluido del estudio\n    universitario por razones econ\u00f3micas y que cada persona pueda progresar y\n    formarse\n    adecuadamente en funci\u00f3n de su talento y su propia voluntad es una\n    prioridad del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que le recuerde algunos datos que indican el compromiso\n    del Gobierno en materia de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004 los cr\u00e9ditos presupuestarios\n    asignados a la pol\u00edtica de becas se han incrementado en un 57,75 por\n    ciento; una mejora significativa que se ha visto acompa\u00f1ada de nuevos\n    instrumentos como son los pr\u00e9stamos renta que inciden e intentan proteger\n    la autonom\u00eda del propio estudiante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, para 2009 ha habido un\n    incremento generalizado en tales cr\u00e9ditos para las becas y en algunos\n    programas el incremento ha sido muy significativo, como el programa\n    Erasmus, con un aumento del 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el nuevo marco\n    normativo establecido por el Real Decreto 1721 de 2007 va a facilitar la\n    gesti\u00f3n descentralizada de estas becas y la adecuada atenci\u00f3n a las\n    pol\u00edticas territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El futuro observatorio contribuir\u00e1 a un mejor\n    conocimiento socioecon\u00f3mico y a otros factores que afecten a la igualdad\n    de acceso a las becas y ayudas universitarias, lo que nos va a permitir,\n    sin duda, impulsar medidas para una mayor eficiencia del sistema en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y con las propias\n    universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00eda, que estamos impulsando adecuadamente la\n    pol\u00edtica de becas y adem\u00e1s estoy segura de que vamos a contar con el\n    apoyo de su grupo parlamentario para estas tareas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a d\u00eda de hoy, miles de estudiantes est\u00e1n estudiando en 33\n    universidades espa\u00f1olas adaptadas ya al espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior y el pr\u00f3ximo curso esta oferta estar\u00e1 totalmente extendida en la\n    mayor\u00eda de las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, Espa\u00f1a contribuye desde el a\u00f1o\n    1999, junto con otros 45 pa\u00edses, a construir este espacio europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra opini\u00f3n es que estos grupos agregan un conjunto heterog\u00e9neo de\n    posiciones; por un lado, demandan mayor informaci\u00f3n y, por otro, gran\n    parte de ellos reivindican algunas acciones que no tienen nada que ver\n    con el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, su ministerio, que se ha vendido como la soluci\u00f3n de\n    todos los problemas de la crisis econ\u00f3mica -no olvidemos que el se\u00f1or\n    presidente del Gobierno dijo que la I+D y la I+D biotecnol\u00f3gica iba a\n    absorber el paro de la construcci\u00f3n-, no funciona y hace una pol\u00edtica de\n    Pen\u00e9lope. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su ministerio, que se ha vendido como la soluci\u00f3n de\n    todos los problemas de la crisis econ\u00f3mica -no olvidemos que el se\u00f1or\n    presidente del Gobierno dijo que la I+D y la I+D biotecnol\u00f3gica iba a\n    absorber el paro de la construcci\u00f3n-, no funciona y hace una pol\u00edtica de\n    Pen\u00e9lope. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "recursos": [3, 4], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no s\u00e9 c\u00f3mo puede decir que el presidente del Gobierno ha\n    anunciado que la biotecnolog\u00eda va a absorber el paro de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presupuesto total de los 118 proyectos en vigor supera los 1.900 millones\n    de euros; los 57 proyectos Consolider involucran a 6.000 investigadores y\n    en los 61 proyectos Cenit participan m\u00e1s de 800 empresas y m\u00e1s de 900\n    grupos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al finalizar este an\u00e1lisis, que ha sido por cierto\n    sugerido tambi\u00e9n por los comit\u00e9s evaluadores de los dos programas,\n    estaremos en disposici\u00f3n de convocarlos nuevamente con mejoras que sin\n    duda van a redundar en un uso m\u00e1s eficiente de nuestros recursos p\u00fablicos\n    para I+D+i, as\u00ed como en mayores beneficios para los investigadores y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto Cenit como Consolider han supuesto un\n    gran cambio cualitativo en la forma de hacer ciencia, de hacer\n    investigaci\u00f3n en nuestro sistema en t\u00e9rmino de volumen y focalizaci\u00f3n de\n    recursos, de masa cr\u00edtica investigadora y de cooperaci\u00f3n p\u00fablico privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al finalizar este an\u00e1lisis, que ha sido por cierto\n    sugerido tambi\u00e9n por los comit\u00e9s evaluadores de los dos programas,\n    estaremos en disposici\u00f3n de convocarlos nuevamente con mejoras que sin\n    duda van a redundar en un uso m\u00e1s eficiente de nuestros recursos p\u00fablicos\n    para I+D+i, as\u00ed como en mayores beneficios para los investigadores y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, los gobiernos de Zapatero no solo han dotado con\n    un incremento considerable la inversi\u00f3n en I+D+i para cambiar el modelo\n    de crecimiento insostenible impulsado por el Partido Popular, sino que\n    ante la actual coyuntura econ\u00f3mica el Gobierno quiere aprovechar la\n    crisis como una oportunidad para seguir impulsando la I+D+i y muestra de\n    ello son los fondos que se han orientado a la inversi\u00f3n en la mejora de\n    la competitividad y la creaci\u00f3n de empleo, por lo que, se\u00f1ora ministra,\n    nos gustar\u00eda conocer las medidas de I+D+i que va a promover el Gobierno\n    con cargo al fondo especial del Estado para la dinamizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de ello es que los\n    gobiernos de Zapatero han impulsado la pol\u00edtica de I+D+i m\u00e1s ambiciosa de\n    la \u00faltima etapa de la historia de nuestro pa\u00eds, que contrasta con los\n    gobiernos del Partido Popular que la ten\u00edan como una pol\u00edtica de\n    escaparate, y decimos de escaparate porque no pon\u00edan los recursos\n    suficientes para su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en dos a\u00f1os de Gobierno socialista hemos avanzado el doble que\n    en seis a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, y no es solo que hayamos\n    puesto m\u00e1s recursos en I+D+i sino que tambi\u00e9n estamos mejorando su\n    gesti\u00f3n, su planificaci\u00f3n y su evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de ello es que los\n    gobiernos de Zapatero han impulsado la pol\u00edtica de I+D+i m\u00e1s ambiciosa de\n    la \u00faltima etapa de la historia de nuestro pa\u00eds, que contrasta con los\n    gobiernos del Partido Popular que la ten\u00edan como una pol\u00edtica de\n    escaparate, y decimos de escaparate porque no pon\u00edan los recursos\n    suficientes para su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "recursos": [6], "becas": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este esfuerzo inversor nos va a\n    permitir consolidar nuestra apuesta por el cambio de patr\u00f3n de\n    crecimiento econ\u00f3mico a trav\u00e9s de una serie de inversiones priorizadas de\n    acuerdo con tres criterios; en primer lugar, su impacto en la creaci\u00f3n de\n    empleo en el corto plazo, la mejora de la liquidez de las empresas y la\n    movilizaci\u00f3n de recursos privados adicionales en actividades de alto\n    valor a\u00f1adido; en segundo lugar, su despliegue en todo el territorio\n    nacional y su capacidad dinamizadora para los entornos locales y\n    regionales; y en tercer lugar, su car\u00e1cter estrat\u00e9gico para la econom\u00eda y\n    la sociedad espa\u00f1ola haciendo especial \u00e9nfasis en dos sectores como son\n    la salud y la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones en el \u00e1mbito de la salud, dotadas\n    con 180 millones de euros, est\u00e1n dirigidas a incrementar la\n    competitividad de las empresas y las instituciones que operan en\n    diferentes sectores afines al campo de la sanidad, un entorno de\n    indudable impacto econ\u00f3mico y tambi\u00e9n muy vinculado a algunas pol\u00edticas\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente, el fondo permitir\u00e1 priorizar, en\n    funci\u00f3n de los tres ejes mencionados, otras actuaciones previstas en el\n    Plan nacional de I+D+i 2008-2011, incrementando dotaciones como las que\n    se dedican a becas y contratos para investigadores y t\u00e9cnicos, lo que\n    supondr\u00e1 una transferencia directa de fondos a las familias y a las\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este esfuerzo inversor nos va a\n    permitir consolidar nuestra apuesta por el cambio de patr\u00f3n de\n    crecimiento econ\u00f3mico a trav\u00e9s de una serie de inversiones priorizadas de\n    acuerdo con tres criterios; en primer lugar, su impacto en la creaci\u00f3n de\n    empleo en el corto plazo, la mejora de la liquidez de las empresas y la\n    movilizaci\u00f3n de recursos privados adicionales en actividades de alto\n    valor a\u00f1adido; en segundo lugar, su despliegue en todo el territorio\n    nacional y su capacidad dinamizadora para los entornos locales y\n    regionales; y en tercer lugar, su car\u00e1cter estrat\u00e9gico para la econom\u00eda y\n    la sociedad espa\u00f1ola haciendo especial \u00e9nfasis en dos sectores como son\n    la salud y la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente,\n    se destinan 130 millones de euros a un conjunto de actuaciones en\n    entornos cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos y empresariales, espec\u00edficamente\n    seleccionados por su liderazgo, capacidad tractora de actividad econ\u00f3mica\n    y efecto demostrativo como modelos de producci\u00f3n en la econom\u00eda del\n    conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente,\n    se destinan 130 millones de euros a un conjunto de actuaciones en\n    entornos cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos y empresariales, espec\u00edficamente\n    seleccionados por su liderazgo, capacidad tractora de actividad econ\u00f3mica\n    y efecto demostrativo como modelos de producci\u00f3n en la econom\u00eda del\n    conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este esfuerzo inversor nos va a\n    permitir consolidar nuestra apuesta por el cambio de patr\u00f3n de\n    crecimiento econ\u00f3mico a trav\u00e9s de una serie de inversiones priorizadas de\n    acuerdo con tres criterios; en primer lugar, su impacto en la creaci\u00f3n de\n    empleo en el corto plazo, la mejora de la liquidez de las empresas y la\n    movilizaci\u00f3n de recursos privados adicionales en actividades de alto\n    valor a\u00f1adido; en segundo lugar, su despliegue en todo el territorio\n    nacional y su capacidad dinamizadora para los entornos locales y\n    regionales; y en tercer lugar, su car\u00e1cter estrat\u00e9gico para la econom\u00eda y\n    la sociedad espa\u00f1ola haciendo especial \u00e9nfasis en dos sectores como son\n    la salud y la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora es un Gobierno socialista el que para encarar la\n    crisis global que atravesamos apoya a las entidades locales poniendo a su\n    disposici\u00f3n un fondo de inversi\u00f3n de 8.000 millones de euros con el\n    objetivo de generar actividad productiva y crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Dice que\n    el fondo supondr\u00e1 la creaci\u00f3n de nuevos empleos y una importante\n    inyecci\u00f3n para las peque\u00f1as y medianas empresas de los municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Dice que\n    el fondo supondr\u00e1 la creaci\u00f3n de nuevos empleos y una importante\n    inyecci\u00f3n para las peque\u00f1as y medianas empresas de los municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Dice que\n    el fondo supondr\u00e1 la creaci\u00f3n de nuevos empleos y una importante\n    inyecci\u00f3n para las peque\u00f1as y medianas empresas de los municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a tiene ya a 3 millones de sus ciudadanos en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pasado del pleno empleo de su campa\u00f1a al pleno paro en\n    solo nueve meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, seg\u00fan la EPA, del primer al tercer trimestre del a\u00f1o 2008 el paro\n    ha pasado de 2,15 a 2,5 millones de parados, para responder exactamente\n    al tenor literal de su pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a tiene una tasa de paro del 12,8 por ciento, seg\u00fan\n    Eurostat; Grecia, el 7,2, casi la mitad; Portugal, el 7,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos, se\u00f1or ministro, los l\u00edderes del paro y\n    de expedientes reguladores de empleo en el mundo desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1l era la tasa de paro en aquel momento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s\n    tendremos oportunidad de debatirlo en la interpelaci\u00f3n; hablaremos del\n    diferencial de Espa\u00f1a respecto de la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n del tema del\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Ech\u00e1niz, si hablamos de que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha tenido hist\u00f3ricamente\n    un problema estructural, seguramente le dar\u00e9 a usted la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A AFECTAR LA CA\u00cdDA DE LA AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL AL\n    FUTURO DE NUESTRO SISTEMA DE PENSIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo va a afectar la ca\u00edda de la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social al futuro de nuestro sistema de\n    pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00eda, la ca\u00edda de la afiliaci\u00f3n de los \u00faltimos meses es\n    coyuntural y los ciudadanos deben saber que, pese a las dificultades que\n    atraviesa nuestra econom\u00eda, el futuro de nuestro sistema p\u00fablico de\n    pensiones est\u00e1 plenamente garantizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  La Seguridad Social pierde cotizantes a una ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [3], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [4], "seguridad social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los contratos\n    apoyados con bonificaciones sociales son ahora menos que nunca en la\n    historia reciente de Espa\u00f1a; en tiempos de crisis y de paro, menos\n    bonificaciones que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    no han sabido cuidar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La Seguridad Social pierde cotizantes a una\n    velocidad de v\u00e9rtigo, casi 700.000 en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hace su\n    Gobierno para frenar la discriminaci\u00f3n por edad, que en este momento\n    amenaza a m\u00e1s de 4 millones de trabajadores con m\u00e1s de 50 a\u00f1os en nuestro\n    pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hace su\n    Gobierno para frenar la discriminaci\u00f3n por edad, que en este momento\n    amenaza a m\u00e1s de 4 millones de trabajadores con m\u00e1s de 50 a\u00f1os en nuestro\n    pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La Seguridad Social cuenta con 18,7 millones de\n    afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS MOTIVOS QUE HAN LLEVADO AL\n    MINISTERIO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N A DELEGAR EN LA UNI\u00d3N DE\n    PROFESIONALES Y TRABAJADORES AUT\u00d3NOMOS LA ACREDITACI\u00d3N DE VIABILIDAD PARA\n    LOS EXTRANJEROS QUE DESEEN INSTALARSE COMO AUT\u00d3NOMOS EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son los motivos que han llevado al Ministerio de\n    Trabajo e Inmigraci\u00f3n a delegar en la Uni\u00f3n de Profesionales y\n    Trabajadores Aut\u00f3nomos la acreditaci\u00f3n de viabilidad para los extranjeros\n    que desean instalarse como aut\u00f3nomos en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, supongo que usted se refiere al convenio de colaboraci\u00f3n suscrito\n    en junio de 2007 por la Direcci\u00f3n General de Inmigraci\u00f3n del entonces\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales con la Uni\u00f3n de Profesionales y\n    Trabajadores Aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En junio del a\u00f1o\n    pasado, la Direcci\u00f3n General de Inmigraci\u00f3n, a la que usted ha hecho\n    referencia, consider\u00f3 que UPTA era una organizaci\u00f3n de \u00e1mbito estatal y\n    con amplia representatividad entre los trabajadores aut\u00f3nomos y que\n    cumpl\u00eda la exigencia de reconocida solvencia y prestigio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds vasco": [11], "eta": [6, 7, 8], "vasco": [9], "pa\u00eds": [10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Eso es lo que el\n    Gobierno viene haciendo: utilizar la v\u00eda policial, la v\u00eda judicial y la\n    v\u00eda del consenso pol\u00edtico con un trabajo sistem\u00e1tico, met\u00f3dico y\n    constante, con muy buenos resultados, y, por supuesto, en el Parlamento\n    los protagonistas son los partidos buscando el m\u00e1ximo consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\n    trata, por tanto, de actuaciones de cara a la galer\u00eda ni de b\u00fasqueda de\n    protagonismos sino de una cuesti\u00f3n de compromiso c\u00edvico, moral y\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero por \u00faltimo a la permanente\n    b\u00fasqueda del consenso pol\u00edtico frente al terrorismo nacional o\n    internacional y contra quienes los apoyan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ilegalizaci\u00f3n de un partido pol\u00edtico como es el caso de Acci\u00f3n\n    Nacionalista Vasca, declarado ilegal por sentencia del Tribunal Supremo\n    de 22 de septiembre de 2008, a la vista de la jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional, no priva a las personas electas en sus listas del derecho\n    a permanecer en sus cargos p\u00fablicos representativos para los que en su\n    d\u00eda fueron elegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las sentencias del Constitucional de los a\u00f1os\n    1983, 1991 \u00f3 2006, entre otras, permiten entender, a juicio del Gobierno\n    y de la Abogac\u00eda del Estado, que no resulta admisible extender los\n    efectos de la sentencia de disoluci\u00f3n de un partido pol\u00edtico a aquellos\n    de sus miembros que por decisi\u00f3n libre de los ciudadanos, en los que\n    reside la soberan\u00eda popular, ocupen cargos p\u00fablicos representativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, la sentencia de ilegalizaci\u00f3n de un partido pol\u00edtico no\n    puede servir de fundamento por s\u00ed sola para acordar la disoluci\u00f3n de los\n    referidos \u00f3rganos de las corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    el Gobierno, con todos los dem\u00f3cratas y con todas las personas de bien,\n    nos sentimos comprometidos en la lucha por garantizar el derecho a la\n    vida y la libertad de todas las personas; una lucha larga y dolorosa como\n    hemos podido comprobar estos d\u00edas con el reciente atentado criminal de\n    ETA en Azpeitia, pero una lucha en la que el Estado de derecho ha\n    manifestado siempre su fortaleza y su superioridad frente al terrorismo y\n    tambi\u00e9n una lucha en la que ha quedado claro que es imprescindible la\n    unidad y la firmeza para acabar con esa lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme, se\u00f1or\u00edas, que les lea la respuesta que los grupos pol\u00edticos\n    han dado a ETA, expresada desde la serenidad y la firmeza: Los\n    terroristas y quienes los apoyan y justifican jam\u00e1s conseguir\u00e1n sus\n    objetivos, no doblegar\u00e1n la democracia ni el Estado de derecho, no\n    conseguir\u00e1n ninguna de sus pretensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a los resultados de ese\n    trabajo sistem\u00e1tico, met\u00f3dico, constante y extraordinario por parte de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado previniendo atentados,\n    aunque desgraciadamente no se haya podido evitar el de don Ignacio Ur\u00eda,\n    desarticulando grupos y poniendo a disposici\u00f3n judicial a miembros y\n    dirigentes de la banda terrorista ETA, como por ejemplo con la detenci\u00f3n\n    del m\u00e1ximo responsable de ETA y de su sucesor o la detenci\u00f3n de los\n    m\u00e1ximos dirigentes del aparato internacional de la banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 demostrando su fortaleza y su\n    compromiso inequ\u00edvoco frente al terrorismo en todos los planes que le he\n    indicado, porque como dicen los compa\u00f1eros socialistas del Pa\u00eds Vasco,\n    adem\u00e1s de combatir a la banda asesina con el Estado de\n    derecho, es importante deslegitimar, \u00e9tica, pol\u00edtica y socialmente, a\n    quien intenta dar cobertura, adem\u00e1s de al propio terrorismo, y\n    deslegitimar quiere decir -y cito textualmente a los compa\u00f1eros\n    socialistas del Pa\u00eds Vasco- que quitamos toda legitimidad a aquellos que\n    son incapaces de condenar el asesinato de uno de sus vecinos y que, por\n    tanto, entre todos los partidos democr\u00e1ticos, hacemos todo lo posible\n    para que en este pa\u00eds no gobiernen en una sola instituci\u00f3n democr\u00e1tica\n    representantes de partidos que no condenan y que son incapaces de\n    alejarse de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 demostrando su fortaleza y su\n    compromiso inequ\u00edvoco frente al terrorismo en todos los planes que le he\n    indicado, porque como dicen los compa\u00f1eros socialistas del Pa\u00eds Vasco,\n    adem\u00e1s de combatir a la banda asesina con el Estado de\n    derecho, es importante deslegitimar, \u00e9tica, pol\u00edtica y socialmente, a\n    quien intenta dar cobertura, adem\u00e1s de al propio terrorismo, y\n    deslegitimar quiere decir -y cito textualmente a los compa\u00f1eros\n    socialistas del Pa\u00eds Vasco- que quitamos toda legitimidad a aquellos que\n    son incapaces de condenar el asesinato de uno de sus vecinos y que, por\n    tanto, entre todos los partidos democr\u00e1ticos, hacemos todo lo posible\n    para que en este pa\u00eds no gobiernen en una sola instituci\u00f3n democr\u00e1tica\n    representantes de partidos que no condenan y que son incapaces de\n    alejarse de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 demostrando su fortaleza y su\n    compromiso inequ\u00edvoco frente al terrorismo en todos los planes que le he\n    indicado, porque como dicen los compa\u00f1eros socialistas del Pa\u00eds Vasco,\n    adem\u00e1s de combatir a la banda asesina con el Estado de\n    derecho, es importante deslegitimar, \u00e9tica, pol\u00edtica y socialmente, a\n    quien intenta dar cobertura, adem\u00e1s de al propio terrorismo, y\n    deslegitimar quiere decir -y cito textualmente a los compa\u00f1eros\n    socialistas del Pa\u00eds Vasco- que quitamos toda legitimidad a aquellos que\n    son incapaces de condenar el asesinato de uno de sus vecinos y que, por\n    tanto, entre todos los partidos democr\u00e1ticos, hacemos todo lo posible\n    para que en este pa\u00eds no gobiernen en una sola instituci\u00f3n democr\u00e1tica\n    representantes de partidos que no condenan y que son incapaces de\n    alejarse de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para que la demoscopia no sustituya a la pol\u00edtica, como alguna\n    vez la he o\u00eddo decir -incluso la he le\u00eddo-, para que nadie tenga que dar\n    lecciones a nadie sobre verdades o sobre valores democr\u00e1ticos, para que\n    sea la discreci\u00f3n y la firmeza las que trabajen eficazmente a favor de\n    los intereses generales en lugar de la grandilocuencia, para que la\n    pasi\u00f3n no se imponga a la raz\u00f3n del Estado de derecho, la emplazo al\n    consenso pol\u00edtico que le solicit\u00e9 en mi anterior intervenci\u00f3n y, lo\n    reitero, me refiero a convenir con todas las fuerzas pol\u00edticas todas las\n    actuaciones legales precisas en el marco constitucional con el objetivo\n    que comparte el Gobierno, que ANV no tenga ni un solo alcalde para\n    gobernar\n    ninguna instituci\u00f3n democr\u00e1tica ni en Euskadi ni en Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [29, 30], "seguridad social": [23], "paro": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "trabajadores": [24, 25, 26, 27, 28], "econom\u00eda": [15], "di\u00e1logo social": [17, 18, 19, 20, 21], "pa\u00eds": [31], "actividad": [22], "pol\u00edtico": [16]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El desempleo en Espa\u00f1a afecta a\n    todos los sectores de actividad de manera que en noviembre en el sector\n    servicios aument\u00f3 en un 6 por ciento, por encima del paro en la\n    construcci\u00f3n, y m\u00e1s del 6 por ciento tambi\u00e9n en la industria y en la\n    agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, 630.000 hogares que\n    tienen a todos sus miembros en el paro y mientras tanto cae la afiliaci\u00f3n\n    a la Seguridad Social y m\u00e1s de 500 aut\u00f3nomos causan baja cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro, se\u00f1or\n    ministro, que dec\u00edan ustedes que no ser\u00eda nunca peor que la mejor de los\n    gobiernos del Partido Popular, est\u00e1 ya en el 12,8 por ciento y subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a lidera la estad\u00edstica del paro en la OCDE y es el pa\u00eds del mundo\n    desarrollado en que m\u00e1s ha aumentado el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es verdad, se\u00f1or Corbacho, que el paro sea una consecuencia inevitable\n    y generalizada de una crisis econ\u00f3mica global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o, antes de que\n    llegara usted al ministerio, Espa\u00f1a ten\u00eda una tasa de paro similar a la\n    de Alemania y Francia, en el entorno del 8,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un a\u00f1o despu\u00e9s\n    el paro en Francia apenas ha subido dos d\u00e9cimas, del 8 al 8,2 por ciento,\n    y ha descendido en Alemania hasta el 7,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis en Espa\u00f1a,\n    se\u00f1or ministro, tiene nombre propio y se llama la crisis del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuatro a\u00f1os, Espa\u00f1a ha pasado de ser el mayor\n    creador de empleo de la Uni\u00f3n Europea a ser el que m\u00e1s paro produce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esos m\u00e1s de 3 millones de parados cuyo proyecto de\n    futuro ha sido truncado y que no encuentran ahora motivos de confianza\n    usted, se\u00f1or Corbacho, es el ministro del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaron y siguen intentando desviar la responsabilidad y\n    echar la culpa a todos los dem\u00e1s y, por si fuera poco, pretendieron\n    ocultar la verdad tratando de maquillar las cifras del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque para eso\n    primero hay que formular un diagn\u00f3stico realista, contar a los espa\u00f1oles\n    la verdad, tener credibilidad, pero \u00bfqu\u00e9 credibilidad puede ofrecer\n    usted, se\u00f1or Corbacho, con un gobierno que va a aprobar unos presupuestos\n    que prev\u00e9n para el a\u00f1o 2009 una tasa de paro del 12,5 por ciento y\n    2.912.000 parados y que estima que este a\u00f1o se va a cerrar con 2.372.000\n    parados y una tasa de desempleo del 10,4 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfComparte usted, se\u00f1or Corbacho, que el presupuesto es una buena\n    herramienta para luchar contra el paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    no tiene usted un plan, no tiene un diagn\u00f3stico adecuado de la situaci\u00f3n,\n    no tiene un plan bien ordenado, que no improvise las medidas, que se\n    coordine dentro de su Gobierno, que lo pueda usted coordinar con los\n    dem\u00e1s ministros, que lo coordine usted con el se\u00f1or Solbes, con la se\u00f1ora\n    Garmendia, con el se\u00f1or Sebasti\u00e1n, que haga que el problema del paro,\n    como le gusta a usted decir, sea la prioridad de la acci\u00f3n de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro para ustedes es un problema pol\u00edtico inc\u00f3modo, pero no constituye\n    la prioridad de la acci\u00f3n de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    la consecuencia de una econom\u00eda fuertemente endeudada que no fomenta la\n    libre competencia, que muestra una preocupante falta de productividad,\n    que no ha tomado la senda de la innovaci\u00f3n, que no promueve la calidad\n    del sistema educativo y la cualificaci\u00f3n profesional, que tiene un\n    mercado de trabajo obsoleto e incapaz de adaptarse a las circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro para ustedes es un problema pol\u00edtico inc\u00f3modo, pero no constituye\n    la prioridad de la acci\u00f3n de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    bonificaci\u00f3n para desempleados con cargas familiares, esa es la \u00fanica\n    medida que usted dice que sale del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social,\n    se\u00f1or Corbacho, ocho meses y veinte mesas y solo una medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    ning\u00fan fruto en su trabajo del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara qu\u00e9 quiere usted el\n    di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final lo que parece buscar el Gobierno en el di\u00e1logo social, se\u00f1or\n    ministro, es esconder su falta de liderazgo y su incapacidad para llevar\n    la iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desempleo en Espa\u00f1a afecta a\n    todos los sectores de actividad de manera que en noviembre en el sector\n    servicios aument\u00f3 en un 6 por ciento, por encima del paro en la\n    construcci\u00f3n, y m\u00e1s del 6 por ciento tambi\u00e9n en la industria y en la\n    agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, 630.000 hogares que\n    tienen a todos sus miembros en el paro y mientras tanto cae la afiliaci\u00f3n\n    a la Seguridad Social y m\u00e1s de 500 aut\u00f3nomos causan baja cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta tambi\u00e9n el\n    desempleo de manera generalizada a todas las comunidades aut\u00f3nomas sin\n    excepci\u00f3n, afecta a todo tipo de trabajadores, pero muy especialmente a\n    las mujeres, a los j\u00f3venes, a los inmigrantes y a los trabajadores que\n    tienen menor cualificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s procuraron\n    minimizar la gravedad de la crisis presumiendo de pol\u00edticas sociales,\n    pero a cargo de los derechos de los trabajadores a su prestaci\u00f3n por\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 fue de aquel famoso Plan de recolocaci\u00f3n\n    de los trabajadores desempleados de la construcci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntos\n    trabajadores han recolocado ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO ha pasado lo mismo que con las\n    promesas que hicieron ustedes a los trabajadores de Delphi? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es solamente una crisis financiera\n    internacional, que la hay; es algo m\u00e1s que una profunda crisis econ\u00f3mica,\n    que tambi\u00e9n la hay; es una recesi\u00f3n econ\u00f3mica que expulsa cada d\u00eda del\n    mercado de trabajo a m\u00e1s de 8.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es verdad, se\u00f1or Corbacho, que el paro sea una consecuencia inevitable\n    y generalizada de una crisis econ\u00f3mica global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a lidera la estad\u00edstica del paro en la OCDE y es el pa\u00eds del mundo\n    desarrollado en que m\u00e1s ha aumentado el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [12, 13], "peque\u00f1as": [14, 15, 16], "seguridad social": [17], "paro": [0, 1], "econom\u00eda": [7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [23, 24, 25, 26, 27], "crisis econ\u00f3mica": [18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [2, 3, 4, 5, 6], "pol\u00edtico": [11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo convengo con usted en que puede ser un problema, pero si usted se va al\n    a\u00f1o 2000 para ver cu\u00e1l era la tasa de paro que ten\u00eda la Uni\u00f3n Europea y\n    la compara con la tasa de paro que ten\u00eda Espa\u00f1a, el 13,54 -que no\n    califico, simplemente constato-, ya va a encontrar ah\u00ed un diferencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, mire por donde, pasamos en dos meses de tener un paro del\n    13,42 al 10,94, pero no tuvo nada que ver con haber creado esos 400.000\n    puestos de trabajo, sino que fue por la EPA, y ustedes atribuyeron como\n    una acci\u00f3n meritoria del Gobierno haber reducido el paro en m\u00e1s de dos\n    puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ahora hay que\n    pedirle a las entidades financieras que hagan fluir esos dineros para que\n    lleguen a las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    segunda medida, que es tan importante como la primera, es la que acaba de\n    adoptar el ICO para ir realmente al coraz\u00f3n del problema que es llevar\n    liquidez a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se le escapa, se\u00f1or\u00eda, que si la primera\n    medida tiene por objetivo generar confianza e inyectar liquidez, la\n    segunda tiene por objetivo resolver los problemas que tienen hoy las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en nuestra econom\u00eda hay muchas empresas\n    que van bien, que tienen buena cuota de mercado y buenos productos y hay\n    sectores, como la inform\u00e1tica, la consultor\u00eda o los servicios sociales\n    que, adem\u00e1s, est\u00e1n generando nuevo empleo, pero si se les cierra el\n    cr\u00e9dito corren riesgo y pueden acabar teniendo problemas a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero -y usted que ha sido\n    alcalde supongo que la valorar\u00e1 muy bien- a la \u00faltima medida de los 8.000\n    millones de euros para la aprobaci\u00f3n de un plan que contribuir\u00e1 de una\n    forma r\u00e1pida a generar trabajo, sobre todo, en las peque\u00f1as y medianas\n    empresas a nivel de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si vamos al fondo del problema, se\u00f1or diputado -usted me ha interpelado\n    sobre el fondo del problema-, de la crisis econ\u00f3mica y sus efectos\n    negativos en materia de empleo, lo primero que hemos de hacer es hablar\n    con rigor y con seriedad, dejar a un lado las descalificaciones por\n    sistema y partir de un diagn\u00f3stico que permita aplicar las medidas\n    necesarias para superar la situaci\u00f3n actual, un an\u00e1lisis que\n    obligatoriamente nos ha de remontar a los \u00faltimos doce o catorce a\u00f1os\n    para comprobar cu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de nuestra econom\u00eda y del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    ha crecido en renta per c\u00e1pita, ha crecido en cotizantes a la Seguridad\n    Social, se ha fortalecido el Estado del bienestar, nuestra econom\u00eda se ha\n    hecho m\u00e1s competitiva y tenemos un sistema financiero m\u00e1s s\u00f3lido que\n    otros pa\u00edses desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues si el sistema financiero se hunde, con \u00e9l se hunde la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en nuestra econom\u00eda hay muchas empresas\n    que van bien, que tienen buena cuota de mercado y buenos productos y hay\n    sectores, como la inform\u00e1tica, la consultor\u00eda o los servicios sociales\n    que, adem\u00e1s, est\u00e1n generando nuevo empleo, pero si se les cierra el\n    cr\u00e9dito corren riesgo y pueden acabar teniendo problemas a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo l\u00f3gicamente que sea motivo de preocupaci\u00f3n para el\n    conjunto de los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara, por ello, considero\n    importante que tengamos la posibilidad no solo de someter a control, como\n    en la sesi\u00f3n de hoy, las pol\u00edticas que el Gobierno est\u00e1 impulsando, sino\n    tambi\u00e9n tener la oportunidad de enriquecer el debate pol\u00edtico sobre la\n    cuesti\u00f3n con las opiniones y las propuestas de los diferentes grupos\n    parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ahora hay que\n    pedirle a las entidades financieras que hagan fluir esos dineros para que\n    lleguen a las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se le escapa, se\u00f1or\u00eda, que si la primera\n    medida tiene por objetivo generar confianza e inyectar liquidez, la\n    segunda tiene por objetivo resolver los problemas que tienen hoy las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ahora hay que\n    pedirle a las entidades financieras que hagan fluir esos dineros para que\n    lleguen a las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se le escapa, se\u00f1or\u00eda, que si la primera\n    medida tiene por objetivo generar confianza e inyectar liquidez, la\n    segunda tiene por objetivo resolver los problemas que tienen hoy las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero -y usted que ha sido\n    alcalde supongo que la valorar\u00e1 muy bien- a la \u00faltima medida de los 8.000\n    millones de euros para la aprobaci\u00f3n de un plan que contribuir\u00e1 de una\n    forma r\u00e1pida a generar trabajo, sobre todo, en las peque\u00f1as y medianas\n    empresas a nivel de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos cuatro a\u00f1os, 4 millones de mujeres se han incorporado\n    al mercado de trabajo y 2 millones de extranjeros forman parte hoy de los\n    cotizantes de la Seguridad Social, que han contribuido y est\u00e1n\n    contribuyendo al desarrollo econ\u00f3mico y social de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    prioridad n\u00famero uno del Gobierno en estos momentos es adoptar medidas\n    para superar la crisis econ\u00f3mica y, para ello, estamos utilizando todos\n    los instrumentos disponibles a nuestro alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis econ\u00f3mica que\n    estamos atravesando hoy es el principal problema, como usted enumeraba,\n    que preocupa a los ciudadanos y le puedo asegurar que es la ocupaci\u00f3n\n    del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes en su exposici\u00f3n se limitan a describir de forma\n    catastr\u00f3fica la situaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica y sus efectos sobre el\n    empleo, pero la cr\u00edtica desaforada de su grupo est\u00e1 falta de un an\u00e1lisis\n    serio y riguroso del fondo del problema y carente, como ha puesto usted\n    de manifiesto aqu\u00ed, de toda propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si vamos al fondo del problema, se\u00f1or diputado -usted me ha interpelado\n    sobre el fondo del problema-, de la crisis econ\u00f3mica y sus efectos\n    negativos en materia de empleo, lo primero que hemos de hacer es hablar\n    con rigor y con seriedad, dejar a un lado las descalificaciones por\n    sistema y partir de un diagn\u00f3stico que permita aplicar las medidas\n    necesarias para superar la situaci\u00f3n actual, un an\u00e1lisis que\n    obligatoriamente nos ha de remontar a los \u00faltimos doce o catorce a\u00f1os\n    para comprobar cu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de nuestra econom\u00eda y del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estamos trabajando el conjunto del\n    Gobierno y del Ministerio para resolver y superar la actual situaci\u00f3n de\n    crisis econ\u00f3mica sobre el empleo y, en especial, el desempleo que es\n    nuestro principal objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame, se\u00f1or\u00eda, haciendo ruido no\n    vamos a solucionar el problema del desempleo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supone que en tan\n    solo 13 a\u00f1os el n\u00famero de personas ocupadas en nuestro pa\u00eds se ha\n    incrementado en un 70 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos cuatro a\u00f1os, 4 millones de mujeres se han incorporado\n    al mercado de trabajo y 2 millones de extranjeros forman parte hoy de los\n    cotizantes de la Seguridad Social, que han contribuido y est\u00e1n\n    contribuyendo al desarrollo econ\u00f3mico y social de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s de fortalezas tambi\u00e9n ha habido puntos d\u00e9biles, y todos somos\n    responsables, porque he hablado antes del an\u00e1lisis del crecimiento\n    econ\u00f3mico, de c\u00f3mo se ha desarrollado en este pa\u00eds en los \u00faltimos 12\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de ellos ha sido que una parte importante de nuestro\n    crecimiento econ\u00f3mico se ha asentado sobre la base del sector\n    residencial, un sector que ha generado mucho empleo y que ha aportado\n    riqueza al conjunto del pa\u00eds cuando ha estado en pleno desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3], "di\u00e1logo social": [4, 5], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A usted que le gusta tanto hablar del pasado, seguro que los\n    espa\u00f1oles empiezan a sentir mucha nostalgia de otros tiempos en los que\n    se gobernaba, en que las cosas se hac\u00edan mejor y en los que el paro pod\u00eda\n    descender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si mira usted al pasado, ver\u00e1 la herencia que ustedes nos\n    dejaron (el 23 por ciento de paro) y ver\u00e1 que nosotros la redujimos a la\n    mitad y que\n    instalamos en Espa\u00f1a un modelo de crecimiento econ\u00f3mico que generaba\n    empleo y que ustedes todo eso, sin hacer ninguna sola reforma y sin hacer\n    nada, lo han tirado para abajo en los primeros cuatro a\u00f1os de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted no hace nada, ya sabemos a qu\u00e9 nos\n    lleva un gobierno socialista, nos lleva al paro, nos lleva a que no haya\n    esperanza, nos lleva a que la gente no tenga autonom\u00eda propia y, al\n    final, llegamos tambi\u00e9n al recorte de los derechos sociales y al recorte\n    incluso de las prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede\n    traslad\u00e1rsela a todos, a las comunidades aut\u00f3nomas, al Ministerio de\n    Econom\u00eda, a cualquier otro que no sea usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    me ha hablado nada del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1l fue el resultado y el fruto de su\n    pol\u00edtica y de su di\u00e1logo social, que por eso me preocupa lo que va a\n    hacer ahora, en qu\u00e9 se va a traducir el di\u00e1logo social y qu\u00e9 medidas va a\n    tomar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca, jam\u00e1s, se destruy\u00f3 empleo al ritmo en el\n    que se destruye empleo en este pa\u00eds en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [11], "peque\u00f1as": [12], "paro": [0, 1], "econom\u00eda": [5], "di\u00e1logo social": [8, 9, 10], "pa\u00eds": [13], "empresas": [2, 3, 4], "pol\u00edtico": [6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo niega\n    usted la mayor y dice que ayudar a las empresas no es contribuir a\n    resolver el problema del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfYo soy el ministro del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo niega\n    usted la mayor y dice que ayudar a las empresas no es contribuir a\n    resolver el problema del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n crea el empleo sino la econom\u00eda y\n    las empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ayudar a las peque\u00f1as y medianas empresas es la\n    mejor contribuci\u00f3n para que se genere empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n crea el empleo sino la econom\u00eda y\n    las empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me sorprende que un espacio pol\u00edtico como el que usted\n    representa pueda llegar a imaginar otro modelo de creaci\u00f3n de empleo que\n    no sea precisamente el que se genera a partir de ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), cosa que el espacio pol\u00edtico al que usted representa lo\n    \u00fanico que ha hecho es mantenimiento y conservaci\u00f3n de aquello que existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haremos las reformas y las haremos con el di\u00e1logo social, de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en ello, en el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y preservaremos el\n    di\u00e1logo social y pondremos todo el empe\u00f1o para que el di\u00e1logo social sea\n    una referencia para la gobernaci\u00f3n del futuro en todas las reformas que\n    sean menester y precisas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ayudar a las peque\u00f1as y medianas empresas es la\n    mejor contribuci\u00f3n para que se genere empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ayudar a las peque\u00f1as y medianas empresas es la\n    mejor contribuci\u00f3n para que se genere empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de lo que dice la ley,\n    esa es la responsabilidad del ministro de Trabajo: hacer que ning\u00fan\n    trabajador en este pa\u00eds retroceda en las conquistas sociales que ha\n    conseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081210_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 6, 8, 10, 15, 16, 17, 18, 19, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 36, 38, 39, 41, 43, 46, 49, 52, 53, 54, 55, 57, 59], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [5, 7, 9, 11, 12, 13, 14, 20, 22, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 37, 40, 42, 44, 45, 47, 48, 50, 51, 56, 58], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [30], "party": "FRANCESC CANET I COMA", "name": "Izquierda Unida"}]}