{"blocks": [{"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como he expresado en alguna ocasi\u00f3n, y hoy reitero ante la C\u00e1mara, todo\n    proceso de paz, despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de horror y de terror, ser\u00e1 un\n    proceso largo y dif\u00edcil; dif\u00edcil y largo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo que a ese\n    proceso estamos todos convocados y todos obligados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1, 2], "proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, este\n    grupo parlamentario, entendiendo la importancia del mismo, y aun en la\n    hip\u00f3tesis de que sea el principio del final ser\u00e1 un proceso complejo, s\u00ed\n    quiere expresar el apoyo al Gobierno y pedirle la prudencia necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes que nada quiero expresar, en nombre de nuestro grupo parlamentario,\n    la existencia en el mismo de una satisfacci\u00f3n prudente por el comunicado\n    de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, ETA no\n    va a cambiar mi pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El mejor de los\n    avales y alicientes para continuar en la defensa de nuestro proyecto de\n    Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esta ma\u00f1ana\n    hemos conocido un comunicado de la organizaci\u00f3n terrorista ETA, que no es\n    el que m\u00e1s nos hubiera gustado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hubiera gustado un comunicado que\n    dijera que ETA se disolv\u00eda y que pon\u00eda fin a sus actividades criminales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mismo\n    comunicado ETA nos recuerda cu\u00e1les son sus objetivos y nos impone sus\n    condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [2], "proceso": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Creo que la C\u00e1mara es consciente de que, despu\u00e9s del\n    comunicado de ETA, tenemos por delante un proceso de trabajo que exige\n    prudencia, calma, serenidad, responsabilidad y que exige, ante todo, el\n    concurso m\u00e1ximo de voluntades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he dicho en muchas\n    ocasiones: para el Gobierno, para la inmensa mayor\u00eda de la C\u00e1mara, para\n    toda la sociedad espa\u00f1ola, quienes representan a un n\u00famero tan\n    importantes de ciudadanos son esenciales para que este proceso concluya\n    como todos deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la C\u00e1mara es consciente de que, despu\u00e9s del\n    comunicado de ETA, tenemos por delante un proceso de trabajo que exige\n    prudencia, calma, serenidad, responsabilidad y que exige, ante todo, el\n    concurso m\u00e1ximo de voluntades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La garant\u00eda no vale para nada pues a continuaci\u00f3n el\n    ministro de Defensa reconoce que existe el informe y que se ha trasladado\n    a la autoridad competente aunque esta, si es que es el ministro del\n    Interior, no sabe o no contesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Iniciaron un proceso masivo de regularizaci\u00f3n\n    cuando ya nadie lo hac\u00eda, que ha provocado un intenso efecto llamada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este proyecto, por tanto, no est\u00e1 siendo\n    ajeno al debate social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    MEDIDA SE VE AFECTADA LA ACTIVIDAD DEL MINISTERIO DE DEFENSA POR LOS\n    ESTADOS AN\u00cdMICOS DEL SE\u00d1OR MINISTRO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [4], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El ministro de Defensa no agota nuestra capacidad de sorpresa y se mete en\n    jardines de dif\u00edcil explicaci\u00f3n, y todo por acaparar la atenci\u00f3n\n    medi\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro ejemplo: la semana pasada nos dec\u00eda usted, se\u00f1or\n    ministro, que la Ley de la Defensa Nacional ha incorporado la novedad\n    consistente en que la decisi\u00f3n y el seguimiento de nuestros soldados en\n    el exterior corresponde al Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene conciencia de haber cumplido con la Ley Org\u00e1nica de la Defensa\n    Nacional en este \u00faltimo env\u00edo de militares a Mauritania? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a y su defensa necesitan un ministro serio,\n    menos medi\u00e1tico y m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es\n    posible que quien un d\u00eda insulta a la \u00fanica mujer que preside una\n    comunidad aut\u00f3noma, Esperanza Aguirre, a los pocos d\u00edas pretenda so\u00f1ar\n    con un ej\u00e9rcito en el que la mitad de sus generales sean mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me\n    ratifico en que ser\u00eda mucho mejor un ej\u00e9rcito en el que la mitad de los\n    generales fueran mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso es lo que ha hecho el Gobierno\n    socialista y el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevaban algunos a\u00f1os defendiendo el\n    reclutamiento, y el compromiso que firmaba un soldado cuando entraba en\n    el ej\u00e9rcito no pasaba de los tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro,\n    nos gustar\u00eda saber, porque estas son las cosas que animan a entrar en el\n    ej\u00e9rcito, cu\u00e1les son los detalles de esas mejoras que supone el programa\n    Cavimar para la habitabilidad de los buques de la Armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Existe la Ley de la Defensa Nacional, para que nuestros soldados vayan\n    donde quieren los espa\u00f1oles y no donde se decide en las Azores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    \u00edndice de reparto del fondo para infraestructuras se ha construido sobre\n    dos datos objetivos y definitivos: el paro en los territorios mineros y\n    la p\u00e9rdida de empleo en el periodo 1998-2005, y sobre un dato\n    provisional: el empleo que se estima que se perder\u00e1 durante los pr\u00f3ximos\n    seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo se ha alcanzado despu\u00e9s de un proceso de negociaci\u00f3n largo,\n    complejo y en absoluto f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [3, 4, 5], "energ\u00e9tico": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfTiene el ministerio un calendario establecido de reformas a llevar a\n    cabo en el sector energ\u00e9tico para el resto de la legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hago esta\n    pregunta siendo consciente de que usted ha respondido la pasada semana en\n    parte a la misma, pero entendiendo que buenas ser\u00edan mayores precisiones,\n    porque hemos pensado que el que se est\u00e1 viviendo en el sector energ\u00e9tico\n    es un momento no deseable por las incertidumbres que hay, por los campos\n    abiertos que existen, sin que se sepa d\u00f3nde y c\u00f3mo se van a cerrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a todo ello, se\u00f1or ministro, que el Gobierno nos dijera lo que va\n    a hacer en lo que resta de legislatura ser\u00eda algo altamente deseable, no\n    ya para este grupo, sino para el conjunto del sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, tambi\u00e9n mi grupo quisiera hacer\n    algunas breves consideraciones previas en torno a la declaraci\u00f3n del alto\n    el fuego permanente que ha declarado ETA a partir del d\u00eda 24 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, queremos tener hoy aqu\u00ed antes que nada un recuerdo sincero\n    y queremos expresar nuestra solidaridad m\u00e1s sentida para todas las\n    v\u00edctimas de ETA durante la larga y macabra historia de esta organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, queremos compartir el alivio y la alegr\u00eda de todas las\n    personas de bien que a ra\u00edz de esta declaraci\u00f3n entienden que a partir\n    del d\u00eda 24 van a dejar de ser -vamos a dejar de ser- v\u00edctimas potenciales\n    de ETA, y esperamos que para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Gobierno tiene un calendario de reformas del\n    sector energ\u00e9tico que inici\u00f3 al comienzo de la legislatura con el que\n    persigue alcanzar los objetivos de la pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, en\n    los \u00faltimos meses hemos aprobado planes y acometido reformas de gran\n    calado en el sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo citar, por ejemplo, el Plan de\n    acci\u00f3n de la estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, el Plan de\n    energ\u00edas renovables, el paquete de reformas para el impulso de la\n    productividad, que conten\u00eda 64 medidas destinadas al sector energ\u00e9tico, o\n    los dos reales decretos-leyes que ma\u00f1ana mismo espero que convalide la\n    C\u00e1mara -es la primera vez que hacemos uso de este mecanismo ciertamente\n    excepcional, como usted menciona-, uno, por el que se ampl\u00edan las\n    funciones de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y otro, con el que\n    perseguimos contener la evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit de la tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, lo han hecho sin di\u00e1logo social ni laboral, lo\n    que est\u00e1 claro es que a ustedes lo que les interesa son los informativos,\n    para continuar manipulando de esa forma tan sectaria y despojar a la\n    cadena de sus activos m\u00e1s preciados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos a\u00f1os ustedes, los socialistas, han sido\n    capaces de terminar con cualquier expectativa de rentabilidad social, de\n    objetividad informativa, de utilidad democr\u00e1tica, de vertebraci\u00f3n\n    territorial, de proyecci\u00f3n de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo han hecho sin di\u00e1logo social ni laboral, lo\n    que est\u00e1 claro es que a ustedes lo que les interesa son los informativos,\n    para continuar manipulando de esa forma tan sectaria y despojar a la\n    cadena de sus activos m\u00e1s preciados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el desequilibrio energ\u00e9tico explica una parte del d\u00e9ficit\n    comercial, pero no todos los males vienen del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO DE ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS EL\n    PROCESO DE REFORMAS ESTATUTARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dicho esto, se\u00f1or\n    ministro, es una realidad incontestable que, conforme avanza en su\n    desarrollo el Estado de las Autonom\u00edas, se va desdibujando el papel de\n    las diputaciones, algo l\u00f3gico, por otra parte, ya que con este proceso\n    las comunidades aut\u00f3nomas se convierten, junto con los ayuntamientos, en\n    la Administraci\u00f3n m\u00e1s cercana al ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En defensa de la autonom\u00eda local, en\n    defensa de las competencias materiales que la Constituci\u00f3n reconoce a los\n    ayuntamientos y dada la caracter\u00edstica de que una parte muy importante de\n    nuestros poderes locales tiene a veces, por su tama\u00f1o y por su capacidad\n    financiera, dificultades para atender en el \u00e1mbito provincial la\n    prestaci\u00f3n de algunos servicios b\u00e1sicos a sus ciudadanos, hace falta\n    reorientar las diputaciones como entidades de coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n\n    al servicio de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese proceso tenemos que reactualizar el papel de las diputaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted conoce que, dentro de lo que es la pol\u00edtica de\n    modernizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n que est\u00e1 impulsando este Gobierno, lo\n    fundamental son los ciudadanos, lo fundamental es una buena atenci\u00f3n por\n    parte de los servicios p\u00fablicos que todav\u00eda presta y que va a seguir\n    prestando la Administraci\u00f3n General del Estado a los ciudadanos, por eso\n    una de las piezas claves en ese proceso de modernizaci\u00f3n son las nuevas\n    tecnolog\u00edas, es la modernizaci\u00f3n telem\u00e1tica, es todo lo que tiene que ver\n    con la prestaci\u00f3n de un servicio 24 horas sin colas y con oficinas\n    permanentemente abiertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de ese mismo proceso de modernizaci\u00f3n, otra de las piezas claves\n    es el capital humano, son las personas, son los funcionarios, son quienes\n    hacen posible la prestaci\u00f3n d\u00eda a d\u00eda de los servicios p\u00fablicos, de los\n    derechos y de las libertades a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la singularidad\n    territorial de Canarias tambi\u00e9n afecta al sistema sanitario y, de manera\n    especial, al sistema de la sanidad exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, para\n    nuestra comunidad es estrat\u00e9gico el dispositivo de sanidad exterior y por\n    eso le pregunto si su Gobierno puede garantizar a la opini\u00f3n p\u00fablica\n    canaria, a los ciudadanos y ciudadanas del Archipi\u00e9lago la seguridad\n    sanitaria de sus fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Contestando a su pregunta, le dir\u00e9 que la Constituci\u00f3n y la Ley General de\n    Sanidad atribuyen al Ministerio de Sanidad y Consumo, sin perjuicio de\n    las competencias que se atribuyen a otros departamentos, el ejercicio de\n    las funciones en materia de sanidad exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, soy consciente de que en la\n    tarea de la sanidad exterior concurren varios ministerios, y seguramente\n    los datos que voy a aportarle tengan menos que ver con su ministerio y\n    m\u00e1s con otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os m\u00e1s de 60 plagas han arrasado cultivos\n    y plantas aut\u00f3ctonas de nuestra comunidad por culpa del deficitario\n    sistema de control de la sanidad exterior, causando da\u00f1os irreparables a\n    los cultivos tradicionales, a los cultivos de exportaci\u00f3n y a la flora\n    aut\u00f3ctona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos hacer todo esto hasta\n    tanto consigamos un mecanismo definitivo para la gesti\u00f3n de la sanidad\n    exterior con participaci\u00f3n de las autoridades locales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 el pasado 17 de febrero un\n    plan de medidas para la mejora de la sanidad exterior, del 2006 al 2008,\n    para reforzar los servicios e infraestructuras en el conjunto del Estado\n    y, por supuesto, tambi\u00e9n en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento son 50 las personas\n    que desarrollan las funciones de sanidad exterior en su comunidad y,\n    sobre la base de este acuerdo, est\u00e1 previsto aumentar esa plantilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos puesto en marcha una nueva aplicaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica que conecta al Ministerio de Sanidad y Consumo con los\n    servicios de sanidad exterior de manera inmediata, y hemos\n    mejorado...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA LA SE\u00d1ORA MINISTRA HACER UNA VALORACI\u00d3N DE LOS PRIMEROS\n    RESULTADOS, EN T\u00c9RMINOS DE ACCESO DE LOS J\u00d3VENES A UNA VIVIENDA, DE SU\n    MEDIDA ESTRELLA DE REGALAR ZAPATILLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2, 3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... conoce, los resultados de las pol\u00edticas de vivienda del Gobierno\n    de Espa\u00f1a para los j\u00f3venes son positivos y ya se vienen percibiendo desde\n    el inicio de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa valoraci\u00f3n entra la puesta en\n    funcionamiento del portal de informaci\u00f3n de vivienda para los j\u00f3venes\n    elaborado por el Consejo de la Juventud, hecho por los j\u00f3venes para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, los resultados de las pol\u00edticas de vivienda del Gobierno\n    de Espa\u00f1a para los j\u00f3venes son positivos y ya se vienen percibiendo desde\n    el inicio de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa valoraci\u00f3n entra la puesta en\n    funcionamiento del portal de informaci\u00f3n de vivienda para los j\u00f3venes\n    elaborado por el Consejo de la Juventud, hecho por los j\u00f3venes para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "sanidad": [18, 19], "viviendas": [16, 17], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... No hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para observar a qu\u00e9 se reduce\n    su pol\u00edtica de vivienda para los j\u00f3venes despu\u00e9s de estos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para ver lo muy en broma que\n    este Gobierno socialista se toma a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s que\n    ver esta zapatilla para ver el \u00faltimo disparate y el rid\u00edculo m\u00e1s\n    espantoso de la ministra de Vivienda: que si 180.000 viviendas, que si\n    soluciones habitacionales, que si lo minipisos o apretujillos, como\n    dieron en llamar ahora los j\u00f3venes a su propuesta, y ahora, despu\u00e9s de\n    dos a\u00f1os, en el ministerio -mire que le ha llevado tiempo- aprueba su\n    medida estrella y reconoce -leo textualmente en la zapatilla-:\n    Obviamente, no podemos conseguirte casa pero, de momento, te ayudamos a\n    buscarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, decide regalarle zapatillas a\n    los j\u00f3venes e invitarles a que paseen la ciudad y esto nos cuesta a todos\n    400.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted, se\u00f1ora ministra, como ni sabe ni quiere\n    darles a los j\u00f3venes una vivienda digna, les da zapatillas para que\n    paseen buscando una casa que jam\u00e1s van a encontrar aquellos que empiezan\n    su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de los\n    j\u00f3venes, se\u00f1ora ministra, no es encontrar casa, el problema de los\n    j\u00f3venes es pagarla, que le quede claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quieren los j\u00f3venes es que\n    usted, desde su ministerio, les ayude a pagar las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que queremos para los j\u00f3venes, no ridiculizarlos como usted ha intentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en su argot, en ese que le gusta de las Keli, cuando comienza\n    aqu\u00ed diciendo: echa a andar por la ciudad, pues s\u00ed, eche usted a andar\n    para salirse del ministerio e irse a su Keli, que es lo que le piden los\n    ciudadanos y los j\u00f3venes de este pa\u00eds: a su casita, a la Keli, \u00bfvale? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para observar a qu\u00e9 se reduce\n    su pol\u00edtica de vivienda para los j\u00f3venes despu\u00e9s de estos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para ver el fracaso de su Ministerio de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s que\n    ver esta zapatilla para ver el \u00faltimo disparate y el rid\u00edculo m\u00e1s\n    espantoso de la ministra de Vivienda: que si 180.000 viviendas, que si\n    soluciones habitacionales, que si lo minipisos o apretujillos, como\n    dieron en llamar ahora los j\u00f3venes a su propuesta, y ahora, despu\u00e9s de\n    dos a\u00f1os, en el ministerio -mire que le ha llevado tiempo- aprueba su\n    medida estrella y reconoce -leo textualmente en la zapatilla-:\n    Obviamente, no podemos conseguirte casa pero, de momento, te ayudamos a\n    buscarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, el precio de la vivienda en 2005, siendo\n    usted ministra, sube un 12,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted, se\u00f1ora ministra, como ni sabe ni quiere\n    darles a los j\u00f3venes una vivienda digna, les da zapatillas para que\n    paseen buscando una casa que jam\u00e1s van a encontrar aquellos que empiezan\n    su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubi\u00e9ramos\n    preferido que, frente a esta campa\u00f1a de publicidad rid\u00edcula, les hubieran\n    dado un llavero con las llaves de acceso a su primera vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s que\n    ver esta zapatilla para ver el \u00faltimo disparate y el rid\u00edculo m\u00e1s\n    espantoso de la ministra de Vivienda: que si 180.000 viviendas, que si\n    soluciones habitacionales, que si lo minipisos o apretujillos, como\n    dieron en llamar ahora los j\u00f3venes a su propuesta, y ahora, despu\u00e9s de\n    dos a\u00f1os, en el ministerio -mire que le ha llevado tiempo- aprueba su\n    medida estrella y reconoce -leo textualmente en la zapatilla-:\n    Obviamente, no podemos conseguirte casa pero, de momento, te ayudamos a\n    buscarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quieren los j\u00f3venes es que\n    usted, desde su ministerio, les ayude a pagar las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre esta campa\u00f1a (por cierto, no me venga a decir que la\n    aprob\u00f3 Nuevas Generaciones porque le voy a explicar que en la comisi\u00f3n\n    permanente del Consejo de la Juventud no est\u00e1 presente Nuevas\n    Generaciones, as\u00ed que no me responda lo mismo que en el Senado) le voy a\n    hacer una comparaci\u00f3n, ya que est\u00e1 a su lado la ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    es como si ante las listas de espera en sanidad les regal\u00e1semos a los\n    pacientes un libro para que vayan pasando el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [7, 8, 9, 10], "social": [11], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a apoya las iniciativas de los j\u00f3venes\n    y no les pone freno, como hac\u00eda el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    m\u00e1s que recordar campa\u00f1as del Gobierno anterior del Partido Popular que\n    estaban ustedes acostumbrados a censurar porque, por ejemplo, hab\u00eda dos\n    j\u00f3venes del mismo sexo d\u00e1ndose un beso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hasta ahora, cuando no se ajustaban a su moral o a su\n    pensamiento, ustedes, en lugar de escuchar a los j\u00f3venes, censuraban sus\n    campa\u00f1as y ahora lo que pretenden ustedes, cuando el Gobierno de Espa\u00f1a\n    quiere proporcionar vivienda a los j\u00f3venes, es censurar las campa\u00f1as de\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, creo que lo m\u00e1s importante es que\n    ustedes conozcan que, seg\u00fan la encuesta del Injuve, el 63 por ciento de\n    los j\u00f3venes de este pa\u00eds no conoce la informaci\u00f3n en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese dato, unido\n    al gran conocimiento de la realidad que el Consejo de la Juventud de\n    Espa\u00f1a tiene, es lo que ha hecho que el Gobierno de Espa\u00f1a apoye esta\n    campa\u00f1a, que es del Consejo de la Juventud, hecha por los j\u00f3venes y para\n    los j\u00f3venes, entre ellos los j\u00f3venes del Partido Popular a los que\n    ustedes no han escuchado nunca ni tampoco van a escuchar ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir que este portal de informaci\u00f3n para la vivienda ha tenido hasta la\n    fecha 320.000 visitas y que los j\u00f3venes que han entrado han visitado 26\n    millones de p\u00e1ginas del portal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es uno de los portales m\u00e1s visitados de\n    los millones de p\u00e1ginas que existen en el mundo y le puedo decir, adem\u00e1s,\n    que hasta la fecha m\u00e1s de 5.000 j\u00f3venes reciben mensajes en su m\u00f3vil... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hasta ahora, cuando no se ajustaban a su moral o a su\n    pensamiento, ustedes, en lugar de escuchar a los j\u00f3venes, censuraban sus\n    campa\u00f1as y ahora lo que pretenden ustedes, cuando el Gobierno de Espa\u00f1a\n    quiere proporcionar vivienda a los j\u00f3venes, es censurar las campa\u00f1as de\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, creo que lo m\u00e1s importante es que\n    ustedes conozcan que, seg\u00fan la encuesta del Injuve, el 63 por ciento de\n    los j\u00f3venes de este pa\u00eds no conoce la informaci\u00f3n en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existe informaci\u00f3n sobre las ayudas para la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir que este portal de informaci\u00f3n para la vivienda ha tenido hasta la\n    fecha 320.000 visitas y que los j\u00f3venes que han entrado han visitado 26\n    millones de p\u00e1ginas del portal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, Nuevas Generaciones del Partido Popular, ustedes\n    y el secretario ejecutivo de pol\u00edtica social de su partido no se\n    opusieron cuando el 28 de enero el Consejo de la Juventud de Espa\u00f1a\n    debati\u00f3 sobre esta campa\u00f1a y la aprob\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [8], "suelo": [9], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [12], "energ\u00e9tico": [11], "viviendas protegidas": [10], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Hoy, con un Gobierno socialista,\n    se est\u00e1 haciendo una pol\u00edtica integral de vivienda con la vista puesta en\n    los ciudadanos, especialmente en los j\u00f3venes, para los que el acceso a\n    una vivienda se hab\u00eda convertido en los \u00faltimos a\u00f1os en un objetivo\n    dif\u00edcilmente alcanzable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ayer, con el Gobierno del Partido Popular la pol\u00edtica de\n    vivienda se ve\u00eda exclusivamente desde la perspectiva de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Basta\n    con recordar la desafortunada frase del ministro Cascos cuando dijo: Si\n    en Espa\u00f1a los precios de la vivienda son altos es porque los espa\u00f1oles\n    pueden compr\u00e1rsela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con un Gobierno socialista,\n    se est\u00e1 haciendo una pol\u00edtica integral de vivienda con la vista puesta en\n    los ciudadanos, especialmente en los j\u00f3venes, para los que el acceso a\n    una vivienda se hab\u00eda convertido en los \u00faltimos a\u00f1os en un objetivo\n    dif\u00edcilmente alcanzable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos d\u00edas se ha cumplido el segundo a\u00f1o de\n    Gobierno socialista y ya se puede ver con una cierta perspectiva lo\n    realizado por su ministerio para conseguir que todos los ciudadanos\n    puedan acceder a una vivienda digna, como establece nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del Real Decreto 1721/2004, que puso en funcionamiento\n    el plan de choque, se incentiv\u00f3 claramente el alquiler y, desde el punto\n    de vista cuantitativo, se increment\u00f3 en un 65 por ciento el n\u00famero de\n    familias que se benefici\u00f3 de una vivienda protegida respecto del plan\n    2002-2005, heredado del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En julio de 2005 el Gobierno\n    aprob\u00f3 el Real Decreto 801/2005, por el que entra en funcionamiento el\n    plan de vivienda 2005-2008, cuyo objetivo es que 180.000 familias al a\u00f1o,\n    720.000 durante el periodo de vigencia del plan, puedan acceder a una\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con \u00e9l se\n    da un importante paso en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que\n    explicase a esta C\u00e1mara qu\u00e9 va a suponer para la edificaci\u00f3n y para\n    nuestras ciudades en ahorro energ\u00e9tico, en seguridad, en sostenibilidad\n    y, en definitiva, en qu\u00e9 se van a beneficiar los ciudadanos de esta nueva\n    normativa en materia de edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado viernes el Consejo de Ministros aprob\u00f3, a\n    trav\u00e9s de un real decreto, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [4, 5, 6, 7, 8], "suelo": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la sostenibilidad, la innovaci\u00f3n y la calidad en la\n    edificaci\u00f3n son ejes estrat\u00e9gicos de las pol\u00edticas del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de vivienda, suelo y edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no pod\u00eda\n    ser de otra forma, este c\u00f3digo es fruto del consenso y de la\n    participaci\u00f3n, como todas las iniciativas del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El c\u00f3digo t\u00e9cnico supone edificios m\u00e1s\n    seguros, habitables y sostenibles para los ciudadanos, es decir,\n    viviendas m\u00e1s ecol\u00f3gicas y eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la sostenibilidad, la innovaci\u00f3n y la calidad en la\n    edificaci\u00f3n son ejes estrat\u00e9gicos de las pol\u00edticas del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de vivienda, suelo y edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n, el Consejo de Ministros del pasado\n    viernes aprob\u00f3 el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n que supone, en primer\n    lugar, la mayor reforma normativa en materia de edificaci\u00f3n que se ha\n    producido en Espa\u00f1a en los \u00faltimos 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n,\n    desarrollando la Ley de Ordenaci\u00f3n de la Edificaci\u00f3n y reflejando el\n    cumplimiento de nuestros compromisos internacionales -por ejemplo, el del\n    Protocolo de Kioto-, de nuestros compromisos de Gobierno, supone tambi\u00e9n\n    la trasposici\u00f3n de directivas comunitarias, entre ellas las de eficiencia\n    energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n es un c\u00f3digo\n    flexible, que fomenta la innovaci\u00f3n, incrementa la productividad y\n    tambi\u00e9n la competitividad en el sector de la edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El c\u00f3digo t\u00e9cnico supone edificios m\u00e1s\n    seguros, habitables y sostenibles para los ciudadanos, es decir,\n    viviendas m\u00e1s ecol\u00f3gicas y eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el c\u00f3digo t\u00e9cnico\n    tendremos un menor consumo de calefacci\u00f3n, se aprovechar\u00e1 mejor la luz\n    natural, se fomentar\u00e1n las energ\u00edas renovables mediante la instalaci\u00f3n de\n    placas solares y placas solares fotovoltaicas, habr\u00e1 mayor calidad de la\n    construcci\u00f3n, una reducci\u00f3n del consumo de energ\u00eda y una menor emisi\u00f3n de\n    CO2 a la atm\u00f3sfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las cifras que arroja cada a\u00f1o la actividad constructora en\n    Espa\u00f1a nos hacen reflexionar que solo con el modelo del desarrollo\n    sostenible podremos conseguir el equilibrio entre el impacto de la\n    construcci\u00f3n sobre el medio ambiente, la cohesi\u00f3n social y la viabilidad\n    econ\u00f3mica del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [3, 4], "suelo": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este consejo es una nueva prueba de que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 llevando a cabo su pol\u00edtica de vivienda, suelo y\n    edificaci\u00f3n sobre la base de la participaci\u00f3n y la b\u00fasqueda de consensos\n    con las administraciones y tambi\u00e9n con todos los agentes sociales y\n    econ\u00f3micos que intervienen o que tienen algo que decir en nuestras\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tanto el plan de choque como la aprobaci\u00f3n del Plan estatal de\n    Vivienda 2005-2008 como la aprobaci\u00f3n del C\u00f3digo t\u00e9cnico de la\n    Edificaci\u00f3n fueron medidas que se aprobaron con el consenso de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con la participaci\u00f3n activa de las mismas y del\n    resto del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este consejo es una nueva prueba de que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 llevando a cabo su pol\u00edtica de vivienda, suelo y\n    edificaci\u00f3n sobre la base de la participaci\u00f3n y la b\u00fasqueda de consensos\n    con las administraciones y tambi\u00e9n con todos los agentes sociales y\n    econ\u00f3micos que intervienen o que tienen algo que decir en nuestras\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tanto el plan de choque como la aprobaci\u00f3n del Plan estatal de\n    Vivienda 2005-2008 como la aprobaci\u00f3n del C\u00f3digo t\u00e9cnico de la\n    Edificaci\u00f3n fueron medidas que se aprobaron con el consenso de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con la participaci\u00f3n activa de las mismas y del\n    resto del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el C\u00f3digo t\u00e9cnico de la Edificaci\u00f3n tambi\u00e9n\n    lleva el sello de la participaci\u00f3n y el consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas protegidas": [6, 7], "viviendas": [1, 2, 3], "suelo": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, de una\n    actuaci\u00f3n de Sepes sobre 57 hect\u00e1reas de terreno, en los que est\u00e1\n    previsto construir 2.113 viviendas, todas ellas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas protegidas": [15, 16, 17, 18], "viviendas": [6, 7, 8, 9], "suelo": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Como conoce S.S., el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando ejemplo poniendo a\n    disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda el suelo de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado para vivienda protegida y tambi\u00e9n su patrimonio inmobiliario para\n    el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, en Guadalajara, el Ministerio de Vivienda a trav\u00e9s de\n    Sepes tiene en marcha distintas actuaciones residenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda actualmente est\u00e1 desarrollando en Castilla-La\n    Mancha otras dos actuaciones residenciales, adem\u00e1s de las de Guadalajara,\n    cuyas obras van a empezar inmediatamente y los proyectos de edificaci\u00f3n\n    se van a sacar tambi\u00e9n a concurso simult\u00e1neamente con la urbanizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La superficie\n    total ordenada que sacamos en la ciudad de Guadalajara con la actuaci\u00f3n\n    que aprob\u00f3 el pasado Consejo de Ministros supone 58 hect\u00e1reas que va a\n    permitir desarrollar suelo neto para 17 solares de uso residencial, en\n    donde se van a poder construir 2.113 viviendas protegidas para los\n    ciudadanos y ciudadanas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conoce S.S., el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando ejemplo poniendo a\n    disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda el suelo de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado para vivienda protegida y tambi\u00e9n su patrimonio inmobiliario para\n    el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La superficie\n    total ordenada que sacamos en la ciudad de Guadalajara con la actuaci\u00f3n\n    que aprob\u00f3 el pasado Consejo de Ministros supone 58 hect\u00e1reas que va a\n    permitir desarrollar suelo neto para 17 solares de uso residencial, en\n    donde se van a poder construir 2.113 viviendas protegidas para los\n    ciudadanos y ciudadanas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La superficie\n    total ordenada que sacamos en la ciudad de Guadalajara con la actuaci\u00f3n\n    que aprob\u00f3 el pasado Consejo de Ministros supone 58 hect\u00e1reas que va a\n    permitir desarrollar suelo neto para 17 solares de uso residencial, en\n    donde se van a poder construir 2.113 viviendas protegidas para los\n    ciudadanos y ciudadanas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [8, 9, 10, 11], "servicio p\u00fablico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde Izquierda Unida-Iniciativa per Catalunya\n    hemos trabajado y seguimos trabajando durante la tramitaci\u00f3n de la ley\n    por una radiotelevisi\u00f3n que sea un gran servicio p\u00fablico, pero para ello\n    necesitamos una plantilla suficiente y los centros territoriales porque\n    son el reflejo de la realidad del Estado espa\u00f1ol, porque cumplen una\n    funci\u00f3n social de cohesi\u00f3n interterritorial y necesitan que el Gobierno\n    se crea esta funci\u00f3n del ente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya el sometimiento de Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola al control de la SEPI nos aleja del objetivo principal de\n    servicio p\u00fablico, pero es que adem\u00e1s est\u00e1 permanentemente sometido a\n    estas cuentas para todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    piensan garantizar el servicio p\u00fablico, con un plan de desmantelamiento\n    de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores y los ciudadanos que se\n    quedan sin la televisi\u00f3n que nos corresponde en democracia, porque para\n    tener una televisi\u00f3n p\u00fablica de calidad necesitamos que en la ley se\n    reconozca que es un servicio p\u00fablico; necesitamos a esos trabajadores\n    prestando ese servicio y necesitamos a los centros territoriales\n    produciendo y otorg\u00e1ndonos la informaci\u00f3n que, como ciudadanos, merecemos\n    y que, en democracia, es una obligaci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes solo miran hacia la rentabilidad\n    econ\u00f3mica y nosotros miramos a la garant\u00eda de servicio p\u00fablico, es decir,\n    a la rentabilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, hay que cumplir\n    diariamente y de manera cotidiana con este servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Izquierda Unida instamos al Gobierno a recuperar el servicio p\u00fablico\n    que ustedes abandonan bajo las palabras de viabilidad y eficiencia, que\n    en el \u00e1mbito empresarial suele estar traducido como p\u00e9rdida de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos hable de coste desmesurado, sino de contenido y de\n    estructura necesaria para dar un servicio p\u00fablico de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Izquierda Unida-Iniciativa per Catalunya\n    hemos trabajado y seguimos trabajando durante la tramitaci\u00f3n de la ley\n    por una radiotelevisi\u00f3n que sea un gran servicio p\u00fablico, pero para ello\n    necesitamos una plantilla suficiente y los centros territoriales porque\n    son el reflejo de la realidad del Estado espa\u00f1ol, porque cumplen una\n    funci\u00f3n social de cohesi\u00f3n interterritorial y necesitan que el Gobierno\n    se crea esta funci\u00f3n del ente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes solo miran hacia la rentabilidad\n    econ\u00f3mica y nosotros miramos a la garant\u00eda de servicio p\u00fablico, es decir,\n    a la rentabilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso\n    de Radio Quatre, se\u00f1or vicepresidente, no es una radio para cerrar, sino\n    que es un modelo para imitar, porque es el reflejo del modelo territorial\n    que hay hoy en d\u00eda en el Estado espa\u00f1ol, pero con un presupuesto que le\n    permita ser una radio competitiva y poder seguir ejerciendo as\u00ed su papel\n    de cohesi\u00f3n social y territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la apuesta del Gobierno debe basarse en la rentabilidad\n    social y cultural y no en la rentabilidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [12, 13, 14], "contratos": [11], "servicio p\u00fablico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el presidente del Gobierno asumi\u00f3 el compromiso incluido en el\n    programa electoral del Partido Socialista de abordar la reforma del\n    servicio p\u00fablico de radio y televisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como principio inicial, se descart\u00f3 cualquier proceso\n    de privatizaci\u00f3n de la actual estructura de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola y se\n    defendi\u00f3 un servicio p\u00fablico fuerte que, mediante una programaci\u00f3n\n    adecuada y diversificada, sepa impulsar los principios b\u00e1sicos de nuestro\n    ordenamiento democr\u00e1tico y atienda las demandas de los ciudadanos con una\n    irrenunciable exigencia de calidad, tal como se solicitaba expresamente\n    por el consejo para la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de materializar la voluntad\n    de prestar un servicio p\u00fablico y reafirmar su neutralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer t\u00e9rmino, deben adecuarse los principios\n    comunitarios de proporcionalidad y transparencia para la financiaci\u00f3n del\n    servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, debe impedir el recurso de\n    endeudamiento como forma de financiar el d\u00e9ficit corriente en que\n    sistem\u00e1ticamente incurr\u00eda el gestor del servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto legal regular\u00e1 con precisi\u00f3n la\n    configuraci\u00f3n del servicio p\u00fablico a prestar, la encomienda de su\n    prestaci\u00f3n a unas sociedades mercantiles estatales y su adecuada\n    financiaci\u00f3n, en la que convivir\u00e1n recursos p\u00fablicos y la captaci\u00f3n de\n    ingresos comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gestor del servicio p\u00fablico ser\u00e1 controlado por\n    el Tribunal de Cuentas y la Intervenci\u00f3n General del Estado en raz\u00f3n de\n    los recursos asignados y con unas consecuencias rigurosas para sus\n    administradores si se aprecian causas que van a ser estipuladas en la\n    propia norma legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni que decir tiene que el control parlamentario se\n    ver\u00e1 reforzado para el adecuado seguimiento de la actividad de este\n    servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que respecta a la compatibilidad del plan de saneamiento y futuro\n    con las recomendaciones del consejo para la reforma, resulta\n    incuestionable que el aludido plan parte de la premisa de configurar una\n    programaci\u00f3n que garantiza la prestaci\u00f3n de un servicio p\u00fablico acorde\n    con los planteamientos de aquel consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esta programaci\u00f3n se han\n    previsto dos objetivos complementarios: la oferta de un servicio p\u00fablico\n    de calidad reconocida y la obtenci\u00f3n de unos niveles de audiencia que\n    permitan su sostenimiento equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto, no puedo compartir que el plan presentado por SEPI y\n    Radiotelevisi\u00f3n implique la mutilaci\u00f3n del servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obedece a una f\u00f3rmula prevista en la Ley General\n    Presupuestaria, que permite recurrir a instrumentos como los contratos y\n    convenios con el Estado, para estipular compromisos bilaterales que\n    comportan asignaciones de recursos presupuestarios si se cumplen\n    determinadas obligaciones suscritas entre las partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como principio inicial, se descart\u00f3 cualquier proceso\n    de privatizaci\u00f3n de la actual estructura de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola y se\n    defendi\u00f3 un servicio p\u00fablico fuerte que, mediante una programaci\u00f3n\n    adecuada y diversificada, sepa impulsar los principios b\u00e1sicos de nuestro\n    ordenamiento democr\u00e1tico y atienda las demandas de los ciudadanos con una\n    irrenunciable exigencia de calidad, tal como se solicitaba expresamente\n    por el consejo para la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra pieza crucial del proceso de la reforma consiste en la consecuci\u00f3n de\n    la m\u00e1xima independencia posible en la prestaci\u00f3n del servicio, evitando\n    la mediatizaci\u00f3n de la programaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de un proceso convergente hacia un nuevo modelo para la\n    radiotelevisi\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3], "servicio p\u00fablico": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como\n    le he dicho, la culpa la tienen los malos gestores que ha tenido\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola; la culpa la tienen uno y otro Gobierno que se\n    han sucedido y, por tanto, hay que buscar una soluci\u00f3n para seguir\n    garantizando un servicio p\u00fablico de calidad que ha de ser la televisi\u00f3n\n    de todos y la radio de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una subvenci\u00f3n en los Presupuestos Generales del Estado de 2006, s\u00ed;\n    una subvenci\u00f3n a partir de la que nosotros esper\u00e1bamos que se abriera un\n    nuevo espacio, un nuevo camino para que la televisi\u00f3n fuese realmente un\n    servicio p\u00fablico, y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la ley que est\u00e1 en tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La esperan todos los\n    ciudadanos; los ciudadanos que\n    quieren disfrutar y que tienen derecho a un servicio p\u00fablico a trav\u00e9s de\n    una radio y televisi\u00f3n de calidad que se dirija a todos nosotros y no que\n    se preocupe \u00fanicamente por una rentabilidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buscamos una\n    rentabilidad social, buscamos la tele de todos, la radio y televisi\u00f3n\n    p\u00fablica en la que todos nos sintamos reflejados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2], "servicio p\u00fablico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso es lo que pretendemos\n    ahora, resolver los problemas intentando hacer una televisi\u00f3n que est\u00e9\n    dimensionada para su funci\u00f3n, con costes posiblemente mayores -es un\n    servicio p\u00fablico- que las empresas privadas equivalentes, pero no tan\n    distintos a los de las empresas privadas equivalentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed es\n    como se dise\u00f1a todo el plan, de acuerdo con consultores privados\n    especializados en este tipo de actuaciones, y lo que pretendemos es\n    mantener un servicio p\u00fablico de calidad con un coste razonable para los\n    ciudadanos, coste que pagamos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el complemento m\u00ednimo de pensiones es\n    1.500 millones de euros, las becas y ayudas a estudiantes son 980\n    millones de euros, las transferencias a la Seguridad Social para la\n    protecci\u00f3n familiar son 956 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [12], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "di\u00e1logo social": [17, 18], "desempleo": [13, 14], "contratos": [15, 16], "social": [19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro Caldera, esta\n    interpelaci\u00f3n que le planteamos esta tarde pretende ser una iniciativa\n    para intercambiar impresiones o puntos de vista con el se\u00f1or ministro de\n    Trabajo en relaci\u00f3n con el binomio juventud y empleo, en el contexto del\n    di\u00e1logo social puesto en marcha en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo\n    -sobre lo que haremos algunas aportaciones-, pero tambi\u00e9n teniendo muy\n    presente lo que hoy se vive en Francia, esa movilizaci\u00f3n de un segmento\n    muy importante de su sociedad, especialmente una parte muy significativa\n    de los j\u00f3venes universitarios, frente a la reforma del mercado de trabajo\n    del Gobierno franc\u00e9s y, en concreto, frente a la puesta en marcha de los\n    contratos de primer empleo, viendo c\u00f3mo en la sociedad francesa desde\n    hace a\u00f1os se instala una mezcla de pesimismo sobre el futuro del pa\u00eds y\n    una incapacidad de los gobiernos para impulsar aquellas reformas que el\n    pa\u00eds necesita para dar respuesta a las necesidades de las sociedades de\n    hoy, una Francia con una ret\u00f3rica igualitaria republicana s\u00f3lida y una\n    realidad de aumento de las desigualdades y de fracaso en su ascensor\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo tambi\u00e9n los incidentes de los pasados meses de noviembre\n    y diciembre en las barriadas francesas donde viven j\u00f3venes que son hijos\n    y nietos de la inmigraci\u00f3n, fundamentalmente de origen africano, de los\n    a\u00f1os sesenta y setenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hoy un diario madrile\u00f1o publica una\n    entrevista muy interesante a una l\u00edder de las revueltas que afirma que\n    hoy Francia no es capaz de ofrecer un proyecto de pa\u00eds a sus j\u00f3venes;\n    este es el drama: si un pa\u00eds no da oportunidad a sus j\u00f3venes est\u00e1\n    enfangado de verdad; los j\u00f3venes viven una crisis general y eso se\n    traduce en desconfianza hacia la pol\u00edtica que conduce a la abstenci\u00f3n o a\n    votar los extremos y a una incertidumbre sobre el modelo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una entrevista corta\n    pero interesante que en el contexto espa\u00f1ol, diferente por muchas razones\n    del contexto franc\u00e9s, justifica que en este Pleno podamos dedicar una\n    interpelaci\u00f3n a los problemas de empleo de nuestros j\u00f3venes, convencidos\n    adem\u00e1s de que aquellas personas m\u00e1s vulnerables -los j\u00f3venes de familias\n    con menos recursos- son los que tienen m\u00e1s incertidumbre respecto al\n    funcionamiento del mercado de trabajo, pero tambi\u00e9n los j\u00f3venes con\n    mayores recursos educativos, formativos y familiares tienen\n    incertidumbres sobre su futuro en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, a pesar de la evoluci\u00f3n espectacular que\n    sin duda nuestro mercado de trabajo ha tenido en los \u00faltimos diez a\u00f1os en\n    materia de empleo, y a pesar de que el paro entre los j\u00f3venes ha\n    disminuido de manera evidente -hace diez a\u00f1os nos mov\u00edamos con una tasa\n    de desempleo entre los menores de 25 a\u00f1os de m\u00e1s del 40 por ciento-, hoy\n    continuamos con una tasa alta de desempleo de los j\u00f3venes, alrededor del\n    18 \u00f3 del 19 por ciento, m\u00e1s del doble que la tasa de desempleo general,\n    dato que no es ni mucho menos irrelevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad hace frente a una elevada tasa de fracaso\n    escolar y de abandono prematuro de las aulas, tasa que ha aumentado entre\n    los a\u00f1os 2000 y 2004 y que se sit\u00faa alrededor de un 30 por ciento de\n    nuestros j\u00f3venes estudiantes, que se ceba precisamente en los que\n    provienen de sectores m\u00e1s vulnerables, que explica nuestro elevado n\u00famero\n    de empleos no cualificados y que forma parte de esa perspectiva de\n    incertidumbre respecto al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sensaci\u00f3n de precariedad de esos j\u00f3venes que no terminan sus\n    estudios y acaban trabajando en empleos poco cualificados va mucho m\u00e1s\n    all\u00e1 de si tienen un contrato temporal o indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un problema es tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro -y el propio CES lo\n    destaca en su estudio-, en la franja de 25 a 29 a\u00f1os, los j\u00f3venes\n    sobrecualificados que trabajan en nada que tenga que ver con aquello que\n    han estudiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justamente el estudio de Comisiones Obreras pon\u00eda de\n    manifiesto que la sensaci\u00f3n de precariedad de esos j\u00f3venes formados en la\n    universidad, esa generaci\u00f3n de la que nos gusta decir que es la m\u00e1s bien\n    formada de la historia de Espa\u00f1a, trabajando en empleos para los que no\n    se ha preparado, tiene tambi\u00e9n una alt\u00edsima tasa de incertidumbre sobre\n    su futuro, ven que su esfuerzo de educaci\u00f3n no se corresponde con sus\n    expectativas personales en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, una\n    alt\u00edsima tasa de temporalidad en ese colectivo de j\u00f3venes con problemas\n    de abuso en la contrataci\u00f3n sucesiva, en la rotaci\u00f3n laboral, elemento\n    nuclear en el di\u00e1logo social sobre la\n    reforma del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es un problema, se\u00f1or ministro\n    -creo que tambi\u00e9n lo compartimos-, que a pesar de los esfuerzos y de los\n    discursos que todos hemos realizado en este \u00e1mbito hay un n\u00famero\n    relativamente peque\u00f1o de j\u00f3venes que optan por los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional, una formaci\u00f3n profesional que con los esfuerzos que hemos\n    hecho seguramente ha mejorado de manera sustancial a lo largo de estos\n    a\u00f1os, pero que es evidente que contin\u00faa sin ser atractiva para much\u00edsimos\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dos instrumentos que en nuestra legislaci\u00f3n laboral est\u00e1n\n    orientados a proporcionar a los j\u00f3venes, tanto a aquellos que tienen\n    titulaci\u00f3n universitaria como a los que tienen menor nivel de\n    cualificaci\u00f3n, el fin de su actividad formativa o que les pueda permitir\n    la obtenci\u00f3n de la experiencia necesaria para incorporarse en el mercado\n    de trabajo, tienen una tasa de utilizaci\u00f3n por parte de nuestras empresas\n    escas\u00edsima, casi anecd\u00f3tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, a pesar de la evoluci\u00f3n espectacular que\n    sin duda nuestro mercado de trabajo ha tenido en los \u00faltimos diez a\u00f1os en\n    materia de empleo, y a pesar de que el paro entre los j\u00f3venes ha\n    disminuido de manera evidente -hace diez a\u00f1os nos mov\u00edamos con una tasa\n    de desempleo entre los menores de 25 a\u00f1os de m\u00e1s del 40 por ciento-, hoy\n    continuamos con una tasa alta de desempleo de los j\u00f3venes, alrededor del\n    18 \u00f3 del 19 por ciento, m\u00e1s del doble que la tasa de desempleo general,\n    dato que no es ni mucho menos irrelevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, a pesar de la evoluci\u00f3n espectacular que\n    sin duda nuestro mercado de trabajo ha tenido en los \u00faltimos diez a\u00f1os en\n    materia de empleo, y a pesar de que el paro entre los j\u00f3venes ha\n    disminuido de manera evidente -hace diez a\u00f1os nos mov\u00edamos con una tasa\n    de desempleo entre los menores de 25 a\u00f1os de m\u00e1s del 40 por ciento-, hoy\n    continuamos con una tasa alta de desempleo de los j\u00f3venes, alrededor del\n    18 \u00f3 del 19 por ciento, m\u00e1s del doble que la tasa de desempleo general,\n    dato que no es ni mucho menos irrelevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, es un panorama el\n    del desempleo de la gente joven, el del funcionamiento del mercado de\n    trabajo respecto a la juventud, que nos debe preocupar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro Caldera, esta\n    interpelaci\u00f3n que le planteamos esta tarde pretende ser una iniciativa\n    para intercambiar impresiones o puntos de vista con el se\u00f1or ministro de\n    Trabajo en relaci\u00f3n con el binomio juventud y empleo, en el contexto del\n    di\u00e1logo social puesto en marcha en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo\n    -sobre lo que haremos algunas aportaciones-, pero tambi\u00e9n teniendo muy\n    presente lo que hoy se vive en Francia, esa movilizaci\u00f3n de un segmento\n    muy importante de su sociedad, especialmente una parte muy significativa\n    de los j\u00f3venes universitarios, frente a la reforma del mercado de trabajo\n    del Gobierno franc\u00e9s y, en concreto, frente a la puesta en marcha de los\n    contratos de primer empleo, viendo c\u00f3mo en la sociedad francesa desde\n    hace a\u00f1os se instala una mezcla de pesimismo sobre el futuro del pa\u00eds y\n    una incapacidad de los gobiernos para impulsar aquellas reformas que el\n    pa\u00eds necesita para dar respuesta a las necesidades de las sociedades de\n    hoy, una Francia con una ret\u00f3rica igualitaria republicana s\u00f3lida y una\n    realidad de aumento de las desigualdades y de fracaso en su ascensor\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos pocos\n    estudiantes en la formaci\u00f3n profesional; tenemos una alta tasa de fracaso\n    escolar; una baja tasa de actividad en la franja de menores de 25 a\u00f1os\n    -forma parte de nuestro escenario de preocupaci\u00f3n- y, finalmente, una\n    baj\u00edsima utilizaci\u00f3n de los contratos de formaci\u00f3n y de los contratos en\n    pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro Caldera, esta\n    interpelaci\u00f3n que le planteamos esta tarde pretende ser una iniciativa\n    para intercambiar impresiones o puntos de vista con el se\u00f1or ministro de\n    Trabajo en relaci\u00f3n con el binomio juventud y empleo, en el contexto del\n    di\u00e1logo social puesto en marcha en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo\n    -sobre lo que haremos algunas aportaciones-, pero tambi\u00e9n teniendo muy\n    presente lo que hoy se vive en Francia, esa movilizaci\u00f3n de un segmento\n    muy importante de su sociedad, especialmente una parte muy significativa\n    de los j\u00f3venes universitarios, frente a la reforma del mercado de trabajo\n    del Gobierno franc\u00e9s y, en concreto, frente a la puesta en marcha de los\n    contratos de primer empleo, viendo c\u00f3mo en la sociedad francesa desde\n    hace a\u00f1os se instala una mezcla de pesimismo sobre el futuro del pa\u00eds y\n    una incapacidad de los gobiernos para impulsar aquellas reformas que el\n    pa\u00eds necesita para dar respuesta a las necesidades de las sociedades de\n    hoy, una Francia con una ret\u00f3rica igualitaria republicana s\u00f3lida y una\n    realidad de aumento de las desigualdades y de fracaso en su ascensor\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, una\n    alt\u00edsima tasa de temporalidad en ese colectivo de j\u00f3venes con problemas\n    de abuso en la contrataci\u00f3n sucesiva, en la rotaci\u00f3n laboral, elemento\n    nuclear en el di\u00e1logo social sobre la\n    reforma del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro Caldera, esta\n    interpelaci\u00f3n que le planteamos esta tarde pretende ser una iniciativa\n    para intercambiar impresiones o puntos de vista con el se\u00f1or ministro de\n    Trabajo en relaci\u00f3n con el binomio juventud y empleo, en el contexto del\n    di\u00e1logo social puesto en marcha en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo\n    -sobre lo que haremos algunas aportaciones-, pero tambi\u00e9n teniendo muy\n    presente lo que hoy se vive en Francia, esa movilizaci\u00f3n de un segmento\n    muy importante de su sociedad, especialmente una parte muy significativa\n    de los j\u00f3venes universitarios, frente a la reforma del mercado de trabajo\n    del Gobierno franc\u00e9s y, en concreto, frente a la puesta en marcha de los\n    contratos de primer empleo, viendo c\u00f3mo en la sociedad francesa desde\n    hace a\u00f1os se instala una mezcla de pesimismo sobre el futuro del pa\u00eds y\n    una incapacidad de los gobiernos para impulsar aquellas reformas que el\n    pa\u00eds necesita para dar respuesta a las necesidades de las sociedades de\n    hoy, una Francia con una ret\u00f3rica igualitaria republicana s\u00f3lida y una\n    realidad de aumento de las desigualdades y de fracaso en su ascensor\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hoy un diario madrile\u00f1o publica una\n    entrevista muy interesante a una l\u00edder de las revueltas que afirma que\n    hoy Francia no es capaz de ofrecer un proyecto de pa\u00eds a sus j\u00f3venes;\n    este es el drama: si un pa\u00eds no da oportunidad a sus j\u00f3venes est\u00e1\n    enfangado de verdad; los j\u00f3venes viven una crisis general y eso se\n    traduce en desconfianza hacia la pol\u00edtica que conduce a la abstenci\u00f3n o a\n    votar los extremos y a una incertidumbre sobre el modelo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    contin\u00faa esta chica: No rechazamos la econom\u00eda de mercado; sabemos que\n    tendremos que buscar un empleo y cambiarlo varias veces; exigimos un\n    nuevo equilibrio social en el que los derechos no dependan de los\n    vaivenes de la econom\u00eda; el movimiento anticontratos primer empleo\n    desborda los l\u00edmites de la movilizaci\u00f3n militante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del a\u00f1o pasado, el Consejo Econ\u00f3mico y Social public\u00f3 un informe\n    muy interesante sobre la juventud y el sistema productivo espa\u00f1ol que es\n    una excelente radiograf\u00eda de los problemas que abordamos en Espa\u00f1a en\n    esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    significativo, por lo que debemos preguntarnos si nuestro ascensor social\n    est\u00e1 funcionando adecuadamente, si el mercado de trabajo en Espa\u00f1a\n    contin\u00faa siendo un instrumento que hace posible la movilidad social\n    ascendente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, una\n    alt\u00edsima tasa de temporalidad en ese colectivo de j\u00f3venes con problemas\n    de abuso en la contrataci\u00f3n sucesiva, en la rotaci\u00f3n laboral, elemento\n    nuclear en el di\u00e1logo social sobre la\n    reforma del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "paro juvenil": [48, 49, 50, 51], "paro": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44], "social": [59, 60, 61, 62, 63], "contratos": [52, 53, 54, 55], "desempleo": [45, 46, 47], "proceso": [64, 65, 66], "di\u00e1logo social": [56, 57, 58], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pero, por supuesto, la\n    preocupaci\u00f3n del Gobierno por el empleo no se circunscribe solo a la\n    din\u00e1mica global del mismo, el Gobierno tiene una preocupaci\u00f3n preferente\n    por la evoluci\u00f3n del empleo en todos los grupos que cuentan con\n    dificultades y, sin duda, los j\u00f3venes siguen presentando dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, considero que para responder adecuadamente a su\n    preocupaci\u00f3n, que es el asunto de la ocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes, que, como\n    le digo, es un asunto en el que coincidimos en cuanto a la preocupaci\u00f3n,\n    debemos hacer un ligero y breve repaso a la evoluci\u00f3n del empleo juvenil\n    en estos dos a\u00f1os y disponer de este modo de un balance que nos permita\n    situar la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado -y esto es a\u00fan m\u00e1s\n    relevante- el incremento del\n    empleo juvenil contabilizado el a\u00f1o pasado significa una evidente\n    recuperaci\u00f3n de la creaci\u00f3n de empleo de los j\u00f3venes tras varios a\u00f1os\n    -atenci\u00f3n a este dato, se\u00f1or Campuzano- de destrucci\u00f3n neta de empleo y\n    de clara aton\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2005 el n\u00famero de ocupados\n    j\u00f3venes ha crecido en 128.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como \u00faltimo dato para\n    reflejar el dinamismo del empleo entre los j\u00f3venes, le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que\n    mientras el empleo de los adultos ha crecido este a\u00f1o en una tasa\n    superior al 5 por ciento, el de los menores de 25 a\u00f1os se ha incrementado\n    en un 6,8 por ciento, que es una tasa de crecimiento muy importante, y se\n    eleva pr\u00e1cticamente al 10 por ciento en el caso de las mujeres j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda los j\u00f3venes padecen las\n    tasas de paro m\u00e1s elevadas, por cierto, como en todas partes, se\u00f1or\u00eda,\n    como en todos los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una dolorosa\n    evidencia, pero lo cierto es que aun siendo altas en relaci\u00f3n con los\n    adultos, hoy las tasas de paro de los j\u00f3venes en Espa\u00f1a son las menores\n    que se han registrado en los \u00faltimos 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos muestran, se\u00f1or\u00edas, que vamos en la buena direcci\u00f3n, que\n    avanzamos de forma r\u00e1pida en el objetivo de aumentar el empleo de los\n    j\u00f3venes y que necesitamos fundamentalmente dos cosas: primero, mantener\n    esta tendencia el mayor tiempo posible y, segundo, mantener en lo\n    sustancial las pol\u00edticas actuales, mejorando por supuesto la eficacia de\n    las mismas con el fin de intensificar el proceso de creaci\u00f3n de empleo\n    juvenil, pero bien entendido que los cambios que se precisen deben\n    hacerse tras un concienzudo an\u00e1lisis para tener claros los resultados\n    positivos y negativos y con el mayor consenso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., en marzo del a\u00f1o\n    pasado, a iniciativa del presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, se aprob\u00f3 el\n    Pacto europeo para la juventud, cuyo objetivo es el favorecimiento de la\n    integraci\u00f3n de los j\u00f3venes en el conjunto de las pol\u00edticas y medidas\n    integradas en la estrategia de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pacto pone el acento en\n    el fortalecimiento del esp\u00edritu de la empresa entre la juventud, la lucha\n    contra la exclusi\u00f3n de los j\u00f3venes y las j\u00f3venes, la educaci\u00f3n como\n    elemento de transformaci\u00f3n y movilidad juvenil y resalta la necesidad de\n    desarrollar programas de investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan integra una gran cantidad de medidas y acciones destinadas a\n    producir m\u00faltiples mejoras que van a repercutir de forma especial en los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de las m\u00faltiples actuaciones contenidas en\n    este plan, que van a redundar en la mejora y aumento de la ocupaci\u00f3n de\n    los j\u00f3venes y que ser\u00eda imposible relatar en el contexto de esta\n    interpelaci\u00f3n, se incluyen tambi\u00e9n medidas espec\u00edficas dirigidas a los\n    j\u00f3venes, de las cuales quiero destacar las siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n de\n    los est\u00edmulos a la contrataci\u00f3n indefinida de j\u00f3venes, que fue suprimida,\n    como usted sabe, en el a\u00f1o 2001; el ofrecimiento de formaci\u00f3n, reciclaje\n    o empleo para cada joven en situaci\u00f3n de desempleo antes de cumplir los\n    seis meses de paro; el aumento de los periodos de trabajo y de pr\u00e1cticas\n    en empresas y de formaci\u00f3n a tiempo parcial en otro Estado miembro de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del plan de fomento empresarial se incorpora\n    el establecimiento de bonificaciones, generado por empresas creadas por\n    j\u00f3venes y mujeres, y en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    proponiendo la reforma del sistema de formaci\u00f3n para el empleo; la\n    reforma de las pol\u00edticas activas de empleo; el reforzamiento de las\n    pol\u00edticas de empleo,\n    que en su inmensa mayor\u00eda aprovechan los j\u00f3venes, y las propuestas que\n    hemos hecho para reducir la temporalidad y el encadenamiento\n    injustificado de contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, las acciones de\n    inserci\u00f3n para j\u00f3venes antes de los seis meses de desempleo, realizadas\n    durante 2005 y ya contempladas en el plan, han supuesto un incremento del\n    30 por ciento, se\u00f1or Campuzano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las primeras destaca el crecimiento de un\n    58 por ciento de las acciones de formaci\u00f3n ocupacional y de un 69 por\n    ciento las de formaci\u00f3n y empleo y de las segundas sobresale el\n    crecimiento de las medidas de apoyo al autoempleo, cuyo n\u00famero de j\u00f3venes\n    beneficiarios se multiplica por cinco, y las subvenciones a la\n    contrataci\u00f3n a trav\u00e9s de programas, de iniciativas locales de empleo y\n    otros, que crecen un 143 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el \u00e1mbito de la\n    contrataci\u00f3n, se han registrado durante 2005 pr\u00e1cticamente cinco millones\n    de contratos entre los menores de 25 a\u00f1os, lo que supone medio mill\u00f3n m\u00e1s\n    de los contabilizados en 2003 e indica el dinamismo de la contrataci\u00f3n de\n    j\u00f3venes, algo que no es ajeno al crecimiento del empleo registrado el a\u00f1o\n    pasado, que he referido al comienzo de mi intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, avanzando m\u00e1s all\u00e1 del actual panorama, el colectivo\n    de j\u00f3venes es objeto, como le dec\u00eda antes, de especial consideraci\u00f3n en\n    el proceso de di\u00e1logo social que mantenemos abierto con los\n    interlocutores sociales y sobre el que sigo albergando esperanzas\n    positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que no importa tanto el tiempo sino los acuerdos y las\n    medidas, de las cuales hemos propuesto varias, tanto dirigidas a frenar\n    el encadenamiento abusivo de contratos temporales como al fomento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco, el\n    Gobierno incluy\u00f3 entre las propuestas para la negociaci\u00f3n incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida, extensi\u00f3n de los mismos a los j\u00f3venes\n    desempleados con edades comprendidas entre los 16 y los 30 a\u00f1os,\n    actualmente excluidos del programa de fomento del empleo anual, adem\u00e1s\n    del establecimiento de bonificaciones adicionales para los contratos a\n    tiempo parcial de car\u00e1cter indefinido y de la reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n\n    por desempleo de los contratos indefinidos; medidas todas ellas que, en\n    principio, han sido bien recibidas por los interlocutores sociales y\n    sobre las que espero que alcancemos acuerdos muy pronto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo esto porque ser\u00eda inconsecuente que\n    esta C\u00e1mara, en el mejor momento del empleo en Espa\u00f1a y en el mejor\n    momento del empleo juvenil, discutiera estableciendo par\u00e1metros\n    totalmente contrarios, de forma que pareciera que estamos en el peor de\n    los momentos en relaci\u00f3n con ese empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de esta legislatura -como usted conoce-, el empleo comenz\u00f3\n    a acelerar su ritmo en todos los niveles, especialmente el empleo\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Campuzano, el empleo\n    crece y le dir\u00e9 algo, crece m\u00e1s el empleo juvenil que el empleo del resto\n    de los grupos de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro cae, y cae m\u00e1s r\u00e1pidamente el paro juvenil\n    que el del resto de los grupos de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, considero que para responder adecuadamente a su\n    preocupaci\u00f3n, que es el asunto de la ocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes, que, como\n    le digo, es un asunto en el que coincidimos en cuanto a la preocupaci\u00f3n,\n    debemos hacer un ligero y breve repaso a la evoluci\u00f3n del empleo juvenil\n    en estos dos a\u00f1os y disponer de este modo de un balance que nos permita\n    situar la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo juvenil, se\u00f1or Campuzano, el\n    correspondiente a los menores de 25 a\u00f1os, se ha situado a finales de 2005\n    por primera vez por encima de los dos millones de ocupados, registrando\n    valores m\u00e1ximos, tanto para mujeres como para hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la media del\n    a\u00f1o 2005 el crecimiento del empleo juvenil se elev\u00f3 en m\u00e1s de 128.000\n    ocupados, lo que supone el segundo mayor crecimiento del empleo juvenil\n    tras el registrado en el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado -y esto es a\u00fan m\u00e1s\n    relevante- el incremento del\n    empleo juvenil contabilizado el a\u00f1o pasado significa una evidente\n    recuperaci\u00f3n de la creaci\u00f3n de empleo de los j\u00f3venes tras varios a\u00f1os\n    -atenci\u00f3n a este dato, se\u00f1or Campuzano- de destrucci\u00f3n neta de empleo y\n    de clara aton\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pondr\u00e9 un ejemplo: durante los a\u00f1os 2002 y 2003 se\n    produjeron reiteradas ca\u00eddas del empleo juvenil; 33.000 en el a\u00f1o 2002 y\n    19.000 ocupados en el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cerca del 60 por ciento\n    de ese aumento del empleo juvenil corresponde a mujeres, con un\n    crecimiento de 74.000 ocupadas en el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente, por tanto, de estos datos, y aunque a m\u00ed me invitan al\n    optimismo prudente, tengo que decir tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, que el problema\n    del empleo juvenil no est\u00e1 a\u00fan resuelto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los pa\u00edses la tasa de paro juvenil\n    duplica en t\u00e9rminos medios la tasa de paro del resto de la poblaci\u00f3n; en\n    todos, en los que tienen un modelo de instituciones laborales y en los\n    que tienen otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda,\n    despu\u00e9s de los resultados del a\u00f1o 2005, por primera vez en nuestra\n    historia, estamos en la media europea, mejor dicho, un poquito por debajo\n    de la media europea, tambi\u00e9n en cuanto al paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tasa de\n    paro juvenil los diferenciales con la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 2003 eran\n    de cuatro puntos y de cinco puntos respecto a la zona euro, y en este\n    momento son inferiores en medio punto con la Uni\u00f3n Europea y en un punto\n    con los pa\u00edses de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que el avance del\n    empleo juvenil en estos dos a\u00f1os nos ha permitido registrar un claro\n    proceso de convergencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos muestran, se\u00f1or\u00edas, que vamos en la buena direcci\u00f3n, que\n    avanzamos de forma r\u00e1pida en el objetivo de aumentar el empleo de los\n    j\u00f3venes y que necesitamos fundamentalmente dos cosas: primero, mantener\n    esta tendencia el mayor tiempo posible y, segundo, mantener en lo\n    sustancial las pol\u00edticas actuales, mejorando por supuesto la eficacia de\n    las mismas con el fin de intensificar el proceso de creaci\u00f3n de empleo\n    juvenil, pero bien entendido que los cambios que se precisen deben\n    hacerse tras un concienzudo an\u00e1lisis para tener claros los resultados\n    positivos y negativos y con el mayor consenso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pacto pone el acento en\n    el fortalecimiento del esp\u00edritu de la empresa entre la juventud, la lucha\n    contra la exclusi\u00f3n de los j\u00f3venes y las j\u00f3venes, la educaci\u00f3n como\n    elemento de transformaci\u00f3n y movilidad juvenil y resalta la necesidad de\n    desarrollar programas de investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, de los siete ejes que articulan el Plan nacional de\n    reformas, tres de ellos se corresponden \u00edntegramente con \u00e1mbitos que\n    tienen una repercusi\u00f3n directa en la mejora de la ocupaci\u00f3n juvenil: el\n    eje dirigido al aumento y mejora del capital humano, el dirigido a la\n    mejora del mercado de trabajo y di\u00e1logo social y el referido al plan de\n    fomento empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro cae, y cae m\u00e1s r\u00e1pidamente el paro juvenil\n    que el del resto de los grupos de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda los j\u00f3venes padecen las\n    tasas de paro m\u00e1s elevadas, por cierto, como en todas partes, se\u00f1or\u00eda,\n    como en todos los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los pa\u00edses la tasa de paro juvenil\n    duplica en t\u00e9rminos medios la tasa de paro del resto de la poblaci\u00f3n; en\n    todos, en los que tienen un modelo de instituciones laborales y en los\n    que tienen otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una dolorosa\n    evidencia, pero lo cierto es que aun siendo altas en relaci\u00f3n con los\n    adultos, hoy las tasas de paro de los j\u00f3venes en Espa\u00f1a son las menores\n    que se han registrado en los \u00faltimos 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda,\n    despu\u00e9s de los resultados del a\u00f1o 2005, por primera vez en nuestra\n    historia, estamos en la media europea, mejor dicho, un poquito por debajo\n    de la media europea, tambi\u00e9n en cuanto al paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tasa de\n    paro juvenil los diferenciales con la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 2003 eran\n    de cuatro puntos y de cinco puntos respecto a la zona euro, y en este\n    momento son inferiores en medio punto con la Uni\u00f3n Europea y en un punto\n    con los pa\u00edses de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n de\n    los est\u00edmulos a la contrataci\u00f3n indefinida de j\u00f3venes, que fue suprimida,\n    como usted sabe, en el a\u00f1o 2001; el ofrecimiento de formaci\u00f3n, reciclaje\n    o empleo para cada joven en situaci\u00f3n de desempleo antes de cumplir los\n    seis meses de paro; el aumento de los periodos de trabajo y de pr\u00e1cticas\n    en empresas y de formaci\u00f3n a tiempo parcial en otro Estado miembro de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n de\n    los est\u00edmulos a la contrataci\u00f3n indefinida de j\u00f3venes, que fue suprimida,\n    como usted sabe, en el a\u00f1o 2001; el ofrecimiento de formaci\u00f3n, reciclaje\n    o empleo para cada joven en situaci\u00f3n de desempleo antes de cumplir los\n    seis meses de paro; el aumento de los periodos de trabajo y de pr\u00e1cticas\n    en empresas y de formaci\u00f3n a tiempo parcial en otro Estado miembro de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, las acciones de\n    inserci\u00f3n para j\u00f3venes antes de los seis meses de desempleo, realizadas\n    durante 2005 y ya contempladas en el plan, han supuesto un incremento del\n    30 por ciento, se\u00f1or Campuzano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco, el\n    Gobierno incluy\u00f3 entre las propuestas para la negociaci\u00f3n incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida, extensi\u00f3n de los mismos a los j\u00f3venes\n    desempleados con edades comprendidas entre los 16 y los 30 a\u00f1os,\n    actualmente excluidos del programa de fomento del empleo anual, adem\u00e1s\n    del establecimiento de bonificaciones adicionales para los contratos a\n    tiempo parcial de car\u00e1cter indefinido y de la reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n\n    por desempleo de los contratos indefinidos; medidas todas ellas que, en\n    principio, han sido bien recibidas por los interlocutores sociales y\n    sobre las que espero que alcancemos acuerdos muy pronto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro cae, y cae m\u00e1s r\u00e1pidamente el paro juvenil\n    que el del resto de los grupos de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los pa\u00edses la tasa de paro juvenil\n    duplica en t\u00e9rminos medios la tasa de paro del resto de la poblaci\u00f3n; en\n    todos, en los que tienen un modelo de instituciones laborales y en los\n    que tienen otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda,\n    despu\u00e9s de los resultados del a\u00f1o 2005, por primera vez en nuestra\n    historia, estamos en la media europea, mejor dicho, un poquito por debajo\n    de la media europea, tambi\u00e9n en cuanto al paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tasa de\n    paro juvenil los diferenciales con la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 2003 eran\n    de cuatro puntos y de cinco puntos respecto a la zona euro, y en este\n    momento son inferiores en medio punto con la Uni\u00f3n Europea y en un punto\n    con los pa\u00edses de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del plan de fomento empresarial se incorpora\n    el establecimiento de bonificaciones, generado por empresas creadas por\n    j\u00f3venes y mujeres, y en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    proponiendo la reforma del sistema de formaci\u00f3n para el empleo; la\n    reforma de las pol\u00edticas activas de empleo; el reforzamiento de las\n    pol\u00edticas de empleo,\n    que en su inmensa mayor\u00eda aprovechan los j\u00f3venes, y las propuestas que\n    hemos hecho para reducir la temporalidad y el encadenamiento\n    injustificado de contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el \u00e1mbito de la\n    contrataci\u00f3n, se han registrado durante 2005 pr\u00e1cticamente cinco millones\n    de contratos entre los menores de 25 a\u00f1os, lo que supone medio mill\u00f3n m\u00e1s\n    de los contabilizados en 2003 e indica el dinamismo de la contrataci\u00f3n de\n    j\u00f3venes, algo que no es ajeno al crecimiento del empleo registrado el a\u00f1o\n    pasado, que he referido al comienzo de mi intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que no importa tanto el tiempo sino los acuerdos y las\n    medidas, de las cuales hemos propuesto varias, tanto dirigidas a frenar\n    el encadenamiento abusivo de contratos temporales como al fomento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco, el\n    Gobierno incluy\u00f3 entre las propuestas para la negociaci\u00f3n incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida, extensi\u00f3n de los mismos a los j\u00f3venes\n    desempleados con edades comprendidas entre los 16 y los 30 a\u00f1os,\n    actualmente excluidos del programa de fomento del empleo anual, adem\u00e1s\n    del establecimiento de bonificaciones adicionales para los contratos a\n    tiempo parcial de car\u00e1cter indefinido y de la reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n\n    por desempleo de los contratos indefinidos; medidas todas ellas que, en\n    principio, han sido bien recibidas por los interlocutores sociales y\n    sobre las que espero que alcancemos acuerdos muy pronto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, de los siete ejes que articulan el Plan nacional de\n    reformas, tres de ellos se corresponden \u00edntegramente con \u00e1mbitos que\n    tienen una repercusi\u00f3n directa en la mejora de la ocupaci\u00f3n juvenil: el\n    eje dirigido al aumento y mejora del capital humano, el dirigido a la\n    mejora del mercado de trabajo y di\u00e1logo social y el referido al plan de\n    fomento empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del plan de fomento empresarial se incorpora\n    el establecimiento de bonificaciones, generado por empresas creadas por\n    j\u00f3venes y mujeres, y en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    proponiendo la reforma del sistema de formaci\u00f3n para el empleo; la\n    reforma de las pol\u00edticas activas de empleo; el reforzamiento de las\n    pol\u00edticas de empleo,\n    que en su inmensa mayor\u00eda aprovechan los j\u00f3venes, y las propuestas que\n    hemos hecho para reducir la temporalidad y el encadenamiento\n    injustificado de contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, avanzando m\u00e1s all\u00e1 del actual panorama, el colectivo\n    de j\u00f3venes es objeto, como le dec\u00eda antes, de especial consideraci\u00f3n en\n    el proceso de di\u00e1logo social que mantenemos abierto con los\n    interlocutores sociales y sobre el que sigo albergando esperanzas\n    positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me\n    pregunta que si funciona el ascensor social en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este pacto europeo incluye tres\n    l\u00edneas de actuaci\u00f3n, que abarcan los aspectos del empleo, la integraci\u00f3n\n    y la promoci\u00f3n social, la educaci\u00f3n, formaci\u00f3n y movilidad y, en \u00faltimo\n    t\u00e9rmino, la conciliaci\u00f3n de la vida profesional y la vida personal y\n    familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, de los siete ejes que articulan el Plan nacional de\n    reformas, tres de ellos se corresponden \u00edntegramente con \u00e1mbitos que\n    tienen una repercusi\u00f3n directa en la mejora de la ocupaci\u00f3n juvenil: el\n    eje dirigido al aumento y mejora del capital humano, el dirigido a la\n    mejora del mercado de trabajo y di\u00e1logo social y el referido al plan de\n    fomento empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del plan de fomento empresarial se incorpora\n    el establecimiento de bonificaciones, generado por empresas creadas por\n    j\u00f3venes y mujeres, y en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    proponiendo la reforma del sistema de formaci\u00f3n para el empleo; la\n    reforma de las pol\u00edticas activas de empleo; el reforzamiento de las\n    pol\u00edticas de empleo,\n    que en su inmensa mayor\u00eda aprovechan los j\u00f3venes, y las propuestas que\n    hemos hecho para reducir la temporalidad y el encadenamiento\n    injustificado de contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, avanzando m\u00e1s all\u00e1 del actual panorama, el colectivo\n    de j\u00f3venes es objeto, como le dec\u00eda antes, de especial consideraci\u00f3n en\n    el proceso de di\u00e1logo social que mantenemos abierto con los\n    interlocutores sociales y sobre el que sigo albergando esperanzas\n    positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que el avance del\n    empleo juvenil en estos dos a\u00f1os nos ha permitido registrar un claro\n    proceso de convergencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos muestran, se\u00f1or\u00edas, que vamos en la buena direcci\u00f3n, que\n    avanzamos de forma r\u00e1pida en el objetivo de aumentar el empleo de los\n    j\u00f3venes y que necesitamos fundamentalmente dos cosas: primero, mantener\n    esta tendencia el mayor tiempo posible y, segundo, mantener en lo\n    sustancial las pol\u00edticas actuales, mejorando por supuesto la eficacia de\n    las mismas con el fin de intensificar el proceso de creaci\u00f3n de empleo\n    juvenil, pero bien entendido que los cambios que se precisen deben\n    hacerse tras un concienzudo an\u00e1lisis para tener claros los resultados\n    positivos y negativos y con el mayor consenso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, avanzando m\u00e1s all\u00e1 del actual panorama, el colectivo\n    de j\u00f3venes es objeto, como le dec\u00eda antes, de especial consideraci\u00f3n en\n    el proceso de di\u00e1logo social que mantenemos abierto con los\n    interlocutores sociales y sobre el que sigo albergando esperanzas\n    positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [9, 10, 11], "desempleo": [3, 4, 5, 6], "di\u00e1logo social": [8], "contratos": [7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La evoluci\u00f3n\n    del mercado de trabajo en Espa\u00f1a, espec\u00edficamente la evoluci\u00f3n del\n    desempleo entre los j\u00f3venes desde el a\u00f1o 1995 -lo he dicho en mi\n    intervenci\u00f3n anterior-, desde el \u00faltimo mandato de Gobierno Socialista,\n    siendo ministro de Econom\u00eda el se\u00f1or Solbes, pasando por los ocho a\u00f1os de\n    Gobierno del Partido Popular, hasta llegar a los dos a\u00f1os de Gobierno\n    Socialista, ha sido espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n un 1 por ciento de\n    los contratos que realizan los j\u00f3venes son en pr\u00e1cticas, o un 1,4 por\n    ciento son en formaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio CES, en ese informe de finales del a\u00f1o pasado, afirma que del\n    conjunto de medidas activas que realizan nuestros servicios p\u00fablicos de\n    empleo tan solo el 8 por ciento son utilizadas por j\u00f3venes entre 25 y 30\n    a\u00f1os, y del conjunto de nuestro gasto, del 1 por ciento del PIB en\n    pol\u00edticas activas de empleo, tan solo un 7 por ciento es utilizado por\n    gente joven, seg\u00fan el informe del CES de finales del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evoluci\u00f3n\n    del mercado de trabajo en Espa\u00f1a, espec\u00edficamente la evoluci\u00f3n del\n    desempleo entre los j\u00f3venes desde el a\u00f1o 1995 -lo he dicho en mi\n    intervenci\u00f3n anterior-, desde el \u00faltimo mandato de Gobierno Socialista,\n    siendo ministro de Econom\u00eda el se\u00f1or Solbes, pasando por los ocho a\u00f1os de\n    Gobierno del Partido Popular, hasta llegar a los dos a\u00f1os de Gobierno\n    Socialista, ha sido espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos mov\u00edamos en tasas de desempleo que\n    superaban el 40 por ciento y hoy nos movemos en tasas significativamente\n    inferiores, pero que en relaci\u00f3n con nuestro mercado de trabajo son\n    importantes, en torno al 18 \u00f3 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos podemos\n    felicitar todos por la evoluci\u00f3n del empleo en Espa\u00f1a, por la evoluci\u00f3n\n    del desempleo entre la gente joven, pero no nos podemos instalar en la\n    autocomplacencia, sobre todo porque la sociedad no est\u00e1 instalada en\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es casualidad -y alg\u00fan miembro de esta C\u00e1mara\n    lo conoce mejor que yo- que el Consejo de la Juventud de Espa\u00f1a, en una\n    recent\u00edsima asamblea, pusiese \u00e9nfasis en los aspectos vinculados al\n    mercado de trabajo y al desempleo y la precariedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n un 1 por ciento de\n    los contratos que realizan los j\u00f3venes son en pr\u00e1cticas, o un 1,4 por\n    ciento son en formaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos esa evoluci\u00f3n positiva desde el a\u00f1o 1995, pero s\u00ed nos parece\n    que esta C\u00e1mara no puede permanecer indiferente a lo que sucede en la\n    sociedad, a lo que sucede en la calle, y creemos que tenemos la\n    obligaci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de la evoluci\u00f3n del di\u00e1logo social, de plantearle al\n    Gobierno un mandato para que en el marco de la negociaci\u00f3n, en el marco\n    del respeto a las competencias con las comunidades aut\u00f3nomas hagamos\n    frente a estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es menor que a\n    finales del a\u00f1o pasado el Consejo Econ\u00f3mico y Social -cuyos informes creo\n    que nadie discute- presentase una excelente radiograf\u00eda en la que yo he\n    fundamentado buena parte de mis datos en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 30 por ciento de fracaso escolar nos debe llevar a\n    preguntarnos sobre si nuestro ascensor social est\u00e1 funcionando\n    correctamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos esa evoluci\u00f3n positiva desde el a\u00f1o 1995, pero s\u00ed nos parece\n    que esta C\u00e1mara no puede permanecer indiferente a lo que sucede en la\n    sociedad, a lo que sucede en la calle, y creemos que tenemos la\n    obligaci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de la evoluci\u00f3n del di\u00e1logo social, de plantearle al\n    Gobierno un mandato para que en el marco de la negociaci\u00f3n, en el marco\n    del respeto a las competencias con las comunidades aut\u00f3nomas hagamos\n    frente a estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "paro juvenil": [25, 26, 27, 28, 29], "paro": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "social": [32], "contratos": [30], "desempleo": [23, 24], "di\u00e1logo social": [31], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY el problema del a\u00fan relativamente alto\n    desempleo de los j\u00f3venes est\u00e1 relacionado con el hecho de que no\n    encuentran su primer empleo por un sofisma que existe con car\u00e1cter\n    bastante generalizado, por falta de experiencia laboral que a su vez les\n    impide encontrarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, la realidad es que una proporci\u00f3n r\u00e1pidamente creciente de los\n    parados j\u00f3venes tiene experiencia laboral y solo una porci\u00f3n minoritaria,\n    muy decreciente, muy peque\u00f1a, se encuentra en desempleo sin haber\n    encontrado, o, si se prefiere, por no haber encontrado a\u00fan su primer\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, solo uno de cada cinco j\u00f3venes parados no tiene experiencia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que hay una\n    gran movilidad y rotaci\u00f3n en el mercado laboral, que hay fluidez entre\n    los mecanismos de formaci\u00f3n y los per\u00edodos de trabajo, una cierta\n    fluidez, y esto se nota, repito, en el hecho de que solo uno de cada\n    cinco j\u00f3venes parados carece completamente de experiencia laboral o,\n    dicho de forma m\u00e1s clara, que el paro de los que buscan su primer empleo\n    baja m\u00e1s r\u00e1pidamente, como le dec\u00eda antes, que el paro total de nuestros\n    j\u00f3venes, y ese es un buen mecanismo, es una buena pauta de comportamiento\n    que tenemos que incentivar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1or\u00edas, pero las que hoy tenemos est\u00e1n dando\n    buen resultado porque, si el empleo juvenil crece m\u00e1s que la media del\n    empleo, si el paro de los j\u00f3venes sin experiencia desciende a\u00f1o tras a\u00f1o\n    y en este momento se encuentra en un m\u00ednimo hist\u00f3rico -es verdad que\n    todav\u00eda puede continuar descendiendo-, si esas dos circunstancias se dan,\n    quiere decirse que las medidas que hemos puesto en marcha son razonables\n    y est\u00e1n consiguiendo \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema real est\u00e1 m\u00e1s bien en la falta de\n    estabilidad -en eso tiene usted raz\u00f3n-, que impide a los j\u00f3venes lograr\n    en un tiempo m\u00e1s corto, sin tantas entradas y salidas del empleo al paro\n    y viceversa, el necesario grado de experiencia laboral y de\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda antes, el Gobierno, con las pol\u00edticas que ha estado desarrollando y\n    las que ha propuesto en el di\u00e1logo social, espera poder alcanzar acuerdos\n    y resultados que mejoren notablemente esta situaci\u00f3n tanto en el sistema\n    de formaci\u00f3n para el empleo como en las pol\u00edticas activas de empleo\n    -seg\u00fan nuestros datos, son ampliamente aprovechadas por los j\u00f3venes- como\n    en las propuestas para\n    reducir la temporalidad del empleo y el encadenamiento injustificado de\n    los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, en estos\n    momentos, lo tenemos garantizado; o, dicho de otro modo, no solo est\u00e1\n    cayendo la tasa de paro juvenil al mismo ritmo que la tasa de paro\n    general, sino que est\u00e1 descendiendo m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se inici\u00f3\n    la legislatura, la tasa de paro ha ca\u00eddo en t\u00e9rminos generales en 2,8\n    puntos, del 11,5 al 8,7, y, sin embargo, el paro juvenil ha ca\u00eddo del\n    22,8 al 18,6, es decir, el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, tenemos que hacer esfuerzos y notables, por eso\n    le digo que cualquier iniciativa justificada siempre ser\u00e1 bienvenida,\n    pero, despu\u00e9s de 25 a\u00f1os, hemos dejado de tener la tasa m\u00e1s alta tambi\u00e9n\n    de paro juvenil europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la conclusi\u00f3n es que, aunque la\n    consecuci\u00f3n del primer empleo es sin ninguna duda una traba -no\n    tendr\u00edamos si no la tasa del 18,6 por ciento de paro para la entrada en\n    el mercado laboral de cualquier persona- el principal problema y la causa\n    del paro juvenil no es esa, sino m\u00e1s bien la existencia todav\u00eda de un\n    volumen elevado, porque estamos bajando con bastante facilidad las tasas\n    de paro y estamos aumentando con bastante facilidad las tasas de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1or\u00edas, pero las que hoy tenemos est\u00e1n dando\n    buen resultado porque, si el empleo juvenil crece m\u00e1s que la media del\n    empleo, si el paro de los j\u00f3venes sin experiencia desciende a\u00f1o tras a\u00f1o\n    y en este momento se encuentra en un m\u00ednimo hist\u00f3rico -es verdad que\n    todav\u00eda puede continuar descendiendo-, si esas dos circunstancias se dan,\n    quiere decirse que las medidas que hemos puesto en marcha son razonables\n    y est\u00e1n consiguiendo \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, en estos\n    momentos, lo tenemos garantizado; o, dicho de otro modo, no solo est\u00e1\n    cayendo la tasa de paro juvenil al mismo ritmo que la tasa de paro\n    general, sino que est\u00e1 descendiendo m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se inici\u00f3\n    la legislatura, la tasa de paro ha ca\u00eddo en t\u00e9rminos generales en 2,8\n    puntos, del 11,5 al 8,7, y, sin embargo, el paro juvenil ha ca\u00eddo del\n    22,8 al 18,6, es decir, el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs elevada esta tasa de paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, tenemos que hacer esfuerzos y notables, por eso\n    le digo que cualquier iniciativa justificada siempre ser\u00e1 bienvenida,\n    pero, despu\u00e9s de 25 a\u00f1os, hemos dejado de tener la tasa m\u00e1s alta tambi\u00e9n\n    de paro juvenil europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que hay una\n    gran movilidad y rotaci\u00f3n en el mercado laboral, que hay fluidez entre\n    los mecanismos de formaci\u00f3n y los per\u00edodos de trabajo, una cierta\n    fluidez, y esto se nota, repito, en el hecho de que solo uno de cada\n    cinco j\u00f3venes parados carece completamente de experiencia laboral o,\n    dicho de forma m\u00e1s clara, que el paro de los que buscan su primer empleo\n    baja m\u00e1s r\u00e1pidamente, como le dec\u00eda antes, que el paro total de nuestros\n    j\u00f3venes, y ese es un buen mecanismo, es una buena pauta de comportamiento\n    que tenemos que incentivar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la conclusi\u00f3n es que, aunque la\n    consecuci\u00f3n del primer empleo es sin ninguna duda una traba -no\n    tendr\u00edamos si no la tasa del 18,6 por ciento de paro para la entrada en\n    el mercado laboral de cualquier persona- el principal problema y la causa\n    del paro juvenil no es esa, sino m\u00e1s bien la existencia todav\u00eda de un\n    volumen elevado, porque estamos bajando con bastante facilidad las tasas\n    de paro y estamos aumentando con bastante facilidad las tasas de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1or\u00edas, pero las que hoy tenemos est\u00e1n dando\n    buen resultado porque, si el empleo juvenil crece m\u00e1s que la media del\n    empleo, si el paro de los j\u00f3venes sin experiencia desciende a\u00f1o tras a\u00f1o\n    y en este momento se encuentra en un m\u00ednimo hist\u00f3rico -es verdad que\n    todav\u00eda puede continuar descendiendo-, si esas dos circunstancias se dan,\n    quiere decirse que las medidas que hemos puesto en marcha son razonables\n    y est\u00e1n consiguiendo \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema real est\u00e1 m\u00e1s bien en la falta de\n    estabilidad -en eso tiene usted raz\u00f3n-, que impide a los j\u00f3venes lograr\n    en un tiempo m\u00e1s corto, sin tantas entradas y salidas del empleo al paro\n    y viceversa, el necesario grado de experiencia laboral y de\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY el problema del a\u00fan relativamente alto\n    desempleo de los j\u00f3venes est\u00e1 relacionado con el hecho de que no\n    encuentran su primer empleo por un sofisma que existe con car\u00e1cter\n    bastante generalizado, por falta de experiencia laboral que a su vez les\n    impide encontrarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, la realidad es que una proporci\u00f3n r\u00e1pidamente creciente de los\n    parados j\u00f3venes tiene experiencia laboral y solo una porci\u00f3n minoritaria,\n    muy decreciente, muy peque\u00f1a, se encuentra en desempleo sin haber\n    encontrado, o, si se prefiere, por no haber encontrado a\u00fan su primer\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, en estos\n    momentos, lo tenemos garantizado; o, dicho de otro modo, no solo est\u00e1\n    cayendo la tasa de paro juvenil al mismo ritmo que la tasa de paro\n    general, sino que est\u00e1 descendiendo m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se inici\u00f3\n    la legislatura, la tasa de paro ha ca\u00eddo en t\u00e9rminos generales en 2,8\n    puntos, del 11,5 al 8,7, y, sin embargo, el paro juvenil ha ca\u00eddo del\n    22,8 al 18,6, es decir, el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, tenemos que hacer esfuerzos y notables, por eso\n    le digo que cualquier iniciativa justificada siempre ser\u00e1 bienvenida,\n    pero, despu\u00e9s de 25 a\u00f1os, hemos dejado de tener la tasa m\u00e1s alta tambi\u00e9n\n    de paro juvenil europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la conclusi\u00f3n es que, aunque la\n    consecuci\u00f3n del primer empleo es sin ninguna duda una traba -no\n    tendr\u00edamos si no la tasa del 18,6 por ciento de paro para la entrada en\n    el mercado laboral de cualquier persona- el principal problema y la causa\n    del paro juvenil no es esa, sino m\u00e1s bien la existencia todav\u00eda de un\n    volumen elevado, porque estamos bajando con bastante facilidad las tasas\n    de paro y estamos aumentando con bastante facilidad las tasas de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda antes, el Gobierno, con las pol\u00edticas que ha estado desarrollando y\n    las que ha propuesto en el di\u00e1logo social, espera poder alcanzar acuerdos\n    y resultados que mejoren notablemente esta situaci\u00f3n tanto en el sistema\n    de formaci\u00f3n para el empleo como en las pol\u00edticas activas de empleo\n    -seg\u00fan nuestros datos, son ampliamente aprovechadas por los j\u00f3venes- como\n    en las propuestas para\n    reducir la temporalidad del empleo y el encadenamiento injustificado de\n    los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda antes, el Gobierno, con las pol\u00edticas que ha estado desarrollando y\n    las que ha propuesto en el di\u00e1logo social, espera poder alcanzar acuerdos\n    y resultados que mejoren notablemente esta situaci\u00f3n tanto en el sistema\n    de formaci\u00f3n para el empleo como en las pol\u00edticas activas de empleo\n    -seg\u00fan nuestros datos, son ampliamente aprovechadas por los j\u00f3venes- como\n    en las propuestas para\n    reducir la temporalidad del empleo y el encadenamiento injustificado de\n    los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda antes, el Gobierno, con las pol\u00edticas que ha estado desarrollando y\n    las que ha propuesto en el di\u00e1logo social, espera poder alcanzar acuerdos\n    y resultados que mejoren notablemente esta situaci\u00f3n tanto en el sistema\n    de formaci\u00f3n para el empleo como en las pol\u00edticas activas de empleo\n    -seg\u00fan nuestros datos, son ampliamente aprovechadas por los j\u00f3venes- como\n    en las propuestas para\n    reducir la temporalidad del empleo y el encadenamiento injustificado de\n    los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "proceso": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Bono,\n    ministro de Defensa, lo reconoc\u00eda ayer y dec\u00eda que eran informes del CNI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, a pesar de lo dicho por el ministro Moratinos la\n    pasada semana, la situaci\u00f3n en Canarias no puede ser m\u00e1s alarmante, un\n    estado de aut\u00e9ntica emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    improvisada y temeraria pol\u00edtica de extranjer\u00eda, con ese proceso de\n    regularizaci\u00f3n masiva de la que usted se siente tan orgulloso, no ha sido\n    mas que un efecto llamada para las mafias que trafican con las personas y\n    que ha tenido una importante repercusi\u00f3n en la seguridad de Canarias y en\n    los derechos de las personas a las que las mafias embarcan en sus\n    expediciones genocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [3, 4, 5, 6, 7], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno sigue una pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n de amplio consenso\n    pol\u00edtico y social, una pol\u00edtica acordada por todos los grupos de esta\n    C\u00e1mara, por las organizaciones sociales, por los empresarios y los\n    sindicatos,\n    salvo el Partido Popular, que se autoexcluy\u00f3 de la misma no queriendo\n    cooperar en una pol\u00edtica de Estado y en una pol\u00edtica que verdaderamente\n    debe contribuir a evitar tragedias como las que hoy sufre el continente\n    africano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho una pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n de amplio consenso\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todas las fuerzas pol\u00edticas, sociales, empresarios,\n    sindicatos, pactaron, salvo el Partido Popular, el proceso de\n    legalizaci\u00f3n de estos trabajadores, que ha generado 550.000 altas en\n    Seguridad Social, m\u00e1s de medio mill\u00f3n de empleos legales, m\u00e1s de medio\n    mill\u00f3n de trabajadores con derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por supuesto que hemos concedido\n    derechos, claro que s\u00ed, a aquellos trabajadores que entraron en Espa\u00f1a\n    cuando gobernaba su partido, el Partido Popular, cientos de miles, en un\n    proceso de legalizaci\u00f3n de la econom\u00eda sumergida avalada por empresarios\n    y sindicatos, porque los espa\u00f1oles, como se demuestra, por cierto, en la\n    presentaci\u00f3n del bar\u00f3metro sobre racismo y xenofobia que hemos hecho en\n    el d\u00eda de ayer, quieren que quien est\u00e9 entre nosotros disfrute de plenos\n    derechos sociales y laborales, algo que lamentablemente no se hac\u00eda con\n    su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le dir\u00eda usted, si dice que\n    estuvo mal hecho ese proceso de legalizaci\u00f3n, a los empresarios para los\n    que trabajan estos trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque efectivamente Marruecos est\u00e1 cooperando, porque han\n    quedado selladas otras rutas de tr\u00e1fico de seres humanos, porque lo que\n    les empuja no es el proceso de legalizaci\u00f3n de inmigrantes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por lo que se refiere al\n    proceso de normalizaci\u00f3n de trabajadores extranjeros, se\u00f1or\u00eda, tengo que\n    decir, en primer lugar, que nosotros hicimos frente a una situaci\u00f3n\n    heredada de su Gobierno; que aquellas 700.000 personas que estaban\n    trabajando en Espa\u00f1a y que pidieron su legalizaci\u00f3n hab\u00edan entrado siendo\n    Rajoy y Acebes ministros del Interior; que el se\u00f1or Rajoy y el se\u00f1or\n    Acebes dirigieron procesos de regularizaci\u00f3n de inmigrantes que dieron\n    lugar a la legalizaci\u00f3n de 430.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todas las fuerzas pol\u00edticas, sociales, empresarios,\n    sindicatos, pactaron, salvo el Partido Popular, el proceso de\n    legalizaci\u00f3n de estos trabajadores, que ha generado 550.000 altas en\n    Seguridad Social, m\u00e1s de medio mill\u00f3n de empleos legales, m\u00e1s de medio\n    mill\u00f3n de trabajadores con derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "proceso": [2, 3, 4], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, no solamente ha habido m\u00e1s muertes y m\u00e1s\n    irregulares, sino que hay mayor preocupaci\u00f3n social y esa preocupaci\u00f3n\n    social est\u00e1 constatada porque hoy llega al 40 por ciento y ocupa el\n    segundo lugar para los espa\u00f1oles despu\u00e9s del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, no solamente ha habido m\u00e1s muertes y m\u00e1s\n    irregulares, sino que hay mayor preocupaci\u00f3n social y esa preocupaci\u00f3n\n    social est\u00e1 constatada porque hoy llega al 40 por ciento y ocupa el\n    segundo lugar para los espa\u00f1oles despu\u00e9s del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de m\u00e1s muertos, m\u00e1s irregulares, porque despu\u00e9s de su proceso de\n    regularizaci\u00f3n masiva, ese proceso del que usted se siente tan orgulloso\n    y que fue contrario a los criterios de la Uni\u00f3n Europea y que fue\n    fuertemente criticado por pa\u00edses como Francia, como Alemania y Holanda\n    -por tanto, ante ese consenso del que usted presume se le puede aplicar\n    el dicho de dime que de presumes y te dir\u00e9 de qu\u00e9 careces-, tenemos m\u00e1s\n    irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de ese proceso de regularizaci\u00f3n masiva, le\n    pregunto, se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ntos irregulares tenemos a d\u00eda de hoy en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo\n    tengamos unos pocos m\u00e1s hace usted otro proceso de regularizaci\u00f3n masiva\n    y que la Uni\u00f3n Europea ponga el grito en el cielo, porque no se olvide\n    que somos territorio Schengen y, por lo tanto, afecta al resto de pa\u00edses\n    de la misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, usted deber\u00eda tomar\n    nota de lo que dice CEAR en Canarias despu\u00e9s de la visita de la\n    vicepresidenta del Gobierno alabando la posici\u00f3n humanitaria del Gobierno\n    de Espa\u00f1a y las propuestas que hace para la repatriaci\u00f3n humanitaria, que\n    se va a llevar a cabo en aplicaci\u00f3n de los actuales convenios, con todas\n    las personas que han llegado irregularmente y que ustedes\n    irresponsablemente ponen en cuesti\u00f3n, solo para elevar la temperatura\n    pol\u00edtica, como hicieron con el proceso de legalizaci\u00f3n de inmigrantes,\n    del que claro que me siento orgulloso, porque conceder derechos a las\n    personas que lo merecen y conceder la legalizaci\u00f3n de su situaci\u00f3n a los\n    empresarios para los que trabajan estas personas, de los que ustedes no\n    dicen ni una sola palabra, supone un avance social, una importante\n    conquista social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, usted deber\u00eda tomar\n    nota de lo que dice CEAR en Canarias despu\u00e9s de la visita de la\n    vicepresidenta del Gobierno alabando la posici\u00f3n humanitaria del Gobierno\n    de Espa\u00f1a y las propuestas que hace para la repatriaci\u00f3n humanitaria, que\n    se va a llevar a cabo en aplicaci\u00f3n de los actuales convenios, con todas\n    las personas que han llegado irregularmente y que ustedes\n    irresponsablemente ponen en cuesti\u00f3n, solo para elevar la temperatura\n    pol\u00edtica, como hicieron con el proceso de legalizaci\u00f3n de inmigrantes,\n    del que claro que me siento orgulloso, porque conceder derechos a las\n    personas que lo merecen y conceder la legalizaci\u00f3n de su situaci\u00f3n a los\n    empresarios para los que trabajan estas personas, de los que ustedes no\n    dicen ni una sola palabra, supone un avance social, una importante\n    conquista social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual ha ocurrido ahora en relaci\u00f3n con Mauritania e igual que ocurri\u00f3 en\n    su momento por parte de la Comisi\u00f3n Europea: el comisario Spidla, su\n    vicepresidenta, Margot Wallstr\u00f6m, el ministro de Asuntos Exteriores de\n    Luxemburgo, entonces presidente y hablando en nombre de la Uni\u00f3n,\n    apoyando \u00edntegramente el proceso de combate de la econom\u00eda sumergida,\n    apoyando la legalizaci\u00f3n de los trabajadores que ustedes nos hab\u00edan\n    dejado y sobre los que parec\u00edan muy a gusto de que estuvieran en una\n    situaci\u00f3n de irregularidad y sin el conjunto de sus derechos reconocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 4, 6, 9, 10, 11, 12, 14, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 38, 40, 42, 44, 46], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 39, 41], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 5, 7, 8, 15, 16, 17, 25, 27, 43, 45], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [13], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [35, 37], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}]}