{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... VA EL\n    GOBIERNO A RETIRAR EL ANTEPROYECTO DE LEY DE PROTECCI\u00d3N DE LA VIDA DEL\n    CONCEBIDO Y LOS DERECHOS DE LA EMBARAZADA ANTE EL MALESTAR SOCIAL\n    GENERADO POR ESTA PROPUESTA DE REFORMA DE LA LEGISLACI\u00d3N EN MATERIA DEL\n    ABORTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfVa el Gobierno a retirar el anteproyecto de ley de protecci\u00f3n de la vida\n    del concebido y los derechos de la embarazada ante el malestar y\n    esc\u00e1ndalo social generado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Efectivamente, se\u00f1or presidente, anteproyecto,\n    un anteproyecto que se puede traducir en hipocres\u00eda, perversidad y doble\n    moral, se\u00f1or presidente, porque no olvidemos que la propuesta que usted\n    hace es hasta tal punto enormemente involucionista que nos retrotrae a\n    tiempos en los que al aborto con garant\u00edas sanitarias solo pod\u00edan acceder\n    las mujeres con posibilidades econ\u00f3micas y las otras ten\u00edan que asomarse\n    al abismo de posibles pr\u00e1cticas err\u00f3neas, que muchas veces las conduc\u00edan\n    a la muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos entender, se\u00f1or presidente, que llegue a un involucionismo tan\n    grande en relaci\u00f3n con el derecho de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se amparan en la sentencia de 1985\n    del Tribunal Constitucional y hacen una interpretaci\u00f3n torticera de la\n    misma, porque no deben olvidar que esa sentencia reconoce derechos a las\n    mujeres mientras que al nascituro le reconoce como bien jur\u00eddico a\n    proteger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han decidido poner en primer lugar al bien jur\u00eddico a\n    proteger y pisotear los derechos de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, por negar\n    derechos a las mujeres, les niegan el derecho a ser seres con\n    responsabilidad -el se\u00f1or Gallard\u00f3n dice muy ufanamente que no van a ser\n    responsables penales-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Gallard\u00f3n, las mujeres de lo \u00fanico que somos\n    v\u00edctimas es de ideolog\u00edas intransigentes y fundamentalistas y queremos\n    ser responsables de nuestros actos, no queremos que ustedes nos liberen\n    de ser personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el ejercicio 2012, en un momento de restricci\u00f3n presupuestaria, a este\n    proyecto se dedicaron 307 millones de euros, m\u00e1s los 347 millones de\n    euros ejecutados por el Gobierno vasco con cargo al cupo y por ello\n    financiado por el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo la ministra de\n    Fomento estuvo con la consejera del Pa\u00eds Vasco y vamos a trabajar de\n    forma coordinada para intentar agilizar esto con los recursos\n    presupuestarios de los que disponemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CREE QUE EL\n    GOBIERNO GARANTIZA EL DERECHO A LA PROTECCI\u00d3N DE LA SALUD DE LOS\n    CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfcree que su Gobierno garantiza el derecho a la\n    protecci\u00f3n de la salud de los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6], "salud": [7], "copago": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s\n    pusieron el copago farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe querr\u00eda usted explicar por qu\u00e9 ha\n    subido el copago farmac\u00e9utico a los pensionistas un 1,47 % cuando el IPC\n    ha subido un 0,3 % y las pensiones un 0,25 %? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que el\n    Estado ha perdido m\u00e1s dinero al no hacer esa revisi\u00f3n, es decir, ha\n    regalado m\u00e1s dinero a las industrias farmac\u00e9uticas de lo que ha cobrado,\n    de lo que ha recibido por el copago farmac\u00e9utico a los pensionistas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s quisieron poner el copago en las ambulancias y lo tuvieron que\n    retirar porque el Consejo de Estado les record\u00f3 que la gente no cog\u00eda las\n    ambulancias para hacer turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s han puesto el copago\n    hospitalario, que es otra medida torpe y cruel que no recauda dinero y\n    que supone que la gente que tiene que tomar f\u00e1rmacos para sobrevivir paga\n    por ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a pedir que devuelva la asistencia sanitaria a los inmigrantes\n    irregulares, que devuelva la tarjeta sanitaria a los emigrantes espa\u00f1oles\n    a los que se la ha quitado, que retire el copago hospitalario, que ponga\n    los precios de referencia en vigor y de esa manera pueda quitar\n    el copago farmac\u00e9utico a los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, ustedes se estrenaron quitando\n    el derecho a la sanidad p\u00fablica a los inmigrantes irregulares, una\n    decisi\u00f3n torpe y, si me permite calificarla as\u00ed, cruel, tan es as\u00ed que no\n    la aplica ninguna comunidad aut\u00f3noma, aunque algunas tengan que meter a\n    los inmigrantes por la puerta de atr\u00e1s en los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe querr\u00eda usted decir en\n    esta C\u00e1mara por qu\u00e9 no han revisado los precios de referencia de los\n    f\u00e1rmacos en el sistema sanitario p\u00fablico de salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "medicamentos": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Cuando llegamos al Gobierno la\n    deuda del Sistema Nacional de Salud era de 16.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    proveedores de medicamentos cobraban a 525 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tiraban 3.700 toneladas de medicamentos\n    caducados al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "profesionales": [3], "copago": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Cuando ustedes gobernaban hab\u00eda copago y\n    desde luego los parados de larga duraci\u00f3n antes ten\u00edan que pagar el 40 %\n    y ahora, con las decisiones del Gobierno que presido, no pagan nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El FLA dedica el 60 % de los recursos que no\n    dedica a atender los vencimientos de la deuda a la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, la sanidad en Espa\u00f1a por suerte es p\u00fablica,\n    universal, gratuita y hoy tambi\u00e9n sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay un pacto que se ha hecho con todos los\n    profesionales sanitarios del sector, cosa que ustedes no hicieron nunca\n    cuando fueron Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [2], "servicios sociales": [3], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, es un anteproyecto cargado de culpabilidad y\n    desconfianza hacia las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 mujeres\n    estaban pensando ustedes cuando aprobaron esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes estaban pensando en las\n    otras, en las que no lo tienen, y si no tienen dinero, ustedes las\n    humillan, restringen su libertad y si quieren escapar de todo esto,\n    tienen que arriesgar su salud en la clandestinidad de los abortos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuaci\u00f3n, dos psiquiatras, un certificado, servicios\n    sociales, otro certificado de servicios sociales y despu\u00e9s otra vez al\n    m\u00e9dico de cabecera y a reflexionar a casa siete d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, perm\u00edtame que le diga que el dogmatismo no es\n    bueno en nada, y menos en estos temas, en los que hay que tener una gran\n    sensibilidad social (Rumores.-La se\u00f1ora Mart\u00edn Gonz\u00e1lez pronuncia\n    palabras que no se perciben), como se ha demostrado en numerosas\n    ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese m\u00e9todo de oposici\u00f3n por derogaci\u00f3n les sirve para la\n    reforma laboral, para la reforma de las pensiones que congelaron, para la\n    reforma de la educaci\u00f3n y para cualquiera de las reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted ha\n    venido a esta C\u00e1mara a hablar en nombre de todos, de los ciudadanos, de\n    las mujeres, de los miembros de este Parlamento, pero hay otros\n    ciudadanos, otras mujeres y otros miembros en el Parlamento y no tienen\n    por qu\u00e9 pensar igual que usted; pueden debatir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... O, en el tercer caso, y dada la tortuosa\n    relaci\u00f3n que su ministerio mantiene con la fiscal\u00eda, \u00bfpodemos sospechar\n    que lo que va a hacer el Gobierno es participar en ese proceso a trav\u00e9s\n    de uno de los instrumentos con los que cuenta para garantizar la\n    impunidad en los casos de corrupci\u00f3n, que es la fiscal\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea como sea, se\u00f1or ministro, si el Gobierno, como est\u00e1 haciendo en otros\n    casos, est\u00e1 ejerciendo ese poder que tiene a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda para\n    decidir el destino de los imputados por casos de corrupci\u00f3n, le pido\n    tambi\u00e9n que nos aclare c\u00f3mo le van a ir las cosas al se\u00f1or B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O, en el tercer caso, y dada la tortuosa\n    relaci\u00f3n que su ministerio mantiene con la fiscal\u00eda, \u00bfpodemos sospechar\n    que lo que va a hacer el Gobierno es participar en ese proceso a trav\u00e9s\n    de uno de los instrumentos con los que cuenta para garantizar la\n    impunidad en los casos de corrupci\u00f3n, que es la fiscal\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea como sea, se\u00f1or ministro, si el Gobierno, como est\u00e1 haciendo en otros\n    casos, est\u00e1 ejerciendo ese poder que tiene a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda para\n    decidir el destino de los imputados por casos de corrupci\u00f3n, le pido\n    tambi\u00e9n que nos aclare c\u00f3mo le van a ir las cosas al se\u00f1or B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, \u00a1me preocupa tanto que usted piense, de verdad, que un\n    Gobierno puede hacer eso con la fiscal\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Me preocupa tanto, de verdad,\n    que usted no sepa que la fiscal\u00eda no pertenece al Poder Ejecutivo, que\n    est\u00e1 regulada en el art\u00edculo 124 de la Constituci\u00f3n, en el t\u00edtulo VI de\n    nuestra Constituci\u00f3n que regula el Poder Judicial, no en el t\u00edtulo que\n    regula el Gobierno! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Me preocupa tanto que ignore usted el Estatuto del\n    ministerio fiscal, que en su art\u00edculo 2 dice que la fiscal\u00eda se integra,\n    con autonom\u00eda funcional, en el Poder Judicial! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Me preocupa tanto que no\n    sepa usted que el Gobierno no puede dar ninguna orden al fiscal sin que\n    lo sepa usted porque estamos sometidos al principio de transparencia y\n    tiene que ser por acuerdo de Consejo de Ministros y sometido despu\u00e9s a la\n    Junta de Fiscales de Sala del Tribunal Supremo! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Me preocupa tanto que no\n    s\u00e9 si es consecuencia de su ignorancia constitucional o del ejemplo de\n    Gobiernos anteriores que quiz\u00e1 no explicaron suficientemente la autonom\u00eda\n    del ministerio fiscal! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, \u00a1me preocupa tanto que usted piense, de verdad, que un\n    Gobierno puede hacer eso con la fiscal\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Me preocupa tanto, de verdad,\n    que usted no sepa que la fiscal\u00eda no pertenece al Poder Ejecutivo, que\n    est\u00e1 regulada en el art\u00edculo 124 de la Constituci\u00f3n, en el t\u00edtulo VI de\n    nuestra Constituci\u00f3n que regula el Poder Judicial, no en el t\u00edtulo que\n    regula el Gobierno! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Me preocupa tanto que ignore usted el Estatuto del\n    ministerio fiscal, que en su art\u00edculo 2 dice que la fiscal\u00eda se integra,\n    con autonom\u00eda funcional, en el Poder Judicial! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, si le preocupa lo que yo piense,\n    mucho m\u00e1s le va a preocupar el enterarse que el Consejo de Europa ha\n    hecho p\u00fablico la semana pasada un informe en el que dec\u00eda que era\n    imposible combatir la corrupci\u00f3n en Espa\u00f1a si no se garantizaba la\n    independencia de la fiscal\u00eda y la independencia del Consejo General del\n    Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes no consiguen la\n    independencia de la fiscal\u00eda ser\u00e1 imposible combatir la corrupci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, si le preocupa lo que yo piense,\n    mucho m\u00e1s le va a preocupar el enterarse que el Consejo de Europa ha\n    hecho p\u00fablico la semana pasada un informe en el que dec\u00eda que era\n    imposible combatir la corrupci\u00f3n en Espa\u00f1a si no se garantizaba la\n    independencia de la fiscal\u00eda y la independencia del Consejo General del\n    Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes no consiguen la\n    independencia de la fiscal\u00eda ser\u00e1 imposible combatir la corrupci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En primer lugar, le tengo que decir que el nombramiento\n    del fiscal general del Estado es el \u00fanico nombramiento en el que\n    participan los tres poderes del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, le recuerdo que el art\u00edculo 124 de\n    la Constituci\u00f3n dice que la fiscal\u00eda tiene que actuar de acuerdo con los\n    principios de imparcialidad y de legalidad, y por lo tanto en ning\u00fan caso\n    se puede separar de esos principios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que el actual fiscal\n    general del Estado es el primero de nuestra democracia que fue aprobado\n    por unanimidad en el Consejo General del Poder Judicial y es persona que\n    ha garantizado esa absoluta autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No est\u00e1 en el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal; est\u00e1 en el art\u00edculo 124 de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso le\n    digo que su propuesta, punto 27 de su programa, es que para reforzar la\n    independencia y la despolitizaci\u00f3n del cargo del fiscal general del\n    Estado, ser\u00e1 elegido por una mayor\u00eda de tres quintos del Parlamento de\n    entre una terna votada por los fiscales en ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, le recuerdo que el art\u00edculo 124 de\n    la Constituci\u00f3n dice que la fiscal\u00eda tiene que actuar de acuerdo con los\n    principios de imparcialidad y de legalidad, y por lo tanto en ning\u00fan caso\n    se puede separar de esos principios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SE RESPETA LA LIBERTAD DE LAS MUJERES\n    OBLIG\u00c1NDOLAS A SER MADRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y mientras se llenan la boca de defender la maternidad y a los\n    ni\u00f1os y ni\u00f1as que nacen, nunca las familias espa\u00f1olas hab\u00edan sufrido los\n    recortes que han sufrido desde que gobiernan ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 necesidad ten\u00eda usted de a\u00f1adir\n    sufrimiento a las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero s\u00ed, finalmente, tal como imagin\u00e1bamos,\n    fue usted a por la libertad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros no nos va a\n    valer nunca la imposici\u00f3n de una minor\u00eda que jam\u00e1s ha tolerado la\n    autonom\u00eda de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gran l\u00edo en el Partido Popular, se\u00f1or Gallard\u00f3n, y una gran afrenta a\n    las mujeres espa\u00f1olas, que \u00e9ramos libres de decidir hasta que lleg\u00f3\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue necesidad hab\u00eda de ampliar la brecha\n    social que ya existe en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Mire, se\u00f1or Gallard\u00f3n, desde que ha\n    empezado el a\u00f1o, en Espa\u00f1a, en veintid\u00f3s d\u00edas han muerto seis mujeres\n    asesinadas por sus parejas o exparejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 estuviera usted m\u00e1s\n    preocupado por luchar para salvar la vida de esas mujeres que por\n    recortar la libertad de las mujeres, ojal\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes han criminalizado a los m\u00e9dicos, a la\n    plataforma antidesahucios, a los mineros, y ahora pretenden hacerlo con\n    las mujeres que quieren decidir sobre su maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos vecinos de Gamonal son trabajadores honestos y no son\n    ellos los que se est\u00e1n cargando el sistema de dependencia, de sanidad o\n    de educaci\u00f3n, son ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, desde esa responsabilidad -porque\n    usted no est\u00e1 cumpliendo los compromisos presupuestarios, excepto cuando\n    fue usted al Pa\u00eds Vasco en plena precampa\u00f1a electoral vasca- deber\u00eda\n    tomar medidas urgentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a, como dijo hace pocos minutos el presidente del\n    Gobierno, tiene un compromiso con el Pa\u00eds Vasco y con toda Espa\u00f1a: seguir\n    construyendo la Y vasca, que es important\u00edsima para la vertebraci\u00f3n de\n    nuestro pa\u00eds, la vertebraci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y especialmente la\n    vertebraci\u00f3n con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfLo hace el Gobierno vasco ampliando la encomienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en 2014 el presupuesto es de 728 millones en esta l\u00ednea que, como\n    usted muy bien ha dicho, va desde Valladolid y llega al Pa\u00eds Vasco; y 507\n    millones son para la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como usted\n    sabe, hay 350 millones que ejecuta el Gobierno vasco pero que se pagan\n    con cargo al cupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cada vez hay m\u00e1s evidencias emp\u00edricas que demuestran lo\n    contrario: a m\u00e1s desigualdades, m\u00e1s fragilidad en el crecimiento\n    econ\u00f3mico; a m\u00e1s desigualdades, m\u00e1s recesiones, recesiones m\u00e1s continuas,\n    menor movilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los periodos de m\u00e1xima subida del salario m\u00ednimo -de 2004 a\n    2008- fueron los momentos en que m\u00e1s empleo se cre\u00f3 en Espa\u00f1a, 3,5\n    millones, y adem\u00e1s beneficia los ingresos de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    han gravado los vales de comida de los trabajadores para obtener m\u00e1s\n    ingresos a la Seguridad Social y congelan el salario m\u00ednimo, con lo cual\n    tendr\u00e1n menos ingresos para el sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ese es su\n    falso progresismo, su falsa pol\u00edtica social y lo que usted, como ministro\n    de Trabajo, dedic\u00f3 a los m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No d\u00e9 lecciones ni de\n    pol\u00edtica social ni de empleo, que tambi\u00e9n nos dejaron 3,5 millones de\n    parados y un pa\u00eds en ruina social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Explique a esta C\u00e1mara por qu\u00e9 si la subida del salario\n    m\u00ednimo tiene tantas bondades lo que hizo usted nada m\u00e1s llegar fue, a\n    trav\u00e9s de un real decreto-ley, desligar las cuant\u00edas de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo, el subsidio por desempleo, la renta activa de inserci\u00f3n y los\n    subsidios agrarios del salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "medicamentos": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Cumpliendo con nuestra responsabilidad como autoridad de salud p\u00fablica,\n    hemos establecido en el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud el pasado mes de marzo unas recomendaciones en esquemas de edades y\n    de pautas en un calendario vacunal por primera vez com\u00fan para toda\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de medicamentos que son de prevenci\u00f3n frente a\n    enfermedades infecciosas, cuyo beneficio depende especialmente de las\n    coberturas vacunales que se obtengan para los grupos de poblaci\u00f3n seg\u00fan\n    edad y riesgo definidos epidemiol\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las asociaciones cient\u00edficas m\u00e1s relevantes de nuestro pa\u00eds y m\u00e1s\n    vinculadas con el empleo de vacunas, como son la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Vacunolog\u00eda, el Comit\u00e9 Asesor de Vacunas de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Pediatr\u00eda y la Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina Preventiva, Salud P\u00fablica e\n    Higiene han manifestado su extra\u00f1eza y su gran preocupaci\u00f3n por este\n    desabastecimiento de vacunas de la varicela que se ha producido en las\n    oficinas de farmacia espa\u00f1olas, sobre todo porque adem\u00e1s no han tenido\n    conocimiento oficial de ninguna circunstancia que explique este\n    comportamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3], "profesionales": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se trata, se\u00f1or\u00edas, de que sigamos las recomendaciones\n    de salud p\u00fablica, y es obligaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad velar por\n    ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los expertos,\n    dependiendo de la vacuna y de la realidad de la salud p\u00fablica de cada\n    pa\u00eds, un uso no ajustado a las recomendaciones oficiales podr\u00eda motivar\n    un cambio en las condiciones epidemiol\u00f3gicas de las enfermedades que\n    puede hacer que el perfil de una determinada enfermedad cambie para el\n    conjunto de la sociedad, por ejemplo, trasladando la incidencia de la\n    misma de unos grupos a otros, y eso es lo que pretendemos evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica del consejo interterritorial, como le he dicho,\n    fij\u00f3 un calendario vacunal com\u00fan para todo el Estado porque as\u00ed podremos\n    tener conocimiento permanente de esa trazabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, se\u00f1or\u00edas, de que sigamos las recomendaciones\n    de salud p\u00fablica, y es obligaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad velar por\n    ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos en que estamos inmersos en la epidemia de la gripe,\n    tradicional por estas fechas, los profesionales han detectado que hay\n    muchas personas sin vacunar consideradas poblaci\u00f3n de riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... ESTA SATISFECHA DE LOS COPAGOS APLICADOS POR EL\n    GOBIERNO EN LA SANIDAD P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "copago": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ning\u00fan ciudadano con una enfermedad grave debe tener un copago porque no\n    hay nadie m\u00e1s vulnerable que quien tiene una enfermedad grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    Mato, \u00bfest\u00e1 satisfecha con los copagos aplicados por el Gobierno en la\n    sanidad p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 satisfecho de haber garantizado una sanidad\n    p\u00fablica, universal y gratuita que hoy es m\u00e1s sostenible que hace dos a\u00f1os\n    y de haberlo hecho en base al di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 satisfecho de haber garantizado una sanidad\n    p\u00fablica, universal y gratuita que hoy es m\u00e1s sostenible que hace dos a\u00f1os\n    y de haberlo hecho en base al di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [10], "profesionales": [13, 14], "salud": [9], "sanidad": [6, 7, 8], "medicamentos": [11, 12], "copago": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, las palabras que acabo de citarle no\n    son m\u00edas aunque las suscribo, son de la se\u00f1ora De Cospedal que hace unos\n    d\u00edas lanz\u00f3 un misil contra su proyecto de copago en f\u00e1rmacos\n    hospitalarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos ha sabido\n    escuchar para ayudarla a proteger la salud de la gente y los ciudadanos o\n    los pacientes tambi\u00e9n la han abandonado hasta el punto de que la semana\n    pasada volvieron a manifestarse contra su proyecto de copago en\n    medicamentos hospitalarios de manera un\u00e1nime en un comunicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la se\u00f1ora De\n    Cospedal, que, como bien sabe usted, se levanta por la ma\u00f1ana como\n    secretar\u00eda general del Partido Popular y por la tarde es presidenta de\n    Castilla-La Mancha, se ha puesto de acuerdo consigo misma para darle la\n    puntilla a su nefasta idea de aplicar un copago en medicamentos\n    hospitalarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO les va a mirar a los ojos\n    a los pensionistas para decirles que est\u00e1 usted satisfecha de haberles\n    subido el copago seis veces m\u00e1s que las pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1galo\n    asumiendo su fracaso porque el copago se le ha atragantado pol\u00edticamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted va a pasar a la historia\n    como la ministra del copago farmac\u00e9utico y va a pasar a la historia\n    seguramente como la peor ministra de sanidad de la historia de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de la legislatura ha\n    desarrollado usted una pol\u00edtica de electroencefalograma plano, nunca ha\n    sabido tomarle el pulso a la sanidad y cuando lo ha intentado, con su\n    torpeza, le ha producido una grave lesi\u00f3n al sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1galo porque estamos hartos los m\u00e9dicos, los profesionales de la\n    sanidad, los pacientes, los grupos parlamentarios de la oposici\u00f3n y su\n    propio partido de su pol\u00edtica sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted va a pasar a la historia\n    como la ministra del copago farmac\u00e9utico y va a pasar a la historia\n    seguramente como la peor ministra de sanidad de la historia de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos ha sabido\n    escuchar para ayudarla a proteger la salud de la gente y los ciudadanos o\n    los pacientes tambi\u00e9n la han abandonado hasta el punto de que la semana\n    pasada volvieron a manifestarse contra su proyecto de copago en\n    medicamentos hospitalarios de manera un\u00e1nime en un comunicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me mienta de nuevo\n    diciendo que est\u00e1 satisfecha generando igualdad y generando ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos ha sabido\n    escuchar para ayudarla a proteger la salud de la gente y los ciudadanos o\n    los pacientes tambi\u00e9n la han abandonado hasta el punto de que la semana\n    pasada volvieron a manifestarse contra su proyecto de copago en\n    medicamentos hospitalarios de manera un\u00e1nime en un comunicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la se\u00f1ora De\n    Cospedal, que, como bien sabe usted, se levanta por la ma\u00f1ana como\n    secretar\u00eda general del Partido Popular y por la tarde es presidenta de\n    Castilla-La Mancha, se ha puesto de acuerdo consigo misma para darle la\n    puntilla a su nefasta idea de aplicar un copago en medicamentos\n    hospitalarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablo de\n    una pol\u00edtica de encefalograma plano porque los profesionales no hemos\n    visto nada positivo en sus recortes ni en sus copagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1galo porque estamos hartos los m\u00e9dicos, los profesionales de la\n    sanidad, los pacientes, los grupos parlamentarios de la oposici\u00f3n y su\n    propio partido de su pol\u00edtica sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "medicamentos": [5, 6, 7], "igualdad": [4], "profesionales": [8], "copago": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es verdad que hemos\n    buscado f\u00f3rmulas m\u00e1s equitativas en el copago farmac\u00e9utico, es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, fue usted, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, quien fij\u00f3 el copago\n    a la mayor\u00eda de los medicamentos a los que se est\u00e1 haciendo referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a las reformas\n    emprendidas, y aunque ustedes probablemente nunca lo van a reconocer, hoy\n    la sanidad p\u00fablica sigue siendo plenamente universal y gratuita con la\n    diferencia de que est\u00e1 en la senda del saneamiento de sus cuentas para\n    las futuras generaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que alg\u00fan d\u00eda ustedes se\n    quieran sumar al acuerdo que hemos firmado con los profesionales para\n    mejorar la calidad de la sanidad en beneficio de los espa\u00f1oles y dejen la\n    pol\u00edtica partidista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo siempre defender\u00e9 la equidad y la\n    igualdad; todos los ciudadanos tienen que tener acceso a los mismos\n    medicamentos en las mismas condiciones y en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas vivan donde vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes gobernaban pr\u00e1cticamente un mill\u00f3n de personas, parados de\n    larga duraci\u00f3n sin prestaci\u00f3n, pagaban el 40 % de sus medicamentos y hoy\n    no pagan ni un solo euro, sencillamente porque no pueden hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo siempre defender\u00e9 la equidad y la\n    igualdad; todos los ciudadanos tienen que tener acceso a los mismos\n    medicamentos en las mismas condiciones y en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas vivan donde vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, fue usted, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, quien fij\u00f3 el copago\n    a la mayor\u00eda de los medicamentos a los que se est\u00e1 haciendo referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que alg\u00fan d\u00eda ustedes se\n    quieran sumar al acuerdo que hemos firmado con los profesionales para\n    mejorar la calidad de la sanidad en beneficio de los espa\u00f1oles y dejen la\n    pol\u00edtica partidista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESPONSABILIDAD TIENE LA MINISTRA ENCARGADA DE\n    LA POL\u00cdTICA DE IGUALDAD EN LAS DECISIONES DEL GOBIERNO QUE AMENAZAN LOS\n    DERECHOS DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 RESPONSABILIDAD TIENE LA MINISTRA ENCARGADA DE\n    LA POL\u00cdTICA DE IGUALDAD EN LAS DECISIONES DEL GOBIERNO QUE AMENAZAN LOS\n    DERECHOS DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 responsabilidad tiene la ministra encargada\n    de la pol\u00edtica de igualdad en las decisiones del Gobierno que amenazan la\n    libertad de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfQu\u00e9 responsabilidad tiene la ministra encargada\n    de la pol\u00edtica de igualdad en las decisiones del Gobierno que amenazan la\n    libertad de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las decisiones del Gobierno respetan y amparan los derechos\n    de los ciudadanos, mujeres u hombres, y con ellas adem\u00e1s avanzamos hacia\n    la igualdad real de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las decisiones del Gobierno respetan y amparan los derechos\n    de los ciudadanos, mujeres u hombres, y con ellas adem\u00e1s avanzamos hacia\n    la igualdad real de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [7], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Rajoy y Gallard\u00f3n quieren que el\n    aborto vuelva a ser delito y prohibir la libre decisi\u00f3n de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejar\u00e1n fuera al 90 % de las mujeres que interrumpen legalmente su\n    embarazo, las condenar\u00e1n a la clandestinidad y al aborto inseguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un ataque a la libertad de las\n    mujeres y a la democracia que nos sit\u00faa en \u00e9pocas anteriores a 1985 y nos\n    expulsa de Europa, una Europa donde ya en 1974 Simone Veil, una ministra\n    francesa conservadora, en la presentaci\u00f3n de una ley de plazos hablaba de\n    no cerrar los ojos a la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los varones con uve y con be de su partido son los que est\u00e1n\n    decidiendo sobre nuestros cuerpos y nuestras vidas, y ustedes, se\u00f1or\u00edas,\n    se van a convertir en el brazo ejecutor que recorte las libertades de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sepan que soportar\u00e1n, no digo sobre sus conciencias pero seguro\n    sobre sus biograf\u00edas, el ser autoras de esta traici\u00f3n de g\u00e9nero, de esta\n    gran traici\u00f3n a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el voto es suyo, den un ejemplo de\n    responsabilidad y s\u00famense al pacto por la libertad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las mujeres no somos ni v\u00edctimas ni asesinas, las\n    mujeres queremos ser mujeres libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las\n    restantes las obligar\u00e1n a la humillaci\u00f3n de intentar acogerse al peligro\n    para la salud f\u00edsica y a pasar por un calvario de informes, tr\u00e1mites\n    disuasorios y periodos de reflexi\u00f3n para que un juez o unos m\u00e9dicos\n    decidan por ellas y les den permiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "igualdad": [5, 6], "mujeres": [2, 3, 4], "j\u00f3venes": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... He dicho muchas veces que era partidaria de que las\n    j\u00f3venes menores de diecis\u00e9is a\u00f1os que se enfrentan a una situaci\u00f3n tan\n    dram\u00e1tica en sus vidas como es la decisi\u00f3n de abortar lo hagan\n    acompa\u00f1adas por sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Una se\u00f1ora diputada: Van con sus\n    familias). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si usted est\u00e1\n    pensando en las mujeres, se le ha olvidado mencionar una cuesti\u00f3n muy\n    importante: que en la propuesta del Gobierno por primera vez en nuestro\n    pa\u00eds ninguna mujer podr\u00e1 ser condenada penalmente, como s\u00ed suced\u00eda con\n    las progresistas propuestas de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me lo\n    permite, usted puede seguir con su discurso demag\u00f3gico, que yo seguir\u00e9\n    trabajando por la igualdad real entre mujeres y hombres, en la que creo\n    firmemente desde siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguir\u00e9 volcada en que desaparezcan las\n    desigualdades en el mercado de trabajo; dedicar\u00e9 mis esfuerzos a mejorar\n    la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral, que es una de las\n    principales causas de desigualdad; continuar\u00e9 empe\u00f1ada en acabar con la\n    brecha salarial entre mujeres y hombres que desarrollan la misma\n    actividad laboral -por cierto, ayer mismo firmamos un acuerdo con treinta\n    y una de las principales empresas de nuestro pa\u00eds para promover el acceso\n    de las mujeres a responsabilidades de direcci\u00f3n- y, por supuesto, seguir\u00e9\n    considerando la prioridad de las prioridades la lucha contra la violencia\n    que se ejerce contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en las pol\u00edticas de igualdad sucede como en todo, hay quien habla\n    de ellas y, sin embargo, hay quien prefiere avanzar en ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me lo\n    permite, usted puede seguir con su discurso demag\u00f3gico, que yo seguir\u00e9\n    trabajando por la igualdad real entre mujeres y hombres, en la que creo\n    firmemente desde siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho muchas veces que era partidaria de que las\n    j\u00f3venes menores de diecis\u00e9is a\u00f1os que se enfrentan a una situaci\u00f3n tan\n    dram\u00e1tica en sus vidas como es la decisi\u00f3n de abortar lo hagan\n    acompa\u00f1adas por sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA DE LUCHA\n    CONTRA LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA DE LUCHA\n    CONTRA LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "familias": [10], "social": [11, 12, 13, 14, 15], "j\u00f3venes": [19], "servicios sociales": [16, 17, 18], "inclusi\u00f3n social": [20]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed que en este primer Pleno de 2014 hayamos querido que\n    nuestra interpelaci\u00f3n mire hacia la pobreza y la exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    todos los datos, todos los informes realizados desde distintos organismos\n    desde diferentes \u00e1mbitos -los \u00faltimos hace dos d\u00edas, por Oxfam Intermon-\n    nos dicen, se\u00f1ora ministra, que sus pol\u00edticas de recortes brutales est\u00e1n\n    causando sufrimiento y da\u00f1o a millones de ciudadanas y ciudadanos; que\n    sus decisiones, las del Gobierno del Partido Popular, las del se\u00f1or\n    Rajoy, las suyas incluso, tienen como consecuencia que cada d\u00eda haya m\u00e1s\n    personas en la pobreza, que la brecha de la desigualdad sea mayor, que la\n    cohesi\u00f3n social haya saltado por los aires, que el perfil de los usuarios\n    de los servicios sociales haya cambiado y que el n\u00famero de usuarios se\n    haya incrementado en 5 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos avisan sobre que los ni\u00f1os y ni\u00f1as de este\n    pa\u00eds, 2.300.000, siguen sufriendo un impacto brutal y cruel en su vida\n    diaria y cotidiana como consecuencia de la pobreza que se muestra en\n    estos momentos despu\u00e9s de sus pol\u00edticas con mayor dureza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es\n    que su modelo ideol\u00f3gico, el que pretenden imponer en cada decisi\u00f3n que\n    toman, tiene un impacto directo en la pobreza y en la exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el\n    Partido Popular, se\u00f1ora ministra, con su Gobierno y con su pol\u00edtica, los\n    ricos son m\u00e1s ricos y cada d\u00eda hay m\u00e1s pobres, m\u00e1s personas que pasan\n    dificultad en su vida y m\u00e1s pobreza cr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarenta y tres semanas, con lo importante que es el tiempo para quienes\n    se encuentran en la pobreza, para los que no tienen qu\u00e9 comer, para los\n    que tienen dificultad para llegar a final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo ha tra\u00eddo y lo ha presentado a toda\n    prisa, y en ese sentido hay que decir que es un plan, desgraciadamente,\n    que es una oportunidad perdida para dar una respuesta extraordinaria a\n    una situaci\u00f3n de emergencia, que es la que tienen las personas que est\u00e1n\n    en la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha presentado usted como algo\n    excepcional el fondo extraordinario de 17 millones de euros contra la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que 17 millones de\n    euros en cuatro a\u00f1os de plan para 2.300.000 ni\u00f1os y ni\u00f1as en la pobreza\n    da a 1,90 al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no se ha\n    notado y que la pobreza se ha incrementado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las familias de clase\n    media,\n    son los j\u00f3venes a los que tienen ustedes hundidos con las pol\u00edticas que\n    est\u00e1n practicando los que est\u00e1n yendo a los servicios sociales para que\n    se les tienda la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas,\n    para el Grupo Parlamentario Socialista la pol\u00edtica social es una\n    prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    todos los datos, todos los informes realizados desde distintos organismos\n    desde diferentes \u00e1mbitos -los \u00faltimos hace dos d\u00edas, por Oxfam Intermon-\n    nos dicen, se\u00f1ora ministra, que sus pol\u00edticas de recortes brutales est\u00e1n\n    causando sufrimiento y da\u00f1o a millones de ciudadanas y ciudadanos; que\n    sus decisiones, las del Gobierno del Partido Popular, las del se\u00f1or\n    Rajoy, las suyas incluso, tienen como consecuencia que cada d\u00eda haya m\u00e1s\n    personas en la pobreza, que la brecha de la desigualdad sea mayor, que la\n    cohesi\u00f3n social haya saltado por los aires, que el perfil de los usuarios\n    de los servicios sociales haya cambiado y que el n\u00famero de usuarios se\n    haya incrementado en 5 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es justamente la mentira y la trampa lo que\n    ha hecho a la hora de presentar el Plan nacional de inclusi\u00f3n social que\n    el 13 de diciembre aprob\u00f3 el Consejo de Ministros y que usted con la\n    vicepresidenta del Gobierno present\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay recomendaciones de la Uni\u00f3n\n    Europea, est\u00e1 el plan de reforma que ustedes mandaron a la Uni\u00f3n Europea\n    donde se contemplaba el plan, y est\u00e1 la estrategia 2020 en materia\n    social, que ya la asumi\u00f3 Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenido sea, pero, se\u00f1ora ministra, con una\n    situaci\u00f3n de alarma social, de preocupaci\u00f3n en la propia Uni\u00f3n Europea,\n    \u00bfse quiere poner usted una medalla con migajas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    todos los datos, todos los informes realizados desde distintos organismos\n    desde diferentes \u00e1mbitos -los \u00faltimos hace dos d\u00edas, por Oxfam Intermon-\n    nos dicen, se\u00f1ora ministra, que sus pol\u00edticas de recortes brutales est\u00e1n\n    causando sufrimiento y da\u00f1o a millones de ciudadanas y ciudadanos; que\n    sus decisiones, las del Gobierno del Partido Popular, las del se\u00f1or\n    Rajoy, las suyas incluso, tienen como consecuencia que cada d\u00eda haya m\u00e1s\n    personas en la pobreza, que la brecha de la desigualdad sea mayor, que la\n    cohesi\u00f3n social haya saltado por los aires, que el perfil de los usuarios\n    de los servicios sociales haya cambiado y que el n\u00famero de usuarios se\n    haya incrementado en 5 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las familias de clase\n    media,\n    son los j\u00f3venes a los que tienen ustedes hundidos con las pol\u00edticas que\n    est\u00e1n practicando los que est\u00e1n yendo a los servicios sociales para que\n    se les tienda la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora\n    resulta que dicen ustedes que las entidades locales son muy importantes y\n    han dinamitado con la reforma de la Ley de Bases de R\u00e9gimen Local el\n    papel fundamental que en materia de servicios sociales hacen los\n    ayuntamientos y, fundamentalmente, los m\u00e1s peque\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las familias de clase\n    media,\n    son los j\u00f3venes a los que tienen ustedes hundidos con las pol\u00edticas que\n    est\u00e1n practicando los que est\u00e1n yendo a los servicios sociales para que\n    se les tienda la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es justamente la mentira y la trampa lo que\n    ha hecho a la hora de presentar el Plan nacional de inclusi\u00f3n social que\n    el 13 de diciembre aprob\u00f3 el Consejo de Ministros y que usted con la\n    vicepresidenta del Gobierno present\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "familias": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "desempleo": [36], "social": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "sanidad": [33, 34, 35], "servicios sociales": [37, 38, 39, 40], "inclusi\u00f3n social": [41, 42, 43, 44]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, agradezco al Grupo Parlamentario Socialista que haya planteado\n    esta iniciativa porque me va a permitir continuar presentando en esta\n    C\u00e1mara la pol\u00edtica general del Gobierno en la lucha contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me habla de incremento de\n    pobreza, cuando los indicadores europeos ponen de manifiesto que la\n    pobreza en Espa\u00f1a creci\u00f3 3,2 puntos porcentuales entre 2008 y 2011, en\n    concreto aument\u00f3 cinco veces m\u00e1s r\u00e1pido que en el conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea, del mismo modo que tambi\u00e9n aument\u00f3 a mayor velocidad la\n    desigualdad en el informe al que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cierto que el paro, que es el principal motivo por el que tenemos que\n    luchar para eliminar la pobreza y la exclusi\u00f3n, todav\u00eda est\u00e1 en cifras\n    que nos preocupan, pero 2013 ha terminado con 147.000 personas menos\n    inscritas en las listas de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, asumimos las recomendaciones\n    europeas -por eso es un plan que tiene tanta importancia- de invertir en\n    la infancia y romper el ciclo de desventajas al incorporar por primera\n    vez un objetivo transversal de lucha contra la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todas las medidas\n    girar\u00e1n en torno a la eliminaci\u00f3n de la pobreza infantil y de las\n    familias con hijos menores a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el plan cuenta con un presupuesto de 136.000 millones de euros\n    -una media de 34.000 millones al a\u00f1o y 93 millones al d\u00eda durante los\n    cuatro a\u00f1os- que est\u00e1n destinados \u00edntegramente a luchar contra la pobreza\n    y la exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Encontrar un puesto de\n    trabajo es la mejor herramienta para prevenir y combatir la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he dicho, el plan incorpora por primera vez el objetivo\n    transversal de lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contamos por primera vez con un fondo extraordinario de 17 millones de\n    euros -a usted le parece poco; ojal\u00e1 pudiera ser mayor- \u00edntegramente\n    dedicado a prevenir y combatir las situaciones de pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destinamos casi\n    \u00edntegramente los 430 millones de euros del 0,7 % del IRPF a estas\n    familias y a combatir la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esto porque ya he comparecido varias veces ante\n    las Cortes Generales para informar sobre las medidas que estaba y est\u00e1\n    adoptando el Gobierno para hacer frente a las consecuencias que la crisis\n    ha tenido en miles de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes en ese momento\n    miraron para otro lado y no hicieron nada mientras miles de familias\n    sufr\u00edan las consecuencias de la crisis y ni siquiera entonces, se\u00f1or\u00eda,\n    que usted me lo reclama, presentaron un plan de inclusi\u00f3n social -como le\n    digo, a partir del a\u00f1o 2010-, pese a la crudeza de la crisis que ya\n    estaba not\u00e1ndose en las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, vamos a seguir adoptando todas las medidas necesarias para\n    seguir creciendo y para crear empleo, porque es la mejor pol\u00edtica social\n    y la mejor protecci\u00f3n para las familias que est\u00e1n en exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras\n    tanto, se\u00f1or\u00edas, f\u00edjense en que las personas mayores, que son las que m\u00e1s\n    est\u00e1n ayudando a las familias a paliar los efectos de la crisis, con este\n    Gobierno han visto garantizadas sus prestaciones sociales y hemos\n    aumentado sus pensiones todos los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todas las medidas\n    girar\u00e1n en torno a la eliminaci\u00f3n de la pobreza infantil y de las\n    familias con hijos menores a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he dicho, nuestro primer objetivo es impulsar la inclusi\u00f3n\n    sociolaboral, especialmente la de aquellas familias con hijos menores de\n    edad en riesgo de exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, continuamos garantizando un sistema de\n    prestaciones que permita apoyar econ\u00f3micamente a las personas m\u00e1s\n    vulnerables y, por tanto, asegurar unos ingresos m\u00ednimos a todas las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de vivienda, se prioriza a las familias con\n    bajos ingresos y con dificultades especiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los menores son objeto\n    de especial protecci\u00f3n porque no podemos permitir que los ni\u00f1os se vean\n    perjudicados por los problemas econ\u00f3micos que atraviesan muchas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    garantizar su bienestar reforzamos adem\u00e1s la atenci\u00f3n a las familias con\n    hijos en situaci\u00f3n de privaci\u00f3n material severa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destinamos casi\n    \u00edntegramente los 430 millones de euros del 0,7 % del IRPF a estas\n    familias y a combatir la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ponemos en marcha, junto con las\n    entidades sociales -como ve, el segundo eje, todo lo hacemos de acuerdo\n    con el tercer sector y las entidades sociales-, un plan de urgencia\n    social dotado solo este a\u00f1o con 20 millones de euros para cubrir las\n    necesidades b\u00e1sicas de las familias, especialmente las que tienen hijos\n    menores, que se unen adem\u00e1s al Fondo europeo de ayuda a los m\u00e1s\n    desfavorecidos para facilitar alimentos a las familias que los necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tiene usted raz\u00f3n: hay muchas familias que est\u00e1n necesitando\n    alimentos y por eso el Banco de Alimentos est\u00e1 haciendo una labor\n    esencial y tambi\u00e9n los comedores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo, se\u00f1or\u00eda, dici\u00e9ndole que el contexto actual en el que vivimos\n    sigue siendo dif\u00edcil y que seguir\u00e1 siendo dif\u00edcil un tiempo para millones\n    de espa\u00f1oles, pero las cifras muestran que las reformas han empezado a\n    dar sus frutos, que nos permiten mirar al futuro con esperanza, y conf\u00edo\n    en que entre todos, tambi\u00e9n con su colaboraci\u00f3n -sabe que siempre tengo\n    la mano abierta para ello-, seamos capaces de apoyar a las familias y\n    crear una sociedad de oportunidades para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, agradezco al Grupo Parlamentario Socialista que haya planteado\n    esta iniciativa porque me va a permitir continuar presentando en esta\n    C\u00e1mara la pol\u00edtica general del Gobierno en la lucha contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, es una de nuestras prioridades\n    desde el inicio de la legislatura y a la que dedicamos la mayor parte de\n    nuestros esfuerzos, siendo el m\u00e1s reciente de esos esfuerzos precisamente\n    el plan de nacional para la inclusi\u00f3n social que usted ha mencionado en\n    su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes en ese momento\n    miraron para otro lado y no hicieron nada mientras miles de familias\n    sufr\u00edan las consecuencias de la crisis y ni siquiera entonces, se\u00f1or\u00eda,\n    que usted me lo reclama, presentaron un plan de inclusi\u00f3n social -como le\n    digo, a partir del a\u00f1o 2010-, pese a la crudeza de la crisis que ya\n    estaba not\u00e1ndose en las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos primeros dos a\u00f1os las medidas\n    que hemos puesto en marcha se pueden dividir en tres ejes b\u00e1sicos, que\n    son los que hemos incluido en el Plan de inclusi\u00f3n social, que ya le\n    digo, se\u00f1or\u00edas, es un plan del Gobierno de Espa\u00f1a, incluidas todas las\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, vamos a seguir adoptando todas las medidas necesarias para\n    seguir creciendo y para crear empleo, porque es la mejor pol\u00edtica social\n    y la mejor protecci\u00f3n para las familias que est\u00e1n en exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a trav\u00e9s de doscientas cuarenta medidas, con el Plan nacional de\n    inclusi\u00f3n social seguimos avanzando en nuestro compromiso de prestar\n    especial atenci\u00f3n a las personas que se encuentran en situaci\u00f3n de mayor\n    vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de planes anteriores,\n    se\u00f1or\u00edas, contempla a todos los grupos que pueden estar en situaci\u00f3n de\n    exclusi\u00f3n y prev\u00e9 programas de urgencia social dirigidos a cubrir\n    necesidades b\u00e1sicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, recoge\n    los compromisos que hemos asumido con el tercer sector de acci\u00f3n social\n    con el que trabajamos codo a codo desde el primer momento de la\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ponemos en marcha, junto con las\n    entidades sociales -como ve, el segundo eje, todo lo hacemos de acuerdo\n    con el tercer sector y las entidades sociales-, un plan de urgencia\n    social dotado solo este a\u00f1o con 20 millones de euros para cubrir las\n    necesidades b\u00e1sicas de las familias, especialmente las que tienen hijos\n    menores, que se unen adem\u00e1s al Fondo europeo de ayuda a los m\u00e1s\n    desfavorecidos para facilitar alimentos a las familias que los necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, garantizar la viabilidad y la\n    sostenibilidad de los grandes pilares del bienestar: pensiones,\n    educaci\u00f3n, sanidad, dependencia y servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Educaci\u00f3n, sanidad, servicios sociales y vivienda son\n    elementos esenciales para reforzar el apoyo a las personas que atraviesan\n    momentos de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la sanidad,\n    por ejemplo, vamos a avanzar hacia un espacio sociosanitario com\u00fan -esto\n    es muy importante y lo estamos viendo en las noticias aparecidas en la\n    prensa en los \u00faltimos d\u00edas- mediante la coordinaci\u00f3n de los servicios\n    sociales y los servicios sanitarios para una mejor atenci\u00f3n integral de\n    las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cierto que el paro, que es el principal motivo por el que tenemos que\n    luchar para eliminar la pobreza y la exclusi\u00f3n, todav\u00eda est\u00e1 en cifras\n    que nos preocupan, pero 2013 ha terminado con 147.000 personas menos\n    inscritas en las listas de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, garantizar la viabilidad y la\n    sostenibilidad de los grandes pilares del bienestar: pensiones,\n    educaci\u00f3n, sanidad, dependencia y servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    plan del Gobierno de Espa\u00f1a y de todas las administraciones;\n    administraciones auton\u00f3micas y locales, que, por cierto, como usted sabe,\n    son las responsables de la gesti\u00f3n de los servicios sociales y de los\n    servicios esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, el plan impulsa la colaboraci\u00f3n entre servicios p\u00fablicos de\n    empleo, servicios sociales y las empresas para reforzar su papel en las\n    labores de formaci\u00f3n, contrataci\u00f3n e inserci\u00f3n laboral de las personas\n    m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Educaci\u00f3n, sanidad, servicios sociales y vivienda son\n    elementos esenciales para reforzar el apoyo a las personas que atraviesan\n    momentos de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, es una de nuestras prioridades\n    desde el inicio de la legislatura y a la que dedicamos la mayor parte de\n    nuestros esfuerzos, siendo el m\u00e1s reciente de esos esfuerzos precisamente\n    el plan de nacional para la inclusi\u00f3n social que usted ha mencionado en\n    su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes en ese momento\n    miraron para otro lado y no hicieron nada mientras miles de familias\n    sufr\u00edan las consecuencias de la crisis y ni siquiera entonces, se\u00f1or\u00eda,\n    que usted me lo reclama, presentaron un plan de inclusi\u00f3n social -como le\n    digo, a partir del a\u00f1o 2010-, pese a la crudeza de la crisis que ya\n    estaba not\u00e1ndose en las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos primeros dos a\u00f1os las medidas\n    que hemos puesto en marcha se pueden dividir en tres ejes b\u00e1sicos, que\n    son los que hemos incluido en el Plan de inclusi\u00f3n social, que ya le\n    digo, se\u00f1or\u00edas, es un plan del Gobierno de Espa\u00f1a, incluidas todas las\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a trav\u00e9s de doscientas cuarenta medidas, con el Plan nacional de\n    inclusi\u00f3n social seguimos avanzando en nuestro compromiso de prestar\n    especial atenci\u00f3n a las personas que se encuentran en situaci\u00f3n de mayor\n    vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "igualdad": [11, 12], "mujeres": [5, 6], "j\u00f3venes": [14], "social": [7], "sanidad": [9, 10], "servicios sociales": [13], "inclusi\u00f3n social": [15], "copago": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se ha incrementado la pobreza, tenemos m\u00e1s de 600.000 hogares en los que\n    no entra ni un solo ingreso, 2 millones de hogares con todos sus miembros\n    en paro, y usted no quiere hablar de estos datos, por eso no es verdad\n    que usted quiera dialogar; es falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY est\u00e1n\n    ustedes sacando pecho con los 17 millones de euros del Plan contra la\n    pobreza infantil, que tocan a 1,90 euros cada ni\u00f1o y cada ni\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se le\n    ha olvidado reconocer que en 2010 hubo un plan extraordinario, de fomento\n    de la inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del Plan de\n    inclusi\u00f3n 2008-2010, en 2010 hubo un plan extraordinario, y el Plan de\n    inclusi\u00f3n y de lucha contra la pobreza del Gobierno socialista miraba\n    transversalmente hacia todas las realidades que viven los ciudadanos y\n    las ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan\n    del Gobierno socialista, tres a\u00f1os; su plan, cuatro a\u00f1os (Aplausos), y\n    uno perdido, 2013, en el que nada se ha hecho porque la pobreza ha\n    seguido increment\u00e1ndose. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo que decir que para las mujeres, para la inmensa mayor\u00eda de las\n    mujeres de Espa\u00f1a es una desgracia tener una ministra de Igualdad que\n    diga que se siente c\u00f3moda cuando nos van a arrebatar el derecho a decidir\n    sobre nuestra maternidad, cuando nos est\u00e1n criminalizando, y cuando nos\n    van a robar nuestra libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa situaci\u00f3n la ministra, que ten\u00eda que\n    defender a la mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda que dice no al proyecto del se\u00f1or\n    Rajoy y del se\u00f1or Gallard\u00f3n y al suyo propio, resulta que est\u00e1 en contra\n    de las mujeres que pedimos el derecho a decidir sobre nuestra maternidad,\n    la libertad, y que no se nos criminalice m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se le\n    ha olvidado reconocer que en 2010 hubo un plan extraordinario, de fomento\n    de la inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY viene a dar lecciones cuando se\n    est\u00e1 privatizando la sanidad, cuando se est\u00e1 implantando el copago, y\n    cuando se est\u00e1 generando sufrimiento a millones de ciudadanas y\n    ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su Gobierno, y con usted de\n    ministra de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, hay m\u00e1s desigualdad:\n    los ricos en Espa\u00f1a son mucho m\u00e1s ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY viene a dar lecciones cuando se\n    est\u00e1 privatizando la sanidad, cuando se est\u00e1 implantando el copago, y\n    cuando se est\u00e1 generando sufrimiento a millones de ciudadanas y\n    ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su Gobierno, y con usted de\n    ministra de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, hay m\u00e1s desigualdad:\n    los ricos en Espa\u00f1a son mucho m\u00e1s ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo que decir que para las mujeres, para la inmensa mayor\u00eda de las\n    mujeres de Espa\u00f1a es una desgracia tener una ministra de Igualdad que\n    diga que se siente c\u00f3moda cuando nos van a arrebatar el derecho a decidir\n    sobre nuestra maternidad, cuando nos est\u00e1n criminalizando, y cuando nos\n    van a robar nuestra libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su Gobierno, y con usted de\n    ministra de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, hay m\u00e1s desigualdad:\n    los ricos en Espa\u00f1a son mucho m\u00e1s ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no\n    quiere nada m\u00e1s que aparentar, y es capaz de subirse aqu\u00ed y hablar del\n    crecimiento del empleo cuando hay tantas personas paradas sufriendo,\n    cuando nuestros j\u00f3venes no tienen ninguna oportunidad; se van fuera y\n    encima, si est\u00e1n m\u00e1s de noventa d\u00edas, les quitan la tarjeta sanitaria\n    cuando vuelven a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se le\n    ha olvidado reconocer que en 2010 hubo un plan extraordinario, de fomento\n    de la inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [9, 10, 11], "mujeres": [3, 4, 5], "familias": [0, 1, 2], "desempleo": [8], "social": [6, 7], "servicios sociales": [12], "inclusi\u00f3n social": [14, 15], "medicamentos": [13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Que el \u00fanico\n    cambio que se ha producido en las pol\u00edticas de su partido y en las\n    intervenciones de su partido en estos dos a\u00f1os ha sido que han pasado del\n    Gobierno a la oposici\u00f3n, pero su demagogia y la utilizaci\u00f3n partidista de\n    las situaciones dram\u00e1ticas que afectan a las familias sigue siendo\n    exactamente lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros en las dos etapas de Gobierno con una situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica muy dif\u00edcil nunca nos hemos planteado no subirles las pensiones\n    a las pensionistas, porque adem\u00e1s son los que est\u00e1n ayudando a much\u00edsimas\n    familias a superar esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los datos son las verdades que destruyen la\n    falta de verdad que usted alguna vez manifiesta aqu\u00ed, y muestra a los\n    ciudadanos las pol\u00edticas responsables que m\u00e1s tarde o m\u00e1s pronto -en este\n    caso espero que lo m\u00e1s pronto posible- dar\u00e1n resultado y conseguiremos\n    sacar de la exclusi\u00f3n a tantas y tantas familias que todav\u00eda lo est\u00e1n\n    pasando mal, pero creo que podemos mirar el futuro con esperanza y con\n    optimismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed lecciones de\n    igualdad y de feminismo no me va a dar nadie, porque yo creo firmemente\n    en la igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres desde siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto -se lo he dicho a su compa\u00f1era anteriormente- le he fijado\n    cu\u00e1les son mis criterios, pero nunca voy a cejar en el empe\u00f1o de trabajar\n    para que haya una igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres en el\n    acceso al empleo, en la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral,\n    principal causa de desigualdad; en la brecha salarial, porque me parece\n    absolutamente injusto que cobren m\u00e1s por el mismo trabajo los hombres que\n    las mujeres, y que no haya mujeres en los puestos de direcci\u00f3n -lo he\n    dicho: ayer mismo firmamos un acuerdo con 31 de las grandes empresas\n    espa\u00f1olas para que se comprometan a incorporar a mujeres en puestos de\n    direcci\u00f3n-, y en la lucha fundamental contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    traten de llevar todo al mismo terreno porque hay muchas cuestiones que\n    afectan a la igualdad de oportunidades, y me gustar\u00eda, lo vuelvo a decir,\n    pedir el apoyo de toda la C\u00e1mara, de todos los grupos, mujeres y hombres,\n    no quiero solo el de las mujeres, sino el de mujeres y hombres porque\n    todos tenemos que implicarnos en la batalla de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una etapa econ\u00f3micamente compleja, se\u00f1or\u00edas, le guste o no le guste,\n    hemos aprobado la estrategia m\u00e1s ambiciosa que se ha aprobado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os en materia de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir por \u00faltimo, como ya he indicado, que el secretario de Estado\n    comparecer\u00e1 la pr\u00f3xima semana para dar cuenta con todo tipo de detalles\n    del plan de inclusi\u00f3n social que hemos presentado ante esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras las pol\u00edticas de su\n    partido duplicaban el paro, este Gobierno ha sentado las bases y el\n    mercado laboral para conseguir a final de 2013 que haya 147.000 personas\n    menos inscritas en las listas de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed lecciones de\n    igualdad y de feminismo no me va a dar nadie, porque yo creo firmemente\n    en la igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres desde siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto -se lo he dicho a su compa\u00f1era anteriormente- le he fijado\n    cu\u00e1les son mis criterios, pero nunca voy a cejar en el empe\u00f1o de trabajar\n    para que haya una igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres en el\n    acceso al empleo, en la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral,\n    principal causa de desigualdad; en la brecha salarial, porque me parece\n    absolutamente injusto que cobren m\u00e1s por el mismo trabajo los hombres que\n    las mujeres, y que no haya mujeres en los puestos de direcci\u00f3n -lo he\n    dicho: ayer mismo firmamos un acuerdo con 31 de las grandes empresas\n    espa\u00f1olas para que se comprometan a incorporar a mujeres en puestos de\n    direcci\u00f3n-, y en la lucha fundamental contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    traten de llevar todo al mismo terreno porque hay muchas cuestiones que\n    afectan a la igualdad de oportunidades, y me gustar\u00eda, lo vuelvo a decir,\n    pedir el apoyo de toda la C\u00e1mara, de todos los grupos, mujeres y hombres,\n    no quiero solo el de las mujeres, sino el de mujeres y hombres porque\n    todos tenemos que implicarnos en la batalla de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras ustedes negaban la crisis y acumulaban deudas nosotros\n    manten\u00edamos los servicios sociales para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cuando ustedes gobernaban los parados de larga duraci\u00f3n, por\n    ejemplo, que no tienen posibilidad de pagar los medicamentos, pagaban el\n    40 %; ahora no tienen que pagar absolutamente nada por ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una etapa econ\u00f3micamente compleja, se\u00f1or\u00edas, le guste o no le guste,\n    hemos aprobado la estrategia m\u00e1s ambiciosa que se ha aprobado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os en materia de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir por \u00faltimo, como ya he indicado, que el secretario de Estado\n    comparecer\u00e1 la pr\u00f3xima semana para dar cuenta con todo tipo de detalles\n    del plan de inclusi\u00f3n social que hemos presentado ante esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \n    LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA DE SALUD SEXUAL Y REPRODUCTIVA E\n    INTERRUPCI\u00d3N VOLUNTARIA DEL EMBARAZO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "igualdad": [25, 26], "mujeres": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "familias": [1], "salud": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "social": [16, 17, 18]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Los ni\u00f1os y las mujeres aparecen -y usted\n    lo sabe- como m\u00e1ximos exponentes de esta pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes a los que\n    les mueve un af\u00e1n desmesurado por la defensa de un \u00f3vulo fecundado, los\n    mismos a los que no les tiembla el pulso a la hora de aprobar leyes que\n    recortan y socavan derechos sociales b\u00e1sicos y vitales como la salud, la\n    educaci\u00f3n, un techo digno o tres comidas diarias para millones y millones\n    de ni\u00f1os y ni\u00f1as y familias de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que usted se\n    suba a esta tribuna y nos anuncie que el Gobierno retira de manera\n    inmediata el anteproyecto de ley del aborto, y ya sabemos desde luego que\n    no va a hacerlo, pero motivos tiene de sobra, no solo por lo aberrante\n    del anteproyecto que intenta impedir que las mujeres puedan elegir\n    libremente si quiere ser madres o no, no solo por los r\u00edos de tinta que\n    han corrido ya en Espa\u00f1a y fuera de sus fronteras en contra, porque\n    atenta de manera grav\u00edsima contra los derechos fundamentales de las\n    mujeres a su salud sexual y reproductiva y a la interrupci\u00f3n voluntaria\n    del embarazo, derechos humanos reconocidos por Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    solo por eso, que tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, sino -y en primer lugar-\n    porque si tiene o le queda un \u00e1pice de decencia pol\u00edtica tendr\u00eda que\n    hacerlo, y acto seguido dimitir por mentir aqu\u00ed en sede parlamentaria al\n    decir que el proyecto de reforma de la ley de salud sexual y reproductiva\n    e interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo buscar\u00eda el consenso de la Ley del\n    Aborto de 1985, proteger\u00eda la libertad de las mujeres, y se ajustar\u00eda al\n    programa del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres pierden su condici\u00f3n de ciudadan\u00eda en tanto que mujer\n    embarazada, limitando sus derechos y eliminando entonces la obligaci\u00f3n de\n    cumplir con sus deberes como ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs esto, y bajo esa escala de\n    valores pol\u00edticos y morales, respetar la libertad de las mujeres, se\u00f1or\n    Gallard\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso los dos supuestos que\n    contempla como legales su anteproyecto -el de grave peligro para la vida\n    de las mujeres o su salud f\u00edsica y ps\u00edquica y por violaci\u00f3n- impiden de\n    facto poder abortar de forma legal, cuando en muchos casos ser\u00e1 imposible\n    pasar por las numerosas trabas y condiciones para llevarlo a la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que suceder\u00e1 realmente, por desgracia, ya lo conocemos: aumentar\u00e1n las\n    desigualdades sociales permitiendo que las ricas puedan viajar al\n    extranjero para practicarse un aborto legal y seguro, mientras que la\n    mayor\u00eda de mujeres, y sobre todo las pobres, se ver\u00e1n abocadas a la\n    pr\u00e1ctica de abortos clandestinos que pondr\u00e1n en riesgo su salud y su\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ni siquiera\n    con estos ha acertado porque quieren m\u00e1s; siempre, siempre le van a pedir\n    m\u00e1s, y eso a pesar de utilizar a las mujeres como v\u00edctimas propiciatorias\n    de sus ansias de superioridad moral\n    y econ\u00f3mica, intentando imponer su anhelada hegemon\u00eda ideol\u00f3gica, porque\n    les sale de su mayor\u00eda absoluta, y esto parafraseando a Forges en una de\n    sus siempre ingeniosas vi\u00f1etas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ni\u00f1os y las mujeres aparecen -y usted\n    lo sabe- como m\u00e1ximos exponentes de esta pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los derechos humanos fundamentales, se\u00f1or Gallard\u00f3n, son de los nacidos y\n    de las mujeres, no del concebido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El derecho\n    humano de las mujeres a decidir sobre la salud sexual y reproductiva y la\n    interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo, como le he dicho anteriormente,\n    est\u00e1 reconocido por Naciones Unidas, por la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud, y por m\u00faltiples tratados internacionales a los que Espa\u00f1a se ha\n    sumado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La religi\u00f3n cat\u00f3lica a nivel internacional est\u00e1 esperando, y usted\n    en un ejercicio de megaloman\u00eda sin l\u00edmite ha visto la oportunidad para\n    pasar a la historia como el adalid e impulsor del giro ideol\u00f3gico y\n    social definitivo que devuelva a las mujeres a tiempos pret\u00e9ritos, en los\n    que carec\u00edamos de derechos de ciudadan\u00eda y \u00e9ramos solo objetos usados\n    para la reproducci\u00f3n y los cuidados al servicio de los dogmas religiosos\n    y del patriarcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo consiguen, la refundaci\u00f3n del capitalismo habr\u00e1\n    triunfado, habr\u00e1n acabado definitivamente con los avances en democracia y\n    en bienestar social conseguidos a duras penas y tras muchos a\u00f1os de\n    lucha, avances que nunca hubieran sido posibles de la manera en que lo\n    han sido sin las mujeres y sin el feminismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha por la igualdad\n    entre hombres y mujeres ha hecho posible que las mujeres sali\u00e9ramos del\n    ostracismo y la represi\u00f3n ante los valores morales que la iglesia y los\n    intereses capitalistas nos hab\u00edan impuesto durante siglos, impulsando\n    cambios de importante calado en cuanto al protagonismo que hubieron de\n    adoptar la pol\u00edtica, los Estados y el poder econ\u00f3mico para garantizar los\n    servicios de cuidados que las mujeres ofrec\u00edamos, en tanto asum\u00edamos en\n    exclusividad el rol de madres y cuidadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo contrario hoy, en el siglo XXI, tendr\u00e1\n    graves consecuencias porque las mujeres y los hombres de Espa\u00f1a y de\n    Europa que creen firmemente en la igualdad y en el derecho de las mujeres\n    a decidir sobre su propio cuerpo no van a consentir que una minor\u00eda de\n    ideolog\u00eda extremista y reaccionaria impida el paso del avance conseguido\n    en cuanto a derechos y libertades de todos y de todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al respeto y lealtad a la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, del que tanto\n    presume, tengo que decirle que se queda en cueros cuando se pisotea la\n    laicidad y el Estado democr\u00e1tico de derecho, y usted olvida al imponer\n    una norma demandada por una minor\u00eda que pretende secuestrar la voluntad y\n    la libertad de la mayor\u00eda, una mayor\u00eda social que est\u00e1 viendo c\u00f3mo esa\n    \u00e9lite hace un llamamiento a valores morales hip\u00f3critas utilizando el\n    derecho a la vida, mientras que con sus pol\u00edticas y medidas econ\u00f3micas\n    les privan precisamente del derecho a una vida digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La religi\u00f3n cat\u00f3lica a nivel internacional est\u00e1 esperando, y usted\n    en un ejercicio de megaloman\u00eda sin l\u00edmite ha visto la oportunidad para\n    pasar a la historia como el adalid e impulsor del giro ideol\u00f3gico y\n    social definitivo que devuelva a las mujeres a tiempos pret\u00e9ritos, en los\n    que carec\u00edamos de derechos de ciudadan\u00eda y \u00e9ramos solo objetos usados\n    para la reproducci\u00f3n y los cuidados al servicio de los dogmas religiosos\n    y del patriarcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo consiguen, la refundaci\u00f3n del capitalismo habr\u00e1\n    triunfado, habr\u00e1n acabado definitivamente con los avances en democracia y\n    en bienestar social conseguidos a duras penas y tras muchos a\u00f1os de\n    lucha, avances que nunca hubieran sido posibles de la manera en que lo\n    han sido sin las mujeres y sin el feminismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que usted se\n    suba a esta tribuna y nos anuncie que el Gobierno retira de manera\n    inmediata el anteproyecto de ley del aborto, y ya sabemos desde luego que\n    no va a hacerlo, pero motivos tiene de sobra, no solo por lo aberrante\n    del anteproyecto que intenta impedir que las mujeres puedan elegir\n    libremente si quiere ser madres o no, no solo por los r\u00edos de tinta que\n    han corrido ya en Espa\u00f1a y fuera de sus fronteras en contra, porque\n    atenta de manera grav\u00edsima contra los derechos fundamentales de las\n    mujeres a su salud sexual y reproductiva y a la interrupci\u00f3n voluntaria\n    del embarazo, derechos humanos reconocidos por Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    solo por eso, que tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, sino -y en primer lugar-\n    porque si tiene o le queda un \u00e1pice de decencia pol\u00edtica tendr\u00eda que\n    hacerlo, y acto seguido dimitir por mentir aqu\u00ed en sede parlamentaria al\n    decir que el proyecto de reforma de la ley de salud sexual y reproductiva\n    e interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo buscar\u00eda el consenso de la Ley del\n    Aborto de 1985, proteger\u00eda la libertad de las mujeres, y se ajustar\u00eda al\n    programa del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso los dos supuestos que\n    contempla como legales su anteproyecto -el de grave peligro para la vida\n    de las mujeres o su salud f\u00edsica y ps\u00edquica y por violaci\u00f3n- impiden de\n    facto poder abortar de forma legal, cuando en muchos casos ser\u00e1 imposible\n    pasar por las numerosas trabas y condiciones para llevarlo a la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que suceder\u00e1 realmente, por desgracia, ya lo conocemos: aumentar\u00e1n las\n    desigualdades sociales permitiendo que las ricas puedan viajar al\n    extranjero para practicarse un aborto legal y seguro, mientras que la\n    mayor\u00eda de mujeres, y sobre todo las pobres, se ver\u00e1n abocadas a la\n    pr\u00e1ctica de abortos clandestinos que pondr\u00e1n en riesgo su salud y su\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes a los que\n    les mueve un af\u00e1n desmesurado por la defensa de un \u00f3vulo fecundado, los\n    mismos a los que no les tiembla el pulso a la hora de aprobar leyes que\n    recortan y socavan derechos sociales b\u00e1sicos y vitales como la salud, la\n    educaci\u00f3n, un techo digno o tres comidas diarias para millones y millones\n    de ni\u00f1os y ni\u00f1as y familias de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El derecho\n    humano de las mujeres a decidir sobre la salud sexual y reproductiva y la\n    interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo, como le he dicho anteriormente,\n    est\u00e1 reconocido por Naciones Unidas, por la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud, y por m\u00faltiples tratados internacionales a los que Espa\u00f1a se ha\n    sumado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha por la igualdad\n    entre hombres y mujeres ha hecho posible que las mujeres sali\u00e9ramos del\n    ostracismo y la represi\u00f3n ante los valores morales que la iglesia y los\n    intereses capitalistas nos hab\u00edan impuesto durante siglos, impulsando\n    cambios de importante calado en cuanto al protagonismo que hubieron de\n    adoptar la pol\u00edtica, los Estados y el poder econ\u00f3mico para garantizar los\n    servicios de cuidados que las mujeres ofrec\u00edamos, en tanto asum\u00edamos en\n    exclusividad el rol de madres y cuidadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo contrario hoy, en el siglo XXI, tendr\u00e1\n    graves consecuencias porque las mujeres y los hombres de Espa\u00f1a y de\n    Europa que creen firmemente en la igualdad y en el derecho de las mujeres\n    a decidir sobre su propio cuerpo no van a consentir que una minor\u00eda de\n    ideolog\u00eda extremista y reaccionaria impida el paso del avance conseguido\n    en cuanto a derechos y libertades de todos y de todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3], "profesionales": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ya les record\u00e9 aqu\u00ed c\u00f3mo incluso se opusieron en las\n    Cortes a que las mujeres pudieran votar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 argumento\n    daban para que las mujeres no pudiesen votar en la II Rep\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que\n    no est\u00e1n maduras, est\u00e1n influidas por sus maridos y eso va a llevar\n    directamente a que gane la derecha, e incluso despu\u00e9s cuando en el a\u00f1o\n    1933 se produjo el resultado electoral dijeron: Ya lo decimos nosotros\n    que no ten\u00edan que votar las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes pueden hacer muchas caricaturas de este proyecto, lo\n    pueden hacer, como lo ha hecho, diciendo que va a generar situaciones de\n    mujeres que viajen al extranjero, que ser\u00e1n las que podr\u00e1n interrumpir su\n    embarazo porque tengan recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 va a ser necesario que tenga una informaci\u00f3n de profesionales, de\n    m\u00e9dicos, de psic\u00f3logos de asistentes sociales que le ofrezcan las\n    alternativas ante una decisi\u00f3n tan dram\u00e1tica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3], "familias": [0], "salud": [8, 9, 10, 11], "reforma laboral": [12], "desempleo": [7], "social": [4], "sanidad": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... D\u00edganos d\u00f3nde est\u00e1 el plan de ayudas a las familias, porque lo\n    que de verdad han hecho es recortar en educaci\u00f3n, en sanidad, en\n    dependencia; elevar las tasas de desempleo hasta cotas insoportables;\n    llevar a cabo una reforma laboral que se hace en contra de las mujeres,\n    que son las que copan los sectores m\u00e1s precarizados de entre los\n    precarizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho usted,\n    present\u00f3 un informe con el que \u00fanica y exclusivamente pretend\u00eda -nada m\u00e1s\n    y nada menos- referenciar de manera sim\u00e9trica los derechos a la salud\n    sexual y reproductiva y a la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo de las\n    mujeres a nivel europeo, cumpliendo con Naciones Unidas o la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, con muchos reglamentos europeos y con los\n    compromisos que tenemos en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes no les preocupa -por eso no dicen ni una sola palabra- la salud\n    sexual y reproductiva de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos d\u00f3nde est\u00e1 el plan de ayudas a las familias, porque lo\n    que de verdad han hecho es recortar en educaci\u00f3n, en sanidad, en\n    dependencia; elevar las tasas de desempleo hasta cotas insoportables;\n    llevar a cabo una reforma laboral que se hace en contra de las mujeres,\n    que son las que copan los sectores m\u00e1s precarizados de entre los\n    precarizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es cierto es que hoy no tienen la mayor\u00eda\n    social, y ustedes lo saben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 lo que realmente ha hecho su Gobierno, lo que realmente ha\n    hecho usted, se\u00f1or Gallard\u00f3n: imponer con una ley de educaci\u00f3n la\n    asignatura de religi\u00f3n y eliminar cualquier atisbo o posibilidad para\n    impartir educaci\u00f3n sexual y reproductiva; eliminar de la cartera b\u00e1sica\n    de sanidad el pago de anticonceptivos de nueva generaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos d\u00f3nde est\u00e1 el plan de ayudas a las familias, porque lo\n    que de verdad han hecho es recortar en educaci\u00f3n, en sanidad, en\n    dependencia; elevar las tasas de desempleo hasta cotas insoportables;\n    llevar a cabo una reforma laboral que se hace en contra de las mujeres,\n    que son las que copan los sectores m\u00e1s precarizados de entre los\n    precarizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos d\u00f3nde est\u00e1 el plan de ayudas a las familias, porque lo\n    que de verdad han hecho es recortar en educaci\u00f3n, en sanidad, en\n    dependencia; elevar las tasas de desempleo hasta cotas insoportables;\n    llevar a cabo una reforma laboral que se hace en contra de las mujeres,\n    que son las que copan los sectores m\u00e1s precarizados de entre los\n    precarizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho usted,\n    present\u00f3 un informe con el que \u00fanica y exclusivamente pretend\u00eda -nada m\u00e1s\n    y nada menos- referenciar de manera sim\u00e9trica los derechos a la salud\n    sexual y reproductiva y a la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo de las\n    mujeres a nivel europeo, cumpliendo con Naciones Unidas o la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, con muchos reglamentos europeos y con los\n    compromisos que tenemos en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLo dice tambi\u00e9n Naciones\n    Unidas y la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes no les preocupa -por eso no dicen ni una sola palabra- la salud\n    sexual y reproductiva de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n\n    de salud sexual y la prevenci\u00f3n de embarazos no deseados no forman parte\n    de sus compromisos, si no, d\u00edgame qu\u00e9 medidas ha tomado el Gobierno a\n    este respecto, qu\u00e9 dotaci\u00f3n presupuestaria ha dedicado para llevarlo a\n    cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos d\u00f3nde est\u00e1 el plan de ayudas a las familias, porque lo\n    que de verdad han hecho es recortar en educaci\u00f3n, en sanidad, en\n    dependencia; elevar las tasas de desempleo hasta cotas insoportables;\n    llevar a cabo una reforma laboral que se hace en contra de las mujeres,\n    que son las que copan los sectores m\u00e1s precarizados de entre los\n    precarizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... De lo contrario, se encontrar\u00e1 con una firme y contundente batalla\n    democr\u00e1tica de las organizaciones de mujeres, de las asociaciones\n    feministas, de numerosas voces del sector m\u00e9dico y psiqui\u00e1trico y de los\n    grupos de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda est\u00e1 a tiempo de evitar este ataque\n    brutal a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se equivoque, se\u00f1or Gallard\u00f3n, las mujeres apelaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo con toda\n    sinceridad que no tienen el menor inter\u00e9s en comprender cu\u00e1l es el\n    aut\u00e9ntico sentido del anteproyecto remitido por el Gobierno a esta fase\n    de informes, pero s\u00ed les quiero asegurar, y tambi\u00e9n a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que este proyecto y este Gobierno no dan la espalda a las\n    mujeres, que precisamente porque el embarazo y su posible interrupci\u00f3n\n    constituyen procesos de una radical importancia en sus vidas hemos\n    decidido no mirar para otro lado, hemos decidido atenernos a lo que dice\n    la Constituci\u00f3n, una Constituci\u00f3n que fue violentada por el proyecto de\n    2010 y una Constituci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, en la que se reconocen por supuesto los\n    derechos de la mujer pero tambi\u00e9n los derechos del concebido y no nacido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de resoluci\u00f3n\n    dice: El extremo presentado bajo la cobertura de promoci\u00f3n de salud,\n    atentada violentamente contra el derecho a la vida y la dignidad de todo\n    ser humano, la libertad de conciencia del personal de salud, los derechos\n    educativos de los padres y de los ni\u00f1os y tambi\u00e9n contra el derecho\n    europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante el derecho a la vida, ese bien jur\u00eddicamente\n    protegido, seg\u00fan ha dicho el Tribunal Constitucional, que es el\n    concebido, los derechos de la mujer se protegen en la propia ley; el\n    derecho por supuesto a su salud f\u00edsica y ps\u00edquica, pero tambi\u00e9n el\n    derecho al desarrollo de su personalidad, a la integridad f\u00edsica y moral\n    y a la libertad de ideas y creencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS A\n    ADOPTAR PARA LUCHAR CONTRA EL DESEMPLEO Y PARA IMPULSAR LA CREACI\u00d3N DE\n    PUESTOS DE TRABAJO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [17, 18], "familias": [0, 1, 2], "social": [3, 4], "garant\u00eda juvenil": [21, 22], "reforma laboral": [19, 20], "desempleo": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "j\u00f3venes": [15, 16]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed hay una l\u00ednea en la que hay que profundizar en\n    sectores espec\u00edficos que pueden ser intensivos en la creaci\u00f3n de\n    ocupaci\u00f3n y que pueden ir vinculados a demandas de los ciudadanos, de las\n    familias o de las personas, o que pueden acompa\u00f1ar el propio ciclo\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector del servicio p\u00fablico a las personas ofrece un campo\n    ampl\u00edsimo, en el que en el resto de Europa se han puesto en marcha\n    pol\u00edticas potentes para dar respuesta a necesidades que tienen las\n    familias en la atenci\u00f3n de hijos peque\u00f1os, en la atenci\u00f3n de personas\n    mayores, en el acompa\u00f1amiento, en la limpieza del hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso\n    espa\u00f1ol el peso de la econom\u00eda sumergida es enorme, porque los costes\n    fiscales de la contrataci\u00f3n de estos servicios en la econom\u00eda formal son\n    poco competitivos y empujan a las familias a contratar en econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo, no la perspectiva de pensar que\n    durante muchos a\u00f1os vamos a tener que convivir con tasas de desempleo que\n    superen el 20 %; ese no es un planteamiento ni social ni econ\u00f3mica ni\n    pol\u00edticamente aceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas que quiz\u00e1s en un contexto\n    econ\u00f3mico y social diferente tendr\u00edan sentido, pero en un momento en el\n    que hay que salir de la recesi\u00f3n no lo tienen, van en contra de aquello\n    que debemos hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la primera interpelaci\u00f3n que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 plantea\n    en este casi ya inicio del periodo de sesiones es sobre aquello que va a\n    constituir nuestra otra gran prioridad pol\u00edtica en este periodo de\n    sesiones como es la situaci\u00f3n del empleo, el masivo desempleo que\n    contin\u00faa padeciendo nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asempleo hoy habla de que el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o pasado\n    habr\u00e1 terminado con una tasa de desempleo EPA del 26,23 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no puede haber reproche a los grupos\n    de la oposici\u00f3n cuando lo que estamos evidenciando es aquello que es muy\n    evidente, que el principal problema que hoy tiene planteado esta sociedad\n    es el masivo desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno se acerca a las cifras m\u00e1s concretas y\n    analiza el paro de larga duraci\u00f3n, cuando analiza la cualificaci\u00f3n de\n    esos parados de larga duraci\u00f3n, cuando se acerca a la problem\u00e1tica de los\n    desempleados mayores de cincuenta a\u00f1os, cuando se acerca a la\n    problem\u00e1tica de los desempleados j\u00f3venes o de aquellos j\u00f3venes que ni\n    trabajan ni estudian ni est\u00e1n haciendo ning\u00fan tipo de actividad\n    formativa, o cuando uno es consciente en Catalu\u00f1a de que durante 2014 el\n    68 % de las personas que est\u00e1n recibiendo alg\u00fan tipo de prestaci\u00f3n por\n    desempleo van a ver c\u00f3mo se agota esa prestaci\u00f3n por desempleo y que si\n    durante este 2014 ese 68 % de personas que hoy est\u00e1n protegidas por el\n    sistema p\u00fablico no encuentran empleo no van a tener ning\u00fan tipo de\n    ingreso; ante estas cifras, se\u00f1ora ministra, le dec\u00edamos en la Comisi\u00f3n\n    -y se lo reiteramos hoy- que la autocomplacencia no es v\u00e1lida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo, no la perspectiva de pensar que\n    durante muchos a\u00f1os vamos a tener que convivir con tasas de desempleo que\n    superen el 20 %; ese no es un planteamiento ni social ni econ\u00f3mica ni\n    pol\u00edticamente aceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n que la ministra de Empleo debe\n    resolver es cu\u00e1l es la pol\u00edtica posible que nos permita, a la mayor\n    celeridad posible, dar la vuelta a esta situaci\u00f3n; no pensar que\n    en los pr\u00f3ximos cinco, diez, quince a\u00f1os debemos convivir con unas cifras\n    de desempleo absolutamente insoportables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es imprescindible\n    cualquier pol\u00edtica que tienda a mejorar la empleabilidad de estas\n    personas, ya que, se\u00f1ora ministra -nos lo advierten-, uno de los riesgos\n    que tiene la composici\u00f3n de nuestro mercado de trabajo, de los riesgos\n    que tiene la poblaci\u00f3n que ha perdido el empleo durante esta crisis,\n    junto con los alt\u00edsimos niveles de fracaso escolar que ha tenido y tiene\n    a\u00fan nuestro sistema educativo, es la paradoja de que estamos en un\n    momento de recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda, de creaci\u00f3n de empleo sin que las\n    empresas puedan encontrar aquellos trabajadores cualificados que van a\n    ser necesarios en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en nuestra econom\u00eda y que al mismo\n    tiempo mantengamos tasas de desempleo altas, insoportables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa misma direcci\u00f3n nos preocupa\n    extremadamente la implementaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil para luchar\n    contra el desempleo de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno lee el Plan de garant\u00eda juvenil que Espa\u00f1a ha aprobado tiene\n    la sensaci\u00f3n de que en la pr\u00e1ctica este plan no va a empezar a\n    implementarse hasta finales de a\u00f1o, y si le a\u00f1adimos que en el modelo que\n    la Uni\u00f3n Europea ha configurado el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas\n    deben avanzar los recursos para poner en marcha este plan, nos podemos\n    encontrar que, fruto de los problemas financieros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas desde el punto de vista de su tesorer\u00eda, de su liquidez, no\n    puedan avanzar esos recursos para que ese plan se pueda poner en marcha,\n    y ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, insisto, y no es una demanda que tan solo se\n    plantee desde Catalu\u00f1a sino que es compartida por buena parte de los\n    gobiernos auton\u00f3micos, si queremos que la principal movilizaci\u00f3n de\n    recursos para luchar contra el desempleo juvenil se ponga en marcha este\n    mismo a\u00f1o, se necesita que el Estado avance esos recursos para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan poner en marcha sus propias pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le habl\u00e1bamos de un plan de\n    choque para el empleo, de un plan de choque de lucha contra el desempleo,\n    y ah\u00ed hemos tenido muy poco \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno se acerca a las cifras m\u00e1s concretas y\n    analiza el paro de larga duraci\u00f3n, cuando analiza la cualificaci\u00f3n de\n    esos parados de larga duraci\u00f3n, cuando se acerca a la problem\u00e1tica de los\n    desempleados mayores de cincuenta a\u00f1os, cuando se acerca a la\n    problem\u00e1tica de los desempleados j\u00f3venes o de aquellos j\u00f3venes que ni\n    trabajan ni estudian ni est\u00e1n haciendo ning\u00fan tipo de actividad\n    formativa, o cuando uno es consciente en Catalu\u00f1a de que durante 2014 el\n    68 % de las personas que est\u00e1n recibiendo alg\u00fan tipo de prestaci\u00f3n por\n    desempleo van a ver c\u00f3mo se agota esa prestaci\u00f3n por desempleo y que si\n    durante este 2014 ese 68 % de personas que hoy est\u00e1n protegidas por el\n    sistema p\u00fablico no encuentran empleo no van a tener ning\u00fan tipo de\n    ingreso; ante estas cifras, se\u00f1ora ministra, le dec\u00edamos en la Comisi\u00f3n\n    -y se lo reiteramos hoy- que la autocomplacencia no es v\u00e1lida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa misma direcci\u00f3n nos preocupa\n    extremadamente la implementaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil para luchar\n    contra el desempleo de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa misma direcci\u00f3n nos preocupa\n    extremadamente la implementaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil para luchar\n    contra el desempleo de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno lee el Plan de garant\u00eda juvenil que Espa\u00f1a ha aprobado tiene\n    la sensaci\u00f3n de que en la pr\u00e1ctica este plan no va a empezar a\n    implementarse hasta finales de a\u00f1o, y si le a\u00f1adimos que en el modelo que\n    la Uni\u00f3n Europea ha configurado el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas\n    deben avanzar los recursos para poner en marcha este plan, nos podemos\n    encontrar que, fruto de los problemas financieros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas desde el punto de vista de su tesorer\u00eda, de su liquidez, no\n    puedan avanzar esos recursos para que ese plan se pueda poner en marcha,\n    y ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, insisto, y no es una demanda que tan solo se\n    plantee desde Catalu\u00f1a sino que es compartida por buena parte de los\n    gobiernos auton\u00f3micos, si queremos que la principal movilizaci\u00f3n de\n    recursos para luchar contra el desempleo juvenil se ponga en marcha este\n    mismo a\u00f1o, se necesita que el Estado avance esos recursos para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan poner en marcha sus propias pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se\u00f1ora ministra, en esa reforma laboral, con enmiendas de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que primero introdujimos cuando gobern\u00f3 el PSOE como\n    concepto, cuando acordamos con el ministro Corbacho en 2010, si no\n    recuerdo mal, la reforma, y luego con ustedes volvimos a reforzarlo, en\n    nuestra legislaci\u00f3n el derecho a la formaci\u00f3n del trabajador tiene hoy\n    m\u00e1s fuerza, se confirma casi como un derecho subjetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando discut\u00edamos la reforma laboral, tanto el se\u00f1or Duran como el se\u00f1or\n    S\u00e1nchez i Llibre, la se\u00f1ora Riera o el se\u00f1or Macias -nuestros\n    portavoces-, en cada uno de los debates econ\u00f3micos que hemos tenido en\n    esta legislatura, reclam\u00e1bamos que, junto con las medidas que mejorasen\n    la regulaci\u00f3n del mercado de trabajo, deber\u00edamos de ser capaces tambi\u00e9n\n    de articular medidas concretas que fuesen capaces de estimular la\n    creaci\u00f3n de empleo a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa misma direcci\u00f3n nos preocupa\n    extremadamente la implementaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil para luchar\n    contra el desempleo de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno lee el Plan de garant\u00eda juvenil que Espa\u00f1a ha aprobado tiene\n    la sensaci\u00f3n de que en la pr\u00e1ctica este plan no va a empezar a\n    implementarse hasta finales de a\u00f1o, y si le a\u00f1adimos que en el modelo que\n    la Uni\u00f3n Europea ha configurado el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas\n    deben avanzar los recursos para poner en marcha este plan, nos podemos\n    encontrar que, fruto de los problemas financieros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas desde el punto de vista de su tesorer\u00eda, de su liquidez, no\n    puedan avanzar esos recursos para que ese plan se pueda poner en marcha,\n    y ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, insisto, y no es una demanda que tan solo se\n    plantee desde Catalu\u00f1a sino que es compartida por buena parte de los\n    gobiernos auton\u00f3micos, si queremos que la principal movilizaci\u00f3n de\n    recursos para luchar contra el desempleo juvenil se ponga en marcha este\n    mismo a\u00f1o, se necesita que el Estado avance esos recursos para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan poner en marcha sus propias pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [13, 14, 15, 16, 17], "social": [0, 1, 2, 3, 4], "garant\u00eda juvenil": [24, 25, 26, 27, 28], "reforma laboral": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "desempleo": [5], "j\u00f3venes": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Usted sabe que desde el primer momento todas las reformas que ha puesto en\n    marcha el Gobierno de Mariano Rajoy van buscando eso, que se cree cuanto\n    antes empleo en nuestro pa\u00eds, despu\u00e9s de una larga crisis econ\u00f3mica y\n    social que ha padecido y est\u00e1 padeciendo la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que en ese contexto econ\u00f3mico dif\u00edcil, desde que se puso en marcha la\n    reforma laboral, sobre todo en el \u00faltimo a\u00f1o, en 2013, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social pr\u00e1cticamente fren\u00f3 su ca\u00edda interanual para situarse a\n    final de a\u00f1o, en diciembre, en el 0,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pronto, en las pr\u00f3ximas semanas,\n    tendremos por primera vez en nuestro pa\u00eds desde que empez\u00f3 la crisis\n    tasas positivas de afiliaci\u00f3n media a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy\n    bien, porque lee las estad\u00edsticas oficiales, que en el \u00faltimo trimestre\n    del a\u00f1o se ha creado empleo en t\u00e9rminos de\n    afiliaci\u00f3n media a la Seguridad Social, 52.195, y si elimin\u00e1semos el\n    efecto estacional de ese trimestre del a\u00f1o, la subida ser\u00eda de 106.574\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cofinanciaremos seg\u00fan los reglamentos del Plan del\n    Fondo social europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Campuzano, comparto plenamente su preocupaci\u00f3n por un tema\n    fundamental para toda la sociedad espa\u00f1ola y tambi\u00e9n para el Gobierno,\n    que es la lucha contra el desempleo en nuestro pa\u00eds y la apuesta decidida\n    por pol\u00edticas que nos traigan cuanto antes un crecimiento econ\u00f3mico\n    generador de empleo, y adem\u00e1s tambi\u00e9n, se\u00f1or Campuzano, de empleo de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de esa nueva estrategia de activaci\u00f3n se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el\n    plan de acci\u00f3n para el empleo cuyos objetivos estrat\u00e9gicos son plan de\n    activaci\u00f3n para el empleo 2014, con el fin de facilitar la empleabilidad\n    de los j\u00f3venes y poner en marcha la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a, favorecer\n    la empleabilidad de otros colectivos vulnerables, a los que usted tambi\u00e9n\n    se ha referido -mayores de cincuenta y cinco, desempleados de larga\n    duraci\u00f3n, beneficiarios del Prepara-, mejorar tambi\u00e9n la calidad de la\n    formaci\u00f3n para el empleo y reforzar la vinculaci\u00f3n entre pol\u00edticas\n    activas y pasivas, sin olvidarnos del impuso al emprendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado tambi\u00e9n de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo entre los j\u00f3venes es\n    sin duda una prioridad nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos capaces, junto a los\n    interlocutores sociales y comunidades aut\u00f3nomas, de poner en marcha en\n    febrero del a\u00f1o pasado la estrategia de emprendimiento y empleo joven, un\n    instrumento que ya ha dado oportunidades de empleo por cuenta propia o\n    por cuenta ajena a m\u00e1s de 118.000 j\u00f3venes en Espa\u00f1a, casi 400 j\u00f3venes\n    cada d\u00eda desde entonces -tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a a m\u00e1s de 18.700 j\u00f3venes-,\n    que tiene, entre otras medidas, la tarifa plana de 50 euros que est\u00e1\n    funcionando como un revulsivo para la apuesta por el emprendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    quince d\u00edas tendremos el grupo t\u00e9cnico de seguimiento y evaluaci\u00f3n de la\n    implantaci\u00f3n de la garant\u00eda con las comunidades aut\u00f3nomas, porque es un\n    sistema complejo, pero al que todos queremos dar la mejor y la m\u00e1s eficaz\n    de las respuestas, porque hay muchos j\u00f3venes que tienen puestas ah\u00ed sus\n    esperanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el marco de la garant\u00eda juvenil y en paralelo\n    con la estrategia, seguiremos apostando por el empleo entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prefinanciaci\u00f3n, la forma en que llegan a Espa\u00f1a los recursos es\n    pol\u00edtica europea, pero yo le garantizo que el Gobierno estar\u00e1 al lado de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque queremos que todo lo que tengamos que\n    gastarnos en materia de empleo juvenil lo hagamos como pa\u00eds, lo hagamos\n    de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas para dar respuesta a tantos\n    j\u00f3venes que hoy necesitan una oportunidad de formaci\u00f3n, de pr\u00e1cticas o de\n    empleo, como les reconoce la garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de esa nueva estrategia de activaci\u00f3n se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el\n    plan de acci\u00f3n para el empleo cuyos objetivos estrat\u00e9gicos son plan de\n    activaci\u00f3n para el empleo 2014, con el fin de facilitar la empleabilidad\n    de los j\u00f3venes y poner en marcha la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a, favorecer\n    la empleabilidad de otros colectivos vulnerables, a los que usted tambi\u00e9n\n    se ha referido -mayores de cincuenta y cinco, desempleados de larga\n    duraci\u00f3n, beneficiarios del Prepara-, mejorar tambi\u00e9n la calidad de la\n    formaci\u00f3n para el empleo y reforzar la vinculaci\u00f3n entre pol\u00edticas\n    activas y pasivas, sin olvidarnos del impuso al emprendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya presentado en Europa, como se ha dicho reiteradamente hoy en\n    esta C\u00e1mara, desde el d\u00eda 19 de diciembre, en tiempo, antes que muchos\n    pa\u00edses y antes de que otros lo cumplan, nuestro Plan de garant\u00eda juvenil\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que los fondos de la garant\u00eda juvenil\n    cada a\u00f1o van a ser actuaciones que se pongan en marcha al 50 % por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y por la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el marco de la garant\u00eda juvenil y en paralelo\n    con la estrategia, seguiremos apostando por el empleo entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prefinanciaci\u00f3n, la forma en que llegan a Espa\u00f1a los recursos es\n    pol\u00edtica europea, pero yo le garantizo que el Gobierno estar\u00e1 al lado de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque queremos que todo lo que tengamos que\n    gastarnos en materia de empleo juvenil lo hagamos como pa\u00eds, lo hagamos\n    de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas para dar respuesta a tantos\n    j\u00f3venes que hoy necesitan una oportunidad de formaci\u00f3n, de pr\u00e1cticas o de\n    empleo, como les reconoce la garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    una de las principales reformas que se pusieron en marcha desde el primer\n    momento fue la reforma laboral; por cierto, fue su Grupo de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 el que dio apoyo a una reforma que est\u00e1 empezando moderadamente a\n    dar frutos, cuando sus primeros resultados se han producido en un\n    escenario muy complicado todav\u00eda hasta final de este a\u00f1o de recesi\u00f3n\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que en ese contexto econ\u00f3mico dif\u00edcil, desde que se puso en marcha la\n    reforma laboral, sobre todo en el \u00faltimo a\u00f1o, en 2013, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social pr\u00e1cticamente fren\u00f3 su ca\u00edda interanual para situarse a\n    final de a\u00f1o, en diciembre, en el 0,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que recordar tambi\u00e9n con ocasi\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n que la\n    reforma ha tenido una acogida muy positiva entre los organismos\n    internacionales, entre los expertos nacionales e internacionales, entre\n    acad\u00e9micos de reconocido prestigio, y -por darles la \u00faltima noticia del\n    d\u00eda de hoy- tambi\u00e9n en el Foro de Davos que en este momento se est\u00e1\n    celebrando, en el panel de Europa ha habido una alabanza expresa a la\n    reforma laboral del Gobierno de Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos han\n    recalcado la importancia de la flexibilidad como elemento determinante de\n    la reforma laboral, que ha supuesto -desde su puesta en marcha en ese\n    momento de recesi\u00f3n econ\u00f3mica en que empez\u00f3 a desarrollar sus efectos- el\n    mantenimiento de muchos empleos en nuestro pa\u00eds y adem\u00e1s se ha mejorado,\n    como todo el mundo ha reconocido, la relaci\u00f3n entre empleo y crecimiento\n    del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Juntos fuimos capaces de asumir un compromiso importante en la misma\n    reforma laboral, que fue evaluar por primera vez las pol\u00edticas p\u00fablicas,\n    algo que hizo una reforma laboral por primera vez en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral de 2012 ha sido completada\n    recientemente con algunas medidas para mejorar el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de esa nueva estrategia de activaci\u00f3n se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el\n    plan de acci\u00f3n para el empleo cuyos objetivos estrat\u00e9gicos son plan de\n    activaci\u00f3n para el empleo 2014, con el fin de facilitar la empleabilidad\n    de los j\u00f3venes y poner en marcha la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a, favorecer\n    la empleabilidad de otros colectivos vulnerables, a los que usted tambi\u00e9n\n    se ha referido -mayores de cincuenta y cinco, desempleados de larga\n    duraci\u00f3n, beneficiarios del Prepara-, mejorar tambi\u00e9n la calidad de la\n    formaci\u00f3n para el empleo y reforzar la vinculaci\u00f3n entre pol\u00edticas\n    activas y pasivas, sin olvidarnos del impuso al emprendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya presentado en Europa, como se ha dicho reiteradamente hoy en\n    esta C\u00e1mara, desde el d\u00eda 19 de diciembre, en tiempo, antes que muchos\n    pa\u00edses y antes de que otros lo cumplan, nuestro Plan de garant\u00eda juvenil\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que los fondos de la garant\u00eda juvenil\n    cada a\u00f1o van a ser actuaciones que se pongan en marcha al 50 % por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y por la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el marco de la garant\u00eda juvenil y en paralelo\n    con la estrategia, seguiremos apostando por el empleo entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prefinanciaci\u00f3n, la forma en que llegan a Espa\u00f1a los recursos es\n    pol\u00edtica europea, pero yo le garantizo que el Gobierno estar\u00e1 al lado de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque queremos que todo lo que tengamos que\n    gastarnos en materia de empleo juvenil lo hagamos como pa\u00eds, lo hagamos\n    de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas para dar respuesta a tantos\n    j\u00f3venes que hoy necesitan una oportunidad de formaci\u00f3n, de pr\u00e1cticas o de\n    empleo, como les reconoce la garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es necesario -y con esto termino, se\u00f1ora presidenta-\n    recuperar a fondo el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "juvenil": [3], "garant\u00eda juvenil": [4], "social": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Campuzano, di\u00e1logo social, siempre, permanente; dialogamos siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le dar\u00e9 un\n    segundo dato: Aplazamientos a la Seguridad Social, en concreto el a\u00f1o\n    pasado, 2013, de m\u00e1s de 2.200 millones de euros; m\u00e1s de 116.000\n    aplazamientos, fundamentalmente de peque\u00f1a y mediana empresa porque la\n    mayor\u00eda son de menos de 90.000 euros, porque queremos seguir apostando\n    por el mantenimiento del empleo y por que las empresas encuentren luz en\n    este camino de transici\u00f3n a la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo ah\u00ed pido un\n    esfuerzo de la comunidad aut\u00f3noma porque en situaci\u00f3n dif\u00edcil de\n    consolidaci\u00f3n fiscal est\u00e1n todas las administraciones de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he\n    puesto algunos ejemplos en mi primera intervenci\u00f3n: la estrategia de\n    emprendimiento y empleo, el Plan de garant\u00eda juvenil espa\u00f1ola, el nuevo\n    c\u00f3mputo para el derecho a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he\n    puesto algunos ejemplos en mi primera intervenci\u00f3n: la estrategia de\n    emprendimiento y empleo, el Plan de garant\u00eda juvenil espa\u00f1ola, el nuevo\n    c\u00f3mputo para el derecho a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140122_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-01-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2], "party": "MAR\u00cdA OLAIA FERN\u00c1NDEZ DAVILA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [3, 7, 10, 11, 13, 15, 21, 23, 25, 26, 28, 31, 33, 36, 38, 41, 43, 46, 49, 52, 54], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 8, 9, 16, 17, 18, 19, 20, 22, 24, 29, 30, 32, 34, 35, 37, 39], "party": "ALFREDO P\u00c9REZ RUBALCABA", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12, 14], "party": "Irene Lozano Domingo", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [27, 50, 51, 53], "party": "Mar\u00eda Concepci\u00f3 Tarruella Tom\u00e0s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [40, 42, 44, 45, 47, 48], "party": "Rosa Aguilar Rivero", "name": "Izquierda Unida"}]}