{"blocks": [{"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La cooperaci\u00f3n internacional es decisiva, lo es con Marruecos,\n    y tambi\u00e9n el incremento de medios que sabe que se est\u00e1 produciendo en\n    Canarias, tanto en el Servicio Integral de Vigilancia Exterior como en\n    otros medios en costa y en mar con nuevos buques y con un incremento de\n    los efectivos de personal en todos los \u00e1mbitos que tienen que ver con el\n    control de la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, creo que podr\u00e1 comprender que mantenga un tono\n    de optimismo ante los retos que tiene este pa\u00eds y ante lo que representa\n    la acci\u00f3n de Gobierno, y adem\u00e1s le invito a que ese sea tambi\u00e9n el tono\n    de su grupo y de usted mismo en lo que es este tiempo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo que podr\u00e1 comprender que mantenga un tono\n    de optimismo ante los retos que tiene este pa\u00eds y ante lo que representa\n    la acci\u00f3n de Gobierno, y adem\u00e1s le invito a que ese sea tambi\u00e9n el tono\n    de su grupo y de usted mismo en lo que es este tiempo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Alguno de los dirigentes lleg\u00f3 a\n    decir que, de aceptar esos planteamientos, ser\u00eda un estatuto de juguete;\n    otro dirigente dijo que lo que se intentaba era controlar desde Madrid el\n    contenido de ese estatuto, y una fuerza pol\u00edtica tambi\u00e9n dijo que\n    presentaba una bater\u00eda de preguntas al Senado para conocer realmente la\n    opini\u00f3n de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quisiera saber si realmente\n    usted se niega a que se publiquen las balanzas fiscales, porque la\n    solidaridad tambi\u00e9n significa no limitar las posibilidades de crecimiento\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles acudieron a las urnas y votaron s\u00ed mayoritariamente,\n    los que lo hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "pa\u00eds": [0, 1], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esta era la primera vez que en la historia de nuestra\n    democracia se preguntaba a los espa\u00f1oles sobre un tratado europeo, no hay\n    antecedentes, ni referencias, y la mejor prueba de que eso es as\u00ed, que un\n    an\u00e1lisis riguroso exige esa comparaci\u00f3n, es que las diferencias de\n    participaci\u00f3n electoral de unas municipales a unas auton\u00f3micas a veces\n    son de 10, 15 y hasta de 20 puntos, y las comparaciones de participaci\u00f3n\n    en referendos auton\u00f3micos o de todo el pa\u00eds han sido tambi\u00e9n enormemente\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he dicho que la\n    participaci\u00f3n ha sido razonable, que el s\u00ed mayoritario es un buen s\u00edntoma\n    de la voluntad europe\u00edsta de apoyo a la Constituci\u00f3n y que es un buen\n    s\u00edntoma para Europa, y a partir de ah\u00ed mi respeto, por supuesto, a los\n    que no han acudido a votar y, l\u00f3gicamente, mi consideraci\u00f3n de que ha\n    sido un refer\u00e9ndum positivo y razonable para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como responsable pol\u00edtico uno\n    siempre desea que en democracia exista la mayor participaci\u00f3n ante\n    cualquier convocatoria en la que los ciudadanos tengan que pronunciarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta era la primera vez que en la historia de nuestra\n    democracia se preguntaba a los espa\u00f1oles sobre un tratado europeo, no hay\n    antecedentes, ni referencias, y la mejor prueba de que eso es as\u00ed, que un\n    an\u00e1lisis riguroso exige esa comparaci\u00f3n, es que las diferencias de\n    participaci\u00f3n electoral de unas municipales a unas auton\u00f3micas a veces\n    son de 10, 15 y hasta de 20 puntos, y las comparaciones de participaci\u00f3n\n    en referendos auton\u00f3micos o de todo el pa\u00eds han sido tambi\u00e9n enormemente\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PIENSA\n    LA VICEPRSIDENTA PRIMERA CONTINUAR EXTENDIENDO \"EL TALANTE\" DEMOSTRADO\n    POR EL GOBIERNO EN LA REFORMA DEL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL AL\n    PROYECTO DE LEY DE MEDIDAS URGENTES PARA EL IMPULSO DE LA TELEVISI\u00d3N\n    DIGITAL TERRESTRE, DE LIBERALIZACI\u00d3N DE LA TELEVISI\u00d3N POR CABLE Y DE\n    FOMENTO DEL PLURALISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ser\u00e1 tal vez porque ustedes\n    adquirieron con los espa\u00f1oles tres compromisos en su programa electoral:\n    adelantar el apag\u00f3n anal\u00f3gico, elegir el director de Radiotelevisi\u00f3n por\n    mayor\u00eda de dos tercios del Congreso y presentar al Parlamento un proyecto\n    de ley audiovisual consensuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque estamos convencidos de ello hemos\n    aprobado un proyecto de ley de impulso a la televisi\u00f3n digital terrestre\n    y de fomento del pluralismo, cuyo \u00fanico objetivo es beneficiar al\n    conjunto de la sociedad; una sociedad a la que deben llegar, se\u00f1or\u00eda,\n    cuantas m\u00e1s voces mejor, con los l\u00edmites exclusivos del inter\u00e9s com\u00fan y\n    de la justa y libre competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aseguren la estabilidad con\n    nosotros, que ya ve que el tripartito catal\u00e1n no est\u00e1 para estabilidades,\n    no est\u00e1 para apuntalar nada serio en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevan ustedes\n    un a\u00f1o discutiendo la reforma estatutaria y la reforma constitucional, y\n    mientras tanto, ya lo ve, all\u00ed en Barcelona m\u00e1s de mil personas\n    desplazadas de sus viviendas derrumbadas por una gesti\u00f3n p\u00fablica\n    absolutamente negligente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA SU GOBIERNO A PERMITIR QUE EL\n    GOBIERNO VASCO PARTICIPE DIRECTA Y ACTIVAMENTE EN EL \u00d3RGANO DE\n    LIQUIDACI\u00d3N DE IZAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero, como sabe usted, el liquidador procede del consejo de\n    administraci\u00f3n, donde no est\u00e1, evidentemente, el Gobierno vasco, y por lo\n    tanto no participar\u00e1 en la liquidaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consejera de\n    Industria me envi\u00f3 una carta, dicha carta se contest\u00f3 por unos contactos\n    que tuvo el presidente de SEPI con la consejera de Industria del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consejera de\n    Industria me envi\u00f3 una carta, dicha carta se contest\u00f3 por unos contactos\n    que tuvo el presidente de SEPI con la consejera de Industria del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, Eurostat acaba de anunciar el cambio de\n    clasificaci\u00f3n de la empresa Mintra, creada por la Comunidad de Madrid,\n    para llevar a cabo la ampliaci\u00f3n hist\u00f3rica de la red de Metro en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eurostat dijo en su momento,\n    en el a\u00f1o 1993, que provisionalmente se clasificar\u00eda a Mintra, despu\u00e9s de\n    un recurso de la Comunidad de Madrid, en la situaci\u00f3n en que se acept\u00f3 si\n    se cumplieran ciertas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed la clave es que en\n    a\u00f1o y medio no ha cambiado ni una sola de las condiciones en las que\n    desarrolla su trabajo la empresa que ampl\u00eda el Metro de Madrid, que es\n    Mintra; no se ha modificado absolutamente en nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no lo hace, se\u00f1or vicepresidente, los ciudadanos madrile\u00f1os tendr\u00e1n\n    derecho a pensar que el Gobierno del se\u00f1or Zapatero desea asfixiar\n    financieramente a la Comunidad de Madrid, a la que se le han recortado un\n    25 por ciento sus inversiones este a\u00f1o y a la que ahora no se le permite\n    o se le ponen dificultades para llevar a cabo con sus propios recursos y\n    dentro de la ortodoxia financiera una ampliaci\u00f3n muy importante de la red\n    de Metro de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE PREVISTAS EL GOBIERNO PARA EVITAR EL FRAUDE FISCAL\n    RELATIVO\n    AL IVA PRODUCIDO MEDIANTE LA EMISI\u00d3N DE FACTURAS FALSAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE PREVISTAS EL GOBIERNO PARA EVITAR EL FRAUDE FISCAL\n    RELATIVO\n    AL IVA PRODUCIDO MEDIANTE LA EMISI\u00d3N DE FACTURAS FALSAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5], "fraude fiscal": [6, 7, 8], "agencia": [9, 10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde el comienzo de la legislatura, y especialmente\n    en los \u00faltimos meses, hemos tenido ocasi\u00f3n de conocer los prop\u00f3sitos del\n    Ejecutivo relativos a la necesidad de hacer frente de una manera\n    eficiente al fraude fiscal existente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, mejorar\n    la gesti\u00f3n tributaria y prevenir el fraude supone contribuir al\n    cumplimiento voluntario de las obligaciones fiscales, que es la mayor\n    garant\u00eda de la eficacia de nuestro sistema tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra parte,\n    detectar y corregir el fraude fiscal permite incrementar los ingresos del\n    erario p\u00fablico y, por tanto, beneficiar a toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, uno de esos\n    \u00e1mbitos se refiere al fraude relativo al uso de facturas falsas, un\n    mecanismo de defraudaci\u00f3n muy extendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or vicepresidente,\n    quiero formularle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previstas\n    el Gobierno para evitar el fraude fiscal relativo al IVA producido\n    mediante facturas falsas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde el comienzo de la legislatura, y especialmente\n    en los \u00faltimos meses, hemos tenido ocasi\u00f3n de conocer los prop\u00f3sitos del\n    Ejecutivo relativos a la necesidad de hacer frente de una manera\n    eficiente al fraude fiscal existente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde el comienzo de la legislatura, y especialmente\n    en los \u00faltimos meses, hemos tenido ocasi\u00f3n de conocer los prop\u00f3sitos del\n    Ejecutivo relativos a la necesidad de hacer frente de una manera\n    eficiente al fraude fiscal existente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra parte,\n    detectar y corregir el fraude fiscal permite incrementar los ingresos del\n    erario p\u00fablico y, por tanto, beneficiar a toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or vicepresidente,\n    quiero formularle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previstas\n    el Gobierno para evitar el fraude fiscal relativo al IVA producido\n    mediante facturas falsas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente\n    podemos atribuir a ese empe\u00f1o del Gobierno los datos que ayer mismo daba\n    a conocer la Agencia Tributaria, de los que cabe destacar, por ejemplo,\n    el incremento de los resultados del \u00e1rea de inspecci\u00f3n financiera y\n    tributaria en un 12 por ciento en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las distintas comparecencias del Gobierno respecto a esta cuesti\u00f3n que\n    quiero plantear, se han expuesto cu\u00e1les son los sectores donde se\n    producen mayores riesgos fiscales y qu\u00e9 \u00e1mbitos prioritarios de actuaci\u00f3n\n    se contemplan en los planes de la Agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3], "fraude fiscal": [4], "agencia": [5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, es cierto que la lucha contra el fraude fiscal es una de\n    nuestras prioridades, y por eso hemos puesto en marcha el Plan de\n    prevenci\u00f3n contra el fraude, plan perfectamente conocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el fraude se est\u00e1 articulando\n    preferentemente a trav\u00e9s de los que aprovechan de forma abusiva el\n    r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva del impuesto sobre la renta de personas\n    f\u00edsicas y el r\u00e9gimen simplificado del impuesto sobre el valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de prevenci\u00f3n del fraude efect\u00faa un\n    an\u00e1lisis de los problemas detectados en el \u00e1mbito de las actividades\n    profesionales y de las peque\u00f1as y medianas empresas, y considera como\n    \u00e1mbito de actuaci\u00f3n prioritario un conjunto de medidas dirigidas a evitar\n    la utilizaci\u00f3n abusiva de estos reg\u00edmenes objetivos de tributaci\u00f3n en los\n    que se ha observado la emisi\u00f3n, por parte de los sujetos pasivos de ese\n    r\u00e9gimen, de facturas falsas o de favor dirigidas a otros empresarios o\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que centr\u00e1ndonos en estos colectivos y en casos\n    concretos podremos avanzar en la erradicaci\u00f3n de esta pr\u00e1ctica, que es\n    sin duda alguna una de las m\u00e1s nocivas y, en consecuencia, importante en\n    la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es cierto que la lucha contra el fraude fiscal es una de\n    nuestras prioridades, y por eso hemos puesto en marcha el Plan de\n    prevenci\u00f3n contra el fraude, plan perfectamente conocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la\n    Agencia Tributaria estudi\u00f3 mediante un an\u00e1lisis d\u00f3nde estaban los\n    mecanismos de defraudaci\u00f3n m\u00e1s importantes, tanto en sociedades como en\n    el tema del valor a\u00f1adido, y detectamos que la utilizaci\u00f3n de facturas\n    emitidas por sociedades o empresarios, personas f\u00edsicas que carecen de\n    estructura econ\u00f3mica para realizar los servicios o prestaciones que\n    figuran en los documentos confeccionados, era una parte del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS OBJETIVOS Y RESULTADOS\n    DE LA GIRA DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y COOPERACI\u00d3N POR ORIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS OBJETIVOS Y RESULTADOS\n    DE LA GIRA DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y COOPERACI\u00d3N POR ORIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Grupo Socialista y estoy convencida de que todos los grupos y todos los\n    espa\u00f1oles nos alegramos mucho de los esfuerzos que dedica el Ministerio\n    de Exteriores de Espa\u00f1a para la pacificaci\u00f3n de Oriente Pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Socialista y estoy convencida de que todos los grupos y todos los\n    espa\u00f1oles nos alegramos mucho de los esfuerzos que dedica el Ministerio\n    de Exteriores de Espa\u00f1a para la pacificaci\u00f3n de Oriente Pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3, 4], "cooperaci\u00f3n": [2], "exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como saben SS.SS, el objetivo de este viaje, de esta\n    segunda gira del Ministerio de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n en\n    Oriente Medio ten\u00eda como vocaci\u00f3n y como objetivo una estrategia a medio\n    y largo alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido ocasi\u00f3n de\n    conversar con el pr\u00edncipe heredero de Arabia Saud\u00ed y con su ministro de\n    Asuntos Exteriores para que con vistas a la nueva cumbre \u00e1rabe que se\n    celebrar\u00e1 en marzo en Argelia revisen y, por lo tanto, adapten la oferta\n    de paz \u00e1rabe hacia el mundo israel\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben SS.SS, el objetivo de este viaje, de esta\n    segunda gira del Ministerio de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n en\n    Oriente Medio ten\u00eda como vocaci\u00f3n y como objetivo una estrategia a medio\n    y largo alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben SS.SS, el objetivo de este viaje, de esta\n    segunda gira del Ministerio de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n en\n    Oriente Medio ten\u00eda como vocaci\u00f3n y como objetivo una estrategia a medio\n    y largo alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido ocasi\u00f3n de\n    conversar con el pr\u00edncipe heredero de Arabia Saud\u00ed y con su ministro de\n    Asuntos Exteriores para que con vistas a la nueva cumbre \u00e1rabe que se\n    celebrar\u00e1 en marzo en Argelia revisen y, por lo tanto, adapten la oferta\n    de paz \u00e1rabe hacia el mundo israel\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE JUSTICIA PLANES PARA LA MEJORA DE LA\n    ASISTENCIA LETRADA GRATUITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La\n    justicia que a usted le ha tocado,\n    la justicia que ha heredado del Partido Popular, seg\u00fan reconocen los\n    propios ciudadanos, es cara, lenta y adem\u00e1s muy ineficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PP, en los\n    \u00faltimos ocho a\u00f1os, bas\u00f3 su pol\u00edtica en materia de justicia, como en otras\n    muchas materias, en la publicidad y en la propaganda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No invirti\u00f3 y no\n    mejor\u00f3, por lo tanto, la justicia que est\u00e1bamos ofertando a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pacto de Estado que se firm\u00f3 para la reforma de la\n    justicia, el Partido Popular se comprometi\u00f3 a gastar 250.000 millones de\n    las antiguas pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    le pregunto, se\u00f1or ministro, si tiene previsto el Ministerio de Justicia\n    planes para la mejora de asistencia letrada gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada, la mejora\n    del servicio de asistencia jur\u00eddica gratuita es uno de los objetivos del\n    Ministerio de Justicia para esta legislatura y est\u00e1 presente, desde\n    luego, en la planificaci\u00f3n no solo presupuestaria sino tambi\u00e9n\n    legislativa para este a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es solo esto, sino que\n    tambi\u00e9n hay actuaciones de car\u00e1cter legislativo; para empezar, la\n    relativa a la modificaci\u00f3n de la Ley 1/1996 mediante el proyecto de ley\n    que extiende a las especialidades de los litigios civiles y mercantiles\n    transfronterizos en la Uni\u00f3n Europea este derecho de justicia gratuita en\n    los pleitos de esa naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como usted sabe igualmente, el Convenio Schengen prev\u00e9\n    dos modalidades de cooperaci\u00f3n transfronteriza espec\u00edfica: la vigilancia\n    de una persona en el marco de una investigaci\u00f3n judicial sobre hechos que\n    pueden dar lugar a una extradici\u00f3n por los agentes policiales en el\n    territorio de la otra parte contratante y la persecuci\u00f3n por agentes\n    policiales (la llamada persecuci\u00f3n en caliente) de una persona hallada en\n    la comisi\u00f3n de un delito flagrante o participando en el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [2, 3], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hemos hecho esta redacci\u00f3n, se\u00f1or ministro, por una cuesti\u00f3n muy clara,\n    porque es la que se aprob\u00f3 el 2 de diciembre de 2004 en el Parlamento\n    vasco y la que aprob\u00f3 tambi\u00e9n el Partido Socialista de Euskadi; adem\u00e1s es\n    la redacci\u00f3n que defendi\u00f3 el hoy director general de la Polic\u00eda, se\u00f1or\n    Barcia, cuando era parlamentario vasco en 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede ser razonable,\n    se\u00f1or ministro, que el Partido Socialista diga una cosa en el Parlamento\n    vasco el 2 de diciembre de 2004 y lo niegue cuando tiene la posibilidad\n    de hacerlo; resulta ciertamente una incoherencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros s\u00ed somos\n    europe\u00edstas y nos parece esencial abordar un espacio judicial, un espacio\n    de seguridad y un espacio de libertad, por tanto una cooperaci\u00f3n judicial\n    y policial en ese espacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, la cooperaci\u00f3n tiene que ser de\n    todas aquellas polic\u00edas integrales que operan en ese sistema y en ese\n    espacio com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No obstante, ya\n    he dicho reiteradamente que, sobre el principio de que la representaci\u00f3n\n    en Schengen le corresponde exclusivamente al Estado, \u00e9ste buscar\u00e1\n    f\u00f3rmulas de colaboraci\u00f3n con las polic\u00edas auton\u00f3micas y con las polic\u00edas\n    locales, como ocurre, por ejemplo, con el Sistema de Informaci\u00f3n Schengen\n    para que puedan actuar razonablemente bien en el espacio de libertad,\n    seguridad y justicia que estamos construyendo en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Inglaterra, Escocia, Pa\u00eds de Gales e Irlanda tienen una\n    sola matr\u00edcula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTRO DEL INTERIOR DE SU RECIENTE VIAJE A\n    MARRUECOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tras la primera visita a\n    Marruecos del presidente del Gobierno Rodr\u00edguez Zapatero nada m\u00e1s tomar\n    posesi\u00f3n se han sucedido multitud de visitas de ministros a dicho pa\u00eds,\n    decenas de reuniones entre ambos gobiernos para desarrollar nuevas\n    pol\u00edticas e implantar un nuevo clima de colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora he conocido que\n    tras la reuni\u00f3n de trabajo con el actual ministro del Interior, se\u00f1or\n    Sahel, fue recibido por el rey Mohamed VI, lo cual indica, parece, un\n    nuevo clima de especial atenci\u00f3n hacia usted, hacia el Gobierno y hacia\n    nuestro pa\u00eds por parte de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos se contratan nuevas redes el\u00e9ctricas entre ambos pa\u00edses,\n    se exhiben exposiciones del legado andalus\u00ed, se dedica a Espa\u00f1a la Feria\n    del Libro en Casablanca y usted, se\u00f1or ministro del Interior, acaba de\n    repetir visita a Marruecos recientemente, el pasado d\u00eda 17 de febrero,\n    con su equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora he conocido que\n    tras la reuni\u00f3n de trabajo con el actual ministro del Interior, se\u00f1or\n    Sahel, fue recibido por el rey Mohamed VI, lo cual indica, parece, un\n    nuevo clima de especial atenci\u00f3n hacia usted, hacia el Gobierno y hacia\n    nuestro pa\u00eds por parte de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto:\n    \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n y qu\u00e9 resultados puede dar a esta C\u00e1mara de su reciente\n    viaje a Marruecos y de las reuniones que ha mantenido con el equipo de\n    Interior del reino alauita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... All\u00ed vi al ministro del Interior y a Su Majestad el Rey de\n    Marruecos y all\u00ed tuve una reuni\u00f3n de trabajo con el ministro del Interior\n    y mis colaboradores, la subsecretaria del ministerio, los directores\n    generales de Polic\u00eda y Guardia Civil en reuniones sectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS MODIFICACIONES QUE SE HAN INTRODUCIDO AL\n    PROYECTO DEL AVE MADRID-VALENCIA TRAS EL ACUERDO ALCANZADO POR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS ALCALDES DE LOS AYUNTAMIENTOS DE L'HORTA SUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS MODIFICACIONES QUE SE HAN INTRODUCIDO AL\n    PROYECTO DEL AVE MADRID-VALENCIA TRAS EL ACUERDO ALCANZADO POR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS ALCALDES DE LOS AYUNTAMIENTOS DE L'HORTA SUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "fomento": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sabemos\n    que no fueron las causas t\u00e9cnicas del proyecto lo que m\u00e1s encresp\u00f3 el\n    \u00e1nimo de vecinos y vecinas de esta comarca del Pa\u00eds Valenci\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plataformas,\n    ayuntamientos y mancomunidad de empresarios, sindicatos, partidos\n    pol\u00edticos, todos han discrepado en una u otra medida con Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cerraz\u00f3n\n    del anterior Ministerio de Fomento, negando participaci\u00f3n y di\u00e1logo a los\n    ayuntamientos, ha motivado que durante cinco a\u00f1os de lucha se gastaran\n    demasiadas energ\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agradeci\u00e9ndole, se\u00f1ora ministra, y tambi\u00e9n a su departamento, el esfuerzo\n    realizado, desear\u00eda que la C\u00e1mara conociera cu\u00e1les son las modificaciones\n    que se han introducido en el proyecto AVE Madrid-Comunidad Valenciana\n    tras el acuerdo alcanzado por el Ministerio de Fomento, los alcaldes y\n    las alcaldesas de los municipios de L'Horta Sud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agradeci\u00e9ndole, se\u00f1ora ministra, y tambi\u00e9n a su departamento, el esfuerzo\n    realizado, desear\u00eda que la C\u00e1mara conociera cu\u00e1les son las modificaciones\n    que se han introducido en el proyecto AVE Madrid-Comunidad Valenciana\n    tras el acuerdo alcanzado por el Ministerio de Fomento, los alcaldes y\n    las alcaldesas de los municipios de L'Horta Sud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Ministerio de\n    Fomento realizar\u00e1 actuaciones adicionales y los alcaldes de L'Horta Sud\n    han realizado un ejercicio de responsabilidad adaptando sus propuestas\n    iniciales, con el objetivo de no introducir demoras inaceptables para la\n    puesta en servicio de esta infraestructura, sobre todo por el nivel ya de\n    ejecuci\u00f3n de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es una\n    oferta p\u00fablica en la que hemos intentado corregir algunos de los defectos\n    de las anteriores convocatorias, en primer lugar cumpliendo\n    satisfactoriamente con todos los procedimientos, ampliando el n\u00famero de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que se ponen a disposici\u00f3n de\n    los ciudadanos, ampliando la plantilla de investigadores y fortaleciendo\n    la Administraci\u00f3n General del Estado que tanto ayuda y tanto debe ayudar\n    a vertebrar nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con relaci\u00f3n a la seguridad la nueva ley determina claramente cu\u00e1les son\n    las t\u00e9cnicas acreditadas cient\u00edfica y cl\u00ednicamente que podr\u00e1n aplicarse\n    en nuestro pa\u00eds y establece que la aplicaci\u00f3n de cualquier otra requerir\u00e1\n    autorizaci\u00f3n sanitaria para su pr\u00e1ctica provisional tutelada como t\u00e9cnica\n    experimental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo diciendo que este borrador, que ha recibido ya el informe\n    favorable de la Comisi\u00f3n Nacional de Reproducci\u00f3n Asistida, ser\u00e1 debatido\n    en las pr\u00f3ximas semanas para buscar el m\u00e1s amplio consenso pol\u00edtico y\n    social con todos los sectores interesados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Su\n    se\u00f1or\u00eda conocer\u00e1 que cuando las autoridades locales, incluso la\n    Generalitat catalana durante la legislatura anterior, en 2003, se\n    dirigieron al ministerio competente, en aquel momento el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, la Direcci\u00f3n de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica y Minas, les\n    ofreci\u00f3 una respuesta que yo no voy a reproducir aqu\u00ed para no hablar m\u00e1s\n    de la baja consideraci\u00f3n que el Gobierno del Partido Popular daba a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, como Gobierno de Espa\u00f1a y como Ministerio de Vivienda, aun\n    sabiendo que no tenemos ninguna responsabilidad en este asunto, somos\n    especialmente sensibles a los problemas de los ciudadanos, sobre todo\n    cuando se trata de una necesidad vital como es la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 comprometido con todos los ciudadanos\n    en cuanto a las necesidades de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted sabe tambi\u00e9n que los problemas que se\n    ocasionan en este barrio eran conocidos con anterioridad a la\n    construcci\u00f3n de las viviendas que est\u00e1n afectadas en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a y especialmente el Ministerio de Vivienda\n    va a colaborar con la Generalitat catalana y con el Ayuntamiento de\n    Sallent, de la misma forma que lo estamos haciendo en muchas zonas no\n    solo de Catalu\u00f1a sino de toda Espa\u00f1a, en lo que se refiere a la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas y edificios\n    y a la remodelaci\u00f3n y regeneraci\u00f3n de barrios, con el objetivo siempre de\n    dotar de mejores viviendas, en un entorno m\u00e1s habitable de las ciudades,\n    a aquellos barrios que hayan tenido problemas de habitabilidad o tengan\n    problemas estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a y especialmente el Ministerio de Vivienda\n    va a colaborar con la Generalitat catalana y con el Ayuntamiento de\n    Sallent, de la misma forma que lo estamos haciendo en muchas zonas no\n    solo de Catalu\u00f1a sino de toda Espa\u00f1a, en lo que se refiere a la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas y edificios\n    y a la remodelaci\u00f3n y regeneraci\u00f3n de barrios, con el objetivo siempre de\n    dotar de mejores viviendas, en un entorno m\u00e1s habitable de las ciudades,\n    a aquellos barrios que hayan tenido problemas de habitabilidad o tengan\n    problemas estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la Generalitat tambi\u00e9n ha propuesto la construcci\u00f3n de un nuevo\n    barrio con varios centenares de viviendas protegidas, que van a\n    garantizar el realojamiento de todas estas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... M\u00e1s all\u00e1 de preocuparnos del \u00e1mbito competencial y\n    teniendo en cuenta que el Gobierno central no tiene ninguna\n    responsabilidad, como ministra de Vivienda s\u00ed le puedo decir que mi\n    objetivo es colaborar con el resto de las administraciones p\u00fablicas en la\n    soluci\u00f3n de ese grave problema que ha sensibilizado a toda la ciudadan\u00eda\n    y no le quepa la menor duda de que al Gobierno y a esta ministra de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a ha mostrado siempre sensibilidad hacia los\n    problemas de los ciudadanos y muy especialmente en el caso de situaciones\n    como el barrio de El Carmel de Barcelona, donde los vecinos, las familias\n    han tenido que abandonar sus hogares, sus viviendas, ocasionando no solo\n    la p\u00e9rdida de bienes, sino adem\u00e1s el desarraigo de muchos ciudadanos de\n    su n\u00facleo familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Primero, conceder una\n    ayuda de 10.000 euros a cada familia que pierda totalmente su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, otorgar una ayuda de 1.500 euros a\n    cada familia que, por haber perdido totalmente su vivienda, haya perdido\n    igualmente sus enseres personales y dom\u00e9sticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, conceder una\n    ayuda de 6.000 euros a cada familia que deba desalojar temporalmente su\n    vivienda por haber sufrido en ella da\u00f1os estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00faltimo lugar,\n    ampliar el vigente convenio de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de\n    Vivienda y la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a para la remodelaci\u00f3n de\n    barrios de Barcelona por un importe de 16 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EN SUELO P\u00daBLICO PERTENECIENTES A OTROS MINISTERIOS HA\n    PUESTO EN MARCHA EL MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EN SUELO P\u00daBLICO PERTENECIENTES A OTROS MINISTERIOS HA\n    PUESTO EN MARCHA EL MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [11, 12], "vivienda protegida": [13, 14], "suelo": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "pol\u00edtico": [17], "suelo p\u00fablico": [15, 16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde el primer momento el Gobierno al que usted\n    pertenece, a diferencia del anterior Gobierno del Partido Popular -dada\n    la conducta que ha manifestado la se\u00f1ora diputada que me ha precedido en\n    el uso de la palabra-, ha venido considerando la pol\u00edtica de suelo y\n    vivienda como una pol\u00edtica de Estado y a ello corresponde la creaci\u00f3n del\n    propio Ministerio de Vivienda del que usted es titular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con frecuencia se ha venido relacionando la carest\u00eda\n    de la vivienda con la escasez de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se requiere una ordenaci\u00f3n\n    urban\u00edstica realista, una eficaz gesti\u00f3n\n    con participaci\u00f3n de la iniciativa privada, con transparencia y seguridad\n    jur\u00eddica y, ante todo, dinamizar la gesti\u00f3n de los suelos p\u00fablicos\n    patrimoniales para ponerlos al servicio de los intereses generales y en\n    particular de la pol\u00edtica de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo\n    ha hecho la Administraci\u00f3n General del Estado en el ejercicio de la suya,\n    asumiendo en esta legislatura el compromiso de dedicar los suelos\n    vacantes o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente a la\n    vivienda protegida, en lugar de primar siempre y a ultranza los intereses\n    financieros, como se vino realizando por el Gobierno del Partido Popular\n    durante los \u00faltimos ocho a\u00f1os, con las consecuencias especulativas de\n    todos conocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, \u00bfpodr\u00eda la se\u00f1ora ministra informar sobre qu\u00e9 actuaciones\n    en suelo p\u00fablico perteneciente a otros ministerios ha puesto en marcha el\n    Ministerio de la Vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde el primer momento el Gobierno al que usted\n    pertenece, a diferencia del anterior Gobierno del Partido Popular -dada\n    la conducta que ha manifestado la se\u00f1ora diputada que me ha precedido en\n    el uso de la palabra-, ha venido considerando la pol\u00edtica de suelo y\n    vivienda como una pol\u00edtica de Estado y a ello corresponde la creaci\u00f3n del\n    propio Ministerio de Vivienda del que usted es titular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con frecuencia se ha venido relacionando la carest\u00eda\n    de la vivienda con la escasez de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto, no obstante, es que el\n    enorme incremento de la contrucci\u00f3n anual de viviendas -de 250.000 a m\u00e1s\n    de 600.000 en el presente ejercicio- no hubiera sido posible sin la\n    suficiente disponibilidad de suelo urbanizable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que requiere el\n    mercado inmobiliario no es la disponibilidad de tanto suelo clasificado y\n    calificado como se pueda, sino asegurar que esa disponibilidad de suelo,\n    efectivamente urbanizado, pueda atender en todo momento las demandas\n    sociales y no, como ha venido ocurriendo hasta la fecha, con grandes y\n    graves escalas de especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el presidente, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, en el\n    debate de investidura asumi\u00f3 el compromiso pol\u00edtico de afrontar de forma\n    decidida este grave problema con el que conviven millones de familias\n    espa\u00f1olas, comprometi\u00e9ndose a combatir, entre otras causas, la\n    especulaci\u00f3n de suelo como elemento fundamental del alto coste de las\n    viviendas y poniendo en juego a tal fin la bolsa de suelo p\u00fablico en\n    poder de las administraciones y, en particular, de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, \u00bfpodr\u00eda la se\u00f1ora ministra informar sobre qu\u00e9 actuaciones\n    en suelo p\u00fablico perteneciente a otros ministerios ha puesto en marcha el\n    Ministerio de la Vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto, no obstante, es que el\n    enorme incremento de la contrucci\u00f3n anual de viviendas -de 250.000 a m\u00e1s\n    de 600.000 en el presente ejercicio- no hubiera sido posible sin la\n    suficiente disponibilidad de suelo urbanizable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el presidente, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, en el\n    debate de investidura asumi\u00f3 el compromiso pol\u00edtico de afrontar de forma\n    decidida este grave problema con el que conviven millones de familias\n    espa\u00f1olas, comprometi\u00e9ndose a combatir, entre otras causas, la\n    especulaci\u00f3n de suelo como elemento fundamental del alto coste de las\n    viviendas y poniendo en juego a tal fin la bolsa de suelo p\u00fablico en\n    poder de las administraciones y, en particular, de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se requiere una ordenaci\u00f3n\n    urban\u00edstica realista, una eficaz gesti\u00f3n\n    con participaci\u00f3n de la iniciativa privada, con transparencia y seguridad\n    jur\u00eddica y, ante todo, dinamizar la gesti\u00f3n de los suelos p\u00fablicos\n    patrimoniales para ponerlos al servicio de los intereses generales y en\n    particular de la pol\u00edtica de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo\n    ha hecho la Administraci\u00f3n General del Estado en el ejercicio de la suya,\n    asumiendo en esta legislatura el compromiso de dedicar los suelos\n    vacantes o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente a la\n    vivienda protegida, en lugar de primar siempre y a ultranza los intereses\n    financieros, como se vino realizando por el Gobierno del Partido Popular\n    durante los \u00faltimos ocho a\u00f1os, con las consecuencias especulativas de\n    todos conocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el presidente, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, en el\n    debate de investidura asumi\u00f3 el compromiso pol\u00edtico de afrontar de forma\n    decidida este grave problema con el que conviven millones de familias\n    espa\u00f1olas, comprometi\u00e9ndose a combatir, entre otras causas, la\n    especulaci\u00f3n de suelo como elemento fundamental del alto coste de las\n    viviendas y poniendo en juego a tal fin la bolsa de suelo p\u00fablico en\n    poder de las administraciones y, en particular, de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, \u00bfpodr\u00eda la se\u00f1ora ministra informar sobre qu\u00e9 actuaciones\n    en suelo p\u00fablico perteneciente a otros ministerios ha puesto en marcha el\n    Ministerio de la Vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el presidente, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, en el\n    debate de investidura asumi\u00f3 el compromiso pol\u00edtico de afrontar de forma\n    decidida este grave problema con el que conviven millones de familias\n    espa\u00f1olas, comprometi\u00e9ndose a combatir, entre otras causas, la\n    especulaci\u00f3n de suelo como elemento fundamental del alto coste de las\n    viviendas y poniendo en juego a tal fin la bolsa de suelo p\u00fablico en\n    poder de las administraciones y, en particular, de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [11, 12, 13], "vivienda protegida": [14, 15, 16, 17], "suelo": [6, 7, 8, 9, 10], "madrid": [21], "pol\u00edtico": [20], "suelo p\u00fablico": [18, 19]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, es cierto, como dice, que la pol\u00edtica de vivienda y suelo\n    es ahora una pol\u00edtica de Estado y que la pol\u00edtica del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de gesti\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado no solo para\n    dotaciones y equipamientos, sino principalmente para vivienda protegida,\n    est\u00e1 plasmada, entre otros instrumentos normativos, por ejemplo, en el\n    Plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo que se aprob\u00f3 el\n    verano pasado y que, adem\u00e1s, es una pol\u00edtica que estamos llevando a cabo\n    utilizando los mecanismos de coordinaci\u00f3n y de colaboraci\u00f3n necesarios\n    con todos los departamentos y con todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    pol\u00edtica est\u00e1 obteniendo unos resultados muy notables en cuanto a la\n    movilizaci\u00f3n de importante superficie, patrimonio del Estado, con destino\n    preferentemente a la construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mencionarle\n    algunas actuaciones concretas, podr\u00eda hablar, en cuanto a la movilizaci\u00f3n\n    o liberaci\u00f3n de bolsas de suelo del Estado para vivienda protegida, de la\n    que se est\u00e1 desarrollando en el \u00e1mbito de Garellano, en Bilbao, donde hay\n    un componente significativo de vivienda protegida, elevado de un 20 a un\n    40 por ciento, y que ha hecho que se inicie el procedimiento de\n    modificaci\u00f3n del Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar le podr\u00eda hablar de los 250.000 metros cuadrados en el n\u00facleo\n    urbano de Guadalajara, en el Fuerte de San Francisco, para la promoci\u00f3n\n    de 1.004 viviendas, todas de protecci\u00f3n p\u00fablica, que ha sido enajenado\n    recientemente a un precio pol\u00edtico por el Consejo de Ministros, y ya se\n    ha firmado con el Ministerio de Defensa, con el Ministerio de Vivienda,\n    con el Ayuntamiento y la Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha el\n    correspondiente convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en Valdesparteras, suelo\n    p\u00fablico tambi\u00e9n, enajenado a la Empresa P\u00fablica de Suelo y Vivienda de\n    Arag\u00f3n para 1.404 viviendas protegidas, cuyas escrituras se han firmado\n    recientemente en el a\u00f1o 2004, adem\u00e1s de otras 10.000 viviendas tambi\u00e9n en\n    Valdesparteras (Zaragoza), en suelo p\u00fablico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar\n    podr\u00eda mencionar el Puerto Exterior de A Coru\u00f1a, donde el porcentaje de\n    vivienda protegida ha pasado 20 por ciento al 50 por ciento y supone\n    suelo para 1.700 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, es cierto, como dice, que la pol\u00edtica de vivienda y suelo\n    es ahora una pol\u00edtica de Estado y que la pol\u00edtica del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de gesti\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado no solo para\n    dotaciones y equipamientos, sino principalmente para vivienda protegida,\n    est\u00e1 plasmada, entre otros instrumentos normativos, por ejemplo, en el\n    Plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo que se aprob\u00f3 el\n    verano pasado y que, adem\u00e1s, es una pol\u00edtica que estamos llevando a cabo\n    utilizando los mecanismos de coordinaci\u00f3n y de colaboraci\u00f3n necesarios\n    con todos los departamentos y con todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mencionarle\n    algunas actuaciones concretas, podr\u00eda hablar, en cuanto a la movilizaci\u00f3n\n    o liberaci\u00f3n de bolsas de suelo del Estado para vivienda protegida, de la\n    que se est\u00e1 desarrollando en el \u00e1mbito de Garellano, en Bilbao, donde hay\n    un componente significativo de vivienda protegida, elevado de un 20 a un\n    40 por ciento, y que ha hecho que se inicie el procedimiento de\n    modificaci\u00f3n del Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en Valdesparteras, suelo\n    p\u00fablico tambi\u00e9n, enajenado a la Empresa P\u00fablica de Suelo y Vivienda de\n    Arag\u00f3n para 1.404 viviendas protegidas, cuyas escrituras se han firmado\n    recientemente en el a\u00f1o 2004, adem\u00e1s de otras 10.000 viviendas tambi\u00e9n en\n    Valdesparteras (Zaragoza), en suelo p\u00fablico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar\n    podr\u00eda mencionar el Puerto Exterior de A Coru\u00f1a, donde el porcentaje de\n    vivienda protegida ha pasado 20 por ciento al 50 por ciento y supone\n    suelo para 1.700 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le podr\u00eda hablar de la operaci\u00f3n\n    Campamento, de Madrid, donde en una primera fase, de un total de la\n    operaci\u00f3n de 9 millones de metros cuadrados de suelo del Gobierno\n    central, se... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar le podr\u00eda hablar de los 250.000 metros cuadrados en el n\u00facleo\n    urbano de Guadalajara, en el Fuerte de San Francisco, para la promoci\u00f3n\n    de 1.004 viviendas, todas de protecci\u00f3n p\u00fablica, que ha sido enajenado\n    recientemente a un precio pol\u00edtico por el Consejo de Ministros, y ya se\n    ha firmado con el Ministerio de Defensa, con el Ministerio de Vivienda,\n    con el Ayuntamiento y la Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha el\n    correspondiente convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en Valdesparteras, suelo\n    p\u00fablico tambi\u00e9n, enajenado a la Empresa P\u00fablica de Suelo y Vivienda de\n    Arag\u00f3n para 1.404 viviendas protegidas, cuyas escrituras se han firmado\n    recientemente en el a\u00f1o 2004, adem\u00e1s de otras 10.000 viviendas tambi\u00e9n en\n    Valdesparteras (Zaragoza), en suelo p\u00fablico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar\n    podr\u00eda mencionar el Puerto Exterior de A Coru\u00f1a, donde el porcentaje de\n    vivienda protegida ha pasado 20 por ciento al 50 por ciento y supone\n    suelo para 1.700 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, es cierto, como dice, que la pol\u00edtica de vivienda y suelo\n    es ahora una pol\u00edtica de Estado y que la pol\u00edtica del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de gesti\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado no solo para\n    dotaciones y equipamientos, sino principalmente para vivienda protegida,\n    est\u00e1 plasmada, entre otros instrumentos normativos, por ejemplo, en el\n    Plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo que se aprob\u00f3 el\n    verano pasado y que, adem\u00e1s, es una pol\u00edtica que estamos llevando a cabo\n    utilizando los mecanismos de coordinaci\u00f3n y de colaboraci\u00f3n necesarios\n    con todos los departamentos y con todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    pol\u00edtica est\u00e1 obteniendo unos resultados muy notables en cuanto a la\n    movilizaci\u00f3n de importante superficie, patrimonio del Estado, con destino\n    preferentemente a la construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mencionarle\n    algunas actuaciones concretas, podr\u00eda hablar, en cuanto a la movilizaci\u00f3n\n    o liberaci\u00f3n de bolsas de suelo del Estado para vivienda protegida, de la\n    que se est\u00e1 desarrollando en el \u00e1mbito de Garellano, en Bilbao, donde hay\n    un componente significativo de vivienda protegida, elevado de un 20 a un\n    40 por ciento, y que ha hecho que se inicie el procedimiento de\n    modificaci\u00f3n del Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar\n    podr\u00eda mencionar el Puerto Exterior de A Coru\u00f1a, donde el porcentaje de\n    vivienda protegida ha pasado 20 por ciento al 50 por ciento y supone\n    suelo para 1.700 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, es cierto, como dice, que la pol\u00edtica de vivienda y suelo\n    es ahora una pol\u00edtica de Estado y que la pol\u00edtica del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de gesti\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado no solo para\n    dotaciones y equipamientos, sino principalmente para vivienda protegida,\n    est\u00e1 plasmada, entre otros instrumentos normativos, por ejemplo, en el\n    Plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo que se aprob\u00f3 el\n    verano pasado y que, adem\u00e1s, es una pol\u00edtica que estamos llevando a cabo\n    utilizando los mecanismos de coordinaci\u00f3n y de colaboraci\u00f3n necesarios\n    con todos los departamentos y con todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en Valdesparteras, suelo\n    p\u00fablico tambi\u00e9n, enajenado a la Empresa P\u00fablica de Suelo y Vivienda de\n    Arag\u00f3n para 1.404 viviendas protegidas, cuyas escrituras se han firmado\n    recientemente en el a\u00f1o 2004, adem\u00e1s de otras 10.000 viviendas tambi\u00e9n en\n    Valdesparteras (Zaragoza), en suelo p\u00fablico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar le podr\u00eda hablar de los 250.000 metros cuadrados en el n\u00facleo\n    urbano de Guadalajara, en el Fuerte de San Francisco, para la promoci\u00f3n\n    de 1.004 viviendas, todas de protecci\u00f3n p\u00fablica, que ha sido enajenado\n    recientemente a un precio pol\u00edtico por el Consejo de Ministros, y ya se\n    ha firmado con el Ministerio de Defensa, con el Ministerio de Vivienda,\n    con el Ayuntamiento y la Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha el\n    correspondiente convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le podr\u00eda hablar de la operaci\u00f3n\n    Campamento, de Madrid, donde en una primera fase, de un total de la\n    operaci\u00f3n de 9 millones de metros cuadrados de suelo del Gobierno\n    central, se... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PROCESO DE ELABORACI\u00d3N DEL NUEVO PLAN DE VIVIENDA EST\u00c1 SIGUIENDO EL\n    DEPARTAMENTO PARA QUE RESPONDA A LAS NECESIDADES ACTUALES DE LOS\n    CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [9], "espa\u00f1oles": [10], "suelo": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el fracaso de la pol\u00edtica de vivienda y suelo fue uno de\n    los aspectos m\u00e1s apreciables en los distintos gobiernos del Partido\n    Popular, todo ello a pesar de la elevad\u00edsima oferta de viviendas nuevas\n    que se ocasion\u00f3 en el periodo de 1998 a 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que un precio\n    de la vivienda que ha crecido en los \u00faltimos a\u00f1os cinco veces m\u00e1s que los\n    salarios dificulta seriamente el acceso a la vivienda a las familias con\n    menos ingresos, retrasa la emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes y merma\n    considerablemente la capacidad\n    adquisitiva de los espa\u00f1oles y su capacidad de ahorro, as\u00ed como aumenta,\n    l\u00f3gicamente, su nivel de endeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la vivienda\n    protegida ha sufrido una imparable ca\u00edda propiciada por la inacci\u00f3n de\n    los gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el Partido Socialista ya hab\u00eda\n    incluido en su programa electoral, entre otros, el compromiso de elaborar\n    un plan de vivienda que estableciera ayudas para el alquiler de vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial y de vivienda usada a precio asequible, para la\n    adquisici\u00f3n y urbanizaci\u00f3n de suelo para vivienda de protecci\u00f3n oficial,\n    y para la rehabilitaci\u00f3n de vivienda y de \u00e1reas urbanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente\n    del Gobierno se refiri\u00f3 expresamente a la elaboraci\u00f3n de este plan en su\n    discurso de investidura, que dise\u00f1ar\u00eda el nuevo Ministerio de Vivienda y\n    que estar\u00eda concertado con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nuestro grupo,\n    se\u00f1ora ministra, es importante este elemento de consenso y creemos que no\n    solo debe extenderse a las comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n a otros\n    agentes sociales y entidades que conocen la problem\u00e1tica de la vivienda y\n    que pueden ayudar al Gobierno a solucionarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1ora ministra, pretende conocer cu\u00e1l est\u00e1 siendo el proceso\n    de elaboraci\u00f3n de este Plan de Vivienda, c\u00f3mo se est\u00e1 realizando y con\n    qui\u00e9n se est\u00e1 contando para su elaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el fracaso de la pol\u00edtica de vivienda y suelo fue uno de\n    los aspectos m\u00e1s apreciables en los distintos gobiernos del Partido\n    Popular, todo ello a pesar de la elevad\u00edsima oferta de viviendas nuevas\n    que se ocasion\u00f3 en el periodo de 1998 a 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el Partido Socialista ya hab\u00eda\n    incluido en su programa electoral, entre otros, el compromiso de elaborar\n    un plan de vivienda que estableciera ayudas para el alquiler de vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial y de vivienda usada a precio asequible, para la\n    adquisici\u00f3n y urbanizaci\u00f3n de suelo para vivienda de protecci\u00f3n oficial,\n    y para la rehabilitaci\u00f3n de vivienda y de \u00e1reas urbanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el fracaso de la pol\u00edtica de vivienda y suelo fue uno de\n    los aspectos m\u00e1s apreciables en los distintos gobiernos del Partido\n    Popular, todo ello a pesar de la elevad\u00edsima oferta de viviendas nuevas\n    que se ocasion\u00f3 en el periodo de 1998 a 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que un precio\n    de la vivienda que ha crecido en los \u00faltimos a\u00f1os cinco veces m\u00e1s que los\n    salarios dificulta seriamente el acceso a la vivienda a las familias con\n    menos ingresos, retrasa la emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes y merma\n    considerablemente la capacidad\n    adquisitiva de los espa\u00f1oles y su capacidad de ahorro, as\u00ed como aumenta,\n    l\u00f3gicamente, su nivel de endeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el nuevo Plan de Vivienda llevar\u00e1 el sello de la\n    participaci\u00f3n ciudadana, como no pod\u00eda ser de otra forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero\n    reiterar de nuevo que para el Gobierno de Espa\u00f1a la pol\u00edtica de vivienda\n    es ahora una pol\u00edtica de Estado y que los ciudadanos, por fin, despu\u00e9s de\n    ocho a\u00f1os de ausencia de estas pol\u00edticas, tienen un Ministerio de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este es un plan que nace de la participaci\u00f3n\n    ciudadana y que no solamente se va a limitar a dar la palabra a los\n    ciudadanos en el per\u00edodo de informaci\u00f3n p\u00fablica una vez elaborado el\n    plan; es decir, estamos trabajando por los ciudadanos que no pueden\n    acceder a la vivienda, pero tambi\u00e9n estamos contando con ellos para\n    dise\u00f1ar el Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de una participaci\u00f3n innovadora, no solo como proceso tecnol\u00f3gico,\n    sino porque permite que todos los participantes en el Plan de Vivienda\n    est\u00e9n directamente conectados entre s\u00ed y, adem\u00e1s, con el propio\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se trata de\n    m\u00e1s de 53 agentes aportando propuestas para la nueva pol\u00edtica de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo transcurrido de elaboraci\u00f3n del Plan de Vivienda\n    se puede decir que m\u00e1s del 70 por ciento de todos estos agentes han\n    aportado sus sugerencias y sus propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "madrid": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Han o\u00eddo sus declaraciones, poco claras en mi humilde opini\u00f3n, y\n    han o\u00eddo al se\u00f1or Simancas, cuesti\u00f3n que es de agradecer, que nos parece\n    muy bien, pero que no es el responsable pol\u00edtico que debe hacer frente a\n    la situaci\u00f3n de los trabajadores de la Comisi\u00f3n del Mercado de las\n    Telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, usted se re\u00fane con\n    el se\u00f1or Simancas, secretario general de la Agrupaci\u00f3n Socialista\n    Madrile\u00f1a y responsable del Grupo Parlamentario del Partido Socialista en\n    la Asamblea de Madrid, que el d\u00eda 9 de febrero hace unas declaraciones en\n    las que dice que las reivindicaciones justas de los trabajadores ser\u00e1n\n    satisfechas y ninguno ser\u00e1 forzosamente trasladado a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Industria recolocar\u00e1 a los que decidan quedarse en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un d\u00eda antes, el 8 de febrero, el Partido Socialista e Izquierda Unida en\n    la Asamblea de Madrid defienden unas enmiendas a una propuesta del\n    Partido Popular en la que ambas fuerzas, ambos grupos parlamentarios,\n    plantean la posibilidad de mantener una estructura de la Comisi\u00f3n del\n    Mercado de Telecomunicaciones en la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Otra cosa es que el organismo\n    recurra a alguna de las opciones ofrecidas por el Gobierno, a las que me\n    referir\u00e9 posteriormente\n    Otra decisi\u00f3n del Consejo ha podido tambi\u00e9n incrementar la incertidumbre\n    de los trabajadores: me refiero al acuerdo adoptado para mantener en\n    Madrid una subsede del organismo, en clara contradicci\u00f3n\n    con la resoluci\u00f3n que adopt\u00f3 esta C\u00e1mara en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "vasco": [0, 1], "agencia": [7], "parlamento vasco": [3, 4], "pol\u00edtico": [6], "cooperaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos observado, a lo largo de estas actuaciones que he citado\n    antes, c\u00f3mo el Parlamento vasco se ha interesado por conocer si realmente\n    se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos ocasiones, en\n    el mes de enero y el 21 de julio de 2004, el Parlamento vasco ha hecho\n    dos peticiones para conocer la realidad, veracidad o certeza de los\n    hechos que se estaban publicando, y en ning\u00fan caso les ha sido\n    transmitida informaci\u00f3n alguna, bien porque se ha considerado una\n    incompetencia o bien porque, tras un debate en el Parlamento vasco y la\n    aprobaci\u00f3n de un acuerdo en el que se condenaban las pr\u00e1cticas de\n    seguimiento y se exig\u00eda al Gobierno que se le informara sobre este tema,\n    el director del Centro Nacional de Inteligencia no ha dicho que no fuera\n    verdad, ha dicho que era informaci\u00f3n reservada; ni tan siquiera ha dicho\n    que no tuvieran fundamento las informaciones recibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un espacio de\n    seguridad, justicia y libertad es deseable aqu\u00ed, es deseable en la Uni\u00f3n\n    Europea y es deseable a nivel mundial, y eso requiere un binomio\n    equilibrado entre seguridad y libertad, es decir, tenemos que intentar\n    buscar la m\u00e1xima seguridad para evitar que haya vulneraci\u00f3n de derechos\n    fundamentales de personas, especialmente los m\u00e1s importantes (vida,\n    integridad f\u00edsica y otros), pero tambi\u00e9n tenemos que buscar que esa\n    seguridad no vulnere derechos y libertades fundamentales de otras\n    personas, es decir, la b\u00fasqueda de la m\u00e1xima seguridad buscando la m\u00e1xima\n    expresi\u00f3n de respeto a los derechos y libertades fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos observado, a lo largo de estas actuaciones que he citado\n    antes, c\u00f3mo el Parlamento vasco se ha interesado por conocer si realmente\n    se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos ocasiones, en\n    el mes de enero y el 21 de julio de 2004, el Parlamento vasco ha hecho\n    dos peticiones para conocer la realidad, veracidad o certeza de los\n    hechos que se estaban publicando, y en ning\u00fan caso les ha sido\n    transmitida informaci\u00f3n alguna, bien porque se ha considerado una\n    incompetencia o bien porque, tras un debate en el Parlamento vasco y la\n    aprobaci\u00f3n de un acuerdo en el que se condenaban las pr\u00e1cticas de\n    seguimiento y se exig\u00eda al Gobierno que se le informara sobre este tema,\n    el director del Centro Nacional de Inteligencia no ha dicho que no fuera\n    verdad, ha dicho que era informaci\u00f3n reservada; ni tan siquiera ha dicho\n    que no tuvieran fundamento las informaciones recibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el punto donde voy a incardinar\n    nuestra reflexi\u00f3n, tratando en esa b\u00fasqueda de seguridad de obtener la\n    mayor eficacia, la mayor modernizaci\u00f3n, la mayor preparaci\u00f3n de las\n    personas que intervienen en la b\u00fasqueda de seguridad, la mayor\n    cooperaci\u00f3n internacional, la mayor informaci\u00f3n y la contrabalanza del\n    mayor control parlamentario judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no lo voy a decir por lo\n    pasado, porque hemos comprobado que precisamente en el pasado -en ese\n    caso el CSID- no han sido las mejores actuaciones: las escuchas ilegales,\n    el espionaje pol\u00edtico que, por cierto, siguen latentes -esta semana\n    seguimos teniendo un juicio sobre esta cuesti\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un tema fundamental para el\n    Parlamento Europeo, que ya de por s\u00ed est\u00e1 intentando buscar la\n    posibilidad de que exista una agencia que permita comprobar, a nivel\n    europeo, si los derechos y libertades fundamentales son suficientemente\n    respetadas en esas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "parlamento vasco": [5, 6, 7], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [8, 9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Un juez de\n    Bayona, que no es espa\u00f1ol, ya lo detuvo en 1983; un juez de Hendaya,\n    franc\u00e9s, en 1987; se fue a la c\u00e1rcel de Herrera de la Mancha por\n    secuestrador con seis a\u00f1os de condena; en 2002 le vuelve a detener la\n    polic\u00eda francesa, por no citar a la espa\u00f1ola, y en 2004 el Tribunal\n    Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco le ha condenado a quince meses por\n    justificar la actividad terrorista de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No van bien las cosas cuando se requiere -suavemente en el tono, he de\n    reconocerlo- que el Parlamento vasco ha pedido documentos y no se le han\n    facilitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le dir\u00eda que el Parlamento vasco debe estar tranquilo por\n    lo que el CNI hace y quiz\u00e1 debiera estar intranquilo porque cuando un\n    delincuente no arrepentido es diputado las cosas no van bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser diputado, concejal o alcalde, e incluso presidir la Comisi\u00f3n de\n    Derechos Humanos en el Parlamento vasco, como ha ocurrido, no es garant\u00eda\n    de ser honrado, ni siquiera lo es de no ser un asesino, como lo ha sido\n    alguno que la ha presidido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un juez de\n    Bayona, que no es espa\u00f1ol, ya lo detuvo en 1983; un juez de Hendaya,\n    franc\u00e9s, en 1987; se fue a la c\u00e1rcel de Herrera de la Mancha por\n    secuestrador con seis a\u00f1os de condena; en 2002 le vuelve a detener la\n    polic\u00eda francesa, por no citar a la espa\u00f1ola, y en 2004 el Tribunal\n    Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco le ha condenado a quince meses por\n    justificar la actividad terrorista de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No van bien las cosas cuando se requiere -suavemente en el tono, he de\n    reconocerlo- que el Parlamento vasco ha pedido documentos y no se le han\n    facilitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le dir\u00eda que el Parlamento vasco debe estar tranquilo por\n    lo que el CNI hace y quiz\u00e1 debiera estar intranquilo porque cuando un\n    delincuente no arrepentido es diputado las cosas no van bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser diputado, concejal o alcalde, e incluso presidir la Comisi\u00f3n de\n    Derechos Humanos en el Parlamento vasco, como ha ocurrido, no es garant\u00eda\n    de ser honrado, ni siquiera lo es de no ser un asesino, como lo ha sido\n    alguno que la ha presidido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deben saber, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, que somos un pa\u00eds excepcional y casi \u00fanico en el garantismo en\n    cuanto a esta medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un juez de\n    Bayona, que no es espa\u00f1ol, ya lo detuvo en 1983; un juez de Hendaya,\n    franc\u00e9s, en 1987; se fue a la c\u00e1rcel de Herrera de la Mancha por\n    secuestrador con seis a\u00f1os de condena; en 2002 le vuelve a detener la\n    polic\u00eda francesa, por no citar a la espa\u00f1ola, y en 2004 el Tribunal\n    Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco le ha condenado a quince meses por\n    justificar la actividad terrorista de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"parlamento vasco": [3], "vasco": [0, 1], "suelo": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Qu\u00e9 casualidad, yo s\u00f3lo he citado a dos personas\n    con nombre y apellidos y los dos son miembros electos de parlamentos, uno\n    es parlamentario del Parlamento de Catalu\u00f1a, el se\u00f1or Carod Rovira, al\n    que s\u00ed he citado, y el otro es el lehendakari del Gobierno Vasco, que\n    tambi\u00e9n es parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta interpelaci\u00f3n ha\n    servido para desmentir esos tres hechos, o al menos dos, me alegro, pero\n    lo cierto y verdad es que el director del Centro Nacional de\n    Inteligencia, en contestaci\u00f3n a un oficio de la Mesa del Parlamento\n    Vasco, ni tan siquiera dijo en ning\u00fan momento que no ten\u00eda fundamento la\n    noticia, que no era veraz y que, por tanto, no hab\u00eda nada m\u00e1s que\n    discutir o explicar, simplemente no dijo que no ten\u00eda fundamento, que no\n    era veraz, no lo desminti\u00f3 -la carta tambi\u00e9n se la traer\u00e9-, lo que dice\n    el director del Centro Nacional de Inteligencia al Parlamento Vasco es\n    que es informaci\u00f3n reservada, no que no sea verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a tratar de traer el \"Diario de Sesiones\" para que vea usted\n    exactamente c\u00f3mo particip\u00e9 y defend\u00ed mi enmienda; quienes me conocen en\n    esta C\u00e1mara saben que suelo ser bastante fiel a mis compromisos\n    parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta interpelaci\u00f3n ha\n    servido para desmentir esos tres hechos, o al menos dos, me alegro, pero\n    lo cierto y verdad es que el director del Centro Nacional de\n    Inteligencia, en contestaci\u00f3n a un oficio de la Mesa del Parlamento\n    Vasco, ni tan siquiera dijo en ning\u00fan momento que no ten\u00eda fundamento la\n    noticia, que no era veraz y que, por tanto, no hab\u00eda nada m\u00e1s que\n    discutir o explicar, simplemente no dijo que no ten\u00eda fundamento, que no\n    era veraz, no lo desminti\u00f3 -la carta tambi\u00e9n se la traer\u00e9-, lo que dice\n    el director del Centro Nacional de Inteligencia al Parlamento Vasco es\n    que es informaci\u00f3n reservada, no que no sea verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"parlamento vasco": [2], "vasco": [0, 1], "espa\u00f1oles": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya sabe usted que abundan, incluso en el\n    Parlamento Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me agradar\u00eda tambi\u00e9n que hubiera\n    modificaciones normativas en esa direcci\u00f3n y que viniesen con la fuerza\n    de quien es diputada o senadora por el Pa\u00eds Vasco, por alguna de sus\n    circunscripciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe usted que abundan, incluso en el\n    Parlamento Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me agradar\u00eda tambi\u00e9n que hubiera\n    modificaciones normativas en esa direcci\u00f3n y que viniesen con la fuerza\n    de quien es diputada o senadora por el Pa\u00eds Vasco, por alguna de sus\n    circunscripciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a\n    Dios y gracias al trabajo de los espa\u00f1oles, hoy el \u00fanico peligro para la\n    libertad son los terroristas, sus c\u00f3mplices y sus encubridores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "interior": [7], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya no le digo que le est\u00e9n reclamando\n    que no hagan vuelos nocturnos sin haber avisado a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, solamente le estoy diciendo que adem\u00e1s de eso, de reclamarle\n    sentido com\u00fan, le reclaman coordinaci\u00f3n, que todav\u00eda no la han puesto en\n    marcha, y le reclaman financiaci\u00f3n para poder abordar las pol\u00edticas de\n    inmigraci\u00f3n; las pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n que deber\u00edan de llevarse a cabo\n    y que ustedes todav\u00eda no han consensuado con los ayuntamientos, ni en\n    materia de sanidad, ni en materia de educaci\u00f3n, ni en pol\u00edticas sociales,\n    ni en pol\u00edtica de vivienda, no han hecho ninguna de esas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el CIS hace su encuesta en el mes de marzo y los ciudadanos valoran\n    la inmigraci\u00f3n no como un problema importante, sino que lo sit\u00faan en el\n    octavo lugar, y ayer se hace p\u00fablica la encuesta de Andaluc\u00eda y vemos que\n    los ciudadanos andaluces (le tengo que decir, porque vivo all\u00ed, que en\n    ning\u00fan caso rechazan la inmigraci\u00f3n como tal, sino que rechazan la\n    pol\u00edtica que se est\u00e1 llevando a cabo) asumen que la inmigraci\u00f3n es el\n    segundo problema en importancia, por delante de la vivienda, de la\n    delincuencia o de la droga, \u00bfusted cree que esa es una buena noticia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a hab\u00eda liderado la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n,\n    porque adem\u00e1s hab\u00edamos sido el pa\u00eds que m\u00e1s hab\u00eda aumentado en pol\u00edticas\n    de inmigraci\u00f3n en comparacio\u00f3n con el resto de la Uni\u00f3n Europea y fuimos\n    capaces de liderarlo tanto en Tampere como en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    ustedes han desacreditado, y se lo tengo que decir claramente aunque le\n    moleste, la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que ustedes no han\n    hecho lo que deber\u00edan de haber hecho: una pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n\n    planificada, acorde a la capacidad de acogida del pa\u00eds y a la situaci\u00f3n\n    nacional de empleo y se encuentran con que, con el efecto llamada que\n    ustedes han creado, han generado tal problema que ahora no saben a qui\u00e9n\n    se lo quieren colocar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos\n    responsables, ustedes y nosotros -y cuando est\u00e1bamos en el Gobierno\n    tambi\u00e9n los hicimos responsables a ustedes- de que el fen\u00f3meno de la\n    inmigraci\u00f3n sea considerado positivo para nuestro pa\u00eds, porque lo es,\n    porque nosotros somos unos firmes convencidos de que la inmigraci\u00f3n es\n    positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No enga\u00f1e, se\u00f1or ministro, usted sabe que\n    en el proceso de arraigo se necesitar\u00e1n tres a\u00f1os de estancia en nuestro\n    pa\u00eds para poder solucionar su situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el propio ministro del Interior -f\u00edjese que no le digo\n    ni la Guardia Civil ni la polic\u00eda- asume que ha habido un incremento muy\n    importante de inmigrantes irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular hizo una\n    pol\u00edtica muy clara, fue capaz de elevar de 300.000 a un mill\u00f3n las\n    personas que tuvieran permiso de trabajo y residencia y los espa\u00f1oles no\n    consideraban la inmigraci\u00f3n un problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hicimos una pol\u00edtica con la que los dotamos de los mismos derechos\n    que los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fomento": [4], "exteriores": [5, 6, 7], "pa\u00eds": [2], "cooperaci\u00f3n": [8], "espa\u00f1oles": [9, 10], "interior": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es imprescindible la\n    asunci\u00f3n de nuevas competencias, f\u00edjese lo que le digo; es imprescindible\n    la construcci\u00f3n de un espacio de libertad, de seguridad y de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Gobierno de Espa\u00f1a -y ma\u00f1ana lo\n    plantear\u00e9 as\u00ed en el Consejo de Justicia e Interior- es firme partidario\n    en avanzar en el impulso del desarrollo normativo com\u00fan -otros pa\u00edses,\n    no; Espa\u00f1a, s\u00ed- que facilite la integraci\u00f3n, el trato justo de nacionales\n    de terceros pa\u00edses residentes legales y la homologaci\u00f3n del r\u00e9gimen de\n    asilo y refugio en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro de\n    los grandes principios es favorecer una inmigraci\u00f3n legal, que quiere\n    aplicar y est\u00e1 aplicando este Gobierno, que permita a los nacionales de\n    terceros pa\u00edses acceder a nuestro pa\u00eds con sus permisos en regla a trav\u00e9s\n    de elementos como los que recoge el reglamento, lo suficientemente\n    flexibles para permitir\n    la contrataci\u00f3n en origen, acordado con la Confederaci\u00f3n de los\n    Empresarios Espa\u00f1oles y con los sindicatos, es decir, una pol\u00edtica\n    compartida; tercero, hacer posible la plena y verdadera integraci\u00f3n de\n    las personas a trav\u00e9s, entre otros -se\u00f1or\u00eda, no s\u00e9 si lo olvida-, de un\n    fondo espec\u00edfico aprobado por este Parlamento de 120 millones de euros\n    para atender esas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Gobierno de Espa\u00f1a -y ma\u00f1ana lo\n    plantear\u00e9 as\u00ed en el Consejo de Justicia e Interior- es firme partidario\n    en avanzar en el impulso del desarrollo normativo com\u00fan -otros pa\u00edses,\n    no; Espa\u00f1a, s\u00ed- que facilite la integraci\u00f3n, el trato justo de nacionales\n    de terceros pa\u00edses residentes legales y la homologaci\u00f3n del r\u00e9gimen de\n    asilo y refugio en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 apoyando y apoyar\u00e1 el\n    fomento de la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n, la ayuda y facilitaci\u00f3n del\n    conocimiento de estos valores y normas, junto con el aprendizaje del\n    castellano y otras lenguas oficiales, cuando sea necesario, como parte\n    integrante de la pol\u00edtica migratoria; hemos incorporado al derecho\n    nacional normas comunitarias y lo seguiremos haciendo para conseguir un\n    sistema homog\u00e9neo de reconocimiento de un estatus para extranjeros\n    residentes de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El espacio es de todos, pero las fronteras exteriores las\n    marcan los pa\u00edses que forman parte de Schegen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a tiene\n    una capacidad limitada, es decir, tiene capacidad sobre sus fronteras\n    exteriores y no sobre las fronteras exteriores de otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 apoyando todas las iniciativas comunitarias para\n    incrementar el control de fronteras exteriores, para luchar contra la\n    inmigraci\u00f3n ilegal a trav\u00e9s del apoyo a una pol\u00edtica de visados a\n    terceros pa\u00edses, apoya la gesti\u00f3n conjunta de las fronteras exteriores de\n    la Uni\u00f3n, el impulso a los convenios de ordenaci\u00f3n de flujos con terceros\n    pa\u00edses para facilitar las readmisiones, la repatriaci\u00f3n de los que\n    accedan de manera ilegal y la creaci\u00f3n de un fondo econ\u00f3mico com\u00fan\n    europeo para su financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la lucha contra la inmigraci\u00f3n irregular, la\n    cooperaci\u00f3n con los pa\u00edses de origen y tr\u00e1nsito es un elemento clave que\n    el Gobierno quiere reforzar con car\u00e1cter inmediato, como le he indicado\n    antes, con el inicio de negociaciones para alcanzar nuevos acuerdos de\n    readmisi\u00f3n y otras medidas de cooperaci\u00f3n en el terreno policial y de\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro de\n    los grandes principios es favorecer una inmigraci\u00f3n legal, que quiere\n    aplicar y est\u00e1 aplicando este Gobierno, que permita a los nacionales de\n    terceros pa\u00edses acceder a nuestro pa\u00eds con sus permisos en regla a trav\u00e9s\n    de elementos como los que recoge el reglamento, lo suficientemente\n    flexibles para permitir\n    la contrataci\u00f3n en origen, acordado con la Confederaci\u00f3n de los\n    Empresarios Espa\u00f1oles y con los sindicatos, es decir, una pol\u00edtica\n    compartida; tercero, hacer posible la plena y verdadera integraci\u00f3n de\n    las personas a trav\u00e9s, entre otros -se\u00f1or\u00eda, no s\u00e9 si lo olvida-, de un\n    fondo espec\u00edfico aprobado por este Parlamento de 120 millones de euros\n    para atender esas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda un diario nacional publicaba una encuesta de\n    opini\u00f3n que indicaba que el 70 por ciento de los espa\u00f1oles ve\u00eda\n    favorablemente que quien tenga un empleo tenga un permiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfVan a consensuar con comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos cuando ayer\n    la presidenta de la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid le exig\u00eda, le ped\u00eda que\n    colaborara porque ella le dec\u00eda que le ofrec\u00eda de antemano su\n    colaboraci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por Dios, se\u00f1or Caldera, \u00bfa\n    nosotros nos lo va a decir, que fuimos los que modificamos la ley para\n    que pudieran tener todos los derechos exactamente igual que el resto de\n    los ciudadanos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 5, 8, 11, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 47, 49, 51, 53], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 6, 7, 9, 12, 14, 27, 52, 54], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [10], "party": "PEDRO MAR\u00cdA AZPIAZU URIARTE", "name": "PNV"}, {"block_indices": [25, 48, 50], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [46], "party": "\u00c1ngel P\u00e9rez Mart\u00ednez", "name": "Izquierda Unida"}]}