{"blocks": [{"words": {"derechos": [3], "ayudas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00f3mo es posible, por ejemplo, que el ministro de Industria\n    diga que no se han iniciado gestiones para la reapertura del expediente\n    de Fene, porque podr\u00eda obligar a devolver las ayudas p\u00fablicas concedidas\n    en su momento al Grupo Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, la Uni\u00f3n Europea autoriz\u00f3, en fechas relativamente\n    recientes, la concesi\u00f3n de ayudas por parte del Estado polaco a distintos\n    astilleros de Polonia sin imponerles, como a Fene, la prohibici\u00f3n de\n    construir buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n ha autorizado ayudas p\u00fablicas\n    a la banca y al sector del autom\u00f3vil para hacer frente a los efectos de\n    la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo le emplaz\u00f3 a negociar la defensa de la\n    capacidad productiva del sector l\u00e1cteo, y a corregir los actuales\n    desequilibrios en el reparto de los derechos de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CREE\n    REALMENTE QUE LA TOTAL LIBERALIZACI\u00d3N DEL N\u00daMERO M\u00c1XIMO DE VOTOS DE UN\n    SOLO ACCIONISTA O DE UN MISMO GRUPO SER\u00c1 BENEFICIOSA PARA LAS EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un compromiso electoral del Partido Socialista que\n    tiende a mejorar y a modernizar el funcionamiento de las empresas, y\n    desde luego a evitar determinadas situaciones que no favorecen ni la\n    representaci\u00f3n l\u00f3gica en funci\u00f3n de la participaci\u00f3n que se tenga en una\n    compa\u00f1\u00eda, ni a favorecer la entrada de capital en empresas, ni a\n    favorecer la movilidad de los propios directivos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplimos el programa electoral, modernizamos el\n    funcionamiento de las empresas cotizadas y sin duda alguna beneficiar\u00e1 a\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que sorprende -insisto- es que no sea razonable que haya una\n    proporcionalidad entre la inversi\u00f3n comprometida en una empresa y los\n    derechos de voto en esa empresa, que se asegure la igualdad de trato de\n    los accionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el pasado mi\u00e9rcoles, es decir, en los \u00faltimos siete d\u00edas hemos\n    conocido lo siguiente: el d\u00e9ficit p\u00fablico va peor que el a\u00f1o pasado; el\n    d\u00e9ficit de caja ha aumentado un 37 por ciento, y en contabilidad nacional\n    el 15 por ciento, como consecuencia hay m\u00e1s desconfianza en la deuda\n    espa\u00f1ola; ayer el diferencial con el bono alem\u00e1n era de m\u00e1s de 108 puntos\n    b\u00e1sicos; ayer el coste del seguro de impago del bono espa\u00f1ol era de casi\n    200 puntos, r\u00e9cord hist\u00f3rico; ayer el Banco Central Europeo dijo que\n    Espa\u00f1a era, junto con Irlanda y Grecia, ejemplo de deterioro fiscal; ayer\n    la Bolsa baj\u00f3 4 puntos; ayer conocimos que el super\u00e1vit de la Seguridad\n    Social se redujo un 27 por ciento; por primera vez en la historia el\n    n\u00famero de parados de m\u00e1s de 45 a\u00f1os supera el mill\u00f3n; la EPA del primer\n    trimestre de este a\u00f1o dice que la destrucci\u00f3n de empleo neto ha sido de\n    2.800 puestos de trabajo destruidos al d\u00eda; y por si eso no fuera\n    suficiente, el Fondo Monetario Internacional ha dicho que Espa\u00f1a no\n    crecer\u00e1 el 2 por ciento hasta el a\u00f1o 2016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "econom\u00eda": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ); las transacciones de vivienda han crecido un 18,4 por ciento\n    interanual en febrero, lo que supone la segunda tasa positiva tras m\u00e1s de\n    dos a\u00f1os de ca\u00eddas; la entrada internacional de turistas creci\u00f3 un 3,2\n    por ciento en marzo, el mayor crecimiento en dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    se\u00f1or Rajoy, hay indicios de que nuestra econom\u00eda mejora, de que\n    empezamos a dejar atr\u00e1s la recesi\u00f3n, y es probable que el primer\n    trimestre del a\u00f1o -que ya ha concluido- hayamos tenido un crecimiento\n    positivo aun cuando, como es evidente, el Gobierno ha dicho en diversas\n    ocasiones que la recuperaci\u00f3n del empleo va a ser m\u00e1s lenta, una\n    recuperaci\u00f3n del empleo imprescindible que supone la gran prioridad del\n    Gobierno y de la sociedad espa\u00f1ola, como consecuencia de la tasa tan alta\n    de paro que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el aumento de\n    las afiliaciones a la Seguridad Social en marzo ha sido de m\u00e1s de 22.000\n    personas con respecto a febrero, ser\u00e1 mejor en el mes de abril, y seguir\u00e1\n    la tendencia de mejora en los meses sucesivos; la matriculaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos creci\u00f3 un 42 por ciento en el primer trimestre de 2010; el\n    consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica creci\u00f3 en el primer trimestre del a\u00f1o un 3\n    por ciento tras caer un menos 0,1 en el \u00faltimo trimestre de 2009\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede usted afirmar,\n    se\u00f1ora vicepresidenta, que tiene el Gobierno una pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    cuando no saben qu\u00e9 hacer siquiera con las energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su Gobierno, su Gobierno es\n    la verdadera prima de riesgo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno, su Gobierno es\n    la verdadera prima de riesgo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, por razones\n    administrativas, porque esa misma ley se ha aplicado durante veinte a\u00f1os\n    con un criterio diferente, y porque muchos de los propietarios de estos\n    restaurantes tienen resoluciones administrativas de m\u00e1s de veinte a\u00f1os\n    con un criterio diferente, y en aras de la seguridad jur\u00eddica convendr\u00eda\n    igualmente que esos criterios se mantuvieran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS SE\n    EST\u00c1N PONIENDO EN MARCHA DESDE EL MINISTERIO DE IGUALDAD PARA FACILITAR A\n    LAS EMPRESAS LA IMPLANTACI\u00d3N DE PLANES DE IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [2], "empresas": [0, 1], "democracia": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fortalecer\n    las estructuras de igualdad, tanto en el \u00e1mbito privado como en el \u00e1mbito\n    p\u00fablico, y reforzar la existencia de planes de igualdad en las empresas\n    es uno de los objetivos recogidos en la ley en su art\u00edculo 46. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, porque sabemos de su complicidad, trabajo,\n    responsabilidad y empe\u00f1o en la consecuci\u00f3n de la igualdad tambi\u00e9n el\n    \u00e1mbito de las empresas es por lo que nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las\n    medidas que desde el Ministerio de Igualdad se est\u00e1n impulsando y\n    llevando a cabo para facilitar la elaboraci\u00f3n e implantaci\u00f3n de planes de\n    igualdad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conceptos como el\n    acceso al empleo, clasificaci\u00f3n profesional, promoci\u00f3n y formaci\u00f3n,\n    retribuciones, ordenaci\u00f3n del tiempo de trabajo para favorecer, en\n    t\u00e9rminos de igualdad, la conciliaci\u00f3n laboral, personal y familiar o la\n    prevenci\u00f3n del acoso sexual son medidas a adoptar dentro de la\n    elaboraci\u00f3n y desarrollo de un plan de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las pol\u00edticas de igualdad constituyen un modelo esencial\n    para el desarrollo econ\u00f3mico de un pa\u00eds, contribuyen a mejorar su\n    democracia y son tambi\u00e9n una cuesti\u00f3n de justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "ayudas": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda,\n    tenemos razones para ser optimistas porque cada vez hay una mayor\n    implicaci\u00f3n por parte de las empresas con lo que tiene que ver con las\n    pol\u00edticas de igualdad, sobre todo porque el sector empresarial ha\n    entendido perfectamente que la igualdad es un medio para alcanzar la\n    competitividad y la productividad y ha entendido que la discriminaci\u00f3n es\n    un mal negocio porque supone despilfarrar talento y capacidad y eso es\n    algo que simplemente ahora no nos podemos permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n entre las empresas no obligadas a implantar planes de igualdad se\n    est\u00e1 apreciando un inter\u00e9s creciente hacia el desarrollo de estas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo demuestra el hecho de que el pasado a\u00f1o recibi\u00e9semos 528\n    solicitudes para apoyar mediante las correspondientes ayudas la\n    elaboraci\u00f3n e implantaci\u00f3n de estos planes de igualdad en las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se\n    realiza un acompa\u00f1amiento personalizado, siempre que as\u00ed es requerido por\n    parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que impulsar planes de igualdad bien\n    hechos, es decir, que partan de un buen an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n real de\n    las empresas y que ofrezcan las soluciones m\u00e1s adecuadas, significa\n    tambi\u00e9n avanzar en modelos de gesti\u00f3n y producci\u00f3n m\u00e1s eficientes, m\u00e1s\n    productivos y m\u00e1s competitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n hemos puesto en marcha\n    este servicio, un servicio gratuito, especializado y accesible on line\n    para colaborar con las empresas, para ayudarlas a cumplir con mayor\n    facilidad con la legislaci\u00f3n vigente y tambi\u00e9n para que, adem\u00e1s, a las\n    empresas que contribuyan activamente con la igualdad no les resulte\n    costoso sino todo lo contrario, rentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo demuestra el hecho de que el pasado a\u00f1o recibi\u00e9semos 528\n    solicitudes para apoyar mediante las correspondientes ayudas la\n    elaboraci\u00f3n e implantaci\u00f3n de estos planes de igualdad en las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Mi pregunta,\n    se\u00f1or ministro, es si cree usted que reducir el n\u00famero de polic\u00edas y de\n    guardias civiles es la mejor forma de contribuir a la seguridad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe cu\u00e1l es la gran diferencia\n    entre nuestra pol\u00edtica de seguridad y la suya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que para nosotros la\n    seguridad es una prioridad en una pol\u00edtica de m\u00e1xima austeridad y para\n    usted la seguridad es la gran marginada en una pol\u00edtica de despilfarro,\n    porque solo as\u00ed se explica que con un d\u00e9ficit p\u00fablico -y tiene al lado a\n    la vicepresidenta econ\u00f3mica del Gobierno- del 11,5 por ciento, la\n    inversi\u00f3n en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad se haya reducido este a\u00f1o\n    un 50 por ciento y la oferta de empleo p\u00fablico se haya reducido en un 90\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, \u00bfc\u00f3mo me\n    explica que un cuerpo de seguridad diez veces m\u00e1s peque\u00f1o, como es la\n    Ertzaintza, ... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfPero c\u00f3mo habla usted de d\u00e9ficit si ustedes han reducido las\n    plantillas cuando la econom\u00eda iba bien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros cuando la econom\u00eda iba\n    bien las hemos subido, y ahora que la econom\u00eda va peor, va mal, lo que\n    estamos haciendo es mantenerlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en el fondo hay un modelo de seguridad p\u00fablica, es\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted cree en aquello que dijo su delegado del Gobierno, que es\n    que el que quiera seguridad que se la pague (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Muy\n    bien!-Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabar\u00e1 la legislatura y habr\u00e1 30.000 polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s\n    cumpliendo de sobra nuestro programa electoral y salvando la situaci\u00f3n\n    dram\u00e1tica en la que ustedes dejaron las plantillas de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De momento, lo que ha\n    manifestado el Gobierno y manifiesto aqu\u00ed hoy es que estamos negociando y\n    vamos a seguir negociando f\u00f3rmulas que permitan el aligeramiento de los\n    costes para las empresas sin que ello act\u00fae en detrimento de los derechos\n    de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso me remito a la estad\u00edstica que formalmente dar\u00e1 a conocer el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De momento, lo que ha\n    manifestado el Gobierno y manifiesto aqu\u00ed hoy es que estamos negociando y\n    vamos a seguir negociando f\u00f3rmulas que permitan el aligeramiento de los\n    costes para las empresas sin que ello act\u00fae en detrimento de los derechos\n    de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El modelo alem\u00e1n tiene un objetivo que yo creo que usted deber\u00eda compartir\n    en el cien por cien, que es que los ajustes en la econom\u00eda, en presente y\n    en futuro, se hagan sobre horarios, sobre tiempos y no sobre plantillas\n    como se est\u00e1n haciendo en Espa\u00f1a y esa es una materia que tiene una idea\n    estructural que creo que podemos compartir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creo que lo que\n    debi\u00f3 decir el secretario de Estado de Econom\u00eda es que no se puede hacer\n    una extrapolaci\u00f3n mim\u00e9tica al cien por cien de un modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es razonable pensar que en las materias que afectan\n    a la contrataci\u00f3n sea dif\u00edcil llegar a acuerdos -mi grupo no lo niega-,\n    pero tambi\u00e9n es cierto, se\u00f1or ministro, que en cuestiones que afectan\n    directamente al Gobierno, que dependen directamente del Gobierno como la\n    flexibilizaci\u00f3n y la reforma de las pol\u00edticas activas de empleo -cerca de\n    3.000 millones de euros-, la revisi\u00f3n de la pol\u00edtica de bonificaciones a\n    la contrataci\u00f3n ordinaria -cerca de 2.000 millones de euros-, la reforma\n    de los servicios p\u00fablicos de empleo, planteada desde finales de la pasada\n    legislatura, y la colaboraci\u00f3n con la iniciativa privada; la reforma de\n    la formaci\u00f3n continua, que se deber\u00e1 negociar en la perspectiva del\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o -que mueve cerca de 2.000 millones de euros-, o incluso lo que\n    parece esencial para un buen funcionamiento del mercado de trabajo, que\n    es una reforma de la negociaci\u00f3n colectiva para hacer m\u00e1s flexible el\n    funcionamiento de las empresas en clave interna, en todas estas\n    cuestiones tampoco se ha avanzado en estos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, no es da\u00f1ando al ciudadano como impulsaremos la econom\u00eda, no es\n    penalizando a quienes ahorran y a quienes consumen -en especial a esos\n    8,5 millones de pensionistas- como saldremos de \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este dato significa sin duda que, al igual\n    que con otras estrategias pol\u00edticas globales, tambi\u00e9n es imprescindible\n    trabajar conjuntamente y de manera coordinada en materia de creaci\u00f3n de\n    empleo y de protecci\u00f3n de los trabajadores y de sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... FORMA PARTE DE LA ESTRATEGIA DE ECONOM\u00cdA\n    SOSTENIBLE EL PROYECTO DEL GOBIERNO DE REDUCIR LAS PRIMAS A LAS ENERG\u00cdAS\n    RENOVABLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el art\u00edculo 79.3 del anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible se\u00f1ala que el dise\u00f1o de los incentivos al desarrollo de las\n    fuentes de energ\u00eda debe orientarse a ese objetivo, un reto para todos los\n    espa\u00f1oles, y es que el 20 por ciento del consumo final sea de renovables\n    en 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el art\u00edculo 79.3 del anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible se\u00f1ala que el dise\u00f1o de los incentivos al desarrollo de las\n    fuentes de energ\u00eda debe orientarse a ese objetivo, un reto para todos los\n    espa\u00f1oles, y es que el 20 por ciento del consumo final sea de renovables\n    en 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos si esos incentivos los entiende el\n    Gobierno como reducir las primas al desarrollo de las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestro prop\u00f3sito es cumplir los objetivos europeos en materia de\n    reducci\u00f3n de emisiones y en materia de energ\u00edas renovables de la forma\n    m\u00e1s eficiente, t\u00e9cnica y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "seguridad": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es el momento de lanzar\n    seguridad al sector; es el momento de que las empresas dotadas de una\n    alta tecnolog\u00eda, que est\u00e1n creando empleo, que han comprometido\n    inversiones, vean que cuentan con un ministerio que les acompa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda que aprovechase la\n    oportunidad para resolver muchas dudas que sabe que existen en este\n    momento en la econom\u00eda espa\u00f1ola y concretamente en el \u00e1rea de su\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda que aprovechase la\n    oportunidad para resolver muchas dudas que sabe que existen en este\n    momento en la econom\u00eda espa\u00f1ola y concretamente en el \u00e1rea de su\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el momento de lanzar\n    seguridad al sector; es el momento de que las empresas dotadas de una\n    alta tecnolog\u00eda, que est\u00e1n creando empleo, que han comprometido\n    inversiones, vean que cuentan con un ministerio que les acompa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le\n    dir\u00e9 que con las renovables nosotros, en di\u00e1logo con el sector y con las\n    fuerzas pol\u00edticas, vamos a hacer un ajuste razonable para evitar\n    perjudicar la competitividad de la industria y del conjunto de la\n    econom\u00eda, porque es compatible cumplir nuestros objetivos de energ\u00edas\n    renovables con una remuneraci\u00f3n razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a decir lo\n    que su compa\u00f1ero dijo en el Senado hace un mes refiri\u00e9ndose a las primas\n    de las renovables: Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que es justo que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola se vea frenada por semejante carga por mantener los ping\u00fces\n    beneficios de unos pocos concesionarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hoy vienen con las renovables la se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda y usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    dir\u00e9 que con las renovables nosotros, en di\u00e1logo con el sector y con las\n    fuerzas pol\u00edticas, vamos a hacer un ajuste razonable para evitar\n    perjudicar la competitividad de la industria y del conjunto de la\n    econom\u00eda, porque es compatible cumplir nuestros objetivos de energ\u00edas\n    renovables con una remuneraci\u00f3n razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero \u00bfcu\u00e1l es su posici\u00f3n\n    sobre energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay alguien que conozca la posici\u00f3n del\n    Partido Popular en energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a decir lo\n    que su compa\u00f1ero dijo en el Senado hace un mes refiri\u00e9ndose a las primas\n    de las renovables: Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que es justo que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola se vea frenada por semejante carga por mantener los ping\u00fces\n    beneficios de unos pocos concesionarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su compa\u00f1ero de\n    partido lo dijo hace un mes en el Senado: Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo tiene\n    prevista el Gobierno una modificaci\u00f3n a la baja del sistema tarifario de\n    las energ\u00edas renovables que le ponga en situaci\u00f3n de competitividad con\n    el resto de las tecnolog\u00edas de generaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner la remuneraci\u00f3n de las renovables a 24\n    euros el megavatio/hora; eso es lo que significa, esa es la propuesta\n    concreta del Partido Popular en energ\u00edas renovables, que se remunere a 24\n    euros el megavatio/hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 ADOPTANDO EL GOBIERNO PARA FOMENTAR LA\n    PROPIEDAD INDUSTRIAL EN ESPA\u00d1A, CON ESPECIAL \u00c9NFASIS EN EL \u00c1MBITO DE LA\n    PRESIDENCIA EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [3], "industrial": [4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "derechos": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todas estas razones justifican\n    que desde las instituciones europeas y desde el Gobierno central se\n    pongan en marcha medidas para incrementar el uso que las empresas\n    espa\u00f1olas y europeas hacen de la propiedad industrial, se fomente la\n    propiedad industrial como herramienta de acceso por parte de las empresas\n    a los mercados internacionales, se asegure los derechos de propiedad\n    industrial en la lucha contra la pirater\u00eda, se fomente el uso de la\n    propiedad industrial en mejorar la calidad de la gesti\u00f3n empresarial, se\n    agilicen los tr\u00e1mites y se reduzcan las cargas asociadas a su obtenci\u00f3n,\n    y se fomenten las patentes verdes para hacer de la innovaci\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas para luchar contra el cambio clim\u00e1tico un elemento clave de\n    la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas razones justifican\n    que desde las instituciones europeas y desde el Gobierno central se\n    pongan en marcha medidas para incrementar el uso que las empresas\n    espa\u00f1olas y europeas hacen de la propiedad industrial, se fomente la\n    propiedad industrial como herramienta de acceso por parte de las empresas\n    a los mercados internacionales, se asegure los derechos de propiedad\n    industrial en la lucha contra la pirater\u00eda, se fomente el uso de la\n    propiedad industrial en mejorar la calidad de la gesti\u00f3n empresarial, se\n    agilicen los tr\u00e1mites y se reduzcan las cargas asociadas a su obtenci\u00f3n,\n    y se fomenten las patentes verdes para hacer de la innovaci\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas para luchar contra el cambio clim\u00e1tico un elemento clave de\n    la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta la importancia que la pol\u00edtica de propiedad industrial\n    tiene para el futuro de nuestra econom\u00eda, se\u00f1or ministro, \u00bfpodr\u00eda decirme\n    qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para fomentar la propiedad\n    industrial en Espa\u00f1a, con especial \u00e9nfasis en el \u00e1mbito de la Presidencia\n    europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas razones justifican\n    que desde las instituciones europeas y desde el Gobierno central se\n    pongan en marcha medidas para incrementar el uso que las empresas\n    espa\u00f1olas y europeas hacen de la propiedad industrial, se fomente la\n    propiedad industrial como herramienta de acceso por parte de las empresas\n    a los mercados internacionales, se asegure los derechos de propiedad\n    industrial en la lucha contra la pirater\u00eda, se fomente el uso de la\n    propiedad industrial en mejorar la calidad de la gesti\u00f3n empresarial, se\n    agilicen los tr\u00e1mites y se reduzcan las cargas asociadas a su obtenci\u00f3n,\n    y se fomenten las patentes verdes para hacer de la innovaci\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas para luchar contra el cambio clim\u00e1tico un elemento clave de\n    la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, para hacer de la innovaci\u00f3n un elemento\n    clave que impulse el crecimiento y la competitividad, es necesario\n    reforzar y garantizar la propiedad industrial, concepto este bajo el que\n    se entiende un conjunto de derechos que protegen la actividad innovadora\n    de nuevos productos, de nuevos procedimientos y de nuevos dise\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una adecuada y efectiva protecci\u00f3n de la propiedad industrial resulta\n    esencial para asegurar el desarrollo tecnol\u00f3gico, industrial y comercial\n    de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propiedad\n    industrial es uno de los elementos fundamentales que garantiza el m\u00e1ximo\n    provecho del esfuerzo innovador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas razones justifican\n    que desde las instituciones europeas y desde el Gobierno central se\n    pongan en marcha medidas para incrementar el uso que las empresas\n    espa\u00f1olas y europeas hacen de la propiedad industrial, se fomente la\n    propiedad industrial como herramienta de acceso por parte de las empresas\n    a los mercados internacionales, se asegure los derechos de propiedad\n    industrial en la lucha contra la pirater\u00eda, se fomente el uso de la\n    propiedad industrial en mejorar la calidad de la gesti\u00f3n empresarial, se\n    agilicen los tr\u00e1mites y se reduzcan las cargas asociadas a su obtenci\u00f3n,\n    y se fomenten las patentes verdes para hacer de la innovaci\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas para luchar contra el cambio clim\u00e1tico un elemento clave de\n    la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta la importancia que la pol\u00edtica de propiedad industrial\n    tiene para el futuro de nuestra econom\u00eda, se\u00f1or ministro, \u00bfpodr\u00eda decirme\n    qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para fomentar la propiedad\n    industrial en Espa\u00f1a, con especial \u00e9nfasis en el \u00e1mbito de la Presidencia\n    europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, para hacer de la innovaci\u00f3n un elemento\n    clave que impulse el crecimiento y la competitividad, es necesario\n    reforzar y garantizar la propiedad industrial, concepto este bajo el que\n    se entiende un conjunto de derechos que protegen la actividad innovadora\n    de nuevos productos, de nuevos procedimientos y de nuevos dise\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas razones justifican\n    que desde las instituciones europeas y desde el Gobierno central se\n    pongan en marcha medidas para incrementar el uso que las empresas\n    espa\u00f1olas y europeas hacen de la propiedad industrial, se fomente la\n    propiedad industrial como herramienta de acceso por parte de las empresas\n    a los mercados internacionales, se asegure los derechos de propiedad\n    industrial en la lucha contra la pirater\u00eda, se fomente el uso de la\n    propiedad industrial en mejorar la calidad de la gesti\u00f3n empresarial, se\n    agilicen los tr\u00e1mites y se reduzcan las cargas asociadas a su obtenci\u00f3n,\n    y se fomenten las patentes verdes para hacer de la innovaci\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas para luchar contra el cambio clim\u00e1tico un elemento clave de\n    la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3, 4, 5, 6], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el esfuerzo innovador de un pa\u00eds solo es plenamente aprovechado\n    cuando las empresas son capaces de traducir ese esfuerzo en activos a\n    trav\u00e9s de patentes, de marcas y de dise\u00f1os, contribuyendo as\u00ed a aumentar\n    el conocimiento aplicado que se posee y la imagen de calidad de sus\n    productos y servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan ha contado en su dise\u00f1o con la colaboraci\u00f3n de empresas, de\n    universidades, de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y profesionales\n    del sector de la propiedad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, vamos a destinar 15,7 millones de euros a actuaciones\n    dirigidas a apoyar t\u00e9cnica y financieramente a las empresas que buscan\n    internacionalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que ocurre en pa\u00edses como Jap\u00f3n, como\n    Estados Unidos, Alemania, Corea o China, que, en su af\u00e1n por maximizar\n    ese esfuerzo innovador, cuentan con estrategias nacionales de propiedad\n    industrial que les han llevado a poseer el 75 por ciento de las patentes\n    existentes en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello el pasado 23 de abril el Consejo de Ministros aprob\u00f3 por primera vez\n    un plan estrat\u00e9gico de promoci\u00f3n de la propiedad industrial en nuestro\n    pa\u00eds, el Plan PI, un plan que abarca de 2010 a 2012 y que, como dec\u00eda, es\n    la primera vez que se elabora en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan ha contado en su dise\u00f1o con la colaboraci\u00f3n de empresas, de\n    universidades, de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y profesionales\n    del sector de la propiedad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en cuarto lugar, vamos a realizar acciones\n    dirigidas a impulsar la propiedad industrial en el \u00e1mbito de las\n    tecnolog\u00edas verdes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En definitiva, se trata de intercambiar experiencias, poner en com\u00fan\n    iniciativas que contribuyan, en primer lugar y sobre todo, a mejorar la\n    calidad de vida de las personas mayores, fortaleciendo el modelo social\n    europeo, que es el que nos distingue y caracteriza respecto al resto del\n    mundo; y, en segundo lugar, a generar nuevas oportunidades de empleo y\n    nuevas oportunidades tambi\u00e9n para las empresas innovadoras que se ocupan\n    de las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Sin embargo, persisten algunos problemas que\n    aparecen reflejados en la memoria del fondo, memoria que nos ha llegado\n    hace escasos d\u00edas, y de los que en la Comisi\u00f3n mixta nos hemos hecho eco\n    en algunas ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    SON LOS CRITERIOS DE M\u00c9RITO Y CAPACIDAD QUE TIENE EN CUENTA EL MINISTRO\n    DE FOMENTO A LA HORA DE DECIDIR LOS NOMBRAMIENTOS EN LAS EMPRESAS\n    P\u00daBLICAS DEPENDIENTES DE SU DEPARTAMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso le\n    dir\u00e9 que en breve comenzaremos los estudios para la ejecuci\u00f3n de un\n    tercer t\u00fanel de cercan\u00edas de acceso a Barcelona por la Diagonal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Un plan que vamos a ampliar con el nuevo\n    acceso, reitero, de las cercan\u00edas a la ciudad por la Diagonal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La se\u00f1ora\n    vicepresidenta segunda del Gobierno y ministra de Econom\u00eda y Hacienda: Le\n    rogar\u00eda que no hiciera usted este tipo de insinuaciones, entre otras\n    cosas porque va a hacer falta dinero para los procesos de\n    reestructuraci\u00f3n de todas las cajas de ahorro que van a desarrollarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [10, 11], "empresas": [0], "econom\u00eda": [4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7, 8, 9], "ayudas": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Algo tendr\u00e1 que hacer el Gobierno socialista para compensar a\n    estas empresas, para compensar a los damnificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha reunido su\n    Gobierno con las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas para analizar los da\u00f1os causados y las\n    posibles ayudas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que tiene que hacer el Gobierno del se\u00f1or Zapatero es\n    cuantificar los da\u00f1os causados a la econom\u00eda espa\u00f1ola por sectores, y\n    segundo, el Gobierno socialista debe tomar medidas que pueden ir en dos\n    direcciones: ayudas directas o acelerar determinados cambios\n    estructurales que ayuden a compensar esas p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura han aprobado planes de ayudas para las constructoras,\n    para el autom\u00f3vil o para la banca, aqu\u00ed en este Pleno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a cuantificar las p\u00e9rdidas\n    que se han producido en la econom\u00eda espa\u00f1ola junto con el sector? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que tiene que hacer el Gobierno del se\u00f1or Zapatero es\n    cuantificar los da\u00f1os causados a la econom\u00eda espa\u00f1ola por sectores, y\n    segundo, el Gobierno socialista debe tomar medidas que pueden ir en dos\n    direcciones: ayudas directas o acelerar determinados cambios\n    estructurales que ayuden a compensar esas p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos desde el Grupo Popular que\n    se centren en lo esencial: trabajar en beneficio del sector tur\u00edstico de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, que ha sufrido p\u00e9rdidas millonarias a lo largo de\n    este \u00faltimo mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a cuantificar las p\u00e9rdidas\n    que se han producido en la econom\u00eda espa\u00f1ola junto con el sector? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que tiene que hacer el Gobierno del se\u00f1or Zapatero es\n    cuantificar los da\u00f1os causados a la econom\u00eda espa\u00f1ola por sectores, y\n    segundo, el Gobierno socialista debe tomar medidas que pueden ir en dos\n    direcciones: ayudas directas o acelerar determinados cambios\n    estructurales que ayuden a compensar esas p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos desde el Grupo Popular que\n    se centren en lo esencial: trabajar en beneficio del sector tur\u00edstico de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, que ha sufrido p\u00e9rdidas millonarias a lo largo de\n    este \u00faltimo mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pueden reducir las cotizaciones de la Seguridad\n    Social para abaratar las contrataciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pueden aplazar los pagos a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "alquiler": [0], "memoria": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7], "econom\u00eda": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este sector, como el\n    del transporte de viajeros en autob\u00fas, el transporte mar\u00edtimo, el de\n    coches de alquiler, Renfe o los trabajadores del taxi, se vieron\n    beneficiados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tenemos todos a\u00fan recientes en la memoria los atentados\n    terroristas del 11 de septiembre del a\u00f1o 2001 en Nueva York y Washington. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos son sectores muy sensibles a las crisis pero\n    m\u00e1s a\u00fan cuando las crisis son de confianza, sobre todo en un momento como\n    el actual, en el que la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda est\u00e1 ligada a la\n    confianza para que se reactive el consumo y la inversi\u00f3n para poder\n    volver a crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido repercusiones, s\u00ed, pero esos efectos no han\n    derivado en una crisis de confianza ni en el sector a\u00e9reo ni en el\n    turismo ni en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes, en todo caso, de la incidencia que esta nube de ceniza\n    ha tenido en la econom\u00eda europea, especialmente en el transporte a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si una cosa ha demostrado la crisis desatada por el volc\u00e1n\n    island\u00e9s es que los sistemas de transporte son fundamentales en una\n    econom\u00eda como la europea, cada d\u00eda m\u00e1s interconectada, especialmente para\n    el sector a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una\n    confianza que ha conducido a un\n    r\u00e1pido restablecimiento de la normalidad, que es lo que\n    la industria aeron\u00e1utica, el sector del turismo y la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    europea m\u00e1s necesitan en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una\n    confianza que ha conducido a un\n    r\u00e1pido restablecimiento de la normalidad, que es lo que\n    la industria aeron\u00e1utica, el sector del turismo y la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    europea m\u00e1s necesitan en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    espero que usted no me quisiera se\u00f1alar que desde el primer d\u00eda ten\u00edamos\n    que abrir todo el espacio a\u00e9reo a ver si ten\u00edamos alg\u00fan problema de\n    seguridad que tuviera consecuencias para as\u00ed usted traerlo aqu\u00ed y\n    ech\u00e1rnoslo en cara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la principal prioridad de este Gobierno y del resto de gobiernos\n    europeos, as\u00ed como de la Comisi\u00f3n Europea, frente al problema de la nube\n    volc\u00e1nica ha sido la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguridad de los vuelos y seguridad de los pasajeros\n    es el primer derecho, se\u00f1or\u00eda, que hab\u00eda que garantizar, ya que\n    garantizando la seguridad garantizamos la confianza porque la actividad\n    en estos sectores que usted ha citado depende en gran medida de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actividad\n    en estos sectores que usted ha citado depende en gran parte de la\n    confianza y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Arriesgar la seguridad supone arriesgar la\n    confianza en el sector a\u00e9reo, en el sector tur\u00edstico y tambi\u00e9n en el de\n    la log\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que ten\u00edamos\n    estos datos, convoqu\u00e9 una reuni\u00f3n extraordinaria del Consejo de\n    Ministros, que se celebr\u00f3 por videoconferencia el 19 de abril, para\n    analizar la propuesta de Eurocontrol, una reuni\u00f3n extraordinaria que\n    cumpli\u00f3 un objetivo: fijar una posici\u00f3n com\u00fan, un\u00e1nime a nivel europeo,\n    para dar respuesta a la situaci\u00f3n garantizando la seguridad de las\n    operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que garantizar como valor\n    fundamental la seguridad de los pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [17, 18, 19, 20], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "ayudas": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfVan a compensar de alguna manera los\n    perjuicios que han sufrido estas peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, todas las veces que haga falta hasta que el Gobierno\n    cumpla con su obligaci\u00f3n de poner en marcha todo un conjunto de medidas\n    para ayudar a la econom\u00eda espa\u00f1ola, para ayudar a las empresas que han\n    perdido tantos y tantos millones a lo largo de estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen dos opciones: o ayudas directas o\n    modificaciones estructurales en la econom\u00eda espa\u00f1ola para ayudar a paliar\n    estos da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al sector tur\u00edstico de las Islas Baleares han hecho sus deberes,\n    que es analizar los da\u00f1os, y estos en Baleares han supuesto 40 millones\n    de euros, de modo que el sector tur\u00edstico balear reclama al se\u00f1or\n    Zapatero un plan de ayudas para compensar esas p\u00e9rdidas; les han mandado\n    una carta al presidente del Gobierno, a la se\u00f1ora Salgado y al se\u00f1or\n    Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a valorar las p\u00e9rdidas que ha sufrido la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es su obligaci\u00f3n; es su deber como Gobierno, se\n    lo est\u00e1n pidiendo, le est\u00e1n mandando cartas todos los colectivos\n    pidi\u00e9ndole reuniones para valorar cu\u00e1les han sido las p\u00e9rdidas en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de una semana tremenda a nivel europeo por un caos\n    producido en los aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, \u00bfqu\u00e9\n    pasa con las p\u00e9rdidas, con los da\u00f1os causados a la econom\u00eda espa\u00f1ola, una\n    econom\u00eda con dificultad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen dos opciones: o ayudas directas o\n    modificaciones estructurales en la econom\u00eda espa\u00f1ola para ayudar a paliar\n    estos da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, todas las veces que haga falta hasta que el Gobierno\n    cumpla con su obligaci\u00f3n de poner en marcha todo un conjunto de medidas\n    para ayudar a la econom\u00eda espa\u00f1ola, para ayudar a las empresas que han\n    perdido tantos y tantos millones a lo largo de estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay que\n    repetirlo veinte veces, se repite veinte veces, porque es lo que quiere\n    la econom\u00eda en Espa\u00f1a, es lo que quieren los sectores productivos de\n    nuestro pa\u00eds, y usted aqu\u00ed como ministro ha venido desgraciadamente sin\n    soluciones y con las manos vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pedimos a la se\u00f1ora Salgado,\n    al se\u00f1or Sebasti\u00e1n, al presidente del Gobierno y a usted mismo que\n    cumplan ayudando a paliar las p\u00e9rdidas que se han producido en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a valorar las p\u00e9rdidas que ha sufrido la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es su obligaci\u00f3n; es su deber como Gobierno, se\n    lo est\u00e1n pidiendo, le est\u00e1n mandando cartas todos los colectivos\n    pidi\u00e9ndole reuniones para valorar cu\u00e1les han sido las p\u00e9rdidas en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de una semana tremenda a nivel europeo por un caos\n    producido en los aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, \u00bfqu\u00e9\n    pasa con las p\u00e9rdidas, con los da\u00f1os causados a la econom\u00eda espa\u00f1ola, una\n    econom\u00eda con dificultad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen dos opciones: o ayudas directas o\n    modificaciones estructurales en la econom\u00eda espa\u00f1ola para ayudar a paliar\n    estos da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, todas las veces que haga falta hasta que el Gobierno\n    cumpla con su obligaci\u00f3n de poner en marcha todo un conjunto de medidas\n    para ayudar a la econom\u00eda espa\u00f1ola, para ayudar a las empresas que han\n    perdido tantos y tantos millones a lo largo de estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pedimos a la se\u00f1ora Salgado,\n    al se\u00f1or Sebasti\u00e1n, al presidente del Gobierno y a usted mismo que\n    cumplan ayudando a paliar las p\u00e9rdidas que se han producido en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a reducir las\n    cotizaciones de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le he hablado de seguridad porque la doy por supuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltar\u00eda\n    m\u00e1s que los distintos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea a la hora de tomar\n    determinadas medidas no pensaran fundamentalmente en los ciudadanos, en\n    la seguridad de los pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso -creo yo- tiene que ser obvio, por eso\n    ni he hablado del tema: la seguridad por encima de todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los\n    ciudadanos que se tuvieron que desplazar a las zonas donde iban a\n    embarcar por el aeropuerto de Madrid o el de Barcelona, los ciudadanos\n    que utilizaron transportes alternativos han beneficiado tambi\u00e9n a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    ciudadanos que se tuvieron que desplazar a las zonas donde iban a\n    embarcar por el aeropuerto de Madrid o el de Barcelona, los ciudadanos\n    que utilizaron transportes alternativos han beneficiado tambi\u00e9n a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [7, 8, 9, 10], "familias": [11], "derechos": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "v\u00edctimas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "guerra": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "democracia": [25, 26, 27, 28, 29, 30], "reconocimiento": [31, 32, 33, 34, 35, 36]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la transici\u00f3n fue un proceso gradual de cambio pol\u00edtico hacia la\n    democracia, y gradual fue tambi\u00e9n el proceso de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento de quienes fueron v\u00edctimas del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumpliendo con un mandato parlamentario,\n    constituimos una comisi\u00f3n interministerial ad hoc y tras a\u00f1o y medio de\n    trabajo esa comisi\u00f3n emiti\u00f3 un informe general sobre la situaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe nos permiti\u00f3\n    constatar que la reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la guerra se hab\u00eda ido\n    produciendo progresiva y escalonadamente, pero tambi\u00e9n que como\n    consecuencia de ese goteo normativo se produc\u00edan situaciones injustas:\n    viudas con pensiones tratadas de manera desigual, hu\u00e9rfanos, personas\n    mutiladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos conscientes, como\n    lo era toda la sociedad, de que la democracia deb\u00eda un reconocimiento\n    general a las v\u00edctimas que murieron y sufrieron por defender derechos y\n    libertades que hoy la Constituci\u00f3n nos garantiza a todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas normativas de reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas de la guerra\n    civil y de la dictadura se han complementado, adem\u00e1s, con un muy\n    importante esfuerzo presupuestario durante este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, desde ah\u00ed, sin\n    trastocar el consenso que nos trajo la democracia, aplicando la ley que\n    acordaron estas Cortes Generales, el Gobierno est\u00e1 haciendo efectiva la\n    reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas de los cr\u00edmenes del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, con la Ley de la Memoria decidimos todos, todos los que nos\n    implicamos en ella, no reabrir la historia y, al tiempo, trabajar en el\n    reconocimiento y en la reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... muy\n    bien sabe, desde el a\u00f1o 2006 el Ministerio de la Presidencia abri\u00f3 una\n    l\u00ednea de subvenciones para financiar actividades relacionadas con la\n    memoria hist\u00f3rica, que hasta el a\u00f1o 2009 ascend\u00eda a m\u00e1s de 14 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acaba de publicar la convocatoria del a\u00f1o 2010 con una cuant\u00eda\n    de ayuda y de apoyo, a trav\u00e9s de subvenciones a las asociaciones\n    vinculadas a la memoria, de m\u00e1s de 5 millones de euros y en la que,\n    adem\u00e1s, tal como se acord\u00f3 en estas Cortes, se da prioridad a los\n    proyectos de exhumaci\u00f3n e identificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, con la Ley de la Memoria decidimos todos, todos los que nos\n    implicamos en ella, no reabrir la historia y, al tiempo, trabajar en el\n    reconocimiento y en la reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que estamos\n    haciendo, concertando pol\u00edticas p\u00fablicas comunes con otras\n    administraciones p\u00fablicas implicadas tambi\u00e9n en esta pol\u00edtica de\n    recuperaci\u00f3n de la memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy esa\n    declaraci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, la tienen ya en sus manos m\u00e1s de 600 familias en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumpliendo con un mandato parlamentario,\n    constituimos una comisi\u00f3n interministerial ad hoc y tras a\u00f1o y medio de\n    trabajo esa comisi\u00f3n emiti\u00f3 un informe general sobre la situaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe nos permiti\u00f3\n    constatar que la reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la guerra se hab\u00eda ido\n    produciendo progresiva y escalonadamente, pero tambi\u00e9n que como\n    consecuencia de ese goteo normativo se produc\u00edan situaciones injustas:\n    viudas con pensiones tratadas de manera desigual, hu\u00e9rfanos, personas\n    mutiladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa visi\u00f3n de conjunto, el Gobierno present\u00f3 un proyecto de ley por el\n    que se reconoce y ampl\u00edan derechos y se establecen medidas a favor de\n    quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la\n    dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello permiti\u00f3 que, una vez aprobada con un amplio\n    consenso, la Ley 52/2207, por primera vez en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica,\n    proclamase sin ambages, con voz alta, el car\u00e1cter radicalmente injusto de\n    todas las condenas y sanciones y cualesquiera formas de violencia\n    personal por razones pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas sufridas durante la guerra y\n    en la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Facilitaron tambi\u00e9n estas Cortes Generales, con la aprobaci\u00f3n de esa ley,\n    la adquisici\u00f3n de la nacionalidad a los hijos de padres que fueron\n    originariamente espa\u00f1oles, as\u00ed como a los nietos de los exiliados; otro\n    drama desgraciado vinculado a nuestra guerra civil y a la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ordenaron estas Cortes excluir del espacio p\u00fablico s\u00edmbolos que exaltaran\n    la sublevaci\u00f3n militar, la guerra o la represi\u00f3n de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas normativas de reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas de la guerra\n    civil y de la dictadura se han complementado, adem\u00e1s, con un muy\n    importante esfuerzo presupuestario durante este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    treinta a\u00f1os de democracia los distintos gobiernos promovieron medidas y\n    actuaciones para restaurar los derechos de aquellos a los que la\n    dictadura injustamente trat\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, pudimos comprobar que hab\u00eda casos puntuales a los\n    que el reconocimiento no hab\u00eda llegado e incluso que hab\u00edan quedado\n    obsoletas algunas prestaciones y algunos derechos con el mero paso del\n    tiempo y que era necesario, en consecuencia, actualizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa visi\u00f3n de conjunto, el Gobierno present\u00f3 un proyecto de ley por el\n    que se reconoce y ampl\u00edan derechos y se establecen medidas a favor de\n    quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la\n    dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese proyecto, junto con la ampliaci\u00f3n y reconocimiento de\n    derechos, abord\u00e1bamos sin duda la medida de reparaci\u00f3n que para muchos\n    todav\u00eda ten\u00eda pendiente la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos conscientes, como\n    lo era toda la sociedad, de que la democracia deb\u00eda un reconocimiento\n    general a las v\u00edctimas que murieron y sufrieron por defender derechos y\n    libertades que hoy la Constituci\u00f3n nos garantiza a todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley por la que el pueblo espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de sus leg\u00edtimos\n    representantes, proclam\u00f3 la injusticia de los actos contrarios a los\n    derechos fundamentales y a la legitimidad de aquellas instituciones de la\n    dictadura que los dictaron; instituciones que sencillamente declara como\n    no existentes, como si nunca existieran ellas y sus actos, porque su\n    ilegitimidad las contaminaba de ra\u00edz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la transici\u00f3n fue un proceso gradual de cambio pol\u00edtico hacia la\n    democracia, y gradual fue tambi\u00e9n el proceso de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento de quienes fueron v\u00edctimas del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    treinta a\u00f1os de democracia los distintos gobiernos promovieron medidas y\n    actuaciones para restaurar los derechos de aquellos a los que la\n    dictadura injustamente trat\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese proyecto, junto con la ampliaci\u00f3n y reconocimiento de\n    derechos, abord\u00e1bamos sin duda la medida de reparaci\u00f3n que para muchos\n    todav\u00eda ten\u00eda pendiente la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos conscientes, como\n    lo era toda la sociedad, de que la democracia deb\u00eda un reconocimiento\n    general a las v\u00edctimas que murieron y sufrieron por defender derechos y\n    libertades que hoy la Constituci\u00f3n nos garantiza a todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso\n    de la indemnizaci\u00f3n prevista a favor de las personas fallecidas en\n    defensa de la democracia entre el d\u00eda 1 de enero de 1968 y diciembre de\n    1977. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, desde ah\u00ed, sin\n    trastocar el consenso que nos trajo la democracia, aplicando la ley que\n    acordaron estas Cortes Generales, el Gobierno est\u00e1 haciendo efectiva la\n    reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas de los cr\u00edmenes del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la transici\u00f3n fue un proceso gradual de cambio pol\u00edtico hacia la\n    democracia, y gradual fue tambi\u00e9n el proceso de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento de quienes fueron v\u00edctimas del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, pudimos comprobar que hab\u00eda casos puntuales a los\n    que el reconocimiento no hab\u00eda llegado e incluso que hab\u00edan quedado\n    obsoletas algunas prestaciones y algunos derechos con el mero paso del\n    tiempo y que era necesario, en consecuencia, actualizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese proyecto, junto con la ampliaci\u00f3n y reconocimiento de\n    derechos, abord\u00e1bamos sin duda la medida de reparaci\u00f3n que para muchos\n    todav\u00eda ten\u00eda pendiente la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos conscientes, como\n    lo era toda la sociedad, de que la democracia deb\u00eda un reconocimiento\n    general a las v\u00edctimas que murieron y sufrieron por defender derechos y\n    libertades que hoy la Constituci\u00f3n nos garantiza a todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    consideramos que no solo bastaba con la declaraci\u00f3n contenida en la ley y\n    reconocimos el derecho a la obtenci\u00f3n formal de una declaraci\u00f3n de\n    reparaci\u00f3n y reconocimiento per\n    sonal; una declaraci\u00f3n individualizada que concreta para\n    cada caso el efecto general que es propio de toda ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, con la Ley de la Memoria decidimos todos, todos los que nos\n    implicamos en ella, no reabrir la historia y, al tiempo, trabajar en el\n    reconocimiento y en la reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [4, 5, 6], "guerra": [7, 8], "derechos": [9], "v\u00edctimas": [0, 1, 2, 3], "democracia": [10], "reconocimiento": [11, 12]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En fin, el Ministerio de Justicia ha\n    creado, aunque no est\u00e1 en la ley, una oficina de asistencia a las\n    v\u00edctimas para asesorarlas; no para llevar a cabo todas las pol\u00edticas\n    p\u00fablicas, sino para asesorar y dar informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos demuestran que, sin trastocar el consenso que trajo este\n    pa\u00eds a la democracia, la llamada Ley de la Memoria Hist\u00f3rica es un marco\n    normativo especialmente propicio y fruct\u00edfero para la reparaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que cambia\n    cosas, y cosas para las v\u00edctimas muy importantes, una ley que hace\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno va a seguir aplic\u00e1ndola, desarroll\u00e1ndola al\n    m\u00e1ximo en todas sus previsiones y potencialidades, porque lo que los\n    mueve -y creo que ah\u00ed coincidimos- es conseguir la reparaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hablemos de pol\u00edticas p\u00fablicas sobre la memoria y hablemos con\n    datos sobre la aplicaci\u00f3n de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos y vamos a seguir\n    apoyando a asociaciones y organizaciones vinculadas a la memoria mediante\n    subvenciones como las que antes comentaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos demuestran que, sin trastocar el consenso que trajo este\n    pa\u00eds a la democracia, la llamada Ley de la Memoria Hist\u00f3rica es un marco\n    normativo especialmente propicio y fruct\u00edfero para la reparaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han mejorado pensiones, asistencia social y\n    m\u00e9dica a m\u00e1s de 700 viudas y 13.000 hu\u00e9rfanos vinculados a la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos demuestran que, sin trastocar el consenso que trajo este\n    pa\u00eds a la democracia, la llamada Ley de la Memoria Hist\u00f3rica es un marco\n    normativo especialmente propicio y fruct\u00edfero para la reparaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta tarea de reconocimiento y de protecci\u00f3n\n    de derechos me reconocer\u00e1 al menos, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno de Jos\u00e9 Luis\n    Rodr\u00edguez Zapatero es, yo dir\u00eda sus gobiernos son los que m\u00e1s han\n    trabajado, y le aseguro que en ello vamos a seguir empe\u00f1ados, abiertos\n    por supuesto al di\u00e1logo, a revisar lo que haya que revisar,\n    continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos demuestran que, sin trastocar el consenso que trajo este\n    pa\u00eds a la democracia, la llamada Ley de la Memoria Hist\u00f3rica es un marco\n    normativo especialmente propicio y fruct\u00edfero para la reparaci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en fin, como ya he dicho\n    tambi\u00e9n, hemos expedido m\u00e1s de 600 declaraciones de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta tarea de reconocimiento y de protecci\u00f3n\n    de derechos me reconocer\u00e1 al menos, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno de Jos\u00e9 Luis\n    Rodr\u00edguez Zapatero es, yo dir\u00eda sus gobiernos son los que m\u00e1s han\n    trabajado, y le aseguro que en ello vamos a seguir empe\u00f1ados, abiertos\n    por supuesto al di\u00e1logo, a revisar lo que haya que revisar,\n    continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  EL\n    CUMPLIMIENTO DEL PLAN ESTATAL DE VIVIENDA 2009-2012.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "viviendas": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52], "alquiler": [53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70], "familias": [81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89], "acceso": [97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109], "ayudas": [71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80], "viviendas protegidas": [110, 111, 112, 113, 114], "vivienda protegida": [90, 91, 92, 93, 94, 95, 96]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 formula\n    esta interpelaci\u00f3n sobre el cumplimiento del Plan de vivienda 2009-2012\n    sobre la base de los siguientes argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la necesidad\n    de realizar una interpelaci\u00f3n viene provocada porque el Plan estatal de\n    vivienda es una de las principales herramientas de la pol\u00edtica de\n    vivienda del Estado y porque no establece dicho plan sistemas de\n    evaluaci\u00f3n continuada de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acceso a la vivienda no est\u00e1 resuelto a pesar de que se\n    calcula que existe un stock de cerca de 700.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El retraso\n    en la efectiva puesta en funcionamiento del plan -como sabe, se\u00f1ora\n    ministra- podr\u00eda hacer que el a\u00f1o 2009 lo consider\u00e1ramos como un a\u00f1o\n    perdido en materia de actuaciones de pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la\n    aprobaci\u00f3n de medidas relacionadas con la vivienda desde la aprobaci\u00f3n\n    del plan deber\u00eda integrarse en dicho plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a tratar de los ejes del Plan de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las\n    superficies m\u00e1ximas de vivienda en relaci\u00f3n con las familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del nuevo Plan de vivienda se ha pasado en menos de un\n    a\u00f1o, desde la ampliaci\u00f3n del plan anterior hasta ahora, de ampliar la\n    posibilidad de adquirir una vivienda de hasta 120 metros cuadrados en\n    r\u00e9gimen de protecci\u00f3n a las familias numerosas o personas con\n    discapacidad o con dependientes a su cargo a eliminar la existencia de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial mayores de 90 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    ninguna justificaci\u00f3n por parte del ministerio se ha excluido a estas\n    familias del nuevo Plan de vivienda, que \u00fanicamente prev\u00e9 una superficie\n    m\u00e1xima de 90 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro cambio desfavorable para las familias\n    numerosas es la supresi\u00f3n de la previsi\u00f3n que contiene el art\u00edculo 13 del\n    Plan de vivienda 2005-2008 que permit\u00eda excepcionar a las familias\n    numerosas que necesiten adquirir una vivienda de mayor superficie por el\n    incremento del n\u00famero de miembros de la unidad familiar u otra vivienda\n    m\u00e1s adecuada a sus necesidades espec\u00edficas de la excepci\u00f3n a la\n    prohibici\u00f3n de transmitir o de ceder el uso de las viviendas antes de los\n    diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma el nuevo Plan de vivienda ha eliminado la\n    posibilidad de venta de viviendas de protecci\u00f3n oficial antes de haber\n    residido diez a\u00f1os, condici\u00f3n de la cual las familias numerosas estaban\n    exentas hasta 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver el segundo de los ejes del Plan de vivienda: promoci\u00f3n de\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este eje se centra en la vivienda protegida en sus\n    distintas variedades: alquiler, venta y alojamientos para colectivos\n    vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha incrementado la vivienda protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA\n    qu\u00e9 precio se establece el acceso a una vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos\n    parece que s\u00ed se est\u00e1 incrementando el alquiler, aunque deber\u00edamos saber\n    si se trata de una situaci\u00f3n coyuntural fruto de los impagos hipotecarios\n    y de las dificultades de acceso al cr\u00e9dito que impide la compra de\n    vivienda o si es un cambio m\u00e1s estructural, un cambio coyuntural que\n    puede permanecer m\u00e1s tiempo que los propios de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a es\n    dif\u00edcil encontrar una vivienda de alquiler en el mercado libre por menos\n    de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, la vivienda en el mercado de alquiler\n    protegido a veinticinco a\u00f1os en un municipio de zona B en Catalu\u00f1a se\n    sit\u00faa en unos 400-450 euros en r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vayamos, sin embargo, al\n    precio de la vivienda libre de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuota de hipoteca a treinta\n    a\u00f1os es de 632,41 euros al mes y el precio de vivienda protegida de venta\n    en zonas B es en r\u00e9gimen general de 384 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos n\u00fameros\n    establecen que para acceder a una vivienda en las mejores condiciones\n    existentes actualmente en Catalu\u00f1a es necesario un m\u00ednimo de 400-450\n    euros al mes en alquiler protegido y 550 euros en el mercado libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    el contrario, para la compra es necesario -siempre que se pueda acceder\n    al cr\u00e9dito- entre 384 euros en vivienda protegida y 632 euros en vivienda\n    libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que tanto en un caso\n    como en otro, como la renta de las familias se ha deteriorado tanto,\n    pocos pueden cumplir aquello de destinar \u00fanicamente el 30 por ciento de\n    renta a los gastos de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas estas cifras, se\u00f1ora ministra, se puede concluir,en primer\n    lugar, que la vivienda de alquiler est\u00e1 aumentando por las dificultades\n    actuales de acceso a la vivienda a trav\u00e9s de compra, pero que puede no\n    ser as\u00ed en el futuro, pues los precios no est\u00e1n tan alejados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, va a ser necesario un incremento muy sustancial del parque de\n    viviendas protegidas, fundamentalmente de alquiler, para establecer un\n    verdadero mercado alternativo de acceso a la vivienda para hacer realidad\n    la libertad de acceso a la vivienda ya sea en alquiler o de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de todo ello se quiere preguntar a la se\u00f1ora ministra sobre\n    si est\u00e1n evaluando nuevas medidas para incorporar las viviendas no\n    vendidas al mercado del alquiler y, en su caso, su conversi\u00f3n en\n    protegidas y la construcci\u00f3n de parques de viviendas protegidas en\n    r\u00e9gimen de alquiler con la finalidad de garantizar el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00eda necesario unificar todas las\n    ayudas existentes en el Plan de vivienda para facilitar su consulta, al\n    menos las ayudas estatales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el objetivo -que creo que compartimos- es el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello deben de dirigir sus esfuerzos, en primer lugar, a\n    aprovechar la oportunidad de disponer de un elevado excedente de\n    viviendas sin vender, para hacer pol\u00edticas de vivienda, con may\u00fascula, a\n    favor de las personas, de los j\u00f3venes y de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, facilitar el acceso a la vivienda\n    protegida y fomentar su construcci\u00f3n por parte del sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reconducir la actual\n    dispersi\u00f3n de medidas en materia de vivienda para facilitar el acceso a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora ministra, debemos impulsar\n    el acceso a la vivienda con nuevas medidas de fomento del alquiler y a la\n    construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestro grupo comparte con usted y con la mayor\u00eda de los\n    grupos de la C\u00e1mara que en estos momentos el \u00e9xito del Plan de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n es absolutamente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda protegida, se\u00f1ora\n    ministra, no es un delicioso postre de chocolate y nata que a todos les\n    apetece; es la necesidad perentoria de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    ciudadanos les vendr\u00eda muy bien un delicioso postre, pero los ciudadanos\n    necesitan que cumplamos con el deber constitucional de garantizarles la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra, en estos momentos poner en\n    marcha un plan, de forma potente e importante y cumpliendo los objetivos,\n    ser\u00eda una medida important\u00edsima no solamente para cumplir el deber de dar\n    una vivienda digna a los ciudadanos, sino para ayudar a generar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todos estos\n    motivos les formulamos esta interpelaci\u00f3n, con la voluntad de que se\n    pueda traducir en medidas concretas de mejora del Plan de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n 2009-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acceso a la vivienda no est\u00e1 resuelto a pesar de que se\n    calcula que existe un stock de cerca de 700.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del nuevo Plan de vivienda se ha pasado en menos de un\n    a\u00f1o, desde la ampliaci\u00f3n del plan anterior hasta ahora, de ampliar la\n    posibilidad de adquirir una vivienda de hasta 120 metros cuadrados en\n    r\u00e9gimen de protecci\u00f3n a las familias numerosas o personas con\n    discapacidad o con dependientes a su cargo a eliminar la existencia de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial mayores de 90 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro cambio desfavorable para las familias\n    numerosas es la supresi\u00f3n de la previsi\u00f3n que contiene el art\u00edculo 13 del\n    Plan de vivienda 2005-2008 que permit\u00eda excepcionar a las familias\n    numerosas que necesiten adquirir una vivienda de mayor superficie por el\n    incremento del n\u00famero de miembros de la unidad familiar u otra vivienda\n    m\u00e1s adecuada a sus necesidades espec\u00edficas de la excepci\u00f3n a la\n    prohibici\u00f3n de transmitir o de ceder el uso de las viviendas antes de los\n    diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma el nuevo Plan de vivienda ha eliminado la\n    posibilidad de venta de viviendas de protecci\u00f3n oficial antes de haber\n    residido diez a\u00f1os, condici\u00f3n de la cual las familias numerosas estaban\n    exentas hasta 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver el segundo de los ejes del Plan de vivienda: promoci\u00f3n de\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    uno de los principales ejes estrat\u00e9gicos es el fomento del alquiler y el\n    incremento de viviendas a precio asequible tanto de alquiler como de\n    compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, va a ser necesario un incremento muy sustancial del parque de\n    viviendas protegidas, fundamentalmente de alquiler, para establecer un\n    verdadero mercado alternativo de acceso a la vivienda para hacer realidad\n    la libertad de acceso a la vivienda ya sea en alquiler o de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veamos ahora los datos del n\u00famero de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de viviendas libres iniciadas el a\u00f1o pasado fue de\n    70.000 pero anteriormente hab\u00edan sido estas indeseables 635.000 en el a\u00f1o\n    2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de todo ello se quiere preguntar a la se\u00f1ora ministra sobre\n    si est\u00e1n evaluando nuevas medidas para incorporar las viviendas no\n    vendidas al mercado del alquiler y, en su caso, su conversi\u00f3n en\n    protegidas y la construcci\u00f3n de parques de viviendas protegidas en\n    r\u00e9gimen de alquiler con la finalidad de garantizar el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver ahora el tema de las ayudas a demandantes de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este eje de las ayudas a inquilinos y a los adquirientes de viviendas\n    protegidas nos gustar\u00eda que el ministerio facilitara datos m\u00e1s\n    cualitativos y no solo de ejecuci\u00f3n presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello deben de dirigir sus esfuerzos, en primer lugar, a\n    aprovechar la oportunidad de disponer de un elevado excedente de\n    viviendas sin vender, para hacer pol\u00edticas de vivienda, con may\u00fascula, a\n    favor de las personas, de los j\u00f3venes y de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en lugar de empezar 70.000 viviendas de protecci\u00f3n oficial empez\u00e1ramos\n    150.000, tal y como usted misma y el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero nos\n    promet\u00edan hace algunos a\u00f1os, crear\u00edamos muchos puestos de trabajo, que\n    creo que es una necesidad absolutamente perentoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios de\n    alquiler y de compra no son precios asequibles para buena parte de los\n    ciudadanos y existe adem\u00e1s una problem\u00e1tica creciente relacionada los\n    desahucios motivados por el impago del alquiler o la hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este eje se centra en la vivienda protegida en sus\n    distintas variedades: alquiler, venta y alojamientos para colectivos\n    vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    uno de los principales ejes estrat\u00e9gicos es el fomento del alquiler y el\n    incremento de viviendas a precio asequible tanto de alquiler como de\n    compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta perspectiva nuestro grupo se pregunta: \u00bfSe ha\n    incrementado el alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos facilitados por la\n    propia ministra en su comparecencia en Comisi\u00f3n, el n\u00famero de familias\n    que optaron por vivir en alquiler aument\u00f3 un 18 por ciento en 2008 y pas\u00f3\n    a representar el 13 por ciento de los hogares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos\n    parece que s\u00ed se est\u00e1 incrementando el alquiler, aunque deber\u00edamos saber\n    si se trata de una situaci\u00f3n coyuntural fruto de los impagos hipotecarios\n    y de las dificultades de acceso al cr\u00e9dito que impide la compra de\n    vivienda o si es un cambio m\u00e1s estructural, un cambio coyuntural que\n    puede permanecer m\u00e1s tiempo que los propios de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    responder a la cuesti\u00f3n anterior debemos establecer un paralelismo entre\n    los precios de alquiler y los de compra para ver si son sistemas que\n    vayan a ser competidores en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios medios de alquiler en\n    Catalu\u00f1a se sit\u00faan en 850 euros al mes a finales de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a es\n    dif\u00edcil encontrar una vivienda de alquiler en el mercado libre por menos\n    de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, la vivienda en el mercado de alquiler\n    protegido a veinticinco a\u00f1os en un municipio de zona B en Catalu\u00f1a se\n    sit\u00faa en unos 400-450 euros en r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos n\u00fameros\n    establecen que para acceder a una vivienda en las mejores condiciones\n    existentes actualmente en Catalu\u00f1a es necesario un m\u00ednimo de 400-450\n    euros al mes en alquiler protegido y 550 euros en el mercado libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es obvio que ahora mismo, y debido a la crisis, muchas personas\n    deben optar por el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas estas cifras, se\u00f1ora ministra, se puede concluir,en primer\n    lugar, que la vivienda de alquiler est\u00e1 aumentando por las dificultades\n    actuales de acceso a la vivienda a trav\u00e9s de compra, pero que puede no\n    ser as\u00ed en el futuro, pues los precios no est\u00e1n tan alejados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, va a ser necesario un incremento muy sustancial del parque de\n    viviendas protegidas, fundamentalmente de alquiler, para establecer un\n    verdadero mercado alternativo de acceso a la vivienda para hacer realidad\n    la libertad de acceso a la vivienda ya sea en alquiler o de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, los precios del mercado de alquiler deben disminuir para\n    ser realmente una alternativa y adem\u00e1s ser a precios verdaderamente\n    asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de todo ello se quiere preguntar a la se\u00f1ora ministra sobre\n    si est\u00e1n evaluando nuevas medidas para incorporar las viviendas no\n    vendidas al mercado del alquiler y, en su caso, su conversi\u00f3n en\n    protegidas y la construcci\u00f3n de parques de viviendas protegidas en\n    r\u00e9gimen de alquiler con la finalidad de garantizar el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora ministra, debemos impulsar\n    el acceso a la vivienda con nuevas medidas de fomento del alquiler y a la\n    construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver ahora el tema de las ayudas a demandantes de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este eje de las ayudas a inquilinos y a los adquirientes de viviendas\n    protegidas nos gustar\u00eda que el ministerio facilitara datos m\u00e1s\n    cualitativos y no solo de ejecuci\u00f3n presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, es\n    necesario evaluar si estas ayudas, junto con otros programas como la\n    renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, est\u00e1n consiguiendo facilitar el acceso a\n    determinados colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nos parece que la gesti\u00f3n de las ayudas tambi\u00e9n deber\u00eda\n    ser analizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los tr\u00e1mites administrativos pueden ser un escollo -junto\n    con la desinformaci\u00f3n- para el acceso a las ayudas, especialmente en los\n    colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00eda necesario unificar todas las\n    ayudas existentes en el Plan de vivienda para facilitar su consulta, al\n    menos las ayudas estatales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que el ministerio informe sobre\n    recursos destinados a programas de rehabilitaci\u00f3n integral, a las \u00e1reas\n    de renovaci\u00f3n urbana y a las ayudas para la erradicaci\u00f3n del chabolismo,\n    as\u00ed como los objetivos conseguidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debe valorarse el grado de\n    tr\u00e1mites administrativos existentes con las comunidades aut\u00f3nomas para\n    hacer efectivas estas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las ayudas Renove a la rehabilitaci\u00f3n y eficiencia energ\u00e9tica\n    los datos no son positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    a\u00f1os 2003 y 2004 hab\u00eda 66.000 y 62.000 ayudas peticionadas y efectuadas\n    respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las\n    superficies m\u00e1ximas de vivienda en relaci\u00f3n con las familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del nuevo Plan de vivienda se ha pasado en menos de un\n    a\u00f1o, desde la ampliaci\u00f3n del plan anterior hasta ahora, de ampliar la\n    posibilidad de adquirir una vivienda de hasta 120 metros cuadrados en\n    r\u00e9gimen de protecci\u00f3n a las familias numerosas o personas con\n    discapacidad o con dependientes a su cargo a eliminar la existencia de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial mayores de 90 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    ninguna justificaci\u00f3n por parte del ministerio se ha excluido a estas\n    familias del nuevo Plan de vivienda, que \u00fanicamente prev\u00e9 una superficie\n    m\u00e1xima de 90 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro cambio desfavorable para las familias\n    numerosas es la supresi\u00f3n de la previsi\u00f3n que contiene el art\u00edculo 13 del\n    Plan de vivienda 2005-2008 que permit\u00eda excepcionar a las familias\n    numerosas que necesiten adquirir una vivienda de mayor superficie por el\n    incremento del n\u00famero de miembros de la unidad familiar u otra vivienda\n    m\u00e1s adecuada a sus necesidades espec\u00edficas de la excepci\u00f3n a la\n    prohibici\u00f3n de transmitir o de ceder el uso de las viviendas antes de los\n    diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma el nuevo Plan de vivienda ha eliminado la\n    posibilidad de venta de viviendas de protecci\u00f3n oficial antes de haber\n    residido diez a\u00f1os, condici\u00f3n de la cual las familias numerosas estaban\n    exentas hasta 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos facilitados por la\n    propia ministra en su comparecencia en Comisi\u00f3n, el n\u00famero de familias\n    que optaron por vivir en alquiler aument\u00f3 un 18 por ciento en 2008 y pas\u00f3\n    a representar el 13 por ciento de los hogares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que tanto en un caso\n    como en otro, como la renta de las familias se ha deteriorado tanto,\n    pocos pueden cumplir aquello de destinar \u00fanicamente el 30 por ciento de\n    renta a los gastos de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello deben de dirigir sus esfuerzos, en primer lugar, a\n    aprovechar la oportunidad de disponer de un elevado excedente de\n    viviendas sin vender, para hacer pol\u00edticas de vivienda, con may\u00fascula, a\n    favor de las personas, de los j\u00f3venes y de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este eje se centra en la vivienda protegida en sus\n    distintas variedades: alquiler, venta y alojamientos para colectivos\n    vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha incrementado la vivienda protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuota de hipoteca a treinta\n    a\u00f1os es de 632,41 euros al mes y el precio de vivienda protegida de venta\n    en zonas B es en r\u00e9gimen general de 384 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    el contrario, para la compra es necesario -siempre que se pueda acceder\n    al cr\u00e9dito- entre 384 euros en vivienda protegida y 632 euros en vivienda\n    libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora ministra, debemos impulsar\n    el acceso a la vivienda con nuevas medidas de fomento del alquiler y a la\n    construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda protegida, se\u00f1ora\n    ministra, no es un delicioso postre de chocolate y nata que a todos les\n    apetece; es la necesidad perentoria de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acceso a la vivienda no est\u00e1 resuelto a pesar de que se\n    calcula que existe un stock de cerca de 700.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA\n    qu\u00e9 precio se establece el acceso a una vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos\n    parece que s\u00ed se est\u00e1 incrementando el alquiler, aunque deber\u00edamos saber\n    si se trata de una situaci\u00f3n coyuntural fruto de los impagos hipotecarios\n    y de las dificultades de acceso al cr\u00e9dito que impide la compra de\n    vivienda o si es un cambio m\u00e1s estructural, un cambio coyuntural que\n    puede permanecer m\u00e1s tiempo que los propios de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas estas cifras, se\u00f1ora ministra, se puede concluir,en primer\n    lugar, que la vivienda de alquiler est\u00e1 aumentando por las dificultades\n    actuales de acceso a la vivienda a trav\u00e9s de compra, pero que puede no\n    ser as\u00ed en el futuro, pues los precios no est\u00e1n tan alejados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, va a ser necesario un incremento muy sustancial del parque de\n    viviendas protegidas, fundamentalmente de alquiler, para establecer un\n    verdadero mercado alternativo de acceso a la vivienda para hacer realidad\n    la libertad de acceso a la vivienda ya sea en alquiler o de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de todo ello se quiere preguntar a la se\u00f1ora ministra sobre\n    si est\u00e1n evaluando nuevas medidas para incorporar las viviendas no\n    vendidas al mercado del alquiler y, en su caso, su conversi\u00f3n en\n    protegidas y la construcci\u00f3n de parques de viviendas protegidas en\n    r\u00e9gimen de alquiler con la finalidad de garantizar el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, es\n    necesario evaluar si estas ayudas, junto con otros programas como la\n    renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, est\u00e1n consiguiendo facilitar el acceso a\n    determinados colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los tr\u00e1mites administrativos pueden ser un escollo -junto\n    con la desinformaci\u00f3n- para el acceso a las ayudas, especialmente en los\n    colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el objetivo -que creo que compartimos- es el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, facilitar el acceso a la vivienda\n    protegida y fomentar su construcci\u00f3n por parte del sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reconducir la actual\n    dispersi\u00f3n de medidas en materia de vivienda para facilitar el acceso a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora ministra, debemos impulsar\n    el acceso a la vivienda con nuevas medidas de fomento del alquiler y a la\n    construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver el segundo de los ejes del Plan de vivienda: promoci\u00f3n de\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, va a ser necesario un incremento muy sustancial del parque de\n    viviendas protegidas, fundamentalmente de alquiler, para establecer un\n    verdadero mercado alternativo de acceso a la vivienda para hacer realidad\n    la libertad de acceso a la vivienda ya sea en alquiler o de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veamos ahora los datos del n\u00famero de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de todo ello se quiere preguntar a la se\u00f1ora ministra sobre\n    si est\u00e1n evaluando nuevas medidas para incorporar las viviendas no\n    vendidas al mercado del alquiler y, en su caso, su conversi\u00f3n en\n    protegidas y la construcci\u00f3n de parques de viviendas protegidas en\n    r\u00e9gimen de alquiler con la finalidad de garantizar el acceso a la\n    vivienda a precios asequibles los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    regulaci\u00f3n de la vivienda protegida, es decir, el plan necesita\n    modificaciones, y enumero algunas, aunque tengo poco tiempo: mejoras\n    destinadas a las familias numerosas; incorporar un programa espec\u00edfico de\n    acceso a la vivienda mediante la movilizaci\u00f3n del stock de vivienda en\n    venta; la actualizaci\u00f3n del IPC en la actual regulaci\u00f3n de los precios de\n    venta de las viviendas de alquiler a diez a\u00f1os; medidas para fomentar el\n    arrendamiento del parque residencial desocupado, destinadas a conversi\u00f3n\n    de stock de vivienda libre en vivienda de protecci\u00f3n de alquiler,\n    previstas en la modificaci\u00f3n de enero del Plan de 2005-2008; permitir la\n    venta individual en 2010 de una vivienda protegida de alquiler calificada\n    a 25 a\u00f1os, previa devoluci\u00f3n de las subvenciones; modificar las\n    condiciones propias de los pr\u00e9stamos convenidos con las entidades\n    financieras para la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas; ampliar los\n    ingresos familiares m\u00e1ximos hasta 5,5 veces el Iprem; medidas para\n    afrontar los crecientes desahucios por impago, algo preocupante, y\n    finalmente, se\u00f1ora ministra -no me voy a extender m\u00e1s en ello-, algo que\n    nosotros hemos demandado reiteradamente, que es la creaci\u00f3n de un gran\n    parque de viviendas de alquiler a precios asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "viviendas": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "alquiler": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "memoria": [37], "familias": [47, 48, 49, 50, 51, 52, 53], "acceso": [62, 63], "ayudas": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46], "viviendas protegidas": [64, 65], "vivienda protegida": [54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, se\u00f1or\u00edas, como sabe muy bien la C\u00e1mara, el Plan estatal de\n    vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012 fue aprobado en diciembre de 2008,\n    con un triple objetivo: en primer lugar, facilitar naturalmente el acceso\n    a la vivienda a los ciudadanos, en especial a aquellos que tienen mayores\n    dificultades, y hacerlo bien en propiedad, bien en alquiler, o bien en\n    alquiler con opci\u00f3n a compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, favorecer la actividad\n    econ\u00f3mica y el empleo precisamente en un sector como el inmobiliario,\n    gravemente afectado por la crisis econ\u00f3mica, y hacerlo gracias a la\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida y a la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un plan que se concibi\u00f3 y se dise\u00f1\u00f3 con una doble\n    voluntad estrat\u00e9gica: desde el punto de vista estructural, establecer\n    unas bases estables de referencia a largo plazo para los instrumentos de\n    la pol\u00edtica de vivienda, y para ello se plantearon como objetivos b\u00e1sicos\n    que las familias tengan libertad de elegir el modo de acceso a la\n    vivienda que mejor se adapte a sus circunstancias, bien sea en propiedad\n    o en\n    alquiler; que el esfuerzo para acceder a una vivienda no supere la tercera\n    parte de los ingresos familiares, y que se garantice a los ciudadanos el\n    acceso a la vivienda protegida en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, en\n    relaci\u00f3n con el esfuerzo y seg\u00fan los datos del Banco de Espa\u00f1a, se ha\n    reducido en 13 puntos la parte de la renta familiar que tienen que\n    destinar las familias al pago de su vivienda, que ha bajado del 42 al 29\n    por ciento de esta renta en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el punto de vista coyuntural,\n    el plan constituye un potente instrumento para paliar la crisis del\n    sector inmobiliario y residencial, transformando parte del stock\n    existente de vivienda de mercado libre en vivienda protegida; pero\n    tambi\u00e9n lo es para asentar el desarrollo de un sector inmobiliario que\n    tiene que fundamentarse en bases m\u00e1s equilibradas y sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    lograrlo el plan sigue tres l\u00edneas prioritarias como son la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda, el fomento del alquiler y la promoci\u00f3n de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista cualitativo, el plan dise\u00f1a una estrategia para\n    redimensionar el sector inmobiliario residencial, fomentando un triple\n    equilibrio entre la vivienda libre y la vivienda protegida, poniendo m\u00e1s\n    vivienda asequible a disposici\u00f3n de los ciudadanos e incorporando las\n    ayudas en esta forma de vivienda a las familias de rentas medias hasta\n    50.000 euros de ingresos anuales familiares, que se van a poder\n    beneficiar de estas ayudas durante 2010; el equilibrio tambi\u00e9n entre\n    propiedad y alquiler, y entre la nueva construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a trav\u00e9s de la financiaci\u00f3n de estas actuaciones,\n    en ocho de cada diez viviendas que en el Estado espa\u00f1ol tienen alg\u00fan tipo\n    de protecci\u00f3n p\u00fablica procede esta protecci\u00f3n y estas ayudas del\n    presupuesto del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por l\u00edneas de ayudas los objetivos comprometidos fueron los siguientes:\n    352.000 viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, de las cuales 252.000\n    se destinaron a venta y 96.000 a alquiler; 70.000 ayudas para inquilinos;\n    24.000 ayudas para la adquisici\u00f3n de vivienda usada; y especialmente\n    relevante es la parte destinada en el plan a la rehabilitaci\u00f3n, con\n    470.000 objetivos, 310.500 m\u00e1s que en el plan anterior, y pr\u00e1cticamente\n    la mitad del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para concluir este detalle de las l\u00edneas del plan quisiera mencionar el\n    programa de urbanizaci\u00f3n de suelo para vivienda protegida, que establece\n    80.000 objetivos en total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, con los datos ya cerrados\n    puedo anunciarle que estos objetivos han sido superados, y que el\n    Ministerio de Vivienda ha financiado 184.131 actuaciones en 2009, con lo\n    que hemos obtenido un grado de cumplimiento de un 107,67 por ciento, lo\n    cual quiere decir que ha habido que recurrir en algunos casos a la\n    reserva de eficacia para poder complementar los objetivos inicialmente\n    convenidos, por lo que en ning\u00fan caso creo que podamos hablar de un a\u00f1o\n    perdido en materia de pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, dentro del\n    programa 2009 me gustar\u00eda destacar la l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida en alquiler, cuyo grado de cumplimiento es del 96 por ciento, y\n    en particular la l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda en alquiler de r\u00e9gimen\n    general a 25 a\u00f1os ha alcanzado un grado de cumplimiento del 246 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas viviendas representan\n    aproximadamente un 20 por ciento de las solicitudes de calificaci\u00f3n de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, como tuve ocasi\u00f3n de explicar recientemente\n    durante mi comparecencia en la Comisi\u00f3n de Vivienda de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el programa de ayudas a inquilinos ha tenido un excepcional grado\n    de cumplimiento, ya que ha alcanzado el 255 por ciento de los objetivos\n    inicialmente convenidos -ha ayudado a m\u00e1s de 32.300 familias-; las ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido el 70 por ciento de sus\n    objetivos, con 2.923 actuaciones; las l\u00edneas de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas han alcanzado un grado de cumplimiento del 114 por ciento, con\n    92.000 objetivos financiados, y en cuanto a la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a vivienda protegida se ha financiado el 97,15 por ciento de\n    los objetivos, casi 16.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la ejecuci\u00f3n del primer a\u00f1o de cada plan de\n    vivienda es especialmente complicada, porque las comunidades aut\u00f3nomas\n    tienen que adaptar su normativa a las disposiciones del plan estatal, y\n    las entidades financieras colaboradoras tienen que redise\u00f1ar sus procesos\n    de gesti\u00f3n para la informaci\u00f3n, concesi\u00f3n y tramitaci\u00f3n de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, aunque el Plan estatal de vivienda 2009-2012 tiene efectos\n    formalmente desde 24 de diciembre de 2008, algunas comunidades aut\u00f3nomas\n    han empleado pr\u00e1cticamente todo el a\u00f1o 2009 para aprobar sus decretos de\n    adaptaci\u00f3n al plan estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto y en conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, hemos superado los objetivos globales\n    convenidos en el programa 2009 y las l\u00edneas referidas a los nuevos\n    objetivos estrat\u00e9gicos del Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n\n    2009-2012; es decir, el fomento de la rehabilitaci\u00f3n, el impulso al\n    alquiler y la promoci\u00f3n de vivienda protegida han alcanzado los mayores\n    \u00edndices de cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y finalmente,\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos, haciendo sus viviendas m\u00e1s\n    accesibles y habitables, m\u00e1s eficientes energ\u00e9ticamente y menos\n    contaminantes, lo cual por cierto les ayudar\u00e1 a ahorrar tambi\u00e9n una parte\n    de la factura energ\u00e9tica de sus hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a trav\u00e9s de la financiaci\u00f3n de estas actuaciones,\n    en ocho de cada diez viviendas que en el Estado espa\u00f1ol tienen alg\u00fan tipo\n    de protecci\u00f3n p\u00fablica procede esta protecci\u00f3n y estas ayudas del\n    presupuesto del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por l\u00edneas de ayudas los objetivos comprometidos fueron los siguientes:\n    352.000 viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, de las cuales 252.000\n    se destinaron a venta y 96.000 a alquiler; 70.000 ayudas para inquilinos;\n    24.000 ayudas para la adquisici\u00f3n de vivienda usada; y especialmente\n    relevante es la parte destinada en el plan a la rehabilitaci\u00f3n, con\n    470.000 objetivos, 310.500 m\u00e1s que en el plan anterior, y pr\u00e1cticamente\n    la mitad del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de rehabilitaci\u00f3n son las \u00e1reas de\n    rehabilitaci\u00f3n integrada, de mejora de los tejidos residenciales y\n    recuperaci\u00f3n funcional de barrios, en el marco de los cuales se van a\n    rehabilitar 55.000 viviendas; las \u00e1reas de renovaci\u00f3n urbana, que\n    consisten en el derribo, reurbanizaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de barrios, que\n    permitir\u00e1 la renovaci\u00f3n de 11.000 viviendas; el programa de ayudas para\n    la erradicaci\u00f3n de las infraviviendas, para los asentamientos irregulares\n    y precarios con 4.000 objetivos, y el programa de ayudas Renove a la\n    rehabilitaci\u00f3n que implique la mejora de eficiencia energ\u00e9tica y la\n    accesibilidad de la que se podr\u00e1n beneficiar 400.000 hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detall\u00e1ndole por l\u00edneas, se han financiado 41.000 objetivos en viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n, con lo que el grado de cumplimiento\n    alcanzado por esta l\u00ednea es del 71,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido hemos\n    mejorado los resultados obtenidos en el primer a\u00f1o del Plan 2005-2008,\n    durante el cual se financiaron 38.500 viviendas, y es especialmente\n    destacable esta efectividad en una coyuntura como la actual, en la que\n    adem\u00e1s\n    existe, como saben, una gran sobreoferta de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello hay que a\u00f1adir 13.346 viviendas libres procedentes del\n    stock que han sido transformadas en protegidas, en el marco de las\n    disposiciones transitorias del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas viviendas representan\n    aproximadamente un 20 por ciento de las solicitudes de calificaci\u00f3n de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, como tuve ocasi\u00f3n de explicar recientemente\n    durante mi comparecencia en la Comisi\u00f3n de Vivienda de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el programa de ayudas a inquilinos ha tenido un excepcional grado\n    de cumplimiento, ya que ha alcanzado el 255 por ciento de los objetivos\n    inicialmente convenidos -ha ayudado a m\u00e1s de 32.300 familias-; las ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido el 70 por ciento de sus\n    objetivos, con 2.923 actuaciones; las l\u00edneas de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas han alcanzado un grado de cumplimiento del 114 por ciento, con\n    92.000 objetivos financiados, y en cuanto a la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a vivienda protegida se ha financiado el 97,15 por ciento de\n    los objetivos, casi 16.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas estas cifras podemos concluir que\n    las l\u00edneas con mayor grado de cumplimiento del plan coinciden con las\n    prioridades que se fij\u00f3 el ministerio: el fomento del alquiler, el\n    impulso de la rehabilitaci\u00f3n y la absorci\u00f3n de parte del stock mediante\n    su transformaci\u00f3n en protegidas, y adem\u00e1s durante 2009 la mitad de todas\n    las viviendas iniciadas en Espa\u00f1a fueron viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el 29 de marzo de 2009 entr\u00f3 en\n    vigor el Decreto 50/2009, de Catalu\u00f1a, mientras que casi diez meses m\u00e1s\n    tarde, el 13 de enero de 2010, lo hizo la Orden 5042/2009, de la\n    Comunidad de Madrid, por la que se establec\u00eda el procedimiento de\n    tramitaci\u00f3n de las ayudas financieras a la adquisici\u00f3n de viviendas\n    previstas en el plan estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Macias, se\u00f1or\u00edas, como sabe muy bien la C\u00e1mara, el Plan estatal de\n    vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012 fue aprobado en diciembre de 2008,\n    con un triple objetivo: en primer lugar, facilitar naturalmente el acceso\n    a la vivienda a los ciudadanos, en especial a aquellos que tienen mayores\n    dificultades, y hacerlo bien en propiedad, bien en alquiler, o bien en\n    alquiler con opci\u00f3n a compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un plan que se concibi\u00f3 y se dise\u00f1\u00f3 con una doble\n    voluntad estrat\u00e9gica: desde el punto de vista estructural, establecer\n    unas bases estables de referencia a largo plazo para los instrumentos de\n    la pol\u00edtica de vivienda, y para ello se plantearon como objetivos b\u00e1sicos\n    que las familias tengan libertad de elegir el modo de acceso a la\n    vivienda que mejor se adapte a sus circunstancias, bien sea en propiedad\n    o en\n    alquiler; que el esfuerzo para acceder a una vivienda no supere la tercera\n    parte de los ingresos familiares, y que se garantice a los ciudadanos el\n    acceso a la vivienda protegida en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    lograrlo el plan sigue tres l\u00edneas prioritarias como son la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda, el fomento del alquiler y la promoci\u00f3n de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista cualitativo, el plan dise\u00f1a una estrategia para\n    redimensionar el sector inmobiliario residencial, fomentando un triple\n    equilibrio entre la vivienda libre y la vivienda protegida, poniendo m\u00e1s\n    vivienda asequible a disposici\u00f3n de los ciudadanos e incorporando las\n    ayudas en esta forma de vivienda a las familias de rentas medias hasta\n    50.000 euros de ingresos anuales familiares, que se van a poder\n    beneficiar de estas ayudas durante 2010; el equilibrio tambi\u00e9n entre\n    propiedad y alquiler, y entre la nueva construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler tiene destinadas el 40 por ciento de las actuaciones\n    protegidas del plan y la rehabilitaci\u00f3n el 47 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por l\u00edneas de ayudas los objetivos comprometidos fueron los siguientes:\n    352.000 viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, de las cuales 252.000\n    se destinaron a venta y 96.000 a alquiler; 70.000 ayudas para inquilinos;\n    24.000 ayudas para la adquisici\u00f3n de vivienda usada; y especialmente\n    relevante es la parte destinada en el plan a la rehabilitaci\u00f3n, con\n    470.000 objetivos, 310.500 m\u00e1s que en el plan anterior, y pr\u00e1cticamente\n    la mitad del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, dentro del\n    programa 2009 me gustar\u00eda destacar la l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida en alquiler, cuyo grado de cumplimiento es del 96 por ciento, y\n    en particular la l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda en alquiler de r\u00e9gimen\n    general a 25 a\u00f1os ha alcanzado un grado de cumplimiento del 246 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas estas cifras podemos concluir que\n    las l\u00edneas con mayor grado de cumplimiento del plan coinciden con las\n    prioridades que se fij\u00f3 el ministerio: el fomento del alquiler, el\n    impulso de la rehabilitaci\u00f3n y la absorci\u00f3n de parte del stock mediante\n    su transformaci\u00f3n en protegidas, y adem\u00e1s durante 2009 la mitad de todas\n    las viviendas iniciadas en Espa\u00f1a fueron viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto y en conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, hemos superado los objetivos globales\n    convenidos en el programa 2009 y las l\u00edneas referidas a los nuevos\n    objetivos estrat\u00e9gicos del Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n\n    2009-2012; es decir, el fomento de la rehabilitaci\u00f3n, el impulso al\n    alquiler y la promoci\u00f3n de vivienda protegida han alcanzado los mayores\n    \u00edndices de cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista cuantitativo\n    beneficiar\u00e1 a cerca de un mill\u00f3n de familias, que es el 38 por ciento m\u00e1s\n    que el plan anterior, con una memoria econ\u00f3mica que destina hasta 10.188\n    millones de euros en recursos presupuestarios, lo cual supone un 49 por\n    ciento m\u00e1s que el plan anterior y tres veces m\u00e1s que el del periodo\n    2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en este plan, como sabe,\n    ampliamos los colectivos beneficiarios preferentes de las ayudas del\n    plan, entre los que desde luego se encuentran las familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista cualitativo, el plan dise\u00f1a una estrategia para\n    redimensionar el sector inmobiliario residencial, fomentando un triple\n    equilibrio entre la vivienda libre y la vivienda protegida, poniendo m\u00e1s\n    vivienda asequible a disposici\u00f3n de los ciudadanos e incorporando las\n    ayudas en esta forma de vivienda a las familias de rentas medias hasta\n    50.000 euros de ingresos anuales familiares, que se van a poder\n    beneficiar de estas ayudas durante 2010; el equilibrio tambi\u00e9n entre\n    propiedad y alquiler, y entre la nueva construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a trav\u00e9s de la financiaci\u00f3n de estas actuaciones,\n    en ocho de cada diez viviendas que en el Estado espa\u00f1ol tienen alg\u00fan tipo\n    de protecci\u00f3n p\u00fablica procede esta protecci\u00f3n y estas ayudas del\n    presupuesto del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por l\u00edneas de ayudas los objetivos comprometidos fueron los siguientes:\n    352.000 viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, de las cuales 252.000\n    se destinaron a venta y 96.000 a alquiler; 70.000 ayudas para inquilinos;\n    24.000 ayudas para la adquisici\u00f3n de vivienda usada; y especialmente\n    relevante es la parte destinada en el plan a la rehabilitaci\u00f3n, con\n    470.000 objetivos, 310.500 m\u00e1s que en el plan anterior, y pr\u00e1cticamente\n    la mitad del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de rehabilitaci\u00f3n son las \u00e1reas de\n    rehabilitaci\u00f3n integrada, de mejora de los tejidos residenciales y\n    recuperaci\u00f3n funcional de barrios, en el marco de los cuales se van a\n    rehabilitar 55.000 viviendas; las \u00e1reas de renovaci\u00f3n urbana, que\n    consisten en el derribo, reurbanizaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de barrios, que\n    permitir\u00e1 la renovaci\u00f3n de 11.000 viviendas; el programa de ayudas para\n    la erradicaci\u00f3n de las infraviviendas, para los asentamientos irregulares\n    y precarios con 4.000 objetivos, y el programa de ayudas Renove a la\n    rehabilitaci\u00f3n que implique la mejora de eficiencia energ\u00e9tica y la\n    accesibilidad de la que se podr\u00e1n beneficiar 400.000 hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el programa de ayudas a inquilinos ha tenido un excepcional grado\n    de cumplimiento, ya que ha alcanzado el 255 por ciento de los objetivos\n    inicialmente convenidos -ha ayudado a m\u00e1s de 32.300 familias-; las ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido el 70 por ciento de sus\n    objetivos, con 2.923 actuaciones; las l\u00edneas de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas han alcanzado un grado de cumplimiento del 114 por ciento, con\n    92.000 objetivos financiados, y en cuanto a la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a vivienda protegida se ha financiado el 97,15 por ciento de\n    los objetivos, casi 16.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la ejecuci\u00f3n del primer a\u00f1o de cada plan de\n    vivienda es especialmente complicada, porque las comunidades aut\u00f3nomas\n    tienen que adaptar su normativa a las disposiciones del plan estatal, y\n    las entidades financieras colaboradoras tienen que redise\u00f1ar sus procesos\n    de gesti\u00f3n para la informaci\u00f3n, concesi\u00f3n y tramitaci\u00f3n de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el 29 de marzo de 2009 entr\u00f3 en\n    vigor el Decreto 50/2009, de Catalu\u00f1a, mientras que casi diez meses m\u00e1s\n    tarde, el 13 de enero de 2010, lo hizo la Orden 5042/2009, de la\n    Comunidad de Madrid, por la que se establec\u00eda el procedimiento de\n    tramitaci\u00f3n de las ayudas financieras a la adquisici\u00f3n de viviendas\n    previstas en el plan estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un \u00e9xito de todos, y sobre todo es un \u00e9xito\n    de los ciudadanos y de las familias que han recibido estas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en este plan, como sabe,\n    ampliamos los colectivos beneficiarios preferentes de las ayudas del\n    plan, entre los que desde luego se encuentran las familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un plan que se concibi\u00f3 y se dise\u00f1\u00f3 con una doble\n    voluntad estrat\u00e9gica: desde el punto de vista estructural, establecer\n    unas bases estables de referencia a largo plazo para los instrumentos de\n    la pol\u00edtica de vivienda, y para ello se plantearon como objetivos b\u00e1sicos\n    que las familias tengan libertad de elegir el modo de acceso a la\n    vivienda que mejor se adapte a sus circunstancias, bien sea en propiedad\n    o en\n    alquiler; que el esfuerzo para acceder a una vivienda no supere la tercera\n    parte de los ingresos familiares, y que se garantice a los ciudadanos el\n    acceso a la vivienda protegida en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, en\n    relaci\u00f3n con el esfuerzo y seg\u00fan los datos del Banco de Espa\u00f1a, se ha\n    reducido en 13 puntos la parte de la renta familiar que tienen que\n    destinar las familias al pago de su vivienda, que ha bajado del 42 al 29\n    por ciento de esta renta en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista cuantitativo\n    beneficiar\u00e1 a cerca de un mill\u00f3n de familias, que es el 38 por ciento m\u00e1s\n    que el plan anterior, con una memoria econ\u00f3mica que destina hasta 10.188\n    millones de euros en recursos presupuestarios, lo cual supone un 49 por\n    ciento m\u00e1s que el plan anterior y tres veces m\u00e1s que el del periodo\n    2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista cualitativo, el plan dise\u00f1a una estrategia para\n    redimensionar el sector inmobiliario residencial, fomentando un triple\n    equilibrio entre la vivienda libre y la vivienda protegida, poniendo m\u00e1s\n    vivienda asequible a disposici\u00f3n de los ciudadanos e incorporando las\n    ayudas en esta forma de vivienda a las familias de rentas medias hasta\n    50.000 euros de ingresos anuales familiares, que se van a poder\n    beneficiar de estas ayudas durante 2010; el equilibrio tambi\u00e9n entre\n    propiedad y alquiler, y entre la nueva construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el programa de ayudas a inquilinos ha tenido un excepcional grado\n    de cumplimiento, ya que ha alcanzado el 255 por ciento de los objetivos\n    inicialmente convenidos -ha ayudado a m\u00e1s de 32.300 familias-; las ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido el 70 por ciento de sus\n    objetivos, con 2.923 actuaciones; las l\u00edneas de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas han alcanzado un grado de cumplimiento del 114 por ciento, con\n    92.000 objetivos financiados, y en cuanto a la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a vivienda protegida se ha financiado el 97,15 por ciento de\n    los objetivos, casi 16.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un \u00e9xito de todos, y sobre todo es un \u00e9xito\n    de los ciudadanos y de las familias que han recibido estas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, favorecer la actividad\n    econ\u00f3mica y el empleo precisamente en un sector como el inmobiliario,\n    gravemente afectado por la crisis econ\u00f3mica, y hacerlo gracias a la\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida y a la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un plan que se concibi\u00f3 y se dise\u00f1\u00f3 con una doble\n    voluntad estrat\u00e9gica: desde el punto de vista estructural, establecer\n    unas bases estables de referencia a largo plazo para los instrumentos de\n    la pol\u00edtica de vivienda, y para ello se plantearon como objetivos b\u00e1sicos\n    que las familias tengan libertad de elegir el modo de acceso a la\n    vivienda que mejor se adapte a sus circunstancias, bien sea en propiedad\n    o en\n    alquiler; que el esfuerzo para acceder a una vivienda no supere la tercera\n    parte de los ingresos familiares, y que se garantice a los ciudadanos el\n    acceso a la vivienda protegida en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el punto de vista coyuntural,\n    el plan constituye un potente instrumento para paliar la crisis del\n    sector inmobiliario y residencial, transformando parte del stock\n    existente de vivienda de mercado libre en vivienda protegida; pero\n    tambi\u00e9n lo es para asentar el desarrollo de un sector inmobiliario que\n    tiene que fundamentarse en bases m\u00e1s equilibradas y sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    lograrlo el plan sigue tres l\u00edneas prioritarias como son la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda, el fomento del alquiler y la promoci\u00f3n de\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista cualitativo, el plan dise\u00f1a una estrategia para\n    redimensionar el sector inmobiliario residencial, fomentando un triple\n    equilibrio entre la vivienda libre y la vivienda protegida, poniendo m\u00e1s\n    vivienda asequible a disposici\u00f3n de los ciudadanos e incorporando las\n    ayudas en esta forma de vivienda a las familias de rentas medias hasta\n    50.000 euros de ingresos anuales familiares, que se van a poder\n    beneficiar de estas ayudas durante 2010; el equilibrio tambi\u00e9n entre\n    propiedad y alquiler, y entre la nueva construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para concluir este detalle de las l\u00edneas del plan quisiera mencionar el\n    programa de urbanizaci\u00f3n de suelo para vivienda protegida, que establece\n    80.000 objetivos en total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el programa de ayudas a inquilinos ha tenido un excepcional grado\n    de cumplimiento, ya que ha alcanzado el 255 por ciento de los objetivos\n    inicialmente convenidos -ha ayudado a m\u00e1s de 32.300 familias-; las ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido el 70 por ciento de sus\n    objetivos, con 2.923 actuaciones; las l\u00edneas de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas han alcanzado un grado de cumplimiento del 114 por ciento, con\n    92.000 objetivos financiados, y en cuanto a la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a vivienda protegida se ha financiado el 97,15 por ciento de\n    los objetivos, casi 16.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto y en conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, hemos superado los objetivos globales\n    convenidos en el programa 2009 y las l\u00edneas referidas a los nuevos\n    objetivos estrat\u00e9gicos del Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n\n    2009-2012; es decir, el fomento de la rehabilitaci\u00f3n, el impulso al\n    alquiler y la promoci\u00f3n de vivienda protegida han alcanzado los mayores\n    \u00edndices de cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Macias, se\u00f1or\u00edas, como sabe muy bien la C\u00e1mara, el Plan estatal de\n    vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012 fue aprobado en diciembre de 2008,\n    con un triple objetivo: en primer lugar, facilitar naturalmente el acceso\n    a la vivienda a los ciudadanos, en especial a aquellos que tienen mayores\n    dificultades, y hacerlo bien en propiedad, bien en alquiler, o bien en\n    alquiler con opci\u00f3n a compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un plan que se concibi\u00f3 y se dise\u00f1\u00f3 con una doble\n    voluntad estrat\u00e9gica: desde el punto de vista estructural, establecer\n    unas bases estables de referencia a largo plazo para los instrumentos de\n    la pol\u00edtica de vivienda, y para ello se plantearon como objetivos b\u00e1sicos\n    que las familias tengan libertad de elegir el modo de acceso a la\n    vivienda que mejor se adapte a sus circunstancias, bien sea en propiedad\n    o en\n    alquiler; que el esfuerzo para acceder a una vivienda no supere la tercera\n    parte de los ingresos familiares, y que se garantice a los ciudadanos el\n    acceso a la vivienda protegida en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por l\u00edneas de ayudas los objetivos comprometidos fueron los siguientes:\n    352.000 viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, de las cuales 252.000\n    se destinaron a venta y 96.000 a alquiler; 70.000 ayudas para inquilinos;\n    24.000 ayudas para la adquisici\u00f3n de vivienda usada; y especialmente\n    relevante es la parte destinada en el plan a la rehabilitaci\u00f3n, con\n    470.000 objetivos, 310.500 m\u00e1s que en el plan anterior, y pr\u00e1cticamente\n    la mitad del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas estas cifras podemos concluir que\n    las l\u00edneas con mayor grado de cumplimiento del plan coinciden con las\n    prioridades que se fij\u00f3 el ministerio: el fomento del alquiler, el\n    impulso de la rehabilitaci\u00f3n y la absorci\u00f3n de parte del stock mediante\n    su transformaci\u00f3n en protegidas, y adem\u00e1s durante 2009 la mitad de todas\n    las viviendas iniciadas en Espa\u00f1a fueron viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas protegidas": [10, 11], "viviendas": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, si me permite algunas valoraciones para centrar la\n    importancia que a nuestro juicio tiene la buena ejecuci\u00f3n del Plan\n    estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, seg\u00fan datos suministrados por la\n    Asociaci\u00f3n Hipotecaria Espa\u00f1ola, el a\u00f1o pasado se termina-ron 387.000\n    viviendas y se iniciaron 111.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo esto que es positivo\n    hace necesario -para volver a dar la inercia al crecimiento en el sector\n    hasta los umbrales que sean necesarios, no aquellos excesos de iniciar\n    600.000 viviendas al a\u00f1o, lo cual es una barbaridad aut\u00e9ntica, pero s\u00ed\n    para generar una cierta producci\u00f3n de vivienda- que la manivela que hay\n    que generar para dar inicio al funcionamiento del motor sea la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque todos sabemos que el reinicio de un ciclo normalizado y\n    la generaci\u00f3n de puestos de trabajo tienen mucho que ver con la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial, y la vivienda de protecci\u00f3n oficial tiene mucho\n    que ver con los planes de vivienda, especialmente con el plan estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, por esto nuestro grupo plantea con gran pasi\u00f3n que es necesaria\n    una pol\u00edtica absolutamente activa en relaci\u00f3n con la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial, pasi\u00f3n para que se alejen los cuervos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    manera en que describir\u00eda hoy la situaci\u00f3n, y esta pasi\u00f3n -traducida en\n    raciocinio y en actuaci\u00f3n pol\u00edtica, que es lo que yo debo demandarle,\n    se\u00f1ora ministra- debe significar que seamos capaces durante este\n    ejercicio de cumplir todos los objetivos del Plan de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, de volver a generar viviendas protegidas, fijando este\n    objetivo de 150.000 al que apelaba el presidente Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si me permite algunas valoraciones para centrar la\n    importancia que a nuestro juicio tiene la buena ejecuci\u00f3n del Plan\n    estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, seg\u00fan datos suministrados por la\n    Asociaci\u00f3n Hipotecaria Espa\u00f1ola, el a\u00f1o pasado se termina-ron 387.000\n    viviendas y se iniciaron 111.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gusta apelar a esta\n    estad\u00edstica, conjuntamente con la cifra del stock de las 700.000\n    viviendas que usted estos d\u00edas ha enunciado, para darnos cuenta de que\n    este gap entre las viviendas iniciadas y las terminadas -que es muy\n    distinto al del mismo periodo de 2008: 600.000 acabadas, 264.000\n    iniciadas- pone de manifiesto que estamos en un contexto en el cual las\n    viviendas en stock est\u00e1n ya en fase -a mi entender y creo que al de los\n    conocedores del sector- de disminuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo esto que es positivo\n    hace necesario -para volver a dar la inercia al crecimiento en el sector\n    hasta los umbrales que sean necesarios, no aquellos excesos de iniciar\n    600.000 viviendas al a\u00f1o, lo cual es una barbaridad aut\u00e9ntica, pero s\u00ed\n    para generar una cierta producci\u00f3n de vivienda- que la manivela que hay\n    que generar para dar inicio al funcionamiento del motor sea la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    manera en que describir\u00eda hoy la situaci\u00f3n, y esta pasi\u00f3n -traducida en\n    raciocinio y en actuaci\u00f3n pol\u00edtica, que es lo que yo debo demandarle,\n    se\u00f1ora ministra- debe significar que seamos capaces durante este\n    ejercicio de cumplir todos los objetivos del Plan de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, de volver a generar viviendas protegidas, fijando este\n    objetivo de 150.000 al que apelaba el presidente Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Iniciemos 150.000 viviendas protegidas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    manera en que describir\u00eda hoy la situaci\u00f3n, y esta pasi\u00f3n -traducida en\n    raciocinio y en actuaci\u00f3n pol\u00edtica, que es lo que yo debo demandarle,\n    se\u00f1ora ministra- debe significar que seamos capaces durante este\n    ejercicio de cumplir todos los objetivos del Plan de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, de volver a generar viviendas protegidas, fijando este\n    objetivo de 150.000 al que apelaba el presidente Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Iniciemos 150.000 viviendas protegidas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11, 12], "alquiler": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "familias": [22, 23, 24, 25], "acceso": [27], "ayudas": [19, 20, 21], "vivienda protegida": [26]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de las viviendas del stock al alquiler y\n    aparte de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, que en Catalu\u00f1a est\u00e1n\n    percibiendo ya m\u00e1s de 36.000 j\u00f3venes, tambi\u00e9n tenemos en el Plan estatal\n    de vivienda l\u00edneas de subvenci\u00f3n para los inquilinos, lo cual, con los\n    datos oficiales en la mano, hace que un 18 por ciento m\u00e1s de familias en\n    un a\u00f1o hayan optado por acceder al mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos permite, por una parte, aliviar la\n    situaci\u00f3n entre los promotores, disminuir el stock de viviendas y\n    reforzar el mercado del alquiler, as\u00ed como tambi\u00e9n la l\u00ednea ICO-Vivienda,\n    que se puso en marcha con un importe de 3.000 millones de euros, cuyo 40\n    por ciento est\u00e1 cubierto ya para ayudar a financiar las hipotecas de las\n    viviendas que estaban destinadas al mercado libre para venta para los\n    promotores que las pongan en alquiler, de forma que hay otras 11.000\n    viviendas que se han podido incorporar al r\u00e9gimen de alquiler con 600\n    operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n destina\n    en alquiler el 40 por ciento de sus actuaciones, y las mayores\n    subvenciones para la promoci\u00f3n se dan precisamente a las l\u00edneas del\n    alquiler y a las l\u00edneas de los alojamientos protegidos en todas sus\n    diferentes categor\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en cuanto\n    a la demanda de vivienda ya la estad\u00edstica del ministerio\n    del \u00faltimo trimestre de 2009 arrojaba un incremento del n\u00famero de\n    transacciones, y el Instituto Nacional de Estad\u00edstica lo ha corroborado\n    con casi un 19 por ciento de incremento de transacciones en febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tendencia a la estabilidad se ve tambi\u00e9n en la concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos\n    hipotecarios, como usted dec\u00eda, con un 8,5 por ciento m\u00e1s de cr\u00e9ditos\n    concedidos en el mes de marzo, lo cual demuestra una mayor agilidad en la\n    concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos a las familias para el acceso a la vivienda, y\n    tambi\u00e9n el ajuste v\u00eda precios muestra una tendencia a la estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no\n    queremos ver cuervos revoloteando alrededor de la pol\u00edtica de vivienda,\n    sino palomas mensajeras que traigan buenas noticias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos,\n    como usted ha dicho, es que sea la guinda que nosotros ponemos al pastel\n    de chocolate y nata que es toda la pol\u00edtica de vivienda, para que las\n    ayudas a la vivienda puedan ser para m\u00e1s ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed est\u00e1 previsto en\n    el Plan estatal de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de las viviendas del stock al alquiler y\n    aparte de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, que en Catalu\u00f1a est\u00e1n\n    percibiendo ya m\u00e1s de 36.000 j\u00f3venes, tambi\u00e9n tenemos en el Plan estatal\n    de vivienda l\u00edneas de subvenci\u00f3n para los inquilinos, lo cual, con los\n    datos oficiales en la mano, hace que un 18 por ciento m\u00e1s de familias en\n    un a\u00f1o hayan optado por acceder al mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que\n    desde el punto de vista coyuntural hemos tomado medidas bastante potentes\n    en el Gobierno precisamente para lograr la incorporaci\u00f3n de estas\n    viviendas en alquiler; medidas como, por ejemplo, la actuaci\u00f3n de la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, a la cual han recurrido a fecha de hoy 222\n    promotores, que le han ofrecido cerca de 30.000 viviendas procedentes del\n    stock que tienen sin vender para que las pueda gestionar en alquiler o en\n    alquiler con opci\u00f3n a compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos permite, por una parte, aliviar la\n    situaci\u00f3n entre los promotores, disminuir el stock de viviendas y\n    reforzar el mercado del alquiler, as\u00ed como tambi\u00e9n la l\u00ednea ICO-Vivienda,\n    que se puso en marcha con un importe de 3.000 millones de euros, cuyo 40\n    por ciento est\u00e1 cubierto ya para ayudar a financiar las hipotecas de las\n    viviendas que estaban destinadas al mercado libre para venta para los\n    promotores que las pongan en alquiler, de forma que hay otras 11.000\n    viviendas que se han podido incorporar al r\u00e9gimen de alquiler con 600\n    operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todas las\n    l\u00edneas han tenido en materia de rehabilitaci\u00f3n y de alquiler en toda\n    Espa\u00f1a un mayor grado de cumplimiento, pero en Catalu\u00f1a es especialmente\n    significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de las viviendas del stock al alquiler y\n    aparte de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, que en Catalu\u00f1a est\u00e1n\n    percibiendo ya m\u00e1s de 36.000 j\u00f3venes, tambi\u00e9n tenemos en el Plan estatal\n    de vivienda l\u00edneas de subvenci\u00f3n para los inquilinos, lo cual, con los\n    datos oficiales en la mano, hace que un 18 por ciento m\u00e1s de familias en\n    un a\u00f1o hayan optado por acceder al mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que\n    desde el punto de vista coyuntural hemos tomado medidas bastante potentes\n    en el Gobierno precisamente para lograr la incorporaci\u00f3n de estas\n    viviendas en alquiler; medidas como, por ejemplo, la actuaci\u00f3n de la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, a la cual han recurrido a fecha de hoy 222\n    promotores, que le han ofrecido cerca de 30.000 viviendas procedentes del\n    stock que tienen sin vender para que las pueda gestionar en alquiler o en\n    alquiler con opci\u00f3n a compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos permite, por una parte, aliviar la\n    situaci\u00f3n entre los promotores, disminuir el stock de viviendas y\n    reforzar el mercado del alquiler, as\u00ed como tambi\u00e9n la l\u00ednea ICO-Vivienda,\n    que se puso en marcha con un importe de 3.000 millones de euros, cuyo 40\n    por ciento est\u00e1 cubierto ya para ayudar a financiar las hipotecas de las\n    viviendas que estaban destinadas al mercado libre para venta para los\n    promotores que las pongan en alquiler, de forma que hay otras 11.000\n    viviendas que se han podido incorporar al r\u00e9gimen de alquiler con 600\n    operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n destina\n    en alquiler el 40 por ciento de sus actuaciones, y las mayores\n    subvenciones para la promoci\u00f3n se dan precisamente a las l\u00edneas del\n    alquiler y a las l\u00edneas de los alojamientos protegidos en todas sus\n    diferentes categor\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos,\n    como usted ha dicho, es que sea la guinda que nosotros ponemos al pastel\n    de chocolate y nata que es toda la pol\u00edtica de vivienda, para que las\n    ayudas a la vivienda puedan ser para m\u00e1s ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La colaboraci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas\n    es imprescindible para que las ayudas estatales lleguen a los ciudadanos,\n    y la ejecuci\u00f3n del primer programa de este plan demuestra que esta\n    colaboraci\u00f3n est\u00e1 siendo muy eficaz, aunque es verdad que con muchas\n    diferencias entre unas y otras comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    sabe, en total se destinaron a Catalu\u00f1a 1.265 millones de euros para m\u00e1s\n    de 100.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de las viviendas del stock al alquiler y\n    aparte de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, que en Catalu\u00f1a est\u00e1n\n    percibiendo ya m\u00e1s de 36.000 j\u00f3venes, tambi\u00e9n tenemos en el Plan estatal\n    de vivienda l\u00edneas de subvenci\u00f3n para los inquilinos, lo cual, con los\n    datos oficiales en la mano, hace que un 18 por ciento m\u00e1s de familias en\n    un a\u00f1o hayan optado por acceder al mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tendencia a la estabilidad se ve tambi\u00e9n en la concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos\n    hipotecarios, como usted dec\u00eda, con un 8,5 por ciento m\u00e1s de cr\u00e9ditos\n    concedidos en el mes de marzo, lo cual demuestra una mayor agilidad en la\n    concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos a las familias para el acceso a la vivienda, y\n    tambi\u00e9n el ajuste v\u00eda precios muestra una tendencia a la estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n: m\u00e1s de 9.000 viviendas, con un\n    grado de cumplimiento del 107 por ciento; promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    o nueva construcci\u00f3n en alquiler, un grado de cumplimiento del 228 por\n    ciento; a 9.222 familias las hemos ayudado a pagar el alquiler, un grado\n    de cumplimiento del 485 por ciento; rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s de 24.000\n    objetivos, lo que significa un grado de cumplimiento del 238 por ciento;\n    las ayudas a la adquisici\u00f3n de vivienda usada han cumplido un 13 por\n    ciento de sus objetivos con 65 actuaciones, y en materia de urbanizaci\u00f3n\n    de suelo, 109 objetivos convenidos, es decir, 1.857. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tendencia a la estabilidad se ve tambi\u00e9n en la concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos\n    hipotecarios, como usted dec\u00eda, con un 8,5 por ciento m\u00e1s de cr\u00e9ditos\n    concedidos en el mes de marzo, lo cual demuestra una mayor agilidad en la\n    concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos a las familias para el acceso a la vivienda, y\n    tambi\u00e9n el ajuste v\u00eda precios muestra una tendencia a la estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100428_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 9, 10, 11, 14, 15, 16, 17, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 32, 33, 36, 38, 39, 40], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 6, 7, 8, 12, 13, 19, 20, 21, 22, 24, 31, 34, 35, 37, 43, 45], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [18, 41, 42, 44], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}