{"blocks": [{"words": {"justicia": [0], "fuerzas": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ven\u00eda a decirle al Gobierno que se\n    ocupara del empleo, de los precios, de las hipotecas, de la justicia, de\n    la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy es el d\u00eda de\n    Juan Manuel y de su familia; hoy es el d\u00eda de los heridos del atentado de\n    esta madrugada, de toda la Guardia Civil y del resto de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado; el d\u00eda de todos los espa\u00f1oles que no\n    pueden disfrutar plenamente de su libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy es el d\u00eda de\n    Juan Manuel y de su familia; hoy es el d\u00eda de los heridos del atentado de\n    esta madrugada, de toda la Guardia Civil y del resto de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado; el d\u00eda de todos los espa\u00f1oles que no\n    pueden disfrutar plenamente de su libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0], "apoyo": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hemos puesto\n    todos los instrumentos del Estado de derecho para esa lucha, para acabar\n    con el terrorismo, y hemos hecho todo lo posible por promover la unidad\n    de todas las fuerzas pol\u00edticas y ah\u00ed nos van a tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    ratifico en eso y me refiero a todas las palabras que en este Parlamento\n    hemos suscrito y que ha expresado el presidente del Gobierno: condena\n    total y apoyo y solidaridad hoy con la familia y con todas las v\u00edctimas\n    del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno tiene una firme voluntad de hacer salir a la justicia\n    de ese momento que dura ya aproximadamente treinta a\u00f1os -toda la etapa\n    democr\u00e1tica- en el que no hemos sido capaces de ponerla en el sitio que\n    le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Modernizaci\u00f3n y medidas de gesti\u00f3n eficaz siempre\n    pensando en la necesidad de lograr una justicia \u00e1gil y eficiente, en lo\n    que creo que vamos a estar absolutamente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Agradezco, se\u00f1or Bermejo, que empiece a preocuparle la cuesti\u00f3n porque, a\n    la vista de sus \u00faltimas declaraciones, estaba convencido de que la \u00fanica\n    medida que hoy anunciar\u00eda ser\u00eda un solemne ted\u00e9um en agradecimiento a la\n    feliz situaci\u00f3n de la justicia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El disfrute pac\u00edfico de los\n    derechos y libertades de los ciudadanos de este pa\u00eds depende en buena\n    medida del funcionamiento eficaz de la Administraci\u00f3n de Justicia, y ese,\n    se\u00f1or Bermejo, es su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PROYECTOS SE\n    PONDR\u00c1N EN MARCHA PARA ACOMETER LA ANUNCIADA MODERNIZACI\u00d3N DE LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, en la pasada legislatura apoyamos importantes\n    leyes de aumento de derechos civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se mejor\u00f3 la lucha contra la\n    criminalidad organizada y contra la criminalidad econ\u00f3mica y urban\u00edstica;\n    se increment\u00f3 el personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia en\n    m\u00e1s de 1.100 jueces, magistrados y fiscales, que era el doble de los que\n    se crearon en los a\u00f1os 2000 a 2004; los presupuestos en materia de\n    justicia aumentaron en la \u00faltima legislatura casi el 50 por ciento y pese\n    a ello los consensos con el Partido Popular en materia de justicia, sin\n    entrar a analizar las causas en este momento y sin hacer ning\u00fan tipo de\n    reproches, resultaron imposibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, desde el Grupo Parlamentario Socialista, que la justicia debe\n    ser considerada como una cuesti\u00f3n de Estado que debe conseguir los\n    consensos b\u00e1sicos con todos los grupos parlamentarios, incluido,\n    l\u00f3gicamente, el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia es un derecho de los ciudadanos y un servicio p\u00fablico que\n    dispensa el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos negar la realidad de que en Espa\u00f1a la\n    justicia no es lo suficientemente \u00e1gil, transparente y eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos\n    negar la evidencia de que la reforma de la justicia es un objetivo\n    prioritario e inaplazable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de las responsabilidades hist\u00f3ricas\n    sobre las causas que dan lugar a la situaci\u00f3n actual, es necesario y\n    urgente modernizar la Administraci\u00f3n de Justicia llevando este servicio\n    p\u00fablico al lugar que se merece nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la Administraci\u00f3n de Justicia necesita arreglar las\n    disfunciones provocadas por el anormal funcionamiento del \u00f3rgano de\n    gobierno de los jueces y, sobre todo, llevar a cabo las reformas\n    procesales necesarias con la dotaci\u00f3n de los medios t\u00e9cnicos, personales\n    y materiales precisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Villarrubia, estoy plenamente de acuerdo en que la renovaci\u00f3n del\n    Consejo del Poder Judicial es uno de los pilares de lo que pretende ser\n    una legislatura dedicada a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una modernizaci\u00f3n que ha encontrado ya su primera respuesta en la\n    modificaci\u00f3n de la estructura del propio Ministerio de Justicia con la\n    creaci\u00f3n de una Secretar\u00eda General de Modernizaci\u00f3n y una Direcci\u00f3n\n    General de Modernizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa percha tendremos que colgar los diversos\n    proyectos que tenemos; proyectos muy importantes que quieren hacer de la\n    gesti\u00f3n de la justicia una gesti\u00f3n moderna para llevar a tope el proyecto\n    Lexnet que tan buen resultado dio en el juicio del 11-M y que ya se est\u00e1\n    ensayando para que en esta legislatura est\u00e9 generalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es pensar en un futuro de\n    justicia moderna tanto por el cambio de los m\u00e9todos de trabajo como de\n    las estructuras como de las herramientas inform\u00e1ticas de que debemos\n    valernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la valoraci\u00f3n que hace el ministro de Justicia de ese\n    acuerdo y lo que posibilita no puede ser otra que enormemente positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    PROYECTOS DEL MINISTERIO DE JUSTICIA EN ORDEN A LA MEJORA Y\n    PERFECCIONAMIENTO DE LOS DIFERENTES REGISTROS P\u00daBLICOS DE SU COMPETENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los ciudadanos y los servidores p\u00fablicos de este pa\u00eds\n    sabemos mucho de los males end\u00e9micos de la justicia, de los que hablaba\n    usted hace poco con toda la raz\u00f3n del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por eso en el programa electoral que nos ata\n    durante esta legislatura a los ciudadanos ofrecimos algunas interesantes\n    ideas que pueden verse puestas en pr\u00e1ctica prontamente y por eso es por\n    lo que le pregunto, teniendo en cuenta el marco del programa electoral\n    del Partido Socialista, mayoritariamente refrendado por el electorado\n    \u00bfqu\u00e9 iniciativas y qu\u00e9 proyectos tiene en marcha o va a poner pronto en\n    marcha el departamento que dirige, en el bien entendido que nos consta\n    que est\u00e1n trabajando intensamente en la modernizaci\u00f3n de la justicia de\n    este pa\u00eds, que ya es hora? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es evidente que cuando usted habla de los registros a cargo del\n    Ministerio de Justicia para referirse a aquellos necesitados de algo m\u00e1s\n    que de una mano de pintura -perm\u00edtame la expresi\u00f3n-, se est\u00e1 refiriendo a\n    la situaci\u00f3n del Registro Civil en todas sus expresiones, tanto el\n    Registro Civil Central como los registros municipales como los registros\n    de paz, que hasta ah\u00ed llega la cosa, y tambi\u00e9n los registros consulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso\n    vamos, a un registro integral en el que sobre todo las administraciones,\n    con respeto a aquellos datos que deban ser objeto de una pretensi\u00f3n de\n    intimidad, puedan acceder a los datos del Registro Civil de tal manera\n    que no sea el ciudadano el obligado a acudir ni tampoco el registro el\n    obligado a expedir continuamente certificaciones que ser\u00edan innecesarias\n    si aquellos organismos como la Hacienda P\u00fablica, la Polic\u00eda en sus\n    \u00e1mbitos de documento nacional de identidad, la Seguridad Social,\n    etc\u00e9tera, pudieran acceder directamente a estos bancos de datos que\n    tenemos; as\u00ed ahorrar\u00edamos todo ese camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los nombramientos de la\n    empresa privada no tienen nada que ver con la licitaci\u00f3n de la obra\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "peque\u00f1as": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es decir, primero, el se\u00f1or Taguas,\n    que forma parte del aparato de La Moncloa y del equipo del se\u00f1or\n    Sebasti\u00e1n, pontifica que hay que incentivar la obra p\u00fablica para frenar\n    la crisis y dos semanas m\u00e1s tarde la patronal de las grandes empresas, de\n    peque\u00f1as pero grandes empresas, precisamente lo contrata, quien tiene\n    adem\u00e1s intereses energ\u00e9ticos y de otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, primero, el se\u00f1or Taguas,\n    que forma parte del aparato de La Moncloa y del equipo del se\u00f1or\n    Sebasti\u00e1n, pontifica que hay que incentivar la obra p\u00fablica para frenar\n    la crisis y dos semanas m\u00e1s tarde la patronal de las grandes empresas, de\n    peque\u00f1as pero grandes empresas, precisamente lo contrata, quien tiene\n    adem\u00e1s intereses energ\u00e9ticos y de otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, primero, el se\u00f1or Taguas,\n    que forma parte del aparato de La Moncloa y del equipo del se\u00f1or\n    Sebasti\u00e1n, pontifica que hay que incentivar la obra p\u00fablica para frenar\n    la crisis y dos semanas m\u00e1s tarde la patronal de las grandes empresas, de\n    peque\u00f1as pero grandes empresas, precisamente lo contrata, quien tiene\n    adem\u00e1s intereses energ\u00e9ticos y de otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SITUACI\u00d3N\n    SE ENCUENTRA EL PROCEDIMIENTO JUDICIAL SEGUIDO POR ESPA\u00d1A ANTE LOS\n    TRIBUNALES DE TAMPA (FLORIDA) EN RELACI\u00d3N CON EL HALLAZGO DE UN PECIO POR\n    LA EMPRESA ODYSSEY EN LAS PROXIMIDADES DE NUESTRAS COSTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [1, 2, 3, 4, 5], "empresa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Hace cerca de un a\u00f1o una empresa cazatesoros llamada Odyssey, con muchos\n    recursos tecnol\u00f3gicos y me temo que con pocos escr\u00fapulos en el respeto a\n    las normas y en el respeto a la propiedad ajena, se hizo ilegalmente con\n    parte de los restos de un pecio que parece ser corresponden a un buque de\n    la Armada Espa\u00f1ola hundido a principios del siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Cultura, sin duda sabe usted que gobierna una de las\n    naciones del mundo con mayor patrimonio hist\u00f3rico y cultural y todos\n    tenemos la responsabilidad de defenderlo y preservarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte muy\n    significativa de ese patrimonio se encuentra bajo las aguas, aqu\u00ed y en\n    todos los oc\u00e9anos del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante mucho tiempo ese patrimonio se ha\n    mantenido a salvo, oculto e inaccesible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no vimos esos restos como un bot\u00edn, los vimos\n    como parte de nuestra historia, como parte de nuestro patrimonio\n    hist\u00f3rico y cultural y tambi\u00e9n como parte de la memoria colectiva: hab\u00eda\n    200 marinos espa\u00f1oles muertos en torno a esos restos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos ese patrimonio\n    en Espa\u00f1a pronto, sin lugar a dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el juicio est\u00e1 en la fase en que las partes est\u00e1n reuniendo las\n    pruebas necesarias y demostrando al juez sus intereses y su legitimidad\n    para reclamar los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [1, 2, 3], "intereses": [5, 6], "empresas": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde mayo de 2007, cuando Odyssey ya anunci\u00f3 que hab\u00eda\n    encontrado el mayor bot\u00edn jam\u00e1s localizado -seg\u00fan un titular de un\n    peri\u00f3dico-, se han llenado p\u00e1ginas en los medios de comunicaci\u00f3n con\n    diferentes informaciones, todas ellas vertidas sobre la acci\u00f3n del\n    Odyssey, de las actuaciones de la seguridad espa\u00f1ola y del Ministerio de\n    Cultura, tambi\u00e9n de las relaciones con otros ministerios y de sus\n    acciones, al igual que de las relaciones diplom\u00e1ticas con Gran Bretra\u00f1a y\n    Estados Unidos y evidentemente con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a es un pa\u00eds que por su historia tiene una gran\n    cantidad de patrimonio subacu\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    lo visto, la zona donde el Odyssey extrajo el pecio es uno de los mayores\n    cementerios de pecios y en la que seguramente debe haber m\u00e1s patrimonio\n    subacu\u00e1tico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de nuestro patrimonio\n    subacu\u00e1tico es sin duda un reto muy importante y, por tanto, tambi\u00e9n lo\n    es el hecho de que no sea expoliado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que no es la primera vez que ha\n    ocurrido que tengamos que ir a un juicio para obtener lo que creemos que\n    es nuestro, lo que es de Espa\u00f1a, es importante establecer y estimular a\n    las dem\u00e1s administraciones con competencias para actuar y cumplir una\n    estrategia com\u00fan y, a la vez, limitar las acciones de empresas que no\n    tengan en cuenta los derechos de la propiedad de los Estados sobre los\n    pecios que llevaron su bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos un a\u00f1o\n    intenso de relaciones y acciones de trabajo del Gobierno, con su\n    ministerio al frente, para conseguir que los intereses particulares, en\n    este caso sobre un pecio, no prevalezcan sobre los intereses generales y\n    culturales de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Grupo Parlamentario Socialista nos congratulamos de la buena marcha\n    del litigio a favor de los intereses culturales espa\u00f1oles, como usted nos\n    acaba de explicitar, en cuanto a la probable y casi segura recuperaci\u00f3n\n    del pecio, pero sin duda no deja de ser molesto tener que litigar para\n    conseguir lo que parece ser nuestro, al margen de las competencias de las\n    diferentes administraciones y normativas que concurren en una acci\u00f3n de\n    este tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "patrimonio": [3, 4, 5], "empresas": [6], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  La protecci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio cultural subacu\u00e1tico no puede abarcarse \u00fanicamente desde el\n    Ministerio de Cultura, sino que requiere una visi\u00f3n m\u00e1s amplia, una\n    estrecha colaboraci\u00f3n con los ministerios de Asuntos Exteriores,\n    Justicia, Defensa e Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es adem\u00e1s un pa\u00eds pionero en la defensa de la\n    protecci\u00f3n del patrimonio cultural subacu\u00e1tico en el \u00e1mbito\n    internacional, dentro de la Convenci\u00f3n de la Unesco del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La protecci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio cultural subacu\u00e1tico no puede abarcarse \u00fanicamente desde el\n    Ministerio de Cultura, sino que requiere una visi\u00f3n m\u00e1s amplia, una\n    estrecha colaboraci\u00f3n con los ministerios de Asuntos Exteriores,\n    Justicia, Defensa e Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La protecci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio cultural subacu\u00e1tico no puede abarcarse \u00fanicamente desde el\n    Ministerio de Cultura, sino que requiere una visi\u00f3n m\u00e1s amplia, una\n    estrecha colaboraci\u00f3n con los ministerios de Asuntos Exteriores,\n    Justicia, Defensa e Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n conviene subrayar que las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen amplias competencias en esta materia, por lo\n    que el Consejo de Patrimonio Hist\u00f3rico ha sido plenamente informado sobre\n    el asunto Odyssey y ha aprobado el pasado mes de octubre un plan nacional\n    de protecci\u00f3n del patrimonio subacu\u00e1tico, refrendado por la conferencia\n    sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es adem\u00e1s un pa\u00eds pionero en la defensa de la\n    protecci\u00f3n del patrimonio cultural subacu\u00e1tico en el \u00e1mbito\n    internacional, dentro de la Convenci\u00f3n de la Unesco del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    actuaci\u00f3n del Gobierno ante la aparici\u00f3n de nuevos pecios tiene dos\n    objetivos claros: en primer lugar, definir un modelo de actuaci\u00f3n\n    plenamente consensuado con la comunidad internacional, respetuoso con los\n    principios del derecho internacional y coherente con los protocolos de la\n    m\u00e1s moderna ciencia arqueol\u00f3gica, para lo cual ya hemos iniciado las\n    primeras cuestiones, con resultados alentadores, ante nuestros socios\n    europeos y el Consejo Europeo de ministros de Cultura del pasado mes de\n    noviembre, al cual yo acud\u00ed, y lo haremos el pr\u00f3ximo d\u00eda 22 de mayo, al\n    que yo tambi\u00e9n acudir\u00e9, con los ministros de Cultura de los pa\u00edses\n    iberoamericanos en la Conferencia Sectorial de Cultura que se celebrar\u00e1\n    en El Salvador; y, en segundo lugar, denunciar y perseguir eficazmente,\n    como en el caso Odyssey, todas aquellas actividades de las llamadas\n    empresas cazatesoros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NOVEDADES PRESENTA LA CONVOCATORIA DE BECAS Y\n    AYUDAS AL ESTUDIO PARA EL CURSO 2008-2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, muchos estudiantes y sus familias est\u00e1n pendientes en\n    estas fechas de la convocatoria de las becas y de sus novedades para el\n    pr\u00f3ximo curso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la pol\u00edtica de becas y ayuda al estudio\n    constituye un instrumento fundamental para asegurar el ejercicio efectivo\n    del derecho a la educaci\u00f3n en condiciones de igualdad, y tal derecho\n    resultar\u00eda incompleto si no se acompa\u00f1ase de un sistema de becas que\n    asegure el acceso y la continuidad en los estudios al margen de las\n    condiciones socioecon\u00f3micas de los estudiantes y de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    pasada legislatura el Gobierno concedi\u00f3 un lugar relevante a la pol\u00edtica\n    de becas en el contexto de las pol\u00edticas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Merced a ello, las\n    becas se han convertido en un derecho, se ha incrementado su cuant\u00eda y\n    los umbrales de la renta de las familias para obtenerlas, se han ampliado\n    las modalidades, adapt\u00e1ndose mejor a la circunstancia del alumnado y a\n    los cambios del sistema educativo, y sobre todo ha habido un incremento\n    presupuestario nunca conocido con anterioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, quisiera\n    conocer qu\u00e9 novedades tendr\u00e1 la convocatoria de becas y ayudas al estudio\n    para el pr\u00f3ximo curso escolar 2008-2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [7], "formaci\u00f3n": [8, 9, 10], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "apoyo": [11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe usted muy bien y ha dicho ahora mismo, el Gobierno\n    tiene como uno de sus principales objetivos el incremento del n\u00famero y\n    cuant\u00eda de las becas, porque sabemos que constituyen el principal\n    instrumento para garantizar que todos los estudiantes\n    tengan las mismas oportunidades, independientemente del nivel econ\u00f3mico de\n    sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso una de las primeras medidas aprobadas por el\n    Gobierno ha sido el Real Decreto de 25 de abril de 2008, por el que se\n    establecen los umbrales de renta y patrimonio familiar, as\u00ed como las\n    cuant\u00edas de las becas y ayudas al estudio para el curso 2008-2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    becas est\u00e1n dirigidas a ense\u00f1anzas no obligatorias: universitarias, de\n    bachillerato, de formaci\u00f3n profesional de grado medio y superior,\n    art\u00edsticas, deportivas, de idiomas y tambi\u00e9n a ense\u00f1anzas no\n    universitarias adaptadas al alumnado con necesidad espec\u00edfica de apoyo\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece tambi\u00e9n por primera vez becas para los programas de\n    cualificaci\u00f3n profesional inicial que se contemplan en la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n y que comienzan en este curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acerca de las cuant\u00edas hay un incremento de un 6 por ciento\n    de media y en algunos casos, como el de las becas compensatorias, la\n    subida es de un 48 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo: incrementar de manera\n    sensible el n\u00famero de estudiantes con becas y ayudas, tanto en\n    bachillerato y formaci\u00f3n profesional de grado medio y superior como de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno va a seguir trabajando en la misma l\u00ednea en la que lo hizo en la\n    legislatura anterior promoviendo la igualdad de oportunidades a trav\u00e9s de\n    los programas de becas y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso una de las primeras medidas aprobadas por el\n    Gobierno ha sido el Real Decreto de 25 de abril de 2008, por el que se\n    establecen los umbrales de renta y patrimonio familiar, as\u00ed como las\n    cuant\u00edas de las becas y ayudas al estudio para el curso 2008-2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    becas est\u00e1n dirigidas a ense\u00f1anzas no obligatorias: universitarias, de\n    bachillerato, de formaci\u00f3n profesional de grado medio y superior,\n    art\u00edsticas, deportivas, de idiomas y tambi\u00e9n a ense\u00f1anzas no\n    universitarias adaptadas al alumnado con necesidad espec\u00edfica de apoyo\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo: incrementar de manera\n    sensible el n\u00famero de estudiantes con becas y ayudas, tanto en\n    bachillerato y formaci\u00f3n profesional de grado medio y superior como de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de la legislatura vamos a crear nuevas ayudas\n    para atender a las personas con m\u00e1s dificultades econ\u00f3micas, muy\n    especialmente a los estudiantes que corran el riesgo de abandonar los\n    estudios, y tambi\u00e9n para apoyar a quienes tuvieron que abandonarlos para\n    ponerse a trabajar y ahora quieren completar su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    becas est\u00e1n dirigidas a ense\u00f1anzas no obligatorias: universitarias, de\n    bachillerato, de formaci\u00f3n profesional de grado medio y superior,\n    art\u00edsticas, deportivas, de idiomas y tambi\u00e9n a ense\u00f1anzas no\n    universitarias adaptadas al alumnado con necesidad espec\u00edfica de apoyo\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SU ACTUACI\u00d3N\n    EN EL SECUESTRO DEL ATUNERO PLAYA DE BAKIO REFUERZA LA SEGURIDAD DE LOS\n    BUQUES ESPA\u00d1OLES QUE TRABAJAN EN ZONAS PELIGROSAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "apoyo": [2, 3], "defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El presidente Zapatero dijo aqu\u00ed en una sesi\u00f3n de\n    control similar a la que hoy estamos celebrando que en las aguas\n    internacionales de Somalia por encima de las doscientas millas el riesgo\n    era menor y que se estaban estudiando y tomando medidas preventivas entre\n    el ministerio que usted dirigi\u00f3 la pasada legislatura y el Ministerio de\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector pesquero pidi\u00f3 su protecci\u00f3n,\n    la protecci\u00f3n del Gobierno; pidi\u00f3 apoyo militar, pidi\u00f3 colaboraci\u00f3n de\n    los pa\u00edses aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector pesquero pidi\u00f3 su protecci\u00f3n,\n    la protecci\u00f3n del Gobierno; pidi\u00f3 apoyo militar, pidi\u00f3 colaboraci\u00f3n de\n    los pa\u00edses aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSiguen pensando que es caro y poco operativo enviar fragatas de apoyo a\n    nuestra flota pesquera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame informarle que durante los d\u00edas que ha durado el\n    secuestro de los 26 marineros hasta su liberaci\u00f3n se han llevado a cabo\n    numerosas gestiones coordinadas entre los ministerios de Asuntos\n    Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, el de Defensa y el de Medio Ambiente, Medido\n    Rural y Marino para garantizar la liberaci\u00f3n del buque y su tripulaci\u00f3n\n    sin da\u00f1os ni peligro a las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame informarle que durante los d\u00edas que ha durado el\n    secuestro de los 26 marineros hasta su liberaci\u00f3n se han llevado a cabo\n    numerosas gestiones coordinadas entre los ministerios de Asuntos\n    Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, el de Defensa y el de Medio Ambiente, Medido\n    Rural y Marino para garantizar la liberaci\u00f3n del buque y su tripulaci\u00f3n\n    sin da\u00f1os ni peligro a las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    se ha\n    retirado esa fragata cuando pod\u00eda estar esperando a que esa flota\n    operativa est\u00e9 realmente en marcha, y sobre todo ahora que Al Qaeda ha\n    anunciado y ordenado a sus muhaidines que act\u00fae atacando los intereses de\n    la flota europea, los intereses occidentales en la zona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el compromiso hay que demostrarlo\n    todav\u00eda, porque durante el \u00faltimo debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n\n    aqu\u00ed se aprob\u00f3 con los votos a favor de este partido una propuesta de\n    resoluci\u00f3n que instaba al Gobierno a enviar una fragata y un helic\u00f3ptero\n    a la zona, y ustedes han retirado la \u00fanica fragata que hab\u00eda en la zona,\n    la M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez, cuando la Comisi\u00f3n Europea est\u00e1 trabajando en crear una\n    fuerza de colaboraci\u00f3n entre los pa\u00edses miembros para prestar apoyo con\n    todos los buques de guerra en la zona entre los pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En aplicaci\u00f3n de la recomendaci\u00f3n del Comit\u00e9 de\n    Seguridad de Naciones Unidas establecida en la Resoluci\u00f3n 751, Espa\u00f1a\n    mantiene vigente la prohibici\u00f3n de actividad pesquera en la zona interior\n    de la zona econ\u00f3mica exclusiva de Somalia desde el uno de julio de 2006\n    -me refiero a toda la actividad pesquera-, prohibici\u00f3n que cumpl\u00eda el\n    barco al que usted hace referencia, el Playa de Bakio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que recordarle aqu\u00ed tambi\u00e9n que fue\n    Espa\u00f1a la que llev\u00f3 a la Uni\u00f3n Europea, en concreto la \u00faltima vez en la\n    reuni\u00f3n del Consejo de Asuntos Generales del 29 de abril pasado, la\n    solicitud de un estudio sobre la mejor forma en que la Uni\u00f3n Europea\n    pueda contribuir en el marco de Naciones Unidas a la creaci\u00f3n de un\n    sistema eficaz de seguridad colectiva que permita prevenir y combatir los\n    actos de pirater\u00eda en aguas cercanas a Somalia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo misma informar\u00e9 en el pr\u00f3ximo\n    Consejo de Ministros de Pesca de la Uni\u00f3n Europea para pedir tambi\u00e9n la\n    colaboraci\u00f3n de este Consejo en concreto, para que se unan esas medidas\n    de apoyo a nivel europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, quisiera saber si a usted se\n    le ocurre algo para poner en marcha una campa\u00f1a de apoyo y de ayuda a\n    nuestros productores de girasol, que la necesitan m\u00e1s que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Precisamente,\n    en ese contexto de lucha contra el cambio clim\u00e1tico, desde el a\u00f1o 1971 se\n    ha distinguido un organismo internacional como la OCDE que busca el\n    liderazgo, la cooperaci\u00f3n entre sus pa\u00edses miembros y soluciones a este\n    drama, a este grave problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo quer\u00edan crear nuevos consensos y\n    nuevas pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n en esta lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como para el Grupo Socialista este es un tema verdaderamente importante,\n    grave y la amenaza es cierta, nosotros s\u00ed que somos serios y no buscamos\n    la opini\u00f3n de nuestros primos sino que queremos saber qu\u00e9 opina en\n    relaci\u00f3n con este tema el ministerio y un organismo internacional tan\n    importante como la OCDE, que se ha destacado en el estudio, en la\n    b\u00fasqueda de liderazgo y en la cooperaci\u00f3n entre sus pa\u00edses miembros para\n    luchar contra este problema tan importante, tan sensible para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y el modelo de desarrollo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "apoyo": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La p\u00e9rdida de biodiversidad, la escasez de\n    agua potable, los peligros para la salud humana derivados de la\n    contaminaci\u00f3n y la seguridad sobre los productos qu\u00edmicos, y muy en\n    particular el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    analizaron los nuevos problemas que requieren una respuesta basada en el\n    fortalecimiento de la cooperaci\u00f3n internacional, identific\u00e1ndose las\n    siguientes cuestiones como principales asuntos que se deben afrontar: en\n    primer lugar, la eliminaci\u00f3n de los obst\u00e1culos para la difusi\u00f3n de\n    tecnolog\u00edas ambientales y bajas en carbono a costes razonables; en\n    segundo lugar, el apoyo financiero a las pol\u00edticas ambientales de los\n    pa\u00edses en desarrollo, en particular haciendo atractiva esta opci\u00f3n al\n    capital privado; en tercer lugar, el an\u00e1lisis de las relaciones entre\n    globalizaci\u00f3n, competitividad econ\u00f3mica y protecci\u00f3n ambiental; por otra\n    parte, la educaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n, as\u00ed como la difusi\u00f3n de los\n    conocimientos adquiridos por la comunidad internacional en la materia, la\n    promoci\u00f3n de la ecoinnovaci\u00f3n para una sociedad baja en carbono; y\n    tambi\u00e9n se reconoci\u00f3 el papel de liderazgo que puede desempe\u00f1ar la OCDE\n    como foro de debate y cooperaci\u00f3n para fortalecer las capacidades de\n    gesti\u00f3n de pol\u00edticas ambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    analizaron los nuevos problemas que requieren una respuesta basada en el\n    fortalecimiento de la cooperaci\u00f3n internacional, identific\u00e1ndose las\n    siguientes cuestiones como principales asuntos que se deben afrontar: en\n    primer lugar, la eliminaci\u00f3n de los obst\u00e1culos para la difusi\u00f3n de\n    tecnolog\u00edas ambientales y bajas en carbono a costes razonables; en\n    segundo lugar, el apoyo financiero a las pol\u00edticas ambientales de los\n    pa\u00edses en desarrollo, en particular haciendo atractiva esta opci\u00f3n al\n    capital privado; en tercer lugar, el an\u00e1lisis de las relaciones entre\n    globalizaci\u00f3n, competitividad econ\u00f3mica y protecci\u00f3n ambiental; por otra\n    parte, la educaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n, as\u00ed como la difusi\u00f3n de los\n    conocimientos adquiridos por la comunidad internacional en la materia, la\n    promoci\u00f3n de la ecoinnovaci\u00f3n para una sociedad baja en carbono; y\n    tambi\u00e9n se reconoci\u00f3 el papel de liderazgo que puede desempe\u00f1ar la OCDE\n    como foro de debate y cooperaci\u00f3n para fortalecer las capacidades de\n    gesti\u00f3n de pol\u00edticas ambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha actuado ante esta\n    alerta con rapidez, seguridad, cumpliendo con el principio de precauci\u00f3n\n    y con transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, las empresas procedieron voluntariamente y\n    en menos de 48 horas a la retirada total del producto y se inici\u00f3 su\n    reabastecimiento con producto seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha tenido efectos demoledores porque ha quebrado la\n    confianza de los ciudadanos en los controles oficiales para garantizar la\n    seguridad de los alimentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su desafortunada gesti\u00f3n ha perjudicado gravemente un\n    sector tan importante para nuestra econom\u00eda como es el sector del aceite\n    de girasol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00edas, siento tener que contradecirle pero Europa nos ha dado la\n    raz\u00f3n, los profesionales nos han dado la raz\u00f3n y esta misma ma\u00f1ana el\n    Comit\u00e9 Cient\u00edfico de la Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria, \u00f3rgano\n    independiente multidisciplinar y constituido por veinte cient\u00edficos,\n    tambi\u00e9n nos ha dado la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [1], "apoyo": [4, 5], "militares": [3], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, siendo\n    esta mi primera intervenci\u00f3n en esta C\u00e1mara como ministra de Defensa creo\n    obligado trasladarles el profundo dolor y la en\u00e9rgica condena que ha\n    generado en el seno de las Fuerzas Armadas el vil atentado de la banda\n    terrorista ETA que ha acabado con la vida de nuestro compa\u00f1ero Juan\n    Manuel Pi\u00f1uel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, siendo\n    esta mi primera intervenci\u00f3n en esta C\u00e1mara como ministra de Defensa creo\n    obligado trasladarles el profundo dolor y la en\u00e9rgica condena que ha\n    generado en el seno de las Fuerzas Armadas el vil atentado de la banda\n    terrorista ETA que ha acabado con la vida de nuestro compa\u00f1ero Juan\n    Manuel Pi\u00f1uel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, siendo\n    esta mi primera intervenci\u00f3n en esta C\u00e1mara como ministra de Defensa creo\n    obligado trasladarles el profundo dolor y la en\u00e9rgica condena que ha\n    generado en el seno de las Fuerzas Armadas el vil atentado de la banda\n    terrorista ETA que ha acabado con la vida de nuestro compa\u00f1ero Juan\n    Manuel Pi\u00f1uel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, adem\u00e1s de otros medios militares, especialmente aviones de\n    transporte, que sirvieron de apoyo a las gestiones que nuestra diplomacia\n    realiz\u00f3 en beneficio de la liberaci\u00f3n del pesquero, que finalmente se\n    dio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez de Mesa, el Gobierno, en el marco de sus responsabilidades\n    diplom\u00e1ticas, asign\u00f3 a la fragata M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez la misi\u00f3n de aproximarse a\n    la zona donde hab\u00eda sido secuestrado el atunero Playa de Bakio para\n    mantener una presencia cercana, para escoltarlo en caso de liberaci\u00f3n\n    -como finalmente hizo- y, dadas las capacidades del buque, para servir de\n    plataforma pr\u00f3xima de apoyo para las necesidades que pudieran surgir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, adem\u00e1s de otros medios militares, especialmente aviones de\n    transporte, que sirvieron de apoyo a las gestiones que nuestra diplomacia\n    realiz\u00f3 en beneficio de la liberaci\u00f3n del pesquero, que finalmente se\n    dio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Popular cree que la actitud del\n    Gobierno en este asunto ha sido realmente impresentable y que el papel\u00f3n\n    que se le ha hecho jugar a las Fuerzas Armadas es realmente inadmisible,\n    m\u00e1xime teniendo en cuenta en qu\u00e9 circunstancias se produjo, unos d\u00edas\n    antes del mes de abril, la actitud de los franceses en una actuaci\u00f3n\n    similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Popular cree que la actitud del\n    Gobierno en este asunto ha sido realmente impresentable y que el papel\u00f3n\n    que se le ha hecho jugar a las Fuerzas Armadas es realmente inadmisible,\n    m\u00e1xime teniendo en cuenta en qu\u00e9 circunstancias se produjo, unos d\u00edas\n    antes del mes de abril, la actitud de los franceses en una actuaci\u00f3n\n    similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La posibilidad\n    de que un pa\u00eds como Espa\u00f1a pueda, con sus propios medios, evitar la\n    pirater\u00eda en todas las \u00e1reas del mundo donde trabajan nuestros pesqueros\n    o nuestros buques mercantes es altamente remota y requerir\u00eda un esfuerzo\n    militar y econ\u00f3mico que, sin duda, podemos calificar de disparatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las aguas somal\u00edes son una zona inmensa, la m\u00e1s peligrosa,\n    tiene 2.000 millas a mar abierto, con la dificultad a\u00f1adida de que\n    nuestros pesqueros faenan ah\u00ed muy separados unos de otros, lo que\n    dificulta darles escolta pr\u00f3xima y la pirater\u00eda se ampara en ello y en la\n    falta de control en tierra, con m\u00e1s facilidad para disponer de armamento,\n    de informaci\u00f3n y de medios tecnol\u00f3gicos y con apoyo de grupos locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo verdaderamente relevante no es lo que yo piense, sino lo que\n    dictamine al respecto la oficina de conflictos de intereses de acuerdo\n    con la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido le puedo decir que he sido\n    informada de que, conforme con lo que establece la ley, por resoluci\u00f3n\n    administrativa basada en los informes recibidos y antecedentes jur\u00eddicos,\n    la oficina de conflictos de intereses ha comunicado en el d\u00eda de hoy al\n    se\u00f1or Taguas y a Seopan que la actividad privada considerada no conculca\n    lo previsto en la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen\n    esta sede parlamentaria puede usted afirmar que el se\u00f1or Taguas, cuando\n    era director de la Oficina Econ\u00f3mica, no mantuvo reuniones de trabajo con\n    las empresas que componen Seopan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted declara -como han declarado-,\n    compatible la actividad, pondr\u00e1 bajo sospecha todas las adjudicaciones\n    p\u00fablicas que se realicen a las empresas de Seopan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con ese marco, y sobre la base de fundamentos jur\u00eddicos, la\n    oficina de conflictos de intereses, desde la autonom\u00eda funcional de que\n    goza, ha resuelto la instrucci\u00f3n de este procedimiento, solicitando los\n    informes pertinentes y adoptando la resoluci\u00f3n ajustada a la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, querr\u00eda decirle que son los mismos funcionarios profesionales y\n    los mismos criterios jur\u00eddicos que se aplicaron a un director general de\n    Carreteras de ustedes, quien antes de un a\u00f1o pas\u00f3 a presidir la\n    Confederaci\u00f3n Nacional de la Construcci\u00f3n, y es la misma oficina de\n    conflictos de intereses la que resuelve de acuerdo con su autonom\u00eda\n    funcional, al igual que acontece con otros \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado o el servicio jur\u00eddico del Estado o la Intervenci\u00f3n\n    General, de los que espero que no ponga en duda su autonom\u00eda o\n    independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO ANTE LA FINALIZACI\u00d3N DEL CONTRATO DE ARRENDAMIENTO DEL POL\u00cdGONO\n    DE TIRO A\u00c9REO Y BOMBARDEO DE BARDENAS FIRMADO ENTRE EL MINISTERIO DE\n    DEFENSA Y LA JUNTA DE BARDENAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [19], "seguridad": [12, 13, 14, 15], "militares": [18], "militar": [16, 17], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero comenzar por expresar, l\u00f3gicamente, nuestro p\u00e9same a los\n    familiares de la \u00faltima v\u00edctima mortal de ETA, don Juan Manuel Pi\u00f1uel, y\n    reivindicar -lo haremos tantas veces como atentados haya- el rechazo\n    frontal de la mayor\u00eda incontestable de la sociedad vasca a la violencia\n    impuesta por ETA, referencia tristemente obligada hoy -no pod\u00eda ser de\n    otra manera- a la que se une, eso s\u00ed, el empe\u00f1o -usando para ello todas\n    las herramientas democr\u00e1ticas a nuestra disposici\u00f3n- de que nuestra\n    sociedad asista, por fin y cuanto antes mejor, al final del terrorismo;\n    empe\u00f1o compartido, no lo dudo, este \u00faltimo al que alud\u00eda la se\u00f1ora\n    ministra de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de comenzar por decir que esta\n    interpelaci\u00f3n viene derivada de otra que en 2004 tambi\u00e9n - y por cierto,\n    en el arranque de la legislatura- present\u00f3 Nafarroa Bai, y en la que,\n    resumiendo, se propon\u00eda al Ministerio de Defensa la b\u00fasqueda de\n    alternativas como manera de encaminar el desmantelamiento del pol\u00edgono de\n    tiro en Bardenas Reales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el objetivo b\u00e1sico de la\n    interpelaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra de Defensa: \u00bfse ha cumplido con este\n    mandato en forma de interpelaci\u00f3n o en forma de moci\u00f3n del Congreso de\n    los Diputados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo mes de diciembre, el Ministerio de Defensa debe decidir\n    si propone o no a la Junta de Bardenas, la otra parte interesada en el\n    contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la interpelaci\u00f3n a una de las partes, al Ministerio de\n    Defensa, debe decidir cuando menos la propuesta o no de renovaci\u00f3n del\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa mantiene la necesidad de buscar alternativas al\n    pol\u00edgono de Bardenas y las ha encontrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos lo confirmaba la pasada\n    legislatura el entonces secretario de Estado de Defensa, se\u00f1or Pardo\n    Piqueras, concretamente el 30 de noviembre de 2005, en una comparecencia\n    en Comisi\u00f3n solicitada por esta misma diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    las tres alternativas reales y viables, as\u00ed reconocidas por el entonces\n    secretario de Estado de Defensa, se les achacaban dos dificultades\n    b\u00e1sicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en la\n    comparecencia ya aludida del entonces secretario de Estado de Defensa, en\n    noviembre de 2005 -hablo de 2005, han pasado tres a\u00f1os- se nos inform\u00f3 de\n    lo siguiente -voy a leer textualmente el \"Diario de Sesiones\"-: El\n    Ministerio de Defensa, de acuerdo con la resoluci\u00f3n del Congreso, est\u00e1\n    haciendo gestiones para buscar alternativas en Espa\u00f1a o en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiere decir esto que en 2005 ya hab\u00eda\n    alternativas pero que se segu\u00edan buscando otras incluso m\u00e1s acordes con\n    las necesidades del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido casi sesenta a\u00f1os de asumir una\n    infraestructura que deja una mala herencia, siempre una mala herencia,\n    nunca buena y yo le agradecer\u00eda hoy, se\u00f1ora Chac\u00f3n, se\u00f1ora ministra de\n    Defensa, que no entremos en derroteros de defender las aportaciones -esto\n    \u00faltimo lo digo entre comillas- que un pol\u00edgono de tiro hace en materia\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos, se\u00f1ora ministra de Defensa, todo un a\u00f1o por delante, el trabajo\n    que nos deja a instancias de Nafarroa Bai la pasada legislatura y espero\n    que la voluntad pol\u00edtica de finalizar con una infraestructura, como digo,\n    ya caduca en todos sus t\u00e9rminos, el pol\u00edgono de tiro de Las Bardenas, que\n    nada tiene que ver con el desarrollo y el progreso sostenible, que fue\n    eje fundamental y arranque de esta legislatura; tenemos, como digo, un\n    a\u00f1o por delante con todos esos factores, con todas esas herramientas para\n    poder trabajar en la resoluci\u00f3n del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos por tanto que los ratios de seguridad en\n    estas condiciones quedan mermados de manera importante, pero lo\n    entendemos porque adem\u00e1s lo dicen los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto -habl\u00e1bamos en t\u00e9rminos de\n    desarrollo sostenible y hablamos tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de seguridad- es una\n    situaci\u00f3n que tenemos que solventar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1ora ministra, habida cuenta de que el alquiler del\n    pol\u00edgono de tiro de Bardenas est\u00e1 en estos momentos en 3.500.000 de\n    euros; entendiendo que una cifra tres o cuatro veces superior nos coloca\n    ante un presupuesto de alquiler de tiro de entre 10 y 13 millones de\n    euros anuales, hemos de reconocer que esta no puede ser raz\u00f3n o cuando\n    menos una indisposici\u00f3n real si hablamos de una infraestructura de\n    importancia vital para la seguridad como sin duda usted me va a detallar,\n    se\u00f1ora ministra, en su respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay que buscar alternativas,\n    que las hay: las hay territoriales, como hemos visto; las hay tambi\u00e9n\n    tecnol\u00f3gicas, se\u00f1ora ministra -y los simuladores son hoy y cada vez m\u00e1s\n    un elemento indispensable en el adiestramiento-; las hay en los pol\u00edgonos\n    fuera de territorio peninsular a los que me refer\u00ed anteriormente, pero\n    las hay tambi\u00e9n, a buen seguro, en otros emplazamientos sin que sea\n    preciso salir de territorio peninsular, aunque, eso s\u00ed, con la necesidad\n    de adecuar la preceptiva seguridad de las poblaciones con nuevas\n    exigencias y caracter\u00edsticas del \u00e1mbito de la aviaci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos diciendo que desde entonces hasta hoy, casi sesenta a\u00f1os despu\u00e9s,\n    en nada pr\u00e1cticamente se han revisado las condiciones tan diferentes en\n    que se desarrollan las necesidades de la aviaci\u00f3n militar para sus\n    entrenamientos y la realidad de aquellas poblaciones que hoy,\n    notablemente m\u00e1s extensas y pobladas, son sobrevoladas en estas pr\u00e1cticas\n    de bombardeo a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay que buscar alternativas,\n    que las hay: las hay territoriales, como hemos visto; las hay tambi\u00e9n\n    tecnol\u00f3gicas, se\u00f1ora ministra -y los simuladores son hoy y cada vez m\u00e1s\n    un elemento indispensable en el adiestramiento-; las hay en los pol\u00edgonos\n    fuera de territorio peninsular a los que me refer\u00ed anteriormente, pero\n    las hay tambi\u00e9n, a buen seguro, en otros emplazamientos sin que sea\n    preciso salir de territorio peninsular, aunque, eso s\u00ed, con la necesidad\n    de adecuar la preceptiva seguridad de las poblaciones con nuevas\n    exigencias y caracter\u00edsticas del \u00e1mbito de la aviaci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habida cuenta de que las\n    pr\u00e1cticas que se realizan en Bardenas, los ejercicios militares\n    denominados Tormenta, se efect\u00faan una vez al a\u00f1o, no hablemos de un\n    trastorno de peso en el devenir diario del Ej\u00e9rcito del Aire; no parece\n    tampoco raz\u00f3n evidente y real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habida cuenta de que las\n    pr\u00e1cticas que se realizan en Bardenas, los ejercicios militares\n    denominados Tormenta, se efect\u00faan una vez al a\u00f1o, no hablemos de un\n    trastorno de peso en el devenir diario del Ej\u00e9rcito del Aire; no parece\n    tampoco raz\u00f3n evidente y real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [16], "fuerzas": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "defensa": [0, 1, 2, 3], "fuerzas armadas": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "ej\u00e9rcito": [19], "militares": [17, 18]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Solo hablando de ella le quiero recordar los dos que en este\n    Pleno, con motivo de la interpelaci\u00f3n a la que hac\u00eda referencia\n    presentada por usted con el consiguiente debate para la moci\u00f3n que adem\u00e1s\n    fue aprobada, tuvieron lugar los d\u00edas 2 y 15 de junio de 2004, as\u00ed como\n    el 30 de noviembre del a\u00f1o siguiente, en la Comisi\u00f3n de Defensa, donde\n    tuvimos tambi\u00e9n una extensa comparecencia del en aquel momento secretario\n    de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso el Ministerio de Defensa lleg\u00f3 en su d\u00eda a un acuerdo con la\n    comunidad de congozantes que permit\u00f3 prorrogar el convenio del a\u00f1o 1951\n    hasta el 31 de diciembre de este a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decirle, se\u00f1ora Barkos, que\n    el Ministerio de Defensa ha cumplido escrupulosamente con esa moci\u00f3n, por\n    una parte se ha realizado un informe exhaustivo de las posibles\n    alternativas, a la vez que se han extremado las medidas de seguridad para\n    evitar accidentes, sobre todo aquellos que pudieran repercutir sobre\n    zonas habitadas y realmente esperamos que contin\u00fae as\u00ed con todos esos\n    buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, que el interlocutor del Ministerio de Defensa, como usted sabe, es\n    la Comunidad bardenera, que es quien tiene la capacidad jur\u00eddica respecto\n    del convenio, tambi\u00e9n para volver a firmarlo, si es as\u00ed; que el\n    Ministerio de Defensa abrir\u00e1 desde ahora mismo negociaciones de nuevo con\n    la Comunidad bardenera sobre los t\u00e9rminos de ese convenio, negociaci\u00f3n\n    que se va a centrar, se\u00f1ora Barkos en tres aspectos: el plazo de tiempo,\n    por supuesto, que debe tener ese nuevo convenio, la cuant\u00eda por el uso\n    del pol\u00edgono y a su vez la transferencia de la nueva propiedad a la\n    Comunidad bardenera; que la aplicaci\u00f3n de los recursos que percibe la\n    Comunidad bardenera por el uso del pol\u00edgono de Bardenas se destina\n    fundamentalmente a gastos sociales y que los estudios a d\u00eda de hoy\n    demuestran de manera fehaciente que la protecci\u00f3n del medio ambiente est\u00e1\n    absolutamente garantizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como todos usted saben, la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas es la de\n    prepararse para la realizaci\u00f3n de las operaciones militares que puedan\n    serles encomendadas por el Gobierno, para ello los ej\u00e9rcitos y la Armada\n    realizan un intenso trabajo de preparaci\u00f3n, de adiestramiento y\n    finalmente de evaluaci\u00f3n de cada una de sus unidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unas\n    Fuerzas Armadas con un alto grado de profesionalidad, el Gobierno y en\n    general la\n    sociedad espa\u00f1ola les exigen, nos exigen, que est\u00e9n dispuestas para\n    afrontar situaciones ciertamente complicadas y peligrosas, y por lo tanto\n    debemos poner los medios, todos los que podamos, para que puedan actuar\n    ante esas situaciones en las mejores condiciones posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas\n    cosas que se pueden aprender en simuladores; saben ustedes que en las\n    Fuerzas Armadas los ejercicios que puedan simularse se simulan, pero\n    tambi\u00e9n es necesario el contacto con el terreno real para un\n    adiestramiento pleno y para certificar los resultados del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que este campo\n    es a d\u00eda de hoy imprescindible, se\u00f1or\u00edas, para las Fuerzas Armadas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los otros campos nacionales no cumplen con los requisitos\n    operativos, f\u00edsicos, orogr\u00e1ficos o bien meteorol\u00f3gicos necesarios y los\n    localizados en el extranjero, aunque espor\u00e1dicamente pudieran ser\n    empleados por nuestras Fuerzas Armadas, imponen unas limitaciones sobre\n    acceso y disponibilidad, adem\u00e1s de otras connotaciones sobre el control\n    de los ejercicios, entre otros aspectos muy importantes, que en la\n    pr\u00e1ctica, se\u00f1or\u00edas, acaban reduciendo su utilidad, as\u00ed como la\n    posibilidad de su empleo como campo de tiro permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, y estoy abierta a seguir hablando de este tema y a tratar\n    con usted lo que en ocasiones venideras el ministerio vaya realizando\n    como gestiones, le dir\u00eda que, en primer lugar, a d\u00eda de hoy este pol\u00edgono\n    de tiro es imprescindible para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como todos usted saben, la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas es la de\n    prepararse para la realizaci\u00f3n de las operaciones militares que puedan\n    serles encomendadas por el Gobierno, para ello los ej\u00e9rcitos y la Armada\n    realizan un intenso trabajo de preparaci\u00f3n, de adiestramiento y\n    finalmente de evaluaci\u00f3n de cada una de sus unidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unas\n    Fuerzas Armadas con un alto grado de profesionalidad, el Gobierno y en\n    general la\n    sociedad espa\u00f1ola les exigen, nos exigen, que est\u00e9n dispuestas para\n    afrontar situaciones ciertamente complicadas y peligrosas, y por lo tanto\n    debemos poner los medios, todos los que podamos, para que puedan actuar\n    ante esas situaciones en las mejores condiciones posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas\n    cosas que se pueden aprender en simuladores; saben ustedes que en las\n    Fuerzas Armadas los ejercicios que puedan simularse se simulan, pero\n    tambi\u00e9n es necesario el contacto con el terreno real para un\n    adiestramiento pleno y para certificar los resultados del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que este campo\n    es a d\u00eda de hoy imprescindible, se\u00f1or\u00edas, para las Fuerzas Armadas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los otros campos nacionales no cumplen con los requisitos\n    operativos, f\u00edsicos, orogr\u00e1ficos o bien meteorol\u00f3gicos necesarios y los\n    localizados en el extranjero, aunque espor\u00e1dicamente pudieran ser\n    empleados por nuestras Fuerzas Armadas, imponen unas limitaciones sobre\n    acceso y disponibilidad, adem\u00e1s de otras connotaciones sobre el control\n    de los ejercicios, entre otros aspectos muy importantes, que en la\n    pr\u00e1ctica, se\u00f1or\u00edas, acaban reduciendo su utilidad, as\u00ed como la\n    posibilidad de su empleo como campo de tiro permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, y estoy abierta a seguir hablando de este tema y a tratar\n    con usted lo que en ocasiones venideras el ministerio vaya realizando\n    como gestiones, le dir\u00eda que, en primer lugar, a d\u00eda de hoy este pol\u00edgono\n    de tiro es imprescindible para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decirle, se\u00f1ora Barkos, que\n    el Ministerio de Defensa ha cumplido escrupulosamente con esa moci\u00f3n, por\n    una parte se ha realizado un informe exhaustivo de las posibles\n    alternativas, a la vez que se han extremado las medidas de seguridad para\n    evitar accidentes, sobre todo aquellos que pudieran repercutir sobre\n    zonas habitadas y realmente esperamos que contin\u00fae as\u00ed con todos esos\n    buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como todos usted saben, la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas es la de\n    prepararse para la realizaci\u00f3n de las operaciones militares que puedan\n    serles encomendadas por el Gobierno, para ello los ej\u00e9rcitos y la Armada\n    realizan un intenso trabajo de preparaci\u00f3n, de adiestramiento y\n    finalmente de evaluaci\u00f3n de cada una de sus unidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 15 de junio de 2004, el Congreso de los Diputados aprob\u00f3 una moci\u00f3n\n    consecuencia de interpelaci\u00f3n urgente, del Grupo Mixto, que ciertamente\n    instaba al Gobierno a buscar una alternativa al pol\u00edgono de tiro, as\u00ed\n    como a extremar las medidas de cuidado y de limpieza, tendentes todas\n    ellas a disminuir el impacto que sobre la zona pudieran tener las\n    maniobras militares que se realizaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el\n    Ej\u00e9rcito del Aire, tambi\u00e9n para los aviones de nuestra Armada, contar con\n    un campo de tiro-aire y de una superficie con las caracter\u00edsticas del de\n    Las Bardenas no es, se\u00f1or\u00edas, un capricho, es una necesidad objetiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [4], "militar": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero no se\n    equivoque, se\u00f1ora ministra de Defensa, no es un empe\u00f1o m\u00edo personal al\n    margen de los intereses de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, por las gestiones del Ministerio de\n    Defensa en la pasada legislatura, y l\u00f3gicamente de los trastos que usted\n    recoge; no hab\u00eda, por tanto, ninguna mayor vocaci\u00f3n de pedir\n    posicionamiento con respecto al trabajo realizado, sino conocer lo que\n    desde el 30 de noviembre de 2005, tras la comparecencia del secretario de\n    Estado de Defensa en Comisi\u00f3n, el Ministerio de Defensa ha realizado y,\n    por tanto, ah\u00ed s\u00ed, su Gobierno, se\u00f1ora Chac\u00f3n, en cumplimiento de este\n    mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de la falta de adecuaci\u00f3n de una infraestructura de\n    estas caracter\u00edsticas, pero sobre todo, y termino, se\u00f1ora ministra de\n    Defensa, estamos hablando de que la solidaridad bien entendida y en\n    t\u00e9rminos de reparto de las responsabilidades de cada una de las zonas, en\n    este caso del territorio, est\u00e1 ya m\u00e1s que cumplida por parte de Bardenas\n    y, por lo tanto, por parte de los pueblos de alrededor, de esos\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a preguntarle cu\u00e1les son aquellas medidas que hacen\n    imposible la utilizaci\u00f3n de pol\u00edgonos de tiro en otros territorios\n    bastante m\u00e1s adecuados a las necesidades de la aviaci\u00f3n militar actual y\n    no un pol\u00edgono de tiro dise\u00f1ado, preparado, adecuado a la aviaci\u00f3n\n    militar de 1951, se\u00f1ora Chac\u00f3n; es que est\u00e1n saliendo de la base a\u00e9rea de\n    Zaragoza para realizar pr\u00e1cticas de tiro sobrevolando toda la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no se\n    equivoque, se\u00f1ora ministra de Defensa, no es un empe\u00f1o m\u00edo personal al\n    margen de los intereses de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  ... por parte del Ministerio de Defensa, para ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  ... por parte del Ministerio de Defensa, para\n    dar cumplimiento a una m\u00e1s que razonable posici\u00f3n del conjunto de los\n    representantes de los navarros, de esta diputada tambi\u00e9n, se\u00f1ora\n    ministra, pero, repito, del conjunto de los representantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [5], "seguridad": [2], "militar": [3, 4], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    dejando al margen otros debates que en este momento no vienen al caso,\n    quiero insistir en que a d\u00eda de hoy el Ministerio de Defensa tiene el\n    deseo de poder alcanzar en los tiempos venideros un acuerdo de larga\n    duraci\u00f3n con la Comunidad de Las Bardenas que pueda ser satisfactorio,\n    se\u00f1ora Barkos, para todas las partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso,\n    se\u00f1or\u00edas, quedo a su disposici\u00f3n en esta o en venideras ocasiones para\n    seguir aclar\u00e1ndoles las dudas y por supuesto para seguir trabajando en\n    todos y cada uno de los mandatos que esta C\u00e1mara tuviera a bien hacerle\n    al Ministerio de Defensa sobre esta u otras cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene, como es l\u00f3gico, datos operativos,\n    t\u00e1cticos y t\u00e9cnicos necesarios para realizar ese c\u00e1lculo, que en\n    cualquier caso no podemos mostrar aqu\u00ed abiertamente por cuanto muchos de\n    ellos son confidenciales, pero s\u00ed le dir\u00e9, se\u00f1ora Barkos, antes de acabar\n    esta interpelaci\u00f3n, que contempla para cada posible localizaci\u00f3n aspectos\n    como requisitos de entrenamiento categorizados por tipo de avi\u00f3n,\n    consideraciones sobre seguridad, caracter\u00edsticas del espacio a\u00e9reo en\n    cada zona y an\u00e1lisis del medio natural, incluyendo flora, fauna, especies\n    protegidas, migratorias, suelo, paisaje, atm\u00f3sfera, ruido, clima, agua,\n    estudios del medio socioecon\u00f3mico, usos econ\u00f3micos de la zona, an\u00e1lisis\n    de costes y los factores que en ellos influyen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que el paraje denominado Las\n    Bardenas Reales de Navarra tiene una extensi\u00f3n aproximada de 42.500\n    hect\u00e1reas, unos 425 millones de metros cuadrados; dentro de esa\n    superficie se encuentra el pol\u00edgono de tiro, con las diversas\n    dependencias necesarias para la vida y el funcionamiento de la unidad\n    militar y los controladores de tiro, que ocupan una superficie de unas\n    2.220 hect\u00e1reas, es decir, algo m\u00e1s del 5 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El campo de tiro se\n    aprovecha de la existencia de la amplia zona despoblada circundante y,\n    sin pretensiones de ser los salvadores de la zona, en parte se ha\n    aprovechado de la presencia de la zona militar, que ha evitado usos m\u00e1s\n    intensivos que los que a d\u00eda de hoy tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de\n    esta zona se encuentra la zona conflictiva, la de blancos, que ocupa un\n    rect\u00e1ngulo de 1.200 metros de largo por 800 de ancho, unas 96 hect\u00e1reas,\n    y esta peque\u00f1a superficie, que apenas representa el 0,2 por ciento del\n    total, es una superficie que se cuida con esmero, como lo demuestra la\n    certificaci\u00f3n medioambiental, y que resulta a d\u00eda de hoy, y se lo repito,\n    ser imprescindible para nuestro Ej\u00e9rcito del Aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3], "mediana empresa": [4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En nuestra opini\u00f3n, lo que lo est\u00e1 causando es el desprestigio, la p\u00e9rdida\n    de posici\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la\n    clave del deterioro de la posici\u00f3n competitiva del tejido de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, que es la que ha creado fundamentalmente el empleo desde\n    el a\u00f1o 1996 \u00f3 1997 a ac\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Razonable\n    para alimentar un deterioro econ\u00f3mico que perjudica a todas las familias,\n    a todos los ciudadanos, pero que va a afectar muy negativamente a la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, que es esa fuente fundamental de creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos, se\u00f1or\u00edas, abandonando las pol\u00edticas de contenci\u00f3n de los\n    costes de producci\u00f3n, claves para favorecer la expansi\u00f3n de nuestra\n    peque\u00f1a y mediana empresa, y, en definitiva, estamos perjudic\u00e1ndola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, lo que lo est\u00e1 causando es el desprestigio, la p\u00e9rdida\n    de posici\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la\n    clave del deterioro de la posici\u00f3n competitiva del tejido de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, que es la que ha creado fundamentalmente el empleo desde\n    el a\u00f1o 1996 \u00f3 1997 a ac\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Razonable\n    para alimentar un deterioro econ\u00f3mico que perjudica a todas las familias,\n    a todos los ciudadanos, pero que va a afectar muy negativamente a la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, que es esa fuente fundamental de creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos, se\u00f1or\u00edas, abandonando las pol\u00edticas de contenci\u00f3n de los\n    costes de producci\u00f3n, claves para favorecer la expansi\u00f3n de nuestra\n    peque\u00f1a y mediana empresa, y, en definitiva, estamos perjudic\u00e1ndola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es lo que hace\n    perder confianza y pulso a la sociedad y a la econom\u00eda de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "medianas empresas": [9, 10, 11], "peque\u00f1as": [12, 13, 14], "seguridad": [2], "econom\u00eda": [8], "empresas": [4, 5, 6, 7], "defensa": [0], "mediana empresa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me uno, en primer lugar, a las palabras del se\u00f1or Montoro y tambi\u00e9n a las\n    expresadas por el presidente del Gobierno, la vicepresidenta y la\n    ministra de Defensa en la condena del atentado criminal por la banda\n    terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or Montoro, ha dicho una cosa\n    en la que coincido plenamente con usted: el mayor capital de desarrollo\n    econ\u00f3mico reside hoy en la peque\u00f1a y en la mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha olvidado de que en la \u00faltima\n    legislatura se han creado m\u00e1s de tres millones de empleos, que ha\n    aumentado el empleo de calidad, que han aumentado los contratos fijos y\n    que hay m\u00e1s de dos millones de trabajadoras y de trabajadores en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or Montoro, ha dicho una cosa\n    en la que coincido plenamente con usted: el mayor capital de desarrollo\n    econ\u00f3mico reside hoy en la peque\u00f1a y en la mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque adem\u00e1s entronca directamente con\n    el mayor capital de este pa\u00eds, que son las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, y convendr\u00e1 usted conmigo, adelantar la devoluci\u00f3n del IVA cada\n    mes, \u00bfa qui\u00e9n afecta m\u00e1s, a las multinacionales o a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ampliar cr\u00e9ditos en 2.000 millones de\n    euros para que se pueda ayudar a las empresas que est\u00e1n teniendo un\n    problema de liquidez, \u00bfa qui\u00e9n afecta m\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero -y usted es un gran\n    experto al que le reconozco un conocimiento amplio, se lo digo\n    p\u00fablicamente-, sabe que la subida de las materias primas y la falta de\n    liquidez internacional han tenido y tienen una trascendencia en las\n    econom\u00edas internacionales y tambi\u00e9n en la nuestra, que es una econom\u00eda\n    abierta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque adem\u00e1s entronca directamente con\n    el mayor capital de este pa\u00eds, que son las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, y convendr\u00e1 usted conmigo, adelantar la devoluci\u00f3n del IVA cada\n    mes, \u00bfa qui\u00e9n afecta m\u00e1s, a las multinacionales o a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque adem\u00e1s entronca directamente con\n    el mayor capital de este pa\u00eds, que son las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, y convendr\u00e1 usted conmigo, adelantar la devoluci\u00f3n del IVA cada\n    mes, \u00bfa qui\u00e9n afecta m\u00e1s, a las multinacionales o a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "mediana empresa": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso quiere decir que en la empresa privada trabajaban un\n    mill\u00f3n y medio de personas menos en veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hoy hay ocho millones\n    de personas fundamentalmente en la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora estamos perdi\u00e9ndolo y estamos\n    abandonando a esa peque\u00f1a y mediana empresa, que claro que tiene\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hoy hay ocho millones\n    de personas fundamentalmente en la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora estamos perdi\u00e9ndolo y estamos\n    abandonando a esa peque\u00f1a y mediana empresa, que claro que tiene\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No nos debe hacer\n    descansar el hecho de tener una Seguridad Social saneada, con super\u00e1vit,\n    ni mucho menos el hecho de haber acabado las cuentas con super\u00e1vit,\n    porque tenemos que saber que vienen tiempos dif\u00edciles que necesitar\u00e1n de\n    pol\u00edticas profundas, porque esas buenas pol\u00edticas de cuatro a\u00f1os\n    seguramente ser\u00e1n insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "empresas": [2, 3, 4, 5], "intereses": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta norma\n    proh\u00edbe no solo que el alto cargo cuando cesa pueda pasar a las empresas\n    en las que ha influido positiva o negativamente aunque sea de forma\n    legal, sino que proh\u00edbe tambi\u00e9n el pase a toda sociedad o empresa con la\n    que el citado cargo haya tenido una relaci\u00f3n directa, pero habla,\n    se\u00f1or\u00eda, de sociedad o empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera, la ley establece que\n    el alto cargo no podr\u00e1 desempe\u00f1ar sus servicios en empresas o sociedades\n    privadas relacionadas directamente con las competencias del cargo\n    desempe\u00f1ado y establece las sanciones correspondientes en el caso de\n    infracciones, sanci\u00f3n a la empresa que incumpla la ley con la prohibici\u00f3n\n    de contratar en el sector p\u00fablico, y esto es una novedad en nuestro\n    ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer\u00e1 usted\n    conmigo que las asociaciones de empresas como Seopan son parte activa de\n    la sociedad y, sin ninguna duda, contribuyen al crecimiento econ\u00f3mico, al\n    igual que ocurre cuando todos los grupos parlamentarios, incluido el\n    suyo, se dirigen a asociaciones, organizaciones no gubernamentales,\n    grupos ecologistas, sindicatos corporativos o asociaciones de software\n    libre, intentando encontrar en su grupo la satisfacci\u00f3n de necesidades\n    espec\u00edficas de colectivos concretos que tienen intereses que ellos\n    entienden que son positivos para la sociedad, lo que a este Parlamento le\n    corresponde dictaminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta norma\n    proh\u00edbe no solo que el alto cargo cuando cesa pueda pasar a las empresas\n    en las que ha influido positiva o negativamente aunque sea de forma\n    legal, sino que proh\u00edbe tambi\u00e9n el pase a toda sociedad o empresa con la\n    que el citado cargo haya tenido una relaci\u00f3n directa, pero habla,\n    se\u00f1or\u00eda, de sociedad o empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera, la ley establece que\n    el alto cargo no podr\u00e1 desempe\u00f1ar sus servicios en empresas o sociedades\n    privadas relacionadas directamente con las competencias del cargo\n    desempe\u00f1ado y establece las sanciones correspondientes en el caso de\n    infracciones, sanci\u00f3n a la empresa que incumpla la ley con la prohibici\u00f3n\n    de contratar en el sector p\u00fablico, y esto es una novedad en nuestro\n    ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la ley anterior solo prohib\u00eda el acceso a sociedades privadas\n    cuando el propio alto cargo hubiera firmado las resoluciones y dejaba\n    expedita la posibilidad de que se pudiera ir a empresas en las que \u00e9l\n    personalmente no hubiera firmado resoluciones, pero s\u00ed sus \u00f3rganos\n    subordinados o el \u00f3rgano superior a su propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    libro verde sobre una iniciativa europea a favor de la transparencia; hay\n    un informe de la Comisi\u00f3n de Asuntos Constitucionales del Parlamento\n    Europeo y hay una resoluci\u00f3n muy reciente, del pasado d\u00eda 8 de mayo, para\n    avanzar en el control y la transparencia del funcionamiento de estos\n    grupos mediante c\u00f3digos de conducta, registros de intereses y, en todo\n    caso, publicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ha hablado usted -y mucho- de la oferta laboral que Seopan ha hecho\n    al se\u00f1or Taguas y tambi\u00e9n del informe que he comunicado -no tanto\n    anunciado como comunicado- que en el d\u00eda de hoy ha emitido la oficina\n    de conflictos de intereses y que ha remitido a los dos interesados de\n    acuerdo con lo que marca la ley: por una parte el se\u00f1or Taguas y por otra\n    parte Seopan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera decirle que no comparto que Seopan pueda ser\n    considerado como un grupo de presi\u00f3n que defiende intereses contrapuestos\n    al inter\u00e9s general, y seguro que no hace falta recordarle que nuestro\n    ordenamiento, por imperativo de la propia Constituci\u00f3n, establece que en\n    la elaboraci\u00f3n de disposiciones de car\u00e1cter general se debe tener en\n    cuenta a los representantes de los intereses afectados al objeto de\n    elaborar normas que den respuesta a las necesidades de cada sector\n    siempre y cuando estas sean acordes con los objetivos totales de la\n    sociedad  -art\u00edculo 105 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer\u00e1 usted\n    conmigo que las asociaciones de empresas como Seopan son parte activa de\n    la sociedad y, sin ninguna duda, contribuyen al crecimiento econ\u00f3mico, al\n    igual que ocurre cuando todos los grupos parlamentarios, incluido el\n    suyo, se dirigen a asociaciones, organizaciones no gubernamentales,\n    grupos ecologistas, sindicatos corporativos o asociaciones de software\n    libre, intentando encontrar en su grupo la satisfacci\u00f3n de necesidades\n    espec\u00edficas de colectivos concretos que tienen intereses que ellos\n    entienden que son positivos para la sociedad, lo que a este Parlamento le\n    corresponde dictaminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ir m\u00e1s lejos, y porque form\u00e9 parte activa de\n    esa tramitaci\u00f3n, me viene a la cabeza c\u00f3mo en la tramitaci\u00f3n de la Ley de\n    Farmacia la propia Comisi\u00f3n de Sanidad solicit\u00f3 la comparecencia de\n    Farmaindustria para formarse opini\u00f3n respecto a la ley; evidentemente,\n    Farmaindustria expres\u00f3 en esa comparecencia los intereses de la industria\n    farmac\u00e9utica y correspondi\u00f3 a este Parlamento decidir cu\u00e1les de esos\n    intereses de la industria farmac\u00e9utica se correspond\u00edan con el inter\u00e9s\n    general, pero no estimar a priori que por el hecho de ser Farmaindustria\n    un lobby, en su propia expresi\u00f3n, de industrias del sector ya todo lo que\n    dec\u00eda ten\u00eda que considerarse de forma negativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, quiero\n    decirle que en la pasada legislatura hemos introducido importantes\n    novedades en la mejora del marco de la infraestructura \u00e9tica en Espa\u00f1a,\n    no solo con actuaciones normativas como la Ley de regulaci\u00f3n de los\n    conflictos de intereses de los miembros del Gobierno y de los altos\n    cargos o el c\u00f3digo de buen gobierno, sino tambi\u00e9n con lo que prev\u00e9 la Ley\n    del Suelo para las incompatibilidades de los electos y directivos\n    locales, el c\u00f3digo \u00e9tico de los empleados p\u00fablicos, la regulaci\u00f3n de la\n    publicidad y la comunicaci\u00f3n institucional o el propio Estatuto de Radio\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la\n    Ley 5/2006, que establece un r\u00e9gimen avanzado para prevenir, detectar y\n    sancionar posibles conflictos de intereses de los miembros del Gobierno y\n    altos cargos; y debo decirle, se\u00f1or\u00eda, que esta ley permite cualquier\n    comparaci\u00f3n con leyes de otros pa\u00edses europeos, incluidos por supuesto\n    los pa\u00edses n\u00f3rdicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la Ley de\n    conflictos de intereses contiene un amplio espectro de normas que por\n    supuesto mejoran la Ley de Incompatibilidades anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva ley exige que\n    el alto cargo tenga que enviar a la oficina de conflictos de intereses\n    una petici\u00f3n concreta antes de iniciar el desempe\u00f1o de una actividad\n    privada; a una oficina de conflictos de intereses que cuenta con\n    autonom\u00eda funcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Taguas se dirige a la oficina de\n    conflictos de intereses cuando... (El se\u00f1or Herrera Torres pronuncia\n    palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\n    dirige a la oficina de conflictos de intereses cuando tiene evidentemente\n    una propuesta para desempe\u00f1ar un cargo determinado, porque no puede\n    dirigirse a la oficina de conflictos de intereses con car\u00e1cter general,\n    sino cuando tiene una propuesta y antes, por supuesto, del desempe\u00f1o de\n    su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, la oficina de conflictos de intereses recibi\u00f3 el d\u00eda 30 de abril\n    una comunicaci\u00f3n del se\u00f1or Taguas para saber si su desempe\u00f1o como\n    presidente de Seopan ser\u00eda acorde con la normativa que le es exigible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \n    Finalmente, como he dicho, en el d\u00eda de hoy la oficina de conflictos de\n    intereses ha dictaminado que no conculca la Ley de Conflictos de\n    Intereses y que, por tanto, puede desempe\u00f1ar esa actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "intereses": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En todo caso, quiero\n    decirle que la decisi\u00f3n de la oficina de conflictos de intereses se basa\n    en informes jur\u00eddicos, informes que dicen que una asociaci\u00f3n no debe\n    interpretarse de la misma forma que una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no cabe una\n    ampliaci\u00f3n para decir que donde la ley dice una empresa se entienda\n    tambi\u00e9n una asociaci\u00f3n privada sin \u00e1nimo de lucro, y sobre esa base se ha\n    hecho el informe de la oficina de conflictos de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, quiero\n    decirle que la decisi\u00f3n de la oficina de conflictos de intereses se basa\n    en informes jur\u00eddicos, informes que dicen que una asociaci\u00f3n no debe\n    interpretarse de la misma forma que una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no cabe una\n    ampliaci\u00f3n para decir que donde la ley dice una empresa se entienda\n    tambi\u00e9n una asociaci\u00f3n privada sin \u00e1nimo de lucro, y sobre esa base se ha\n    hecho el informe de la oficina de conflictos de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, en\n    opini\u00f3n del ministerio y del Gobierno, la oficina de conflictos de\n    intereses est\u00e1 perfectamente donde est\u00e1, est\u00e1 desempe\u00f1ando su tarea desde\n    hace muchos a\u00f1os con total claridad, por supuesto con el deber de\n    discreci\u00f3n y de confidencialidad que le atribuye la ley, y por tanto no\n    es intenci\u00f3n del Gobierno cambiar su ubicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que la legislaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola resiste -hay un documento de la Uni\u00f3n Europea que as\u00ed lo pone de\n    manifiesto- perfectamente la comparaci\u00f3n con las legislaciones m\u00e1s\n    avanzadas de otros pa\u00edses en lo que se refiere al r\u00e9gimen de\n    incompatibilidades y de conflictos de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... apoyar\u00e1,\n    como el cumplimiento del incremento de la ayuda a la cooperaci\u00f3n y al\n    desarrollo, que es sin duda alguna una de las necesidades b\u00e1sicas de la\n    pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, quiero decirle que el Estado s\u00ed considera que\n    necesita tener suficiencia financiera para cumplir con sus obligaciones\n    constitucionales: la defensa, la seguridad o las grandes\n    infraestructuras, y temas tan importantes, que seguramente S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hasta ahora, y conforme\n    est\u00e1 establecido, se ha propuesto por parte de la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Energ\u00eda un determinado incremento medio de la tarifa y en estos momentos\n    el Gobierno eval\u00faa esa propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le anticipo que la decisi\u00f3n del\n    Gobierno ser\u00e1 una decisi\u00f3n razonable, por supuesto que razonada y\n    teniendo en cuenta todos los aspectos, desde luego los aspectos sociales\n    y por supuesto tambi\u00e9n la evoluci\u00f3n de la propia econom\u00eda de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [5], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, le agradecer\u00eda que fuese m\u00e1s preciso en su\n    respuesta, porque sin duda es conocedor de la alarma que ha generado en\n    muchos consumidores la propuesta formulada por la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Energ\u00eda de subir la tarifa el\u00e9ctrica integral en un 11,3 por ciento,\n    m\u00e1xime cuando esta subida vendr\u00eda a sumarse a otras decisiones que han\n    provocado fuerte contestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso un informe del director de\n    la asesor\u00eda jur\u00eddica de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda advierte de\n    posibles vulneraciones de principios constitucionales en lo referido a la\n    seguridad jur\u00eddica y a la confianza leg\u00edtima que este cambio de modelo\n    puede conllevar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece evidente, se\u00f1or presidente, que en una situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica como la actual, con una inflaci\u00f3n galopante y la creciente\n    p\u00e9rdida del poder adquisitivo de muchos trabajadores, no es razonable\n    aplicar una subida como la que propone la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda ni\n    adoptar medidas como la supresi\u00f3n de la tarifa nocturna, por el impacto\n    tan negativo que tendr\u00eda en las econom\u00edas dom\u00e9sticas y en la propia\n    evoluci\u00f3n de la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que usted mismo, ante esta C\u00e1mara,\n    hace un a\u00f1o, manifest\u00f3 que las subidas que aprobase el Gobierno estar\u00edan\n    acompasadas a la subida del IPC, incluso su Gobierno aprob\u00f3 en diciembre\n    del a\u00f1o pasado una subida del 3,3 por ciento, muy por debajo de la\n    propuesta de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda que en aquel entonces era\n    del 20 por ciento, apelando al sentido de responsabilidad del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso un informe del director de\n    la asesor\u00eda jur\u00eddica de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda advierte de\n    posibles vulneraciones de principios constitucionales en lo referido a la\n    seguridad jur\u00eddica y a la confianza leg\u00edtima que este cambio de modelo\n    puede conllevar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una tarifa nocturna que hab\u00eda sido incentivada desde los poderes\n    p\u00fablicos para favorecer el ahorro energ\u00e9tico, para cambiar los h\u00e1bitos de\n    consumo y a la que se hab\u00edan adherido m\u00e1s de un mill\u00f3n de hogares en el\n    Estado espa\u00f1ol, muchos de ellos gallegos, que tuvieron que acometer las\n    inversiones necesarias para poder acogerse a esta modalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le reitero\n    que lo que existe hasta ahora es una propuesta de la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Energ\u00eda y no hay a\u00fan una decisi\u00f3n del Gobierno, que se producir\u00e1 y que\n    sin duda ser\u00e1 evaluada por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hablamos de igualdad de los espa\u00f1oles,\n    hablamos de prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos y hablamos de derechos de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, estamos hablando de igualdad de los espa\u00f1oles y me parece que\n    las decisiones que est\u00e1 tomando usted en esta materia no auguran nada\n    nuevo en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 ENTRE LAS PRIORIDADES DEL GOBIERNO LA\n    DEFENSA DE LA IGUALDAD DE DERECHOS DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Era una apuesta\n    decidida por la igualdad real de derechos de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    votaron no a que la igualdad de los espa\u00f1oles fuera real en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso yo le pregunto -y no es ret\u00f3rica-: \u00bftienen ustedes la prioridad de\n    trabajar por la igualdad real de los espa\u00f1oles en esta legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La verdad es que sorprende o\u00edr algunas afirmaciones de la portavoz, siendo\n    usted portavoz de un grupo parlamentario\n    que ha votado no a la Ley de Igualdad, que ha votado no a la Ley de\n    matrimonios homosexuales, que ha votado no a la Ley de Educaci\u00f3n, que ha\n    votado no a la Ley de Universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed,\n    efectivamente, es, ha sido y ser\u00e1 una prioridad del Gobierno la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1a de identidad de este Gobierno, se\u00f1or\u00eda, es la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tienen ustedes un extra\u00f1o concepto de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs igualdad cenar con los\n    barones de su partido y excluir al resto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs igualdad sentar\n    a la mesa a los representantes de unos y dejar fuera a los representantes\n    de veinte millones de espa\u00f1oles que tienen derecho tambi\u00e9n a saber qu\u00e9 se\n    va a hacer con sus ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso es para ustedes la pol\u00edtica de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs pol\u00edtica de\n    igualdad apoyar un sistema bilateral de financiaci\u00f3n que permite a unos\n    decidir lo que es de todos y condena a otros a recibir solo lo que sobra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y, f\u00edjense, somos m\u00e1s\n    iguales porque las mujeres tienen hoy leyes en donde se reconocen sus\n    derechos de forma espec\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "acceso": [3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y somos m\u00e1s iguales porque este Gobierno ha hecho de la\n    igualdad su se\u00f1a de identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que nosotros hemos promovido planes\n    espec\u00edficos para corregir los desequilibrios territoriales, que eso\n    tambi\u00e9n es garantizar la igualdad de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted les pregunta hoy a los\n    ciudadanos le dir\u00e1n mayoritariamente que ya era hora de que la igualdad\n    fuera el eje de la pol\u00edtica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Somos m\u00e1s iguales\n    porque los j\u00f3venes tienen m\u00e1s acceso a las becas y a una renta de\n    emancipaci\u00f3n que hace cuatro a\u00f1os no ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos m\u00e1s iguales porque las\n    personas mayores, las personas dependientes tienen acceso por ley a\n    ayudas que antes no ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos m\u00e1s iguales porque la gente que vive en\n    el campo tiene hoy acceso a programas de desarrollo que hace cuatro a\u00f1os\n    no ten\u00edan, gracias a la Ley de desarrollo sostenible del medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el pasado a\u00f1o, con la\n    aplicaci\u00f3n de la Ley de Estabilidad Presupuestaria, lo hacemos tambi\u00e9n\n    con la posici\u00f3n c\u00edclica de la econom\u00eda espa\u00f1ola cuando presentamos el\n    techo de gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPara seguir manteniendo una construcci\u00f3n por encima de la\n    que necesita el pa\u00eds, que no se corrija la situaci\u00f3n y tengamos\n    m\u00e1s viviendas vac\u00edas en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo voy a hacer previsiones en los momentos que\n    tengo previstos y luego -como suele ser habitual y usted conoce bien en\n    los organismos internacionales- diremos, en funci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda, si creemos que los riesgos de cumplimiento van al alza o a la\n    baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo reconocer que\n    no acabo de entender muy bien lo que ustedes pretenden, porque da la\n    sensaci\u00f3n de que ustedes, que en teor\u00eda defienden unas tesis de gran\n    intervenci\u00f3n en la econom\u00eda, lo que quieren es que intervengamos para\n    hacer \u00bfqu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2, 3], "econom\u00eda": [4], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es una combinaci\u00f3n,\n    como usted sabe, perversa; es una combinaci\u00f3n que estrangula la capacidad\n    de las familias para hacer frente a sus gastos b\u00e1sicos, y estos gastos\n    b\u00e1sicos tienen hoy tres puntos calientes: la alimentaci\u00f3n, la energ\u00eda y\n    las hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    hablamos de la energ\u00eda, nos prometieron una sola subida, un solo\n    incremento del 3,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una combinaci\u00f3n,\n    como usted sabe, perversa; es una combinaci\u00f3n que estrangula la capacidad\n    de las familias para hacer frente a sus gastos b\u00e1sicos, y estos gastos\n    b\u00e1sicos tienen hoy tres puntos calientes: la alimentaci\u00f3n, la energ\u00eda y\n    las hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le quiero preguntar -y no me conteste con temas del\n    mercado ni con asuntos de los conejos o de las propinas- qu\u00e9 medidas va a\n    tomar que favorezcan a las familias en la consecuci\u00f3n de su poder\n    adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9\n    si lo hace usted a posta pero ya lo ha logrado: el comportamiento alcista\n    de los precios va a coincidir con que la econom\u00eda crece a la mitad que\n    Europa, el consumo se desploma, el n\u00famero de parados se incrementa y la\n    competitividad se deteriora de forma imparable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Subir los precios de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece a\n    usted razonable que traslademos de forma indefinida -de acuerdo con el\n    modelo que ustedes en su d\u00eda pintaron-\n    los costes de la energ\u00eda a los consumidores futuros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, evidentemente, nos va a dar un mayor consumo de la energ\u00eda\n    y m\u00e1s problemas a plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS URGENTES PIENSA IMPULSAR EL GOBIERNO ANTE LOS ALARMANTES DATOS\n    DADOS A CONOCER POR EL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL SOBRE EL\n    COLAPSO EN LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "acceso": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el caso del asesino de la ni\u00f1a Mari Luz,\n    asesino condenado por una sentencia de pederastia y que en cambio estaba\n    en la calle, no estaba cumpliendo esa sentencia porque la ejecuci\u00f3n penal\n    de la misma no se hab\u00eda llevado a cabo, lamentablemente no es un ejemplo\n    aislado, es la punta del iceberg de un sistema colapsado, de un sistema\n    judicial que no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario entiende, se\u00f1or\n    ministro, al igual que usted dec\u00eda la semana pasada en este mismo Pleno,\n    que esta deber\u00eda ser la legislatura de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, le preguntamos:\n    \u00bfqu\u00e9 medidas quiere realizar su Gobierno en esta legislatura para\n    alcanzar ese necesario acuerdo presupuestario para un pacto de Estado en\n    materia de justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacen falta m\u00e1s medios, hace\n    falta una mejor coordinaci\u00f3n inform\u00e1tica y hacen falta, por ejemplo,\n    registros espec\u00edficos en los que pudieran figurar determinados agresores\n    sexuales y cuyo acceso estuviera limitado a jueces, fiscales y Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado para que entre todos nos ayudaran a\n    evitar supuestos que lamentablemente no son aislados, como el caso del\n    asesino de la ni\u00f1a Mari Luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacen falta m\u00e1s medios, hace\n    falta una mejor coordinaci\u00f3n inform\u00e1tica y hacen falta, por ejemplo,\n    registros espec\u00edficos en los que pudieran figurar determinados agresores\n    sexuales y cuyo acceso estuviera limitado a jueces, fiscales y Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado para que entre todos nos ayudaran a\n    evitar supuestos que lamentablemente no son aislados, como el caso del\n    asesino de la ni\u00f1a Mari Luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Jan\u00e9, le agradezco mucho sus aportaciones en el an\u00e1lisis de la\n    situaci\u00f3n de la justicia en este pa\u00eds, pero perm\u00edtame que le matice\n    algunas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que usted, que es un buen analista, coincidir\u00e1\n    conmigo en que los problemas de la justicia de este pa\u00eds no vienen de\n    ayer ni de antesdeayer, vienen de treinta a\u00f1os de democracia en que no\n    hemos sido capaces de hacer de una legislatura la legislatura de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Celebrar\u00e9 que esta lo sea, pero no solo lo voy a celebrar sino\n    que voy a ocuparme de que lo sea, y creo que voy a contar con el apoyo de\n    todos los grupos porque, si no, no podr\u00eda ser la legislatura de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de una justicia\n    basada en unos m\u00e9todos de trabajo absolutamente periclitados; estamos\n    hablando de una justicia en la que el reparto de los efectivos no se\n    adecua al reparto de las necesidades del tiempo presente; estamos\n    hablando de una justicia donde los avances tecnol\u00f3gicos, que son ya un\n    lugar com\u00fan en otras administraciones, todav\u00eda no han entrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    seguro de que entre todos somos capaces y que esta legislatura, como\n    usted dice, ser\u00e1 la de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es un mal end\u00e9mico el de la justicia que debemos solucionar, y entre esas\n    medidas le propongo ese registro\n    espec\u00edfico en relaci\u00f3n con este caso que lamentablemente ha puesto la\n    alarma ciudadana en boca de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido tambi\u00e9n cumplir con los\n    estatutos ya aprobados como el de Andaluc\u00eda, o el de Catalu\u00f1a, en los que\n    se prev\u00e9n consejos de justicia de \u00e1mbito auton\u00f3mico y se prev\u00e9 tambi\u00e9n\n    que el Tribunal Superior de Justicia de la comunidad aut\u00f3noma sea\n    realmente ese tribunal de casaci\u00f3n que ayudar\u00eda much\u00edsimo a la\n    modernizaci\u00f3n de la justicia, que tambi\u00e9n pedimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las\n    cuestiones abordadas fueron sin duda de la m\u00e1xima importancia para el\n    futuro de la seguridad mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#00037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cumbre de la Alianza ha vuelto a situar en primer plano la\n    importante contribuci\u00f3n a la seguridad europea de un organismo que el\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o cumple su 60\u00ba aniversario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#00037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los desaf\u00edos de seguridad a los\n    que se enfrenta la Alianza en el siglo XXI son sin duda distintos a los\n    de hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#00037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este panorama cambiante, Espa\u00f1a debe continuar\n    trabajando para afianzar su papel como instrumento para la paz, la\n    democracia y la seguridad, y para alcanzar este objetivo el camino no es\n    otro que el multilateralismo y el respeto a la legalidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#00037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por tanto, es\n    un modelo de cooperaci\u00f3n sustentado en el consenso pol\u00edtico y social de\n    cada vez m\u00e1s calidad y comprometido en el combate contra el cambio\n    clim\u00e1tico, con la igualdad de g\u00e9nero en el mundo, con la b\u00fasqueda de\n    nuevas formulaciones que faciliten la incorporaci\u00f3n de los capitales o\n    sectores privados en la financiaci\u00f3n de la ayuda al desarrollo,\n    comprometido con los organismos multilaterales y con una pol\u00edtica de\n    deuda externa corresponsable y valiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como sabe, el Partido Socialista comprometi\u00f3 ante los\n    ciudadanos de nuestro pa\u00eds en las \u00faltimas elecciones un proceso de\n    maduraci\u00f3n permanente de nuestro modelo de cooperaci\u00f3n internacional para\n    el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    modelo de cooperaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, desvinculado de cualquier otro\n    inter\u00e9s, bien sea de pol\u00edticas migratorias, bien sea geopol\u00edtico, bien\n    sea econ\u00f3mico o bien sea empresarial; un modelo de cooperaci\u00f3n como un\n    fin en s\u00ed mismo, como la respuesta que Espa\u00f1a da a la pregunta que los\n    infiernos del hambre y de la pobreza nos hacen en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es\n    un modelo de cooperaci\u00f3n sustentado en el consenso pol\u00edtico y social de\n    cada vez m\u00e1s calidad y comprometido en el combate contra el cambio\n    clim\u00e1tico, con la igualdad de g\u00e9nero en el mundo, con la b\u00fasqueda de\n    nuevas formulaciones que faciliten la incorporaci\u00f3n de los capitales o\n    sectores privados en la financiaci\u00f3n de la ayuda al desarrollo,\n    comprometido con los organismos multilaterales y con una pol\u00edtica de\n    deuda externa corresponsable y valiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un modelo de cooperaci\u00f3n que mi\n    grupo va a defender en este Parlamento, se\u00f1or ministro, que forme parte\n    de una pol\u00edtica de desarrollo que sea coherente con nuestras apuestas\n    econ\u00f3micas y con nuestras pol\u00edticas comerciales en el \u00e1mbito de los\n    mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero que la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n al Desarrollo ya\n    tiene car\u00e1cter legislativo en esta C\u00e1mara; el segundo que tenemos\n    Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional en el Senado, y el tercero que su\n    Gobierno en pr\u00f3ximas fechas va a constituir una comisi\u00f3n delegada para la\n    cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo ya aprobada en Consejo de\n    Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son nuevos pasos en el permanente proceso de transformaci\u00f3n de\n    una pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo en una verdadera pol\u00edtica de\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, sabe que mi grupo responder\u00e1 junto a ustedes a\n    todos los retos que se nos planteen por delante y nuestra respuesta en\n    esta legislatura empieza con una pregunta: \u00bfCu\u00e1les son sus prioridades en\n    el Gobierno para el cumplimiento de sus compromisos en materia de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es precisamente la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo una de las prioridades de este Gobierno y, dentro de las\n    mismas, la de hacer de ella una pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que haremos de esta la\n    legislatura en la que el 0,7 por ciento de la Ayuda Oficial al Desarrollo\n    sea un compromiso firme a alcanzar en el a\u00f1o 2012, pero tambi\u00e9n mejorando\n    todos los instrumentos para gestionar y evaluar mejor toda la cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello la nueva Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional para el Desarrollo, AECID, es la que tiene que tener un\n    desarrollo de estructura, de organizaci\u00f3n y pondremos todo nuestro empe\u00f1o\n    en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho, tanto la Comisi\u00f3n de\n    Cooperaci\u00f3n en el Congreso con car\u00e1cter legislativo como la creaci\u00f3n de\n    una comisi\u00f3n de cooperaci\u00f3n al desarrollo en el Senado y la creaci\u00f3n de\n    una comisi\u00f3n delegada, informan del inter\u00e9s que este Gobierno tiene de\n    otorgar todos los instrumentos necesarios para cohesionar y hacer de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo una de las prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n abordaremos una\n    nueva ley de cooperaci\u00f3n internacional y el plan director de\n    cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 nuevos temas que\n    incluir en la deuda externa, como usted bien ha se\u00f1alado: la seguridad\n    alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabo de regresar de Nueva Cork; tuve ayer la ocasi\u00f3n de\n    intervenir en el ECOSOC en un momento muy importante en que la comunidad\n    internacional se preocupa de la subida de los precios alimenticios y\n    donde precisamente esa nueva seguridad alimentaria tiene que movilizarnos\n    a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 1999 en la declaraci\u00f3n de la I cumbre se\n    habl\u00f3 ya de democracia, de derechos humanos, de cohesi\u00f3n, de lucha contra\n    la pobreza, de equidad y justicia, de lucha contra la pobreza, insisto;\n    pero han sido necesarios muchos esfuerzos y mucho trabajo para que esas\n    palabras se hicieran realidad, esfuerzos como ganar las elecciones en el\n    a\u00f1o 2004 y tambi\u00e9n en 2008, porque hasta entonces eran solo eso,\n    palabras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas, el\n    PSOE, nos hemos comprometido a contribuir al dise\u00f1o de una agenda\n    internacional europea propia acorde con los valores que conforman el\n    ideario del Partido Socialista; esto es, la paz, la seguridad, el\n    multilateralismo, la democracia, el desarrollo y los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n nos ha permitido que el propio\n    presidente Alan Garc\u00eda mencionase como ejemplo de cooperaci\u00f3n pr\u00e1ctica el\n    Fondo del agua, el fondo de acceso al agua potable de tantos millones de\n    latinoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos ha permitido que el propio\n    presidente Alan Garc\u00eda mencionase como ejemplo de cooperaci\u00f3n pr\u00e1ctica el\n    Fondo del agua, el fondo de acceso al agua potable de tantos millones de\n    latinoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "seguridad social": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado asimismo el marco de cooperaci\u00f3n\n    interadministrativa y los criterios de reparto de cr\u00e9ditos de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado para la financiaci\u00f3n del nivel\n    acordado, y todo eso en di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas, como lo\n    demuestra el hecho de que todas ellas han firmado los convenios en los\n    que se plasm\u00f3 dicha cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado el baremo de valoraci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n de dependencia, el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n garantizado por\n    la Administraci\u00f3n General del Estado y la cuant\u00eda de las prestaciones\n    econ\u00f3micas y tambi\u00e9n se ha regulado la Seguridad Social de los\n    cuidadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado el baremo de valoraci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n de dependencia, el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n garantizado por\n    la Administraci\u00f3n General del Estado y la cuant\u00eda de las prestaciones\n    econ\u00f3micas y tambi\u00e9n se ha regulado la Seguridad Social de los\n    cuidadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de nuevos derechos y, desde luego, el Gobierno va a\n    buscar la cooperaci\u00f3n permanente de las comunidades aut\u00f3nomas para el\n    completo desarrollo de esta ley y espera encontrar en las comunidades\n    aut\u00f3nomas un comportamiento leal para su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9\n    CONCLUSIONES HA LLEGADO EL MINISTRO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N EN RELACI\u00d3N\n    CON EL COMPROMISO ASUMIDO POR SU PREDECESOR, EL PASADO 28 DE NOVIEMBRE DE\n    2007, SOBRE LA PROBLEM\u00c1TICA QUE AFECTA A LAS RELACIONES LABORALES Y DE\n    SEGURIDAD SOCIAL DE LAS REDERAS, NESKATILLAS Y EMPACADORAS DE LA CORNISA\n    CANT\u00c1BRICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9\n    CONCLUSIONES HA LLEGADO EL MINISTRO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N EN RELACI\u00d3N\n    CON EL COMPROMISO ASUMIDO POR SU PREDECESOR, EL PASADO 28 DE NOVIEMBRE DE\n    2007, SOBRE LA PROBLEM\u00c1TICA QUE AFECTA A LAS RELACIONES LABORALES Y DE\n    SEGURIDAD SOCIAL DE LAS REDERAS, NESKATILLAS Y EMPACADORAS DE LA CORNISA\n    CANT\u00c1BRICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a tiene ya la mayor tasa de paro del espacio euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras Europa ha reducido su tasa de paro en el \u00faltimo a\u00f1o, nosotros la\n    hemos aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi tres puntos nos distancian en estos momentos,\n    37.000 parados m\u00e1s en un mes, 315.000 en un a\u00f1o, un total de 2.338.000\n    desempleados en nuestro pa\u00eds; la primera preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles ya\n    en el CIS, con incrementos que recuerdan a otro Gobierno socialista hace\n    quince a\u00f1os, pero al mismo ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Respondiendo al tenor literal de su pregunta, le dir\u00eda que la cifra que\n    prev\u00e9 el Gobierno es la que se contiene en las previsiones del Ministerio\n    de Econom\u00eda y Hacienda, que, como usted bien sabe, se\u00f1or\u00eda, son del 9,8\n    para final de este ejercicio y del 10 por ciento para el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Corbacho, nuestra econom\u00eda muestra ya una enorme\n    incapacidad para generar nuevos empleos, un 80 por ciento menos que el\n    a\u00f1o anterior, y adem\u00e1s la tasa m\u00e1s alta en j\u00f3venes, en cuesti\u00f3n de paro,\n    de toda la Uni\u00f3n Europea a veintisiete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted esto no le debe\n    sorprender, porque L'Hospitalet tiene datos realmente preocupantes de\n    paro, tambi\u00e9n en inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos de su\n    partido menospreciaron claramente el esfuerzo y las reformas que hicieron\n    gobiernos populares para reducir el paro desde el 23 por ciento en que lo\n    dejaron sus gobiernos en 1995 y crear cinco millones de empleos, incluso\n    calificaron, como usted bien sabe, de agoreros y de antipatriotas a\n    quienes les avisaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Zapatero ha\n    comprometido durante la campa\u00f1a electoral el pleno empleo, y la pregunta\n    que se\n    hacen en este momento todos los espa\u00f1oles es: \u00bfEsto es igual que los\n    800.000 puestos de trabajo de Felipe Gonz\u00e1lez, que nos llevaron a un\n    r\u00e9cord de paro en Espa\u00f1a, o se lo van a tomar en serio esta vez? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, nuestra econom\u00eda muestra ya una enorme\n    incapacidad para generar nuevos empleos, un 80 por ciento menos que el\n    a\u00f1o anterior, y adem\u00e1s la tasa m\u00e1s alta en j\u00f3venes, en cuesti\u00f3n de paro,\n    de toda la Uni\u00f3n Europea a veintisiete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted ha\n    olvidado que en lo que llevamos de a\u00f1o el empleo femenino ha crecido en\n    264.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos hay 205.000 afiliaciones m\u00e1s a\n    la Seguridad Social que en el a\u00f1o 2007; usted lo olvida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos hay 205.000 afiliaciones m\u00e1s a\n    la Seguridad Social que en el a\u00f1o 2007; usted lo olvida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO TOMAR ALGUNA MEDIDA ANTE LA IMPORTANTE\n    SUBIDA DEL PARO ENTRE LOS INMIGRANTES RESIDENTES EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "familias": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le veo a usted enormemente satisfecho con la situaci\u00f3n de\n    paro que estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no sirve sino para preocuparnos a\u00fan\n    m\u00e1s, porque quien no hace un correcto an\u00e1lisis es incapaz de encontrar y\n    adoptar soluciones para resolver un problema como este que afecta ya cada\n    d\u00eda a miles y miles de familias que no encuentran satisfacci\u00f3n en las\n    pol\u00edticas que ustedes est\u00e1n haciendo y que solo les llevan a la\n    desesperaci\u00f3n y al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica que han\n    provocado ahora est\u00e1 empeorando las cosas y el paro est\u00e1 golpeando de\n    forma contundente a los inmigrantes que residen legalmente en Espa\u00f1a,\n    cuya tasa de paro roza ya el 14 por ciento, con m\u00e1s de 400.000 personas,\n    con los consiguientes problemas de cohesi\u00f3n social e integraci\u00f3n que ello\n    va a plantear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no sirve sino para preocuparnos a\u00fan\n    m\u00e1s, porque quien no hace un correcto an\u00e1lisis es incapaz de encontrar y\n    adoptar soluciones para resolver un problema como este que afecta ya cada\n    d\u00eda a miles y miles de familias que no encuentran satisfacci\u00f3n en las\n    pol\u00edticas que ustedes est\u00e1n haciendo y que solo les llevan a la\n    desesperaci\u00f3n y al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y este Gobierno tuvo que colocar un Fondo de\n    Cooperaci\u00f3n para la Integraci\u00f3n, pues ustedes hablaban permanentemente de\n    la inmigraci\u00f3n pero jam\u00e1s pusieron un solo euro para hacer posible que la\n    integraci\u00f3n se llevara a t\u00e9rmino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La se\u00f1ora vicepresidenta del\n    Gobierno se va a \u00c1frica y lo \u00fanico que nos env\u00eda de all\u00ed es una foto con\n    un pol\u00edgamo que nos exhibe a sus mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se preocupen\n    tampoco por los programas, porque su compa\u00f1ero en mi comunidad aut\u00f3noma,\n    el se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, anterior ministro de Justicia, solamente lo\n    copi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Quiero\n    anunciarle que he hablado con su presidente y una de las primeras visitas\n    que realizar\u00e9 como ministro ser\u00e1 a esta comunidad para sentar las bases\n    de cooperaci\u00f3n, de colaboraci\u00f3n, para concertar entre todos las pol\u00edticas\n    m\u00e1s adecuadas para la gesti\u00f3n del fen\u00f3meno de la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho la se\u00f1ora vicepresidenta ha sido\n    sentar las bases de una cooperaci\u00f3n necesaria, de unas relaciones\n    internacionales imprescindibles, porque, como usted sabe y convendr\u00e1\n    conmigo, si lo que pretendemos es que el objetivo sea que quien no tenga\n    el permiso de legalidad vuelva a su pa\u00eds, la condici\u00f3n sine qua non es\n    tener una estrecha y buena relaci\u00f3n con el pa\u00eds receptor del inmigrante\n    que est\u00e1 de forma ilegal en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "di\u00e1logo social": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los acuerdos de la Ley de la Dependencia, pensiones\n    m\u00ednimas, sostenibilidad de la Seguridad Social, extranjer\u00eda, reforma del\n    mercado de trabajo y formaci\u00f3n profesional fueron algunos de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los acuerdos de la Ley de la Dependencia, pensiones\n    m\u00ednimas, sostenibilidad de la Seguridad Social, extranjer\u00eda, reforma del\n    mercado de trabajo y formaci\u00f3n profesional fueron algunos de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le hago la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 importancia otorga el Gobierno al di\u00e1logo social en esta\n    legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad social": [2], "di\u00e1logo social": [3, 4, 5, 6], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde entonces se han firmado numerosos\n    acuerdos tripartitos, muchos de ellos de gran trascendencia estrat\u00e9gica\n    para el empleo, la protecci\u00f3n social y el desarrollo econ\u00f3mico, por\n    ejemplo, el acuerdo para la mejora del crecimiento y del empleo, que\n    contiene la denominada reforma laboral; el de formaci\u00f3n profesional para\n    el empleo; la reforma del sistema de Seguridad Social, o la Estrategia\n    espa\u00f1ola de seguridad y salud en el trabajo, por citar algunos de los de\n    mayor relevancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces se han firmado numerosos\n    acuerdos tripartitos, muchos de ellos de gran trascendencia estrat\u00e9gica\n    para el empleo, la protecci\u00f3n social y el desarrollo econ\u00f3mico, por\n    ejemplo, el acuerdo para la mejora del crecimiento y del empleo, que\n    contiene la denominada reforma laboral; el de formaci\u00f3n profesional para\n    el empleo; la reforma del sistema de Seguridad Social, o la Estrategia\n    espa\u00f1ola de seguridad y salud en el trabajo, por citar algunos de los de\n    mayor relevancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces se han firmado numerosos\n    acuerdos tripartitos, muchos de ellos de gran trascendencia estrat\u00e9gica\n    para el empleo, la protecci\u00f3n social y el desarrollo econ\u00f3mico, por\n    ejemplo, el acuerdo para la mejora del crecimiento y del empleo, que\n    contiene la denominada reforma laboral; el de formaci\u00f3n profesional para\n    el empleo; la reforma del sistema de Seguridad Social, o la Estrategia\n    espa\u00f1ola de seguridad y salud en el trabajo, por citar algunos de los de\n    mayor relevancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada legislatura fue el periodo de di\u00e1logo social\n    m\u00e1s fruct\u00edfero de nuestra historia durante el cual se firmaron cerca de\n    veinte acuerdos con los interlocutores sociales, a los que usted ha hecho\n    referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pieza central de ese\n    proceso de di\u00e1logo fue la Declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo social, firmada el\n    mes de julio del a\u00f1o 2004 por el presidente del Gobierno, los sindicatos\n    Comisiones Obreras y Uni\u00f3n General de Trabajadores, y las organizaciones\n    empresariales CEOE y Cepyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuevo, para esta legislatura el presidente del\n    Gobierno estableci\u00f3 en el debate de investidura que el di\u00e1logo social\n    ser\u00eda el eje central de toda su acci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ya hemos\n    iniciado los primeros contactos con las organizaciones empresariales y\n    sindicales para impulsar no solamente la negociaci\u00f3n sino tambi\u00e9n\n    fundamentalmente la primera toma de contacto para percibir y ver cu\u00e1l es\n    la opini\u00f3n que las organizaciones sociales y empresariales tienen\n    respecto a la valoraci\u00f3n de la \u00faltima etapa del di\u00e1logo social y su\n    predisposici\u00f3n o no a poder encarar en el futuro las pol\u00edticas necesarias\n    mediante el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aquellos que le dicen\n    que es una exageraci\u00f3n la tasa de paro del 9,3 son los que nos dec\u00edan en\n    esta C\u00e1mara que viv\u00edamos el mejor crecimiento de empleo cuando est\u00e1bamos\n    en el 13 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [4, 5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el sistema p\u00fablico de Seguridad Social es un elemento\n    esencial de nuestro Estado de bienestar como instrumento efectivo para\n    atender las situaciones de necesidad que sufren los ciudadanos y reforzar\n    as\u00ed la cohesi\u00f3n social del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La firma del Pacto de Toledo hace ya\n    trece a\u00f1os expres\u00f3 el compromiso de todas las fuerzas parlamentarias, y\n    por extensi\u00f3n de la sociedad espa\u00f1ola, de salvaguardar y mejorar nuestra\n    Seguridad Social, convirti\u00e9ndola en uno de los sistemas de protecci\u00f3n\n    social m\u00e1s avanzados del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las recomendaciones del Pacto de Toledo han inspirado\n    directamente las actuaciones del Parlamento y de los sucesivos gobiernos\n    en materia de Seguridad Social desde mediados de los a\u00f1os 90. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Pacto de Toledo es la mejor garant\u00eda a corto y medio plazo que tenemos\n    los poderes p\u00fablicos para consolidar en nuestro pa\u00eds un sistema de\n    Seguridad Social avanzado, que hoy disfruta de una situaci\u00f3n financiera\n    excelente y que ya forma parte del patrimonio social de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el sistema p\u00fablico de Seguridad Social es un elemento\n    esencial de nuestro Estado de bienestar como instrumento efectivo para\n    atender las situaciones de necesidad que sufren los ciudadanos y reforzar\n    as\u00ed la cohesi\u00f3n social del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La firma del Pacto de Toledo hace ya\n    trece a\u00f1os expres\u00f3 el compromiso de todas las fuerzas parlamentarias, y\n    por extensi\u00f3n de la sociedad espa\u00f1ola, de salvaguardar y mejorar nuestra\n    Seguridad Social, convirti\u00e9ndola en uno de los sistemas de protecci\u00f3n\n    social m\u00e1s avanzados del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las recomendaciones del Pacto de Toledo han inspirado\n    directamente las actuaciones del Parlamento y de los sucesivos gobiernos\n    en materia de Seguridad Social desde mediados de los a\u00f1os 90. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Pacto de Toledo es la mejor garant\u00eda a corto y medio plazo que tenemos\n    los poderes p\u00fablicos para consolidar en nuestro pa\u00eds un sistema de\n    Seguridad Social avanzado, que hoy disfruta de una situaci\u00f3n financiera\n    excelente y que ya forma parte del patrimonio social de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Una\n    legislatura con un programa de Gobierno comprometido con los ciudadanos;\n    con prioridades, como el cambio clim\u00e1tico y desaf\u00edos medioambientales,\n    pol\u00edtica de investigaci\u00f3n o pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "familias": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, con este Gobierno socialista ha aumentado el paro, crece\n    desmesuradamente la inflaci\u00f3n, la deuda de las familias espa\u00f1olas es\n    preocupante, y como ya han pasado las elecciones el vicepresidente\n    reconoce que el crecimiento del PIB va a ser menor, y lo pone en un 2,3\n    porque reconoce abiertamente que ya hay crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con este Gobierno socialista ha aumentado el paro, crece\n    desmesuradamente la inflaci\u00f3n, la deuda de las familias espa\u00f1olas es\n    preocupante, y como ya han pasado las elecciones el vicepresidente\n    reconoce que el crecimiento del PIB va a ser menor, y lo pone en un 2,3\n    porque reconoce abiertamente que ya hay crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No podemos olvidar adem\u00e1s que el\n    hecho de tener un Estado m\u00e1s descentralizado incrementa la necesidad de\n    cooperaci\u00f3n y de coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y, asimismo,\n    que el impacto de las nuevas tecnolog\u00edas demanda una ordenaci\u00f3n de los\n    recursos directivos distinta de la que hasta ahora era habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INICIATIVAS RESPALDA EL GOBIERNO DE LAS PLANTEADAS EN LA REUNI\u00d3N DE LA\n    61\u00aa ASAMBLEA MUNDIAL DE LA SALUD QUE SE EST\u00c1 DESARROLLANDO EN GINEBRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "acceso": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En este siglo XXI la salud es una responsabilidad compartida que exige el\n    acceso equitativo a la atenci\u00f3n sanitaria y la defensa colectiva frente a\n    amenazas transnacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan pa\u00eds puede resolver por s\u00ed solo el\n    n\u00famero creciente de desaf\u00edos sanitarios a que se enfrenta el mundo hoy en\n    d\u00eda: enfermedades infecciosas que pueden propagarse en el plazo de pocas\n    semanas, crisis sanitarias de cualquier pa\u00eds del mundo que se convierten\n    en preocupaciones comunes de todos en la medida en que contribuyen a la\n    pobreza y a la aparici\u00f3n de conflictos, al mismo tiempo que se ampl\u00eda la\n    brecha entre las personas con acceso a la atenci\u00f3n a la salud y las que\n    no lo tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para encontrar soluciones a estos desaf\u00edos todos los pa\u00edses\n    deben trabajar en colaboraci\u00f3n, y es aqu\u00ed donde interviene la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    \u00f3rgano decisorio es la Asamblea Mundial de la Salud, donde se re\u00fanen las\n    delegaciones de los 193 Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta semana, entre los d\u00edas 19\n    y 24, est\u00e1 teniendo lugar su 61\u00aa reuni\u00f3n en la que se han examinado\n    diversas e importantes cuestiones de salud p\u00fablica entre las que han\n    figurado, por ejemplo, el cambio clim\u00e1tico y la salud, la reducci\u00f3n del\n    uso nocivo del alcohol, la salud de los migrantes, la mutilaci\u00f3n genital\n    femenina, la prevenci\u00f3n y control de enfermedades no transmisibles, la\n    erradicaci\u00f3n de la poliomielitis y de la viruela, la salud p\u00fablica, la\n    innovaci\u00f3n, la propiedad intelectual y la falsificaci\u00f3n de productos\n    m\u00e9dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este siglo XXI la salud es una responsabilidad compartida que exige el\n    acceso equitativo a la atenci\u00f3n sanitaria y la defensa colectiva frente a\n    amenazas transnacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan pa\u00eds puede resolver por s\u00ed solo el\n    n\u00famero creciente de desaf\u00edos sanitarios a que se enfrenta el mundo hoy en\n    d\u00eda: enfermedades infecciosas que pueden propagarse en el plazo de pocas\n    semanas, crisis sanitarias de cualquier pa\u00eds del mundo que se convierten\n    en preocupaciones comunes de todos en la medida en que contribuyen a la\n    pobreza y a la aparici\u00f3n de conflictos, al mismo tiempo que se ampl\u00eda la\n    brecha entre las personas con acceso a la atenci\u00f3n a la salud y las que\n    no lo tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "salud": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "cooperaci\u00f3n": [1, 2], "acceso": [9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La reciente aprobaci\u00f3n, como usted sabe, de la Ley de Igualdad ha\n    supuesto un avance frente a las desigualdades de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro Gobierno ha asumido la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo\n    del milenio y, como ejemplo, en el Plan director de cooperaci\u00f3n 2005-2008\n    hemos aumentado nuestra aportaci\u00f3n econ\u00f3mica, especialmente en fondos de\n    salud orientados hacia poblaciones vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos elaborado una\n    estrategia nacional frente a medicamentos falsificados basada en la\n    cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la 61\u00aa Asamblea Mundial de la Salud celebrada en\n    Ginebra, en la que he tenido el honor de participar, ha abordado\n    numerosas propuestas de gran inter\u00e9s con el fin de hacer frente a los\n    efectos que las desigualdades sociales, los entornos laborales y los\n    cambios medioambientales tienen en la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno anunci\u00f3 ante Naciones Unidas una contribuci\u00f3n\n    adicional y extraordinaria de 3 millones de euros a la estrategia global\n    de la salud y el cambio clim\u00e1tico de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro Gobierno ha asumido la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo\n    del milenio y, como ejemplo, en el Plan director de cooperaci\u00f3n 2005-2008\n    hemos aumentado nuestra aportaci\u00f3n econ\u00f3mica, especialmente en fondos de\n    salud orientados hacia poblaciones vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n de\n    los derechos sexuales y reproductivos constituye tambi\u00e9n una prioridad en\n    salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, he de resaltar el liderazgo de Espa\u00f1a, reconocido\n    por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, en materia de donaci\u00f3n de\n    \u00f3rganos y trasplantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno de Espa\u00f1a tenemos la convicci\u00f3n\n    de que los resultados de esta Asamblea Mundial de la Salud constituir\u00e1n\n    un paso decisivo en el camino de la colaboraci\u00f3n\n    y el compromiso de todos: hacer por tanto de la salud una prioridad,\n    asegurando el acceso equitativo a la atenci\u00f3n sanitaria de todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos imprescindible favorecer una pol\u00edtica que permita el\n    acceso universal a los f\u00e1rmacos esenciales para paliar las enfermedades\n    como el paludismo, la tuberculosis o el sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno de Espa\u00f1a tenemos la convicci\u00f3n\n    de que los resultados de esta Asamblea Mundial de la Salud constituir\u00e1n\n    un paso decisivo en el camino de la colaboraci\u00f3n\n    y el compromiso de todos: hacer por tanto de la salud una prioridad,\n    asegurando el acceso equitativo a la atenci\u00f3n sanitaria de todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    OBJETIVOS ALCANZADOS EN EL III ENCUENTRO DE MUJERES ESPA\u00d1OLAS Y AFRICANAS\n    \"MUJERES POR UN MUNDO MEJOR\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar me gustar\u00eda darle la bienvenida a esta\n    C\u00e1mara ya que hoy responder\u00e1 a la primera pregunta en sesi\u00f3n de control\n    al Gobierno como ministra de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo muy valioso si pensamos -los\n    socialistas lo pensamos- que el desarrollo econ\u00f3mico, pol\u00edtico y social\n    est\u00e1 directamente ligado a la igualdad efectiva de oportunidades entre\n    sexos, y esto pasa por el empoderamiento de las mujeres y por el respeto\n    de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy le pregunto sobre un ambicioso y esperanzador proyecto que en 2006 el\n    Gobierno de Espa\u00f1a comenz\u00f3 en Mozambique, un proyecto que sirvi\u00f3 para\n    unir las ilusiones y los esfuerzos de las mujeres espa\u00f1olas y africanas\n    con el prop\u00f3sito de crear y establecer una agenda com\u00fan de desarrollo y\n    g\u00e9nero para \u00c1frica subsahariana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque algunos\n    no quieran reconocerlo, con estas citas se ha abierto y se continuar\u00e1\n    abriendo una puerta al di\u00e1logo, al encuentro y a la reflexi\u00f3n, siendo una\n    oportunidad para crear y fomentar nuevas v\u00edas de colaboraci\u00f3n, de trabajo\n    en grupo, de trabajo en equipo y de intercambio de informaci\u00f3n en el\n    presente y en el futuro entre \u00c1frica y Espa\u00f1a, principalmente entre sus\n    ciudadanas, entre las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo muy valioso si pensamos -los\n    socialistas lo pensamos- que el desarrollo econ\u00f3mico, pol\u00edtico y social\n    est\u00e1 directamente ligado a la igualdad efectiva de oportunidades entre\n    sexos, y esto pasa por el empoderamiento de las mujeres y por el respeto\n    de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en nombre del Grupo Socialista, le pido que\n    ponga en conocimiento de esta C\u00e1mara cu\u00e1les son los objetivos alcanzados\n    en el III Encuentro de mujeres espa\u00f1olas y africanas, Mujeres por un\n    mundo mejor, convencida de que con estos encuentros se contribuye a\n    incluir las pol\u00edticas de g\u00e9nero, a incluir el enfoque de g\u00e9nero en todas\n    las pol\u00edticas y a fortalecer los derechos de todas las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "salud": [5], "mujeres": [2, 3, 4], "seguridad": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el III Encuentro de\n    mujeres por un mundo mejor desarrollado en Niamey, al que he tenido el\n    honor de asistir como ministra de Igualdad, ha supuesto mucho m\u00e1s que una\n    anecd\u00f3tica foto; ha supuesto la consolidaci\u00f3n de un acontecimiento que\n    cada vez tiene m\u00e1s relevancia a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    desde el reconocimiento de los avances conseguidos durante estos dos a\u00f1os\n    de iniciativa conjunta y siguiendo las declaraciones de Maputo y de\n    Madrid, en esta tercera edici\u00f3n hemos dado un paso m\u00e1s suscribiendo una\n    declaraci\u00f3n que contiene, entre otros, los siguientes compromisos: el\n    desarrollo del Plan de acci\u00f3n anual de la red de mujeres espa\u00f1olas y\n    africanas dotado con un mill\u00f3n de d\u00f3lares; Espa\u00f1a va a liderar con\n    Naciones Unidas la creaci\u00f3n de un fondo multidonante para promocionar y\n    financiar pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en \u00c1frica; constituiremos, en\n    el marco del pr\u00f3ximo encuentro, un foro anual de parlamentarias africanas\n    y espa\u00f1olas para promover legislaciones orientadas a la abolici\u00f3n de\n    pr\u00e1cticas abusivas que vulneran los derechos de las mujeres; firmaremos\n    durante 2008 con instituciones econ\u00f3micas regionales, incluyendo el Banco\n    Africano de Desarrollo, un acuerdo por 5 millones de d\u00f3lares para\n    financiar proyectos e iniciativas emprendedoras y empresariales de\n    mujeres africanas; antes del pr\u00f3ximo encuentro organizaremos tambi\u00e9n un\n    foro de salud sexual y reproductiva; durante el a\u00f1o 2009 pondremos en\n    marcha el centro de formaci\u00f3n de Mal\u00ed, financiado por el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, como espacio de capacitaci\u00f3n para los gobiernos y la sociedad\n    civil africana; se pondr\u00e1n en marcha aulas Cervantes de ense\u00f1anza de\n    espa\u00f1ol, comenzando por una en Senegal en el a\u00f1o 2009; se priorizar\u00e1 la\n    presencia de mujeres artistas africanas en la pr\u00f3xima edici\u00f3n de ARCO;\n    por \u00faltimo, pondremos en marcha el plan de acci\u00f3n de seguridad\n    alimentaria y cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el III Encuentro de\n    mujeres por un mundo mejor desarrollado en Niamey, al que he tenido el\n    honor de asistir como ministra de Igualdad, ha supuesto mucho m\u00e1s que una\n    anecd\u00f3tica foto; ha supuesto la consolidaci\u00f3n de un acontecimiento que\n    cada vez tiene m\u00e1s relevancia a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes\n    efectivamente del hecho de que el desarrollo y el futuro de \u00c1frica est\u00e1n\n    directamente ligados a sus mujeres y al respeto de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    desde el reconocimiento de los avances conseguidos durante estos dos a\u00f1os\n    de iniciativa conjunta y siguiendo las declaraciones de Maputo y de\n    Madrid, en esta tercera edici\u00f3n hemos dado un paso m\u00e1s suscribiendo una\n    declaraci\u00f3n que contiene, entre otros, los siguientes compromisos: el\n    desarrollo del Plan de acci\u00f3n anual de la red de mujeres espa\u00f1olas y\n    africanas dotado con un mill\u00f3n de d\u00f3lares; Espa\u00f1a va a liderar con\n    Naciones Unidas la creaci\u00f3n de un fondo multidonante para promocionar y\n    financiar pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en \u00c1frica; constituiremos, en\n    el marco del pr\u00f3ximo encuentro, un foro anual de parlamentarias africanas\n    y espa\u00f1olas para promover legislaciones orientadas a la abolici\u00f3n de\n    pr\u00e1cticas abusivas que vulneran los derechos de las mujeres; firmaremos\n    durante 2008 con instituciones econ\u00f3micas regionales, incluyendo el Banco\n    Africano de Desarrollo, un acuerdo por 5 millones de d\u00f3lares para\n    financiar proyectos e iniciativas emprendedoras y empresariales de\n    mujeres africanas; antes del pr\u00f3ximo encuentro organizaremos tambi\u00e9n un\n    foro de salud sexual y reproductiva; durante el a\u00f1o 2009 pondremos en\n    marcha el centro de formaci\u00f3n de Mal\u00ed, financiado por el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, como espacio de capacitaci\u00f3n para los gobiernos y la sociedad\n    civil africana; se pondr\u00e1n en marcha aulas Cervantes de ense\u00f1anza de\n    espa\u00f1ol, comenzando por una en Senegal en el a\u00f1o 2009; se priorizar\u00e1 la\n    presencia de mujeres artistas africanas en la pr\u00f3xima edici\u00f3n de ARCO;\n    por \u00faltimo, pondremos en marcha el plan de acci\u00f3n de seguridad\n    alimentaria y cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    desde el reconocimiento de los avances conseguidos durante estos dos a\u00f1os\n    de iniciativa conjunta y siguiendo las declaraciones de Maputo y de\n    Madrid, en esta tercera edici\u00f3n hemos dado un paso m\u00e1s suscribiendo una\n    declaraci\u00f3n que contiene, entre otros, los siguientes compromisos: el\n    desarrollo del Plan de acci\u00f3n anual de la red de mujeres espa\u00f1olas y\n    africanas dotado con un mill\u00f3n de d\u00f3lares; Espa\u00f1a va a liderar con\n    Naciones Unidas la creaci\u00f3n de un fondo multidonante para promocionar y\n    financiar pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en \u00c1frica; constituiremos, en\n    el marco del pr\u00f3ximo encuentro, un foro anual de parlamentarias africanas\n    y espa\u00f1olas para promover legislaciones orientadas a la abolici\u00f3n de\n    pr\u00e1cticas abusivas que vulneran los derechos de las mujeres; firmaremos\n    durante 2008 con instituciones econ\u00f3micas regionales, incluyendo el Banco\n    Africano de Desarrollo, un acuerdo por 5 millones de d\u00f3lares para\n    financiar proyectos e iniciativas emprendedoras y empresariales de\n    mujeres africanas; antes del pr\u00f3ximo encuentro organizaremos tambi\u00e9n un\n    foro de salud sexual y reproductiva; durante el a\u00f1o 2009 pondremos en\n    marcha el centro de formaci\u00f3n de Mal\u00ed, financiado por el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, como espacio de capacitaci\u00f3n para los gobiernos y la sociedad\n    civil africana; se pondr\u00e1n en marcha aulas Cervantes de ense\u00f1anza de\n    espa\u00f1ol, comenzando por una en Senegal en el a\u00f1o 2009; se priorizar\u00e1 la\n    presencia de mujeres artistas africanas en la pr\u00f3xima edici\u00f3n de ARCO;\n    por \u00faltimo, pondremos en marcha el plan de acci\u00f3n de seguridad\n    alimentaria y cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    desde el reconocimiento de los avances conseguidos durante estos dos a\u00f1os\n    de iniciativa conjunta y siguiendo las declaraciones de Maputo y de\n    Madrid, en esta tercera edici\u00f3n hemos dado un paso m\u00e1s suscribiendo una\n    declaraci\u00f3n que contiene, entre otros, los siguientes compromisos: el\n    desarrollo del Plan de acci\u00f3n anual de la red de mujeres espa\u00f1olas y\n    africanas dotado con un mill\u00f3n de d\u00f3lares; Espa\u00f1a va a liderar con\n    Naciones Unidas la creaci\u00f3n de un fondo multidonante para promocionar y\n    financiar pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en \u00c1frica; constituiremos, en\n    el marco del pr\u00f3ximo encuentro, un foro anual de parlamentarias africanas\n    y espa\u00f1olas para promover legislaciones orientadas a la abolici\u00f3n de\n    pr\u00e1cticas abusivas que vulneran los derechos de las mujeres; firmaremos\n    durante 2008 con instituciones econ\u00f3micas regionales, incluyendo el Banco\n    Africano de Desarrollo, un acuerdo por 5 millones de d\u00f3lares para\n    financiar proyectos e iniciativas emprendedoras y empresariales de\n    mujeres africanas; antes del pr\u00f3ximo encuentro organizaremos tambi\u00e9n un\n    foro de salud sexual y reproductiva; durante el a\u00f1o 2009 pondremos en\n    marcha el centro de formaci\u00f3n de Mal\u00ed, financiado por el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, como espacio de capacitaci\u00f3n para los gobiernos y la sociedad\n    civil africana; se pondr\u00e1n en marcha aulas Cervantes de ense\u00f1anza de\n    espa\u00f1ol, comenzando por una en Senegal en el a\u00f1o 2009; se priorizar\u00e1 la\n    presencia de mujeres artistas africanas en la pr\u00f3xima edici\u00f3n de ARCO;\n    por \u00faltimo, pondremos en marcha el plan de acci\u00f3n de seguridad\n    alimentaria y cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA\n    A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FAVORECER LA INICIATIVA EMPRESARIAL DE LAS\n    MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [9, 10], "mujeres": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La legislatura pasada ha estado marcada por la aprobaci\u00f3n y\n    puesta en marcha de un paquete de medidas encaminadas a favorecer esa\n    igualdad entre hombres y mujeres en distintos campos, ocupando un lugar\n    destacado la empresa y el empleo femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, con la aprobaci\u00f3n de\n    la Ley para la igualdad efectiva de mujeres y hombres en esta C\u00e1mara, ley\n    que por cierto no fue aprobada de forma un\u00e1nime, se incorporaron una\n    serie de medidas tales como el permiso de paternidad, la equiparaci\u00f3n de\n    las prestaciones de riesgo por embarazo y lactancia a las prestaciones\n    por maternidad, la negociaci\u00f3n de medidas y planes de igualdad en\n    sectores y empresas o la mejora en la eliminaci\u00f3n de los requisitos de\n    cotizaci\u00f3n para acceder a la prestaci\u00f3n por baja maternal, medidas todas\n    ellas encaminadas a favorecer la incorporaci\u00f3n de la mujer en el mundo\n    del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda y la pol\u00edtica social, se\u00f1or\u00edas, siguen siendo la\n    base de la igualdad de las mujeres, y ampliar su participaci\u00f3n en el\n    mercado laboral la clave del proyecto pol\u00edtico de igualdad de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo femenino, como usted sabe, contin\u00faa siendo uno de los sectores\n    clave en la pol\u00edtica p\u00fablica de fomento del empleo en nuestro pa\u00eds, dada\n    la tasa diferencial de empleo en las mujeres en relaci\u00f3n con el empleo en\n    los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislatura pasada ha estado marcada por la aprobaci\u00f3n y\n    puesta en marcha de un paquete de medidas encaminadas a favorecer esa\n    igualdad entre hombres y mujeres en distintos campos, ocupando un lugar\n    destacado la empresa y el empleo femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, con la aprobaci\u00f3n de\n    la Ley para la igualdad efectiva de mujeres y hombres en esta C\u00e1mara, ley\n    que por cierto no fue aprobada de forma un\u00e1nime, se incorporaron una\n    serie de medidas tales como el permiso de paternidad, la equiparaci\u00f3n de\n    las prestaciones de riesgo por embarazo y lactancia a las prestaciones\n    por maternidad, la negociaci\u00f3n de medidas y planes de igualdad en\n    sectores y empresas o la mejora en la eliminaci\u00f3n de los requisitos de\n    cotizaci\u00f3n para acceder a la prestaci\u00f3n por baja maternal, medidas todas\n    ellas encaminadas a favorecer la incorporaci\u00f3n de la mujer en el mundo\n    del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda y la pol\u00edtica social, se\u00f1or\u00edas, siguen siendo la\n    base de la igualdad de las mujeres, y ampliar su participaci\u00f3n en el\n    mercado laboral la clave del proyecto pol\u00edtico de igualdad de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado de trabajo precisa de la competencia, del bagaje, de\n    la experiencia y de la fuerza laboral de todos y todas; prescindir de la\n    capacidad, del esfuerzo y del saber de las mujeres adem\u00e1s de ser injusto\n    y discriminatorio supondr\u00eda un desajuste del mercado de trabajo que una\n    econom\u00eda moderna como la nuestra no se puede permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las estad\u00edsticas demuestran que actualmente son m\u00e1s las mujeres\n    que se constituyen como aut\u00f3nomas que los hombres; concretamente las\n    mujeres constituyen el 33 por ciento del colectivo aut\u00f3nomo, confirmando\n    de este modo la capacidad emprendedora de la mujer, que est\u00e1 irrumpiendo\n    con fuerza en el sector del trabajo por cuenta propia, y en esto sin duda\n    el Gobierno de Espa\u00f1a, el Gobierno socialista, ha tenido mucho que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda y la pol\u00edtica social, se\u00f1or\u00edas, siguen siendo la\n    base de la igualdad de las mujeres, y ampliar su participaci\u00f3n en el\n    mercado laboral la clave del proyecto pol\u00edtico de igualdad de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado de trabajo precisa de la competencia, del bagaje, de\n    la experiencia y de la fuerza laboral de todos y todas; prescindir de la\n    capacidad, del esfuerzo y del saber de las mujeres adem\u00e1s de ser injusto\n    y discriminatorio supondr\u00eda un desajuste del mercado de trabajo que una\n    econom\u00eda moderna como la nuestra no se puede permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una de las l\u00edneas pol\u00edticas m\u00e1s destacadas del Ministerio de Igualdad es\n    la de promover intensamente el trabajo de las mujeres, y efectivamente\n    prestaremos especial atenci\u00f3n al fomento de la creaci\u00f3n de empresas, del\n    trabajo aut\u00f3nomo y a la creaci\u00f3n de cooperativas y empresas de trabajo\n    asociado; de hecho, el ministerio cuenta con una direcci\u00f3n general\n    espec\u00edfica para estas tareas: la Direcci\u00f3n General para la Igualdad en el\n    Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El autoempleo de las mujeres constituye\n    no solamente una v\u00eda de inserci\u00f3n sino tambi\u00e9n una mayor participaci\u00f3n en\n    la vida econ\u00f3mica en general y en el tejido empresarial en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el Gobierno ya hemos puesto en marcha varios programas, entre ellos\n    citar\u00e9 por ejemplo el programa de microcr\u00e9ditos para la promoci\u00f3n y apoyo\n    financiero a proyectos empresariales de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se van a publicar de forma\n    inminente las subvenciones al empleo del Instituto de la Mujer, Emprender\n    en Femenino, una convocatoria p\u00fablica de \u00e1mbito nacional que tiene un\n    presupuesto de 1.345.000 euros, cuyo objetivo es fomentar la inserci\u00f3n\n    laboral por cuenta propia de las mujeres y apoyar la consolidaci\u00f3n de\n    iniciativas empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas subvenciones por un importe de entre\n    6.000 y 12.000 euros cada una est\u00e1n dirigidas a aut\u00f3nomas y a mujeres que\n    hayan constituido una sociedad, sin embargo no nos vamos a quedar ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las l\u00edneas pol\u00edticas m\u00e1s destacadas del Ministerio de Igualdad es\n    la de promover intensamente el trabajo de las mujeres, y efectivamente\n    prestaremos especial atenci\u00f3n al fomento de la creaci\u00f3n de empresas, del\n    trabajo aut\u00f3nomo y a la creaci\u00f3n de cooperativas y empresas de trabajo\n    asociado; de hecho, el ministerio cuenta con una direcci\u00f3n general\n    espec\u00edfica para estas tareas: la Direcci\u00f3n General para la Igualdad en el\n    Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajaremos a favor de la formaci\u00f3n empresarial de las mujeres,\n    y para ello contaremos con la aportaci\u00f3n de la experiencia de las\n    organizaciones empresariales, los sindicatos, las c\u00e1maras de comercio,\n    las universidades y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio promover\u00e1\n    especialmente la formaci\u00f3n empresarial de las mujeres del \u00e1mbito rural y\n    de las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y sobre todo se\n    incrementar\u00e1n las ayudas mediante l\u00edneas de financiaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONCLUSIONES EXTRAE EL\n    GOBIERNO DE LA RONDA DE ENCUENTROS QUE EST\u00c1 LLEVANDO A CABO CON LOS\n    AGENTES IMPLICADOS EN POL\u00cdTICA DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [3], "protecci\u00f3n oficial": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Vivienda, es para m\u00ed una gran satisfacci\u00f3n tener la\n    oportunidad de darle la bienvenida de todo coraz\u00f3n en nombre del Grupo\n    Socialista a esta su primera sesi\u00f3n de control parlamentario y de\n    desearle muchos \u00e9xitos en la apasionante tarea que tiene encomendada, una\n    tarea ligada a mejorar la calidad de vida de muchas familias de poder\n    adquisitivo modesto y que tienen muchas dificultades para acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Marc\u00f3 la prioridad\n    en que el ajuste necesario y conveniente en el sector inmobiliario se\n    haga de forma ordenada, minimizando los efectos en el empleo, y tambi\u00e9n\n    en ese discurso de investidura apel\u00f3 al apoyo de los sectores implicados\n    para hacer realidad el ambicioso compromiso del presidente del Gobierno\n    en la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 siempre el apoyo\n    incondicional de este grupo que conf\u00eda en usted porque sabe de su empe\u00f1o,\n    de sus capacidades y de sus firmes convicciones, y por esto le pregunto:\n    \u00bfQu\u00e9 conclusiones ha extra\u00eddo el Gobierno de la ronda de encuentros con\n    los agentes implicados en pol\u00edtica de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Vivienda, es para m\u00ed una gran satisfacci\u00f3n tener la\n    oportunidad de darle la bienvenida de todo coraz\u00f3n en nombre del Grupo\n    Socialista a esta su primera sesi\u00f3n de control parlamentario y de\n    desearle muchos \u00e9xitos en la apasionante tarea que tiene encomendada, una\n    tarea ligada a mejorar la calidad de vida de muchas familias de poder\n    adquisitivo modesto y que tienen muchas dificultades para acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Marc\u00f3 la prioridad\n    en que el ajuste necesario y conveniente en el sector inmobiliario se\n    haga de forma ordenada, minimizando los efectos en el empleo, y tambi\u00e9n\n    en ese discurso de investidura apel\u00f3 al apoyo de los sectores implicados\n    para hacer realidad el ambicioso compromiso del presidente del Gobierno\n    en la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [6], "alquiler": [8], "familias": [9], "acceso": [10], "cooperaci\u00f3n": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En efecto, el Gobierno es muy consciente de los\n    tiempos que corren en el sector de la construcci\u00f3n residencial, y\n    precisamente por eso en el primer Consejo de Ministros de la legislatura\n    ya se adopt\u00f3 un paquete de medidas destinadas a paliar el estado del\n    sector de la construcci\u00f3n y adem\u00e1s se encomend\u00f3 a este ministerio la\n    convocatoria urgente de una conferencia sectorial de vivienda para\n    abordar las medidas que se tiene que tomar para hacer eficaz y garantizar\n    el derecho de acceso a la vivienda precisamente a los que m\u00e1s lo\n    necesitan, como usted se\u00f1alaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paralelamente\n    estamos celebrando una ronda de reuniones con los consejeros auton\u00f3micos\n    responsables en materia de vivienda -por cierto, consejeros de todos los\n    colores pol\u00edticos-, y en los pr\u00f3ximos d\u00edas, cuando acabe la ronda, espero\n    haberme reunido con todos ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones tienen como objetivos fundamentales escuchar el diagn\u00f3stico\n    de las actuaciones que hay que realizar, as\u00ed como sus sugerencias, y\n    adem\u00e1s delimitar las l\u00edneas fundamentales de la pol\u00edtica de vivienda para\n    esta legislatura, que deben fundamentarse en el acuerdo y la cooperaci\u00f3n,\n    as\u00ed como en la lealtad institucional, que ofrezco a todas las dem\u00e1s\n    administraciones p\u00fablicas y que demando tambi\u00e9n de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo\n    prioritario global ser\u00eda obtener y recuperar la confianza tanto de los\n    ciudadanos y de las familias como de los inversores y del sector, que\n    est\u00e1n preocupados, y con raz\u00f3n, por el estado del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    he repetido varias veces lo que usted tambi\u00e9n mencionaba del necesario\n    equilibrio entre oferta y demanda en cuanto al n\u00famero de viviendas\n    construidas, pero adem\u00e1s est\u00e1 todo el mundo de acuerdo -y todas las\n    administraciones p\u00fablicas as\u00ed me lo han manifestado- en que las\n    principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n pasan por agilizar la puesta a\n    disposici\u00f3n de suelo p\u00fablico, la vivienda protegida, la rehabilitaci\u00f3n y\n    el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso quiero anunciarles que ya he convocado para el\n    pr\u00f3ximo 17 de junio la conferencia sectorial de vivienda que por mandato\n    del\n    Consejo de Ministros ten\u00eda previsto convocar desde el pasado 18 de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    he repetido varias veces lo que usted tambi\u00e9n mencionaba del necesario\n    equilibrio entre oferta y demanda en cuanto al n\u00famero de viviendas\n    construidas, pero adem\u00e1s est\u00e1 todo el mundo de acuerdo -y todas las\n    administraciones p\u00fablicas as\u00ed me lo han manifestado- en que las\n    principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n pasan por agilizar la puesta a\n    disposici\u00f3n de suelo p\u00fablico, la vivienda protegida, la rehabilitaci\u00f3n y\n    el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones tienen como objetivos fundamentales escuchar el diagn\u00f3stico\n    de las actuaciones que hay que realizar, as\u00ed como sus sugerencias, y\n    adem\u00e1s delimitar las l\u00edneas fundamentales de la pol\u00edtica de vivienda para\n    esta legislatura, que deben fundamentarse en el acuerdo y la cooperaci\u00f3n,\n    as\u00ed como en la lealtad institucional, que ofrezco a todas las dem\u00e1s\n    administraciones p\u00fablicas y que demando tambi\u00e9n de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    he repetido varias veces lo que usted tambi\u00e9n mencionaba del necesario\n    equilibrio entre oferta y demanda en cuanto al n\u00famero de viviendas\n    construidas, pero adem\u00e1s est\u00e1 todo el mundo de acuerdo -y todas las\n    administraciones p\u00fablicas as\u00ed me lo han manifestado- en que las\n    principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n pasan por agilizar la puesta a\n    disposici\u00f3n de suelo p\u00fablico, la vivienda protegida, la rehabilitaci\u00f3n y\n    el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo\n    prioritario global ser\u00eda obtener y recuperar la confianza tanto de los\n    ciudadanos y de las familias como de los inversores y del sector, que\n    est\u00e1n preocupados, y con raz\u00f3n, por el estado del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, el Gobierno es muy consciente de los\n    tiempos que corren en el sector de la construcci\u00f3n residencial, y\n    precisamente por eso en el primer Consejo de Ministros de la legislatura\n    ya se adopt\u00f3 un paquete de medidas destinadas a paliar el estado del\n    sector de la construcci\u00f3n y adem\u00e1s se encomend\u00f3 a este ministerio la\n    convocatoria urgente de una conferencia sectorial de vivienda para\n    abordar las medidas que se tiene que tomar para hacer eficaz y garantizar\n    el derecho de acceso a la vivienda precisamente a los que m\u00e1s lo\n    necesitan, como usted se\u00f1alaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 IMPORTANCIA LE CONCEDE EL GOBIERNO A LAS POL\u00cdTICAS DE REHABILITACI\u00d3N\n    DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2, 3], "energ\u00e9tico": [4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todo ello resulta aceptable la rehabilitaci\u00f3n de\n    edificios como alternativa al actual mercado de la vivienda, aunque, si\n    bien es deseable, mayor lo es la necesidad de atender prioritariamente\n    las demandas sociales que pudiera generar: desatenci\u00f3n o desplazamiento\n    de lo que los expertos llaman demanda insolvente, como ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, llegado a este punto y en atenci\u00f3n a la antig\u00fcedad de\n    nuestro parque de viviendas -tan solo un 32 por ciento tiene menos de\n    veinte a\u00f1os-, y convencidos de que la actuaci\u00f3n pol\u00edtica es la v\u00eda para\n    solucionar los problemas de las personas, desear\u00edamos conocer la\n    importancia que concede el Gobierno a las pol\u00edticas de rehabilitaci\u00f3n de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enti\u00e9ndase por rehabilitaci\u00f3n el incremento de la calidad\n    de las estructuras, hasta lograr est\u00e1ndares prefijados de accesibilidad,\n    consumo energ\u00e9tico o confortabilidad en las viviendas de nuestro modelo\n    de ciudad compacta, acogedora, de m\u00faltiples usos, por barrios y compendio\n    de culturas e integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, llegado a este punto y en atenci\u00f3n a la antig\u00fcedad de\n    nuestro parque de viviendas -tan solo un 32 por ciento tiene menos de\n    veinte a\u00f1os-, y convencidos de que la actuaci\u00f3n pol\u00edtica es la v\u00eda para\n    solucionar los problemas de las personas, desear\u00edamos conocer la\n    importancia que concede el Gobierno a las pol\u00edticas de rehabilitaci\u00f3n de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Capacidad del\n    mercado aparte, necesitamos aceptar que mantener un ritmo de construcci\u00f3n\n    desmesurado y especulativo es un derroche, un despilfarro econ\u00f3mico y\n    energ\u00e9tico, y ni qu\u00e9 decir del excesivo consumo del bien del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enti\u00e9ndase por rehabilitaci\u00f3n el incremento de la calidad\n    de las estructuras, hasta lograr est\u00e1ndares prefijados de accesibilidad,\n    consumo energ\u00e9tico o confortabilidad en las viviendas de nuestro modelo\n    de ciudad compacta, acogedora, de m\u00faltiples usos, por barrios y compendio\n    de culturas e integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [5], "viviendas": [3], "eficiencia energ\u00e9tica": [6], "energ\u00e9tico": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La\n    rehabilitaci\u00f3n ya es una pol\u00edtica protegible en el actual Plan de\n    Vivienda 2005/2008, que destina a recuperaci\u00f3n de las zonas degradadas de\n    las \u00e1reas urbanas importantes recursos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con datos a 30 de\n    abril del Ministerio de Vivienda, resulta que se ha financiado la\n    rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 132.000 viviendas, lo que supone un cumplimiento\n    del 132 por ciento de los objetivos, es decir, supera con creces los\n    objetivos comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, sin embargo, no se\n    conforma con ello y por eso ha decidido adem\u00e1s incrementar las medidas de\n    rehabilitaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n con los ministerios de Industria y Medio\n    Ambiente, con las comunidades aut\u00f3nomas y con los ayuntamientos para\n    impulsar el plan Renove de vivienda precisamente para trabajar en la\n    mejora de la eficiencia energ\u00e9tica y en la accesibilidad de los\n    edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con datos a 30 de\n    abril del Ministerio de Vivienda, resulta que se ha financiado la\n    rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 132.000 viviendas, lo que supone un cumplimiento\n    del 132 por ciento de los objetivos, es decir, supera con creces los\n    objetivos comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda, porque es\n    medioambientalmente necesario, porque la construcci\u00f3n intensiva y\n    extensiva consume mucho suelo y adem\u00e1s supone la quinta parte de la\n    emisi\u00f3n de gases de efecto invernadero, que llega a la tercera parte si\n    a\u00f1adimos el gasto energ\u00e9tico derivado de los procesos de edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, porque es una pol\u00edtica\n    socialmente deseable, porque facilita y mejora la calidad de vida de las\n    familias que viven en estas zonas urbanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, sin embargo, no se\n    conforma con ello y por eso ha decidido adem\u00e1s incrementar las medidas de\n    rehabilitaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n con los ministerios de Industria y Medio\n    Ambiente, con las comunidades aut\u00f3nomas y con los ayuntamientos para\n    impulsar el plan Renove de vivienda precisamente para trabajar en la\n    mejora de la eficiencia energ\u00e9tica y en la accesibilidad de los\n    edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "viviendas protegidas": [32, 33, 34], "viviendas": [10, 11, 12, 13, 14], "alquiler": [21], "protecci\u00f3n oficial": [27, 28], "seguridad social": [16], "paro": [17, 18, 19, 20], "seguridad": [15], "acceso": [29, 30, 31], "econom\u00eda": [23, 24, 25, 26], "familias": [22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, que en la actual situaci\u00f3n de crisis del sector inmobiliario y de\n    la construcci\u00f3n -extensible, podr\u00edamos decir, a otros sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola- se pueda articular una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, que en las actuales circunstancias, a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n\n    de estas medidas, el Gobierno, con el consenso de todas las formaciones\n    pol\u00edticas si es posible, pueda articular una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de\n    vivienda, por descontado en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con las haciendas locales, en cuatro aspectos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si desaparece esta incertidumbre y se\n    proporciona un acceso m\u00e1s f\u00e1cil, podr\u00e1n tomar la decisi\u00f3n de comprar una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo gran aspecto que perseguimos con esta interpelaci\u00f3n es que se\n    dote de los recursos suficientes a la Administraci\u00f3n Central del Estado\n    para que pueda efectuar una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 creemos sinceramente\n    que con la actual dotaci\u00f3n de recursos que tiene el Estado, que asciende\n    a 1.200 millones de euros, es totalmente imposible articular una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que el sector de la vivienda implica\n    una gran participaci\u00f3n en impuestos -que hoy son en parte competencia del\n    Estado- como pueden ser el IRPF, el IVA o el impuesto sobre sociedades, o\n    los impuestos sobre transmisiones patrimoniales, los actos jur\u00eddicos\n    documentados, que corresponden a las comunidades aut\u00f3nomas, por no hablar\n    tambi\u00e9n de todos aquellos impuestos municipales, como pueden ser las\n    plusval\u00edas, o la disminuci\u00f3n de los ingresos que puede generar la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social con menos contrataci\u00f3n y menos\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, nosotros entendemos que\n    hay que poner, por parte del Estado, m\u00e1s recursos para que se pueda\n    plantear una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, m\u00e1s recursos en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os para que pueda haber una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a plantear una serie de medidas que puedan eliminar todas\n    aquellas incertidumbres que pueda tener el cliente potencial o consumidor\n    final que quiere comprar una vivienda y se encuentra con que no tiene la\n    financiaci\u00f3n adecuada, porque solamente obtiene el 80 por ciento de la\n    misma, o quiz\u00e1 no se atreve a plantear una financiaci\u00f3n a largo plazo, a\n    firmar una hipoteca, porque ve con cierto alarmismo que los tipos de\n    inter\u00e9s puedan subir dentro de uno o dos meses o dentro de uno o dos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo tambi\u00e9n ser\u00eda muy interesante poder cambiar\n    aquellas condiciones de las entidades financieras para las adquisiciones\n    de viviendas protegidas en el sentido de ampliar la financiaci\u00f3n del 80\n    por ciento que tienen en estos momentos al cien por cien; quiz\u00e1s aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n podr\u00eda intervenir el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial para que a\n    todas aquellas personas que est\u00e1n dispuestas a comprar una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial les podamos dar, con estos cambios en los diferentes\n    mecanismos, los instrumentos financieros adecuados para poder formalizar\n    esta compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno, que se\n    de prioridad a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos, que los\n    consumidores finales tengan un acceso c\u00f3modo y f\u00e1cil a la financiaci\u00f3n de\n    las futuras viviendas que compren, especialmente durante los primeros\n    cinco a\u00f1os, para que as\u00ed desaparezca la incertidumbre que hoy tienen esos\n    potenciales clientes de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, que se incremente el parque de viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nosotros entendemos que es muy importante reforzar la musculatura\n    del sector financiero orientado a todos aquellos constructores y\n    promotores que est\u00e1n construyendo viviendas de protecci\u00f3n oficial,\n    viviendas protegidas, y que no tienen acceso a la financiaci\u00f3n con\n    facilidad o que est\u00e1n finalizando viviendas libres, que probablemente si\n    tuvieran m\u00e1s financiaci\u00f3n podr\u00edan acogerse a viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial o a viviendas concertadas, porque este tambi\u00e9n es un aspecto\n    interesante sobre el que vale la pena pensar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo tambi\u00e9n ser\u00eda muy interesante poder cambiar\n    aquellas condiciones de las entidades financieras para las adquisiciones\n    de viviendas protegidas en el sentido de ampliar la financiaci\u00f3n del 80\n    por ciento que tienen en estos momentos al cien por cien; quiz\u00e1s aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n podr\u00eda intervenir el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial para que a\n    todas aquellas personas que est\u00e1n dispuestas a comprar una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial les podamos dar, con estos cambios en los diferentes\n    mecanismos, los instrumentos financieros adecuados para poder formalizar\n    esta compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que el sector de la vivienda implica\n    una gran participaci\u00f3n en impuestos -que hoy son en parte competencia del\n    Estado- como pueden ser el IRPF, el IVA o el impuesto sobre sociedades, o\n    los impuestos sobre transmisiones patrimoniales, los actos jur\u00eddicos\n    documentados, que corresponden a las comunidades aut\u00f3nomas, por no hablar\n    tambi\u00e9n de todos aquellos impuestos municipales, como pueden ser las\n    plusval\u00edas, o la disminuci\u00f3n de los ingresos que puede generar la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social con menos contrataci\u00f3n y menos\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que el sector de la vivienda implica\n    una gran participaci\u00f3n en impuestos -que hoy son en parte competencia del\n    Estado- como pueden ser el IRPF, el IVA o el impuesto sobre sociedades, o\n    los impuestos sobre transmisiones patrimoniales, los actos jur\u00eddicos\n    documentados, que corresponden a las comunidades aut\u00f3nomas, por no hablar\n    tambi\u00e9n de todos aquellos impuestos municipales, como pueden ser las\n    plusval\u00edas, o la disminuci\u00f3n de los ingresos que puede generar la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social con menos contrataci\u00f3n y menos\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, tambi\u00e9n pensamos que es muy interesante poder articular\n    medidas orientadas a la reestructuraci\u00f3n del sector, b\u00e1sicamente en el\n    \u00e1mbito laboral, para poder efectuar al mismo tiempo una recolocaci\u00f3n\n    efectiva de los trabajadores que, desgraciadamente, ya est\u00e1n pasando de\n    una situaci\u00f3n de empleo al paro y de los que van a venir en los pr\u00f3ximos\n    meses, concretamente en el sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, entendemos que si generamos oportunidades\n    en otros sectores econ\u00f3micos podremos hacer esta recolocaci\u00f3n de\n    trabajadores que pasar\u00edan de una situaci\u00f3n de paro a una situaci\u00f3n de\n    trabajo lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a esta contaminaci\u00f3n financiera del sector, si no\n    implementamos medidas r\u00e1pidas e importantes con la m\u00e1xima agilidad,\n    podr\u00edamos llegar a un incremento muy\n    considerable y preocupante de la poblaci\u00f3n que puede pasar de la ocupaci\u00f3n\n    al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que este sector en los \u00faltimos a\u00f1os ha\n    generado un crecimiento importante del PIB espa\u00f1ol y creado alrededor de\n    un mill\u00f3n de empleos, pero sabemos que algunos de estos trabajadores van\n    a pasar a una situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, que se incremente el parque de viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos de acuerdo, se\u00f1or Solbes -y as\u00ed lo\n    manifestamos y coincidimos en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda- en que la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 experimentando\n    un cambio muy radical, est\u00e1 experimentando por momentos una\n    desaceleraci\u00f3n brusca, y lo que pretendemos con esta interpelaci\u00f3n es\n    evitar una destrucci\u00f3n de empleo que puede ser preocupante para la\n    econom\u00eda y para las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, el objetivo de esta interpelaci\u00f3n que ha presentado mi\n    grupo parlamentario, dada la actual coyuntura econ\u00f3mica en Espa\u00f1a, es\n    buscar mecanismos \u00e1giles y din\u00e1micos que permitan al Gobierno articular\n    medidas eficaces para contener la crisis del sector de la construcci\u00f3n y\n    su impacto sobre todo en el crecimiento econ\u00f3mico y en la creaci\u00f3n de\n    empleo, con el objetivo fundamental de obtener los siguientes resultados\n    en cuatro aspectos que nosotros consideramos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, que en la actual situaci\u00f3n de crisis del sector inmobiliario y de\n    la construcci\u00f3n -extensible, podr\u00edamos decir, a otros sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola- se pueda articular una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos de acuerdo, se\u00f1or Solbes -y as\u00ed lo\n    manifestamos y coincidimos en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda- en que la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 experimentando\n    un cambio muy radical, est\u00e1 experimentando por momentos una\n    desaceleraci\u00f3n brusca, y lo que pretendemos con esta interpelaci\u00f3n es\n    evitar una destrucci\u00f3n de empleo que puede ser preocupante para la\n    econom\u00eda y para las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\n    vicepresidente segundo del Gobierno, es implementar medidas positivas,\n    que el Gobierno reaccione positivamente, yo dir\u00eda que con la m\u00e1xima\n    agilidad, y se pueda adelantar a todos aquellos acontecimientos; por eso\n    intentamos poner encima de la mesa algunas propuestas importantes que\n    nosotros creemos que pueden reactivar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nosotros entendemos que es muy importante reforzar la musculatura\n    del sector financiero orientado a todos aquellos constructores y\n    promotores que est\u00e1n construyendo viviendas de protecci\u00f3n oficial,\n    viviendas protegidas, y que no tienen acceso a la financiaci\u00f3n con\n    facilidad o que est\u00e1n finalizando viviendas libres, que probablemente si\n    tuvieran m\u00e1s financiaci\u00f3n podr\u00edan acogerse a viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial o a viviendas concertadas, porque este tambi\u00e9n es un aspecto\n    interesante sobre el que vale la pena pensar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo tambi\u00e9n ser\u00eda muy interesante poder cambiar\n    aquellas condiciones de las entidades financieras para las adquisiciones\n    de viviendas protegidas en el sentido de ampliar la financiaci\u00f3n del 80\n    por ciento que tienen en estos momentos al cien por cien; quiz\u00e1s aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n podr\u00eda intervenir el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial para que a\n    todas aquellas personas que est\u00e1n dispuestas a comprar una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial les podamos dar, con estos cambios en los diferentes\n    mecanismos, los instrumentos financieros adecuados para poder formalizar\n    esta compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos, que los\n    consumidores finales tengan un acceso c\u00f3modo y f\u00e1cil a la financiaci\u00f3n de\n    las futuras viviendas que compren, especialmente durante los primeros\n    cinco a\u00f1os, para que as\u00ed desaparezca la incertidumbre que hoy tienen esos\n    potenciales clientes de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si desaparece esta incertidumbre y se\n    proporciona un acceso m\u00e1s f\u00e1cil, podr\u00e1n tomar la decisi\u00f3n de comprar una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nosotros entendemos que es muy importante reforzar la musculatura\n    del sector financiero orientado a todos aquellos constructores y\n    promotores que est\u00e1n construyendo viviendas de protecci\u00f3n oficial,\n    viviendas protegidas, y que no tienen acceso a la financiaci\u00f3n con\n    facilidad o que est\u00e1n finalizando viviendas libres, que probablemente si\n    tuvieran m\u00e1s financiaci\u00f3n podr\u00edan acogerse a viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial o a viviendas concertadas, porque este tambi\u00e9n es un aspecto\n    interesante sobre el que vale la pena pensar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno, que se\n    de prioridad a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nosotros entendemos que es muy importante reforzar la musculatura\n    del sector financiero orientado a todos aquellos constructores y\n    promotores que est\u00e1n construyendo viviendas de protecci\u00f3n oficial,\n    viviendas protegidas, y que no tienen acceso a la financiaci\u00f3n con\n    facilidad o que est\u00e1n finalizando viviendas libres, que probablemente si\n    tuvieran m\u00e1s financiaci\u00f3n podr\u00edan acogerse a viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial o a viviendas concertadas, porque este tambi\u00e9n es un aspecto\n    interesante sobre el que vale la pena pensar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo tambi\u00e9n ser\u00eda muy interesante poder cambiar\n    aquellas condiciones de las entidades financieras para las adquisiciones\n    de viviendas protegidas en el sentido de ampliar la financiaci\u00f3n del 80\n    por ciento que tienen en estos momentos al cien por cien; quiz\u00e1s aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n podr\u00eda intervenir el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial para que a\n    todas aquellas personas que est\u00e1n dispuestas a comprar una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial les podamos dar, con estos cambios en los diferentes\n    mecanismos, los instrumentos financieros adecuados para poder formalizar\n    esta compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "viviendas protegidas": [32, 33], "viviendas": [16, 17, 18, 19, 20, 21], "alquiler": [24, 25, 26, 27], "seguridad": [23], "familias": [28], "acceso": [31], "protecci\u00f3n oficial": [29, 30], "cooperaci\u00f3n": [22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de haber alcanzado niveles de iniciaci\u00f3n de\n    vivienda y de precios muy elevados, el sector se encuentra en un proceso,\n    en mi opini\u00f3n, de vuelta hacia niveles m\u00e1s sostenibles a medio y largo\n    plazo, y es imprescindible la normalizaci\u00f3n del mercado inmobiliario\n    espa\u00f1ol, que viene ya produci\u00e9ndose desde hace varios trimestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, hay que esperar\n    a que se reconduzcan los excesos que se han ido acumulando en a\u00f1os\n    anteriores, para que el sector de vivienda residencial vuelva a crecer\n    con normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de vivienda y olvida lo\n    que se ha hecho en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada legislatura se puso en marcha, en primer lugar, un plan de\n    choque, que supuso ya un aumento del n\u00famero de actuaciones del Plan de\n    Vivienda 2002-2005, con ayudas tanto para el arrendador como para el\n    inquilino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera medida: El\n    propio a\u00f1o 2005 se aprueba el Plan estatal 2005-2008, para favorecer el\n    acceso de los ciudadanos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no ha habido una\n    situaci\u00f3n expectante durante este periodo, sino que se han ido adoptando\n    beneficios fiscales para aumentar la promoci\u00f3n de vivienda para alquiler,\n    se ha recuperado la deducci\u00f3n fiscal por alquiler y se ha incrementado el\n    n\u00famero de viviendas protegidas en los planes de vivienda, buscando un\n    equilibrio entre alquiler y propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en el Plan\n    de Vivienda 2005-2008, se introduce la flexibilizaci\u00f3n de las condiciones\n    de la promoci\u00f3n de viviendas protegidas de precio concertado y se habla\n    tambi\u00e9n de la posibilidad de calificar como viviendas protegidas ciertas\n    viviendas libres que cumplan determinadas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se\n    modifica la Ley de IVA para mejorar el tratamiento impositivo de la\n    rehabilitaci\u00f3n de edificios, una fiscalidad m\u00e1s beneficiosa ya que se\n    puede recuperar el IVA soportado, lo que permitir\u00e1 generar mayor\n    actividad; se facilita el alargamiento de plazos de amortizaci\u00f3n de los\n    cr\u00e9ditos hipotecarios sin coste alguno; se estimula la financiaci\u00f3n de\n    vivienda protegida mediante el incremento de 2.000 millones de euros en\n    los avales del ICO para la titulaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hipotecarios para la\n    adquisici\u00f3n de vivienda protegida, llegando a una cifra de 5.000\n    millones; se toman medidas para agilizar la licitaci\u00f3n de obra p\u00fablica e\n    impulsar la construcci\u00f3n de vivienda protegida y, evidentemente, en este\n    caso es fundamental, la cooperaci\u00f3n con administraciones auton\u00f3micas y\n    locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Ministerio de Vivienda est\u00e1 realizando una\n    serie de entrevista -la ministra acaba de referirse a este tema- con\n    consejeros auton\u00f3micos de vivienda, con representante sindicales,\n    empresariales y profesionales del sector, que va a culminar en esa\n    conferencia sectorial de vivienda que se celebrar\u00e1 pr\u00f3ximamente y de la\n    que saldr\u00e1n las l\u00edneas maestras del plan estatal 2009-2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda resaltar tambi\u00e9n que cuando se plantean problemas del sector\n    de la construcci\u00f3n hay un tema que no debemos olvidar, y es que los\n    recursos p\u00fablicos son limitados y la prioridad que se da en estos\n    momentos a la pol\u00edtica de vivienda es ya francamente relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no es cierto que no haya habido una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de\n    vivienda; ha habido una pol\u00edtica de vivienda, yo dir\u00eda que muy agresiva\n    durante este periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las medidas que usted plantea hay algunas que la ministra de Vivienda\n    seguro que las va a tomar en consideraci\u00f3n, y yo tambi\u00e9n, en el pr\u00f3ximo\n    plan e incluso en los trabajos que se est\u00e1n haciendo; otras son m\u00e1s\n    complejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted ha planteado algunas ideas que pueden discutirse\n    en el marco de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya la ministra de\n    Vivienda est\u00e1 trabajando en qu\u00e9 m\u00e1rgenes nos ofrece esa vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que este es un punto en el que deber\u00edamos\n    avanzar algo m\u00e1s; en los avales del ICO para vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial puede tener sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pensamos que la vuelta a la\n    actividad no necesariamente tendr\u00e1 que producirse en el sector vivienda,\n    porque lo que no tiene ning\u00fan sentido es que fomentemos mayor\n    construcci\u00f3n de vivienda en aquella parte de la construcci\u00f3n que no tiene\n    demanda que puede ser satisfecha; caso distinto es el de la VPO, donde\n    esa demanda s\u00ed existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hemos tenido un fuerte ritmo de\n    crecimiento de actividad, incluso en 2007, cuando ya se sab\u00eda que hab\u00eda\n    un exceso de oferta y la tendencia al alza de los tipos de inter\u00e9s\n    implicaba la creaci\u00f3n de un stock de viviendas no utilizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    situaci\u00f3n, el stock de viviendas sobrantes, se ha hecho m\u00e1s evidente con\n    la crisis financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, en marzo del a\u00f1o 2005, en el proyecto de ley de\n    reformas, hay reformas en materias tributarias para el impulso de la\n    productividad y se vuelve a impulsar al mercado inmobiliario, recogiendo\n    una serie de medidas para el est\u00edmulo de la oferta de alquiler de\n    viviendas, pero tambi\u00e9n para que las instituciones de inversi\u00f3n colectiva\n    de car\u00e1cter inmobiliario desarrollen la actividad de promoci\u00f3n\n    inmobiliaria para destinarla al arrendamiento, o la modificaci\u00f3n del\n    r\u00e9gimen especial de entidades dedicadas al arrendamiento de viviendas\n    regulado en la Ley del impuesto sobre sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no ha habido una\n    situaci\u00f3n expectante durante este periodo, sino que se han ido adoptando\n    beneficios fiscales para aumentar la promoci\u00f3n de vivienda para alquiler,\n    se ha recuperado la deducci\u00f3n fiscal por alquiler y se ha incrementado el\n    n\u00famero de viviendas protegidas en los planes de vivienda, buscando un\n    equilibrio entre alquiler y propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se ha subvencionado a\n    los propietarios de viviendas desocupadas para su puesta en el mercado de\n    alquiler, se ha ayudado a los inquilinos para el pago de la renta y se\n    han llevado a cabo una serie de reformas jur\u00eddicas para garantizar o\n    incrementar la garant\u00eda de los arrendadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en el Plan\n    de Vivienda 2005-2008, se introduce la flexibilizaci\u00f3n de las condiciones\n    de la promoci\u00f3n de viviendas protegidas de precio concertado y se habla\n    tambi\u00e9n de la posibilidad de calificar como viviendas protegidas ciertas\n    viviendas libres que cumplan determinadas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se\n    modifica la Ley de IVA para mejorar el tratamiento impositivo de la\n    rehabilitaci\u00f3n de edificios, una fiscalidad m\u00e1s beneficiosa ya que se\n    puede recuperar el IVA soportado, lo que permitir\u00e1 generar mayor\n    actividad; se facilita el alargamiento de plazos de amortizaci\u00f3n de los\n    cr\u00e9ditos hipotecarios sin coste alguno; se estimula la financiaci\u00f3n de\n    vivienda protegida mediante el incremento de 2.000 millones de euros en\n    los avales del ICO para la titulaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hipotecarios para la\n    adquisici\u00f3n de vivienda protegida, llegando a una cifra de 5.000\n    millones; se toman medidas para agilizar la licitaci\u00f3n de obra p\u00fablica e\n    impulsar la construcci\u00f3n de vivienda protegida y, evidentemente, en este\n    caso es fundamental, la cooperaci\u00f3n con administraciones auton\u00f3micas y\n    locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede tener la seguridad de que vamos a\n    analizarlas con detalle, vamos a comentarlas con ustedes y todo aquello\n    que podamos hacer dentro de los marcos presupuestarios y legales de que\n    disponemos l\u00f3gicamente lo tomaremos en consideraci\u00f3n, pero quer\u00eda hacer\n    una primera reflexi\u00f3n a algunos de los problemas que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, en marzo del a\u00f1o 2005, en el proyecto de ley de\n    reformas, hay reformas en materias tributarias para el impulso de la\n    productividad y se vuelve a impulsar al mercado inmobiliario, recogiendo\n    una serie de medidas para el est\u00edmulo de la oferta de alquiler de\n    viviendas, pero tambi\u00e9n para que las instituciones de inversi\u00f3n colectiva\n    de car\u00e1cter inmobiliario desarrollen la actividad de promoci\u00f3n\n    inmobiliaria para destinarla al arrendamiento, o la modificaci\u00f3n del\n    r\u00e9gimen especial de entidades dedicadas al arrendamiento de viviendas\n    regulado en la Ley del impuesto sobre sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no ha habido una\n    situaci\u00f3n expectante durante este periodo, sino que se han ido adoptando\n    beneficios fiscales para aumentar la promoci\u00f3n de vivienda para alquiler,\n    se ha recuperado la deducci\u00f3n fiscal por alquiler y se ha incrementado el\n    n\u00famero de viviendas protegidas en los planes de vivienda, buscando un\n    equilibrio entre alquiler y propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se ha subvencionado a\n    los propietarios de viviendas desocupadas para su puesta en el mercado de\n    alquiler, se ha ayudado a los inquilinos para el pago de la renta y se\n    han llevado a cabo una serie de reformas jur\u00eddicas para garantizar o\n    incrementar la garant\u00eda de los arrendadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello sin\n    olvidar que en el Plan 2005-2008, en las modificaciones que se establecen\n    en enero de este a\u00f1o, hay una renta de emancipaci\u00f3n dirigida a j\u00f3venes de\n    entre 22 y 30 a\u00f1os, que tambi\u00e9n ayuda a desarrollar el mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Totalmente de\n    acuerdo, pero no olvidemos que ya disponemos de un esquema de protecci\u00f3n\n    social muy desarrollado a trav\u00e9s del seguro y el subsidio de desempleo\n    que, l\u00f3gicamente, afectar\u00e1 no en la parte, si usted quiere, y acepto que\n    muchas veces es m\u00e1s dura para las personas y las familias, que es perder\n    el empleo, pero sin embargo como m\u00ednimo tendr\u00e1 una compensaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    que le permitir\u00e1 seguir manteniendo un razonable, un digno nivel de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted ha planteado algunas ideas que pueden discutirse\n    en el marco de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya la ministra de\n    Vivienda est\u00e1 trabajando en qu\u00e9 m\u00e1rgenes nos ofrece esa vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera medida: El\n    propio a\u00f1o 2005 se aprueba el Plan estatal 2005-2008, para favorecer el\n    acceso de los ciudadanos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no ha habido una\n    situaci\u00f3n expectante durante este periodo, sino que se han ido adoptando\n    beneficios fiscales para aumentar la promoci\u00f3n de vivienda para alquiler,\n    se ha recuperado la deducci\u00f3n fiscal por alquiler y se ha incrementado el\n    n\u00famero de viviendas protegidas en los planes de vivienda, buscando un\n    equilibrio entre alquiler y propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en el Plan\n    de Vivienda 2005-2008, se introduce la flexibilizaci\u00f3n de las condiciones\n    de la promoci\u00f3n de viviendas protegidas de precio concertado y se habla\n    tambi\u00e9n de la posibilidad de calificar como viviendas protegidas ciertas\n    viviendas libres que cumplan determinadas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3, 4, 5, 6], "alquiler": [8], "seguridad": [7], "familias": [9], "econom\u00eda": [10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Lo que queremos, desde la \u00f3ptica positiva, es plantear\n    medidas que nos permitan adelantarnos a los acontecimientos para que la\n    econom\u00eda se pueda reactivar a trav\u00e9s de nuevos sectores, de nuevas\n    oportunidades o a trav\u00e9s de ciertos mecanismos; que poniendo encima de la\n    mesa soluciones, seamos capaces de lograr a trav\u00e9s de estas medidas que\n    personas que vayan a tomar la decisi\u00f3n de comprar una vivienda\n    tengan la seguridad de que lo pueden hacer pasado ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una soluci\u00f3n que s\u00e9 que al\n    se\u00f1or vicepresidente del Gobierno no le gusta, pero quiz\u00e1s en un futuro\n    ser\u00eda importante reconducir una parte del ahorro de las familias\n    espa\u00f1olas que quisieran optar por la compra de una segunda vivienda,\n    siempre y cuando tuviera una desgravaci\u00f3n fiscal, a fin de habilitar la\n    puesta de esta segunda vivienda en el mercado de alquiler e incrementar\n    as\u00ed el parque de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha explicado una realidad, qu\u00e9 es lo que ha hecho\n    el Gobierno desde los \u00faltimos a\u00f1os desde la perspectiva de la vivienda, y\n    estamos de acuerdo, e incluso ha habido... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro mecanismo del que yo no he hablado pero usted lo ha mencionado en\n    su intervenci\u00f3n, que desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 pensamos que es muy\n    importante, y es potenciar todav\u00eda m\u00e1s la rehabilitaci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado un paso importante pero tambi\u00e9n lo tendr\u00edamos que hacer\n    extensible a todos aquellos peque\u00f1os trabajos de reparaci\u00f3n de obras\n    menores que pueden hacer much\u00edsimos consumidores en sus viviendas\n    habituales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente, se\u00f1or ministro, que con la\n    aplicaci\u00f3n del IVA reducido much\u00edsimas obras que hoy no pasan por los\n    conductos oficiales de la Hacienda p\u00fablica, quiz\u00e1s con una rebaja del 9\n    por ciento, con un IVA reducido al 7 por ciento, la Hacienda p\u00fablica\n    recaudar\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s y tambi\u00e9n potenciar\u00edamos oficialmente el sector\n    de la rehabilitaci\u00f3n de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una soluci\u00f3n que s\u00e9 que al\n    se\u00f1or vicepresidente del Gobierno no le gusta, pero quiz\u00e1s en un futuro\n    ser\u00eda importante reconducir una parte del ahorro de las familias\n    espa\u00f1olas que quisieran optar por la compra de una segunda vivienda,\n    siempre y cuando tuviera una desgravaci\u00f3n fiscal, a fin de habilitar la\n    puesta de esta segunda vivienda en el mercado de alquiler e incrementar\n    as\u00ed el parque de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos, desde la \u00f3ptica positiva, es plantear\n    medidas que nos permitan adelantarnos a los acontecimientos para que la\n    econom\u00eda se pueda reactivar a trav\u00e9s de nuevos sectores, de nuevas\n    oportunidades o a trav\u00e9s de ciertos mecanismos; que poniendo encima de la\n    mesa soluciones, seamos capaces de lograr a trav\u00e9s de estas medidas que\n    personas que vayan a tomar la decisi\u00f3n de comprar una vivienda\n    tengan la seguridad de que lo pueden hacer pasado ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una soluci\u00f3n que s\u00e9 que al\n    se\u00f1or vicepresidente del Gobierno no le gusta, pero quiz\u00e1s en un futuro\n    ser\u00eda importante reconducir una parte del ahorro de las familias\n    espa\u00f1olas que quisieran optar por la compra de una segunda vivienda,\n    siempre y cuando tuviera una desgravaci\u00f3n fiscal, a fin de habilitar la\n    puesta de esta segunda vivienda en el mercado de alquiler e incrementar\n    as\u00ed el parque de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una soluci\u00f3n que s\u00e9 que al\n    se\u00f1or vicepresidente del Gobierno no le gusta, pero quiz\u00e1s en un futuro\n    ser\u00eda importante reconducir una parte del ahorro de las familias\n    espa\u00f1olas que quisieran optar por la compra de una segunda vivienda,\n    siempre y cuando tuviera una desgravaci\u00f3n fiscal, a fin de habilitar la\n    puesta de esta segunda vivienda en el mercado de alquiler e incrementar\n    as\u00ed el parque de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, a ra\u00edz de lo\n    manifestado en su intervenci\u00f3n en relaci\u00f3n con nuestra interpelaci\u00f3n,\n    desde nuestro grupo parlamentarios vemos sinceramente que existen\n    posibilidades de que el Gobierno reaccione positivamente ante alguna de\n    las propuestas que va a plantear nuestro grupo parlamentario la pr\u00f3xima\n    semana, en el bien entendido, se\u00f1or ministro, que a trav\u00e9s de esta\n    interpelaci\u00f3n en ning\u00fan momento hemos querido plantear iniciativas que\n    artificialmente, a trav\u00e9s de medidas que pueda implementar el Gobierno o\n    de acciones del Gobierno, puedan impedir un ajuste del mercado, ni\n    much\u00edsimo menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que queremos, desde la \u00f3ptica positiva, es plantear\n    medidas que nos permitan adelantarnos a los acontecimientos para que la\n    econom\u00eda se pueda reactivar a trav\u00e9s de nuevos sectores, de nuevas\n    oportunidades o a trav\u00e9s de ciertos mecanismos; que poniendo encima de la\n    mesa soluciones, seamos capaces de lograr a trav\u00e9s de estas medidas que\n    personas que vayan a tomar la decisi\u00f3n de comprar una vivienda\n    tengan la seguridad de que lo pueden hacer pasado ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Lo que tambi\u00e9n es una obviedad y una realidad es que la econom\u00eda este a\u00f1o\n    puede experimentar un baj\u00f3n de casi dos puntos y medio en el incremento\n    de la actividad econ\u00f3mica, y esta es una situaci\u00f3n delicada frente a la\n    que hay que reaccionar positivamente y anticiparnos al desarrollo de los\n    futuros acontecimientos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es un tema que a la ministra de Vivienda y a m\u00ed nos\n    preocupa enormemente y hay que buscar un equilibrio adecuado en el propio\n    concepto de rehabilitaci\u00f3n y en el coste que este tipo de situaciones\n    puede tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la financiaci\u00f3n adicional o ventajas fiscales\n    adicionales para las segundas viviendas, que es lo que usted est\u00e1\n    planteando, ah\u00ed tambi\u00e9n tengo mis dudas, porque una ventaja de tipo\n    general, no focalizada en una actividad concreta, lo que da lugar es a la\n    elevaci\u00f3n del precio de la vivienda y, por lo tanto, nos costar\u00e1 mucho\n    m\u00e1s dinero, mantendremos los precios de la vivienda m\u00e1s elevados y no\n    resolveremos el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de\n    que en el plan en el que est\u00e1 trabajando la ministra de la Vivienda se\n    podr\u00e1n incluir algunas de estas ideas, as\u00ed como otras que puedan salir de\n    este debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la financiaci\u00f3n adicional o ventajas fiscales\n    adicionales para las segundas viviendas, que es lo que usted est\u00e1\n    planteando, ah\u00ed tambi\u00e9n tengo mis dudas, porque una ventaja de tipo\n    general, no focalizada en una actividad concreta, lo que da lugar es a la\n    elevaci\u00f3n del precio de la vivienda y, por lo tanto, nos costar\u00e1 mucho\n    m\u00e1s dinero, mantendremos los precios de la vivienda m\u00e1s elevados y no\n    resolveremos el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6], "econom\u00eda": [7, 8], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde nuestro\n    punto de vista, la preocupaci\u00f3n de este Gobierno es la preocupaci\u00f3n por\n    los precios de la energ\u00eda, la preocupaci\u00f3n por los precios y por las\n    empresas el\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy seguro\n    de que a cualquiera que le pongan un micr\u00f3fono delante y que le pregunten\n    que cu\u00e1l ha sido la subida de la tarifa en el mes de enero no sabe que\n    fue el 3,3, ni sabe que ahora la CNE propone diferentes escenarios del\n    11,3, del 7, dependiendo del precio al cual, te\u00f3ricamente, se calcule en\n    el mercado mayorista el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe los veinte millones y medio\n    de usuarios de la factura dom\u00e9stica van ustedes a tratarlos a todos por\n    igual, o van a establecer, a trav\u00e9s del presupuesto, determinada\n    subvenci\u00f3n para el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo que s\u00ed es verdad es que el coste de la energ\u00eda y el\n    coste del mix tienen que ver con las opciones que se han tomado, no es\n    fruto de una casualidad; apostar por las energ\u00edas renovables todos\n    sabemos el coste que tiene, y hay que decirlo, hay que explicarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que para este d\u00e9ficit tarifario o para este denominado\n    d\u00e9ficit de las el\u00e9ctricas, no hace falta un ministro de la luz, hace\n    falta un ministro que ofrezca luz al sistema productivo espa\u00f1ol, hace\n    falta un ministro que despeje las incertidumbres que nuestro sistema\n    productivo tiene cuando para un recurso tan importante como la energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica no sabe qu\u00e9 es lo que va a pasar en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de las tarifas es un asunto\n    que ya el Consejo Europeo reclam\u00f3 al Gobierno de Espa\u00f1a, es m\u00e1s, incluso\n    se habl\u00f3 de determinada subvenci\u00f3n encubierta por parte de determinadas\n    acciones pol\u00edticas cuando los precios de la energ\u00eda ten\u00edan determinado\n    nivel; es m\u00e1s, los precios en el a\u00f1o 2006 suben un 5,8 como respuesta a\n    estos requerimientos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo el Partido Popular est\u00e1\n    muy preocupado, y el Partido Popular lo que pretende hoy con esta\n    interpelaci\u00f3n en este asunto de tanto inter\u00e9s para la sociedad espa\u00f1ola\n    es que el se\u00f1or ministro le aclare a la sociedad, le aclare a las\n    empresas espa\u00f1olas, le aclare a las familias espa\u00f1olas cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n, a qu\u00e9 fuentes va a recurrir para desarrollar su pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, c\u00f3mo va a conseguir m\u00e1s eficiencia, c\u00f3mo va a resolverlo\n    usted, porque no perdamos de vista que muchos de los aspectos que ahora\n    no se est\u00e1n desarrollando y determinadas cuestiones que est\u00e1n paralizadas\n    tienen que ver con una acci\u00f3n pol\u00edtica, porque pod\u00eda haberse llevado a\n    cabo otro tipo de pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, creemos muy\n    necesario que en el d\u00eda de hoy usted nos aclare cu\u00e1l va a ser la pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica de su ministerio y cu\u00e1l va a promover usted, ya que la\n    legislatura anterior, desde el ministro Montilla al ministro Clos,\n    pasando por el propio presidente Zapatero, y analizando los resultados de\n    la pol\u00edtica implementada, nos encontramos con un resultado preocupante,\n    pues Espa\u00f1a y su econom\u00eda es hoy mucho m\u00e1s vulnerable que hace cuatro\n    a\u00f1os, en todos los sentidos, especialmente en t\u00e9rminos de producci\u00f3n y\n    empleo, es decir, consecuentemente en t\u00e9rminos de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es igual, la se\u00f1al no es la misma y\n    la sociedad no lo percibe del mismo modo, por eso ser\u00eda bueno en esta\n    misma l\u00ednea que precisara hoy aqu\u00ed cu\u00e1l es esa pol\u00edtica energ\u00e9tica que su\n    ministerio va a llevar a cabo, en qu\u00e9 fuentes se va a basar esa pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica y cu\u00e1l es su proyecto a medio y a largo plazo para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo lo le\u00eda con\n    preocupaci\u00f3n, porque estoy seguro de que los sindicatos en Asturias no\n    est\u00e1n protestando por protestar por la supresi\u00f3n de la G4, es decir,\n    aquellas actividades intensivas en utilizaci\u00f3n de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [15, 16, 17], "econom\u00eda": [18], "energ\u00e9tico": [11, 12, 13, 14], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los \u00faltimos a\u00f1os se han caracterizado por un importante cambio en las\n    tendencias energ\u00e9ticas internacionales que han subrayado a\u00fan m\u00e1s la\n    importancia de la energ\u00eda para el crecimiento econ\u00f3mico y el bienestar de\n    los pa\u00edses tanto desarrollados como emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, en el caso\n    de los pa\u00edses emergentes, \u00e9stos han experimentado, como usted bien sabe,\n    crecimientos de su demanda energ\u00e9tica pr\u00f3ximos a los dos d\u00edgitos,\n    tensionando los mercados internacionales de energ\u00eda y provocando\n    incrementos de precios sin precedentes en las materias primas\n    energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola, como usted bien dice, se caracteriza\n    por una dependencia energ\u00e9tica elevada, pr\u00f3xima al 80 por ciento, aunque\n    mejorando, una estructura productiva basada en sectores de alta\n    intensidad energ\u00e9tica y una tasa de crecimiento medio anual de la demanda\n    de energ\u00eda del 3 por ciento, que es muy superior a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido y en un ejercicio de transparencia, la legislaci\u00f3n vigente\n    establece que a partir de las revisiones tarifarias del segundo semestre\n    de 2008 corresponde a la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda enviar al\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio una propuesta de revisi\u00f3n de\n    las tarifas el\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, genera un espejismo de precios que perjudica a los consumidores\n    actuales al obligarles, sin ser conscientes de ello, a endeudarse, puesto\n    que parte de la energ\u00eda que hoy consumen la van a pagar en las tarifas de\n    los pr\u00f3ximos quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto internacional la pol\u00edtica energ\u00e9tica del\n    Gobierno se estructura en torno a tres grandes ejes: la seguridad de\n    suministro, la sostenibilidad social y ambiental y la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los aspectos de seguridad del suministro\n    energ\u00e9tico, el Gobierno est\u00e1 trabajando activamente en la presentaci\u00f3n de\n    una nueva planificaci\u00f3n a medio plazo de las redes de transporte y\n    distribuci\u00f3n de electricidad y gas que redundar\u00e1 en un abastecimiento m\u00e1s\n    seguro y de mayor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La planificaci\u00f3n tambi\u00e9n\n    contempla aspectos tan importantes para nuestra seguridad de suministro\n    como la ampliaci\u00f3n de las interconexiones con Portugal y con Francia, as\u00ed\n    como el nuevo gasoducto submarino Medgas con Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de\n    la seguridad del suministro, tambi\u00e9n es importante avanzar en la\n    reducci\u00f3n de nuestra dependencia energ\u00e9tica mediante el fomento de las\n    energ\u00edas renovables y la diversificaci\u00f3n de nuestras fuentes y or\u00edgenes\n    de aprovisionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan vendr\u00e1 respaldado por un nuevo\n    marco jur\u00eddico que dote de estabilidad regulatoria y seguridad jur\u00eddica\n    al sector y que se apoyar\u00e1 en una ley, la Ley de energ\u00edas renovables\n    y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de tarifas hay que recordar que con el\n    objetivo de garantizar la seguridad del suministro, la sostenibilidad del\n    sistema y su competitividad, nuestra legislaci\u00f3n, de acuerdo con las\n    directivas europeas, establece el principio de aditividad, es decir, que\n    deben recoger los costes de todos los elementos que la conforman para\n    transmitir a los consumidores se\u00f1ales de precios que incentiven el ahorro\n    y la eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    bases de estos tres ejes se fundamentan en un estudio estrat\u00e9gico a largo\n    plazo, la denominada prospectiva energ\u00e9tica en el horizonte 2030, que\n    empez\u00f3 a elaborarse en la anterior legislatura bajo la supervisi\u00f3n de un\n    consejo asesor que usted conoce y que est\u00e1 integrado por expertos de\n    reconocido prestigio en el \u00e1mbito energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los aspectos de seguridad del suministro\n    energ\u00e9tico, el Gobierno est\u00e1 trabajando activamente en la presentaci\u00f3n de\n    una nueva planificaci\u00f3n a medio plazo de las redes de transporte y\n    distribuci\u00f3n de electricidad y gas que redundar\u00e1 en un abastecimiento m\u00e1s\n    seguro y de mayor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el ahorro energ\u00e9tico, vamos a transformar la actual tarifa\n    nocturna -transformar-, que debe desaparecer en su configuraci\u00f3n actual\n    por exigencia de las directivas europeas, pero en su lugar va a haber una\n    amplia tarifa el\u00e9ctrica dom\u00e9stica de discriminaci\u00f3n horaria para fomentar\n    el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica, que va a permitir a los\n    consumidores que lo deseen gestionar mejor su demanda con el traslado de\n    sus consumos a las horas de menor coste y el consiguiente ahorro para los\n    hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, este\n    d\u00e9ficit incentiva el despilfarro al provocar un consumo energ\u00e9tico por\n    encima de los niveles deseados, con sus enormes costes medioambientales y\n    de balanza de pagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan vendr\u00e1 respaldado por un nuevo\n    marco jur\u00eddico que dote de estabilidad regulatoria y seguridad jur\u00eddica\n    al sector y que se apoyar\u00e1 en una ley, la Ley de energ\u00edas renovables\n    y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el ahorro energ\u00e9tico, vamos a transformar la actual tarifa\n    nocturna -transformar-, que debe desaparecer en su configuraci\u00f3n actual\n    por exigencia de las directivas europeas, pero en su lugar va a haber una\n    amplia tarifa el\u00e9ctrica dom\u00e9stica de discriminaci\u00f3n horaria para fomentar\n    el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica, que va a permitir a los\n    consumidores que lo deseen gestionar mejor su demanda con el traslado de\n    sus consumos a las horas de menor coste y el consiguiente ahorro para los\n    hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, el Gobierno se compromete a velar, y velar\u00e1 de\n    forma efectiva, para que los consumidores sufran el menor impacto posible\n    de los incrementos en los costes, aunque sin dejar de hacerles\n    conocedores de la importancia de su participaci\u00f3n activa en la pol\u00edtica\n    de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola, como usted bien dice, se caracteriza\n    por una dependencia energ\u00e9tica elevada, pr\u00f3xima al 80 por ciento, aunque\n    mejorando, una estructura productiva basada en sectores de alta\n    intensidad energ\u00e9tica y una tasa de crecimiento medio anual de la demanda\n    de energ\u00eda del 3 por ciento, que es muy superior a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Partido Popular ha gobernado con \u00e9xito durante ocho a\u00f1os\n    en Espa\u00f1a y ha contribuido a mejorar los precios de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 en el gas los precios se revisan, de\n    acuerdo con la Ley de Hidrocarburos, en el a\u00f1o 2008 y para la energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en el a\u00f1o 2011? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Obviamente, esta evoluci\u00f3n de los precios de la energ\u00eda\n    tiene un impacto sobre el coste de la producci\u00f3n de electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, relacionado con lo\n    anterior, no se est\u00e1n emitiendo las se\u00f1ales correctas a los consumidores\n    para que aumenten el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por \u00faltimo, tambi\u00e9n ser\u00e1 necesario subir algo el\n    precio de la electricidad para que los consumidores sean conocedores de\n    la importancia de su participaci\u00f3n activa en la pol\u00edtica de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080521_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, reitero, porque usted lo conoce, que la responsabilidad, el\n    control de la seguridad nuclear de nuestras centrales pertenece al\n    Consejo de Seguridad Nuclear, que tiene por ley atribuidas las\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo m\u00e1s sorprendente es que usted dijo que Espa\u00f1a era el\n    pa\u00eds m\u00e1s preparado para afrontar la crisis de liquidez porque ten\u00edamos\n    super\u00e1vit y porque crec\u00edamos m\u00e1s que nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, a lo largo de los \u00faltimos meses ha\n    hecho usted muchas afirmaciones sobre la situaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo vamos a preparar la econom\u00eda\n    para que la fase de recuperaci\u00f3n sea una fase en la que Espa\u00f1a\n    r\u00e1pidamente pueda recuperar su potencial de crecimiento y seguir\n    creciendo en torno a cifras del 3 por ciento, como hemos crecido en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es mi opini\u00f3n y ese es mi compromiso para la confianza\n    en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ),\n    2,7 a 2,2, y todos los economistas saben que es mucho m\u00e1s correcto, y\n    espero que nuestra econom\u00eda siga creciendo por encima de la media\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero: estamos mejor preparados que en otras ocasiones y\n    que otros pa\u00edses ante un ajuste que se va a producir y que es\n    consecuencia de la econom\u00eda internacional y de factores que hemos\n    conocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), porque la econom\u00eda est\u00e1 en punto\n    muerto, los precios suben, las familias consumen menos, sube el paro y\n    las arcas del Estado se est\u00e1n quedando vac\u00edas y, en este momento de\n    ajuste, a ustedes les fuerzan a cambiar el modelo de financiaci\u00f3n a plazo\n    fijo y con condiciones previas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, est\u00e1 claro que al presidente del Gobierno cada vez\n    le resulta m\u00e1s dif\u00edcil hablar de econom\u00eda, pero dejen ya de disimular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque la econom\u00eda est\u00e1 en punto\n    muerto, los precios suben, las familias consumen menos, sube el paro y\n    las arcas del Estado se est\u00e1n quedando vac\u00edas y, en este momento de\n    ajuste, a ustedes les fuerzan a cambiar el modelo de financiaci\u00f3n a plazo\n    fijo y con condiciones previas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre ustedes y nosotros hay dos diferencias: donde ustedes ven 17\n    presidentes auton\u00f3micos, nosotros, 45 millones de espa\u00f1oles, y donde\n    ustedes est\u00e1n solo por cerrar el sudoku como sea, nosotros estamos viendo\n    a un mont\u00f3n de espa\u00f1oles que est\u00e1n preocupados por sus servicios\n    p\u00fablicos, por su educaci\u00f3n, por su sanidad, por su justicia y por su\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La solidaridad es que de\n    estas negociaciones no salgan unos perdiendo y otros ganando, sino que\n    los que ganen sean los 45 millones de espa\u00f1oles, porque todos los\n    espa\u00f1oles tenemos derecho a los mismos servicios p\u00fablicos, a las mismas\n    prestaciones y, si es posible y no es mucho pedir al Gobierno, que sean\n    de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si a todos estos principios sumamos la voluntad de\n    entendimiento y la solidaridad, entendida no como uniformidad sino como\n    gesti\u00f3n razonable de la diferencia -que es muy distinto de lo que ustedes\n    proponen-, es evidente que vamos a garantizar un modelo que permita que\n    todos los ciudadanos, vivan donde vivan, puedan acceder a la sanidad y a\n    la educaci\u00f3n en condiciones de igualdad con el resto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Grupo Parlamentario Popular le ofreci\u00f3 la pasada semana, en la moci\u00f3n\n    del 20 de mayo, una propuesta coherente y ordenada de actuaciones sobre\n    diferentes \u00e1mbitos de la econom\u00eda espa\u00f1ola para recuperar cuanto antes la\n    capacidad de crecer creando empleo, y los diputados socialistas la\n    rechazaron abiertamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de las reiteradas y err\u00f3neas previsiones suyas, se ha disparado\n    hasta un 5 por ciento el euribor, la referencia del 90 por ciento de los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios, lo que est\u00e1 angustiando seriamente a las familias\n    endeudadas por la compra de vivienda y afectando especialmente a los m\u00e1s\n    j\u00f3venes de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA POL\u00cdTICA DEL UNO POR CIENTO\n    CULTURAL DESARROLLADA EN EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "fomento": [2], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Disponemos de un modelo en red que permite atender la\n    demanda de los usuarios con unos elevados niveles de calidad y seguridad\n    en el transporte a\u00e9reo; calidad y seguridad que tambi\u00e9n se le ha dado a\n    Salvamento Mar\u00edtimo con las importantes inversiones realizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Disponemos de un modelo en red que permite atender la\n    demanda de los usuarios con unos elevados niveles de calidad y seguridad\n    en el transporte a\u00e9reo; calidad y seguridad que tambi\u00e9n se le ha dado a\n    Salvamento Mar\u00edtimo con las importantes inversiones realizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe otra faceta del Ministerio de Fomento menos conocida pero muy\n    importante por su transcendencia en la recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio\n    hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Durante la pasada\n    legislatura, desde el Ministerio de Fomento, al igual que desde el resto\n    del Gobierno, hemos desarrollado e impulsado tanto cualitativa como\n    cuantitativamente esta pol\u00edtica de recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio\n    hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    destinado desde el Ministerio de Fomento m\u00e1s de 200 millones de euros,\n    204 concretamente, esto es, 120 millones m\u00e1s que en la legislatura\n    anterior, lo que supone un crecimiento del 242 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar quiero felicitarle y, en segundo lugar, aprovechando estos dos\n    a\u00f1os, quiero preguntarle qu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el\n    Gobierno de la implantaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 muy satisfecho de la aplicaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley que se aprob\u00f3 teniendo muy en cuenta un\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n y de los problemas de nuestro sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los objetivos de esta ley, que son aumentar la\n    escolarizaci\u00f3n en las edades tempranas y en las ense\u00f1anzas\n    postobligatorias, alcanzar el \u00e9xito de todos los alumnos en la ense\u00f1anza\n    obligatoria y ofrecerles educaci\u00f3n de calidad a la altura que demanda la\n    sociedad espa\u00f1ola ahora, as\u00ed como promover el aprendizaje a lo largo de\n    la vida de la ciudadan\u00eda, de la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n\n    social, siguen siendo objetivos de nuestra pol\u00edtica educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los objetivos de esta ley, que son aumentar la\n    escolarizaci\u00f3n en las edades tempranas y en las ense\u00f1anzas\n    postobligatorias, alcanzar el \u00e9xito de todos los alumnos en la ense\u00f1anza\n    obligatoria y ofrecerles educaci\u00f3n de calidad a la altura que demanda la\n    sociedad espa\u00f1ola ahora, as\u00ed como promover el aprendizaje a lo largo de\n    la vida de la ciudadan\u00eda, de la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n\n    social, siguen siendo objetivos de nuestra pol\u00edtica educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    hecho el desarrollo curricular, hemos aprobado diecisiete reales decretos\n    y siete \u00f3rdenes ministeriales en desarrollo de la LOE y hemos cumplido\n    rigurosamente, incluso con exceso, la memoria econ\u00f3mica que acompa\u00f1\u00f3 a la\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [2, 3], "desarrollo": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, se ha implantado la asignatura de educaci\u00f3n\n    para la ciudadan\u00eda, que ha supuesto una tensi\u00f3n social, pol\u00edtica y\n    educativa desconocida en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes apelaron a la falta de consenso social y\n    pol\u00edtico contra la LOCE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la inminente y\n    precipitada implantaci\u00f3n del bachillerato est\u00e1 suponiendo una gran\n    preocupaci\u00f3n para las comunidades y para los alumnos, sin contar con la\n    p\u00e9rdida de calidad que va a suponer promocionar con cuatro asignaturas\n    -tendremos el bachillerato m\u00e1s breve, m\u00e1s light y adem\u00e1s a la carta-, y\n    para colmo a\u00fan no saben los futuros alumnos de bachillerato a qu\u00e9 pruebas\n    de acceso a la universidad se han de presentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, el fracaso escolar, la baja calidad del sistema educativo espa\u00f1ol\n    es una realidad constatada por las evaluaciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional\n    est\u00e1 sufriendo un retroceso en su desarrollo y en su reconocimiento\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, telegr\u00e1ficamente, que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n responde a un\n    diagn\u00f3stico del sistema educativo no lo decimos nosotros, lo ha dicho el\n    responsable del Informe Pisa; que educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda es una\n    asignatura conveniente en nuestro sistema educativo lo dicen tambi\u00e9n los\n    organismos internacionales, que aconsejan su introducci\u00f3n; y los\n    problemas que se est\u00e1n planteando le rogar\u00eda que los contrastara con los\n    que est\u00e1n ocurriendo en todos aquellos centros escolares en que la\n    asignatura se est\u00e1 impartiendo sin ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n\n    profesional, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 en el organigrama del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Pol\u00edtica Social y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto al fracaso escolar, las \u00faltimas cifras que tenemos responden al\n    a\u00f1o 2006, que fue el a\u00f1o en que se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n;\n    luego el origen est\u00e1 antes de la aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros propon\u00edamos la creaci\u00f3n de un ministerio para la\n    familia y, sin embargo, ustedes han enterrado este asunto important\u00edsimo\n    entre la pol\u00edtica de educaci\u00f3n, la pol\u00edtica social y la de deportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ojal\u00e1 que entre el tiempo que\n    le dejen los grandes problemas de la educaci\u00f3n, la Eurocopa y los juegos\n    de Pek\u00edn encuentre usted espacio suficiente para responder a las\n    necesidades... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Qu\u00e9 les\n    importa m\u00e1s a las familias que la educaci\u00f3n de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, la promesa electoral de cero a tres a\u00f1os en el programa de\n    2004, lamentablemente -tiene usted raz\u00f3n-, no pudimos cumplirla porque\n    estuvimos sufragando la gratuidad de la ense\u00f1anza de tres a seis que\n    ustedes incluyeron en la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n y nunca\n    financiaron, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, la promesa electoral de cero a tres a\u00f1os en el programa de\n    2004, lamentablemente -tiene usted raz\u00f3n-, no pudimos cumplirla porque\n    estuvimos sufragando la gratuidad de la ense\u00f1anza de tres a seis que\n    ustedes incluyeron en la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n y nunca\n    financiaron, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE ESPA\u00d1A SEA EL SEGUNDO\n    PA\u00cdS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA CON MAYOR TASA DE PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno que Espa\u00f1a sea el segundo pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea con mayor tasa de paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno que Espa\u00f1a sea el segundo pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea con mayor tasa de paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el aumento de la tasa del paro -no pod\u00eda de ser otra manera-\n    preocupa y mucho al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo demuestra el paquete de\n    medidas que el Gobierno adopt\u00f3 en su primer Consejo de Ministros, el\n    pasado d\u00eda 18 de abril, y al que ha hecho referencia en una pregunta\n    anterior el se\u00f1or vicepresidente de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como\n    dec\u00eda la ministra anteriormente, qu\u00e9 m\u00e1s le puede preocupar a la familia\n    que el problema del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hay m\u00e1s de\n    500.000 familias que tienen a todos sus miembros en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1], "paro juvenil": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA HACER FRENTE AL HECHO DE QUE\n    EL PARO JUVENIL EN ESPA\u00d1A SEA EL M\u00c1S ALTO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA HACER FRENTE AL HECHO DE QUE\n    EL PARO JUVENIL EN ESPA\u00d1A SEA EL M\u00c1S ALTO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA HACER FRENTE AL HECHO DE QUE\n    EL PARO JUVENIL EN ESPA\u00d1A SEA EL M\u00c1S ALTO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 medidas\n    piensa adoptar su Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro\n    juvenil en Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 medidas\n    piensa adoptar su Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro\n    juvenil en Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1], "paro juvenil": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que en la actualidad la tasa de paro juvenil ha\n    repuntado como consecuencia de la actual situaci\u00f3n de desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n es cierto que Espa\u00f1a ha tenido hist\u00f3ricamente una\n    situaci\u00f3n de desfase en el cuanto al empleo juvenil respecto de la media\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que en la actualidad la tasa de paro juvenil ha\n    repuntado como consecuencia de la actual situaci\u00f3n de desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n es cierto que Espa\u00f1a ha tenido hist\u00f3ricamente una\n    situaci\u00f3n de desfase en el cuanto al empleo juvenil respecto de la media\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que en la actualidad la tasa de paro juvenil ha\n    repuntado como consecuencia de la actual situaci\u00f3n de desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n es cierto que Espa\u00f1a ha tenido hist\u00f3ricamente una\n    situaci\u00f3n de desfase en el cuanto al empleo juvenil respecto de la media\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [11, 12], "paro juvenil": [14], "paro": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0, 1], "competencias": [13], "j\u00f3venes": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hoy podemos decir\n    que el 20,5 por ciento, uno de cada cinco j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, no\n    tiene trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la cifra m\u00e1s alta y ha aumentado el 3,3 por ciento en\n    relaci\u00f3n con el a\u00f1o anterior; adem\u00e1s, todo apunta a que va a ser peor,\n    porque ese mismo informe, que le recomiendo que lea, dice que menos del\n    uno por ciento de los puestos de trabajo que se ofrecen en nuestro pa\u00eds\n    son primeros empleos, lo cual demuestra una falta de confianza por parte\n    de las empresas en la actual generaci\u00f3n de j\u00f3venes o en su preparaci\u00f3n, o\n    en las medidas que ustedes les ofrecen para generar confianza en los m\u00e1s\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro crece m\u00e1s r\u00e1pidamente en Espa\u00f1a que en\n    el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1or ministro, y deja en\n    evidencia que los j\u00f3venes somos sus primeras v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos preocupa el paro juvenil, nos preocupa la precariedad\n    laboral, nos preocupa la temporalidad y nos preocupa mucho la falta de\n    oportunidades que existe en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    queremos ser las primeras v\u00edctimas de esta crisis y, como dijo el se\u00f1or\n    Montoro hace unos d\u00edas, la generaci\u00f3n de hoy, los j\u00f3venes de hoy, del\n    siglo XXI, no queremos conocer las cifras del paro que un Gobierno\n    socialista como el suyo ya gener\u00f3 hace casi dos d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted y yo estaremos de acuerdo en que el empleo es ahora mismo la\n    principal preocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes espa\u00f1oles, es una batalla que nos\n    permite comenzar nuestro proyecto de vida, y no alcanzo a entender c\u00f3mo\n    desde su ministerio me plantea que va a hacer lo que sea necesario para\n    solucionarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro crece m\u00e1s r\u00e1pidamente en Espa\u00f1a que en\n    el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1or ministro, y deja en\n    evidencia que los j\u00f3venes somos sus primeras v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy podemos decir\n    que el 20,5 por ciento, uno de cada cinco j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, no\n    tiene trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la cifra m\u00e1s alta y ha aumentado el 3,3 por ciento en\n    relaci\u00f3n con el a\u00f1o anterior; adem\u00e1s, todo apunta a que va a ser peor,\n    porque ese mismo informe, que le recomiendo que lea, dice que menos del\n    uno por ciento de los puestos de trabajo que se ofrecen en nuestro pa\u00eds\n    son primeros empleos, lo cual demuestra una falta de confianza por parte\n    de las empresas en la actual generaci\u00f3n de j\u00f3venes o en su preparaci\u00f3n, o\n    en las medidas que ustedes les ofrecen para generar confianza en los m\u00e1s\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le ruego, se\u00f1or ministro, que no falte a su palabra, y ruego tambi\u00e9n a la\n    ministra de Igualdad, que ha adquirido las competencias en materia de\n    juventud, que se tome a los j\u00f3venes como centro de su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    queremos ser las primeras v\u00edctimas de esta crisis y, como dijo el se\u00f1or\n    Montoro hace unos d\u00edas, la generaci\u00f3n de hoy, los j\u00f3venes de hoy, del\n    siglo XXI, no queremos conocer las cifras del paro que un Gobierno\n    socialista como el suyo ya gener\u00f3 hace casi dos d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda haber escuchado con rigor algunas medidas\n    econ\u00f3micas en materia de empleo juvenil que podamos trasladar al resto de\n    los ciudadanos para tranquilizarles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos preocupa el paro juvenil, nos preocupa la precariedad\n    laboral, nos preocupa la temporalidad y nos preocupa mucho la falta de\n    oportunidades que existe en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le ruego, se\u00f1or ministro, que no falte a su palabra, y ruego tambi\u00e9n a la\n    ministra de Igualdad, que ha adquirido las competencias en materia de\n    juventud, que se tome a los j\u00f3venes como centro de su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos preocupa el paro juvenil, nos preocupa la precariedad\n    laboral, nos preocupa la temporalidad y nos preocupa mucho la falta de\n    oportunidades que existe en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [2], "paro juvenil": [3], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El 24 por ciento era la cifra de paro juvenil que hab\u00eda en el a\u00f1o\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que reiterar lo que ya he dicho aqu\u00ed en m\u00e1s de una\n    ocasi\u00f3n: que ni entonces todas las cosas iban tan bien, ni ahora\n    probablemente las cosas vayan tan mal como usted dice, que no significa\n    que no haya problemas ni que entre ellos est\u00e9 la p\u00e9rdida de empleo entre\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 24 por ciento era la cifra de paro juvenil que hab\u00eda en el a\u00f1o\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 24 por ciento era la cifra de paro juvenil que hab\u00eda en el a\u00f1o\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 medida el deterioro de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    nuestro pa\u00eds puede afectar a la sostenibilidad de nuestro sistema de\n    pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso los\n    espa\u00f1oles han visto trastocadas sus expectativas en muy poco tiempo: el\n    deterioro de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica -de crecer m\u00e1s que nadie a crecer\n    menos que todos-; el aumento del paro -ya se sabe, desaceleraci\u00f3n es\n    cuando los dem\u00e1s pierden el empleo y crisis cuando lo pierde solamente el\n    ministro-, inflaci\u00f3n por las nubes, estancamiento, endeudamiento de todos\n    y para todos, ca\u00edda brutal de la confianza, que es, se\u00f1or\u00edas, el\n    combustible de las econom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora, por fin, la econom\u00eda, gracias a\n    ustedes, hace que los pilares del sistema puedan pronto volver a\n    temblar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 IMPULSANDO EL GOBIERNO PARA DISMINUIR LA\n    BRECHA DIGITAL, EN ESPECIAL EN LOS SECTORES DE LA CIUDADAN\u00cdA CON MENOR\n    ACCESO COMO MUJERES, PERSONAS MAYORES Y ZONAS RURALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay una serie de condicionantes sociales que hacen que\n    sectores como las mujeres o las personas mayores tengan un menor acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS de febrero de 2008\n    dec\u00eda que si bien pr\u00e1cticamente la mitad de la poblaci\u00f3n accede a\n    Internet, a\u00fan la mitad de nuestra poblaci\u00f3n no tiene acceso, y si\n    analizamos los sectores, por ejemplo, solo accede el 42 por ciento de las\n    mujeres, frente al 57 por ciento de los hombres, un 15 por ciento de\n    diferencia de brecha digital de g\u00e9nero, y las personas de m\u00e1s de 65 a\u00f1os\n    solo acceden en un 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1 impulsando el\n    Gobierno para disminuir la brecha digital de g\u00e9nero, de los sectores de\n    la ciudadan\u00eda con menor acceso como mujeres y mayores y de zonas\n    rurales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva era digital provocada por la gran red que es\n    Internet genera retos y oportunidades y uno de nuestros retos es que\n    todas las personas tengan acceso a la red, porque es un derecho el acceso\n    a la comunicaci\u00f3n y a la informaci\u00f3n y porque aquellas personas que no\n    acceden no pueden disfrutar de las oportunidades que esto genera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si nos referimos solo a aquella parte del plan dedicada a la inclusi\u00f3n en\n    la sociedad de la informaci\u00f3n de los colectivos con m\u00e1s dificultades de\n    acceso, como son las mujeres, las personas con discapacidad, los\n    habitantes de zonas rurales y las personas mayores, desde el Plan Avanza\n    se siguen dos tipos de medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde entonces, el\n    registro de la aparici\u00f3n de nuevos casos en nuestro pa\u00eds ha sido\n    exhaustivo y riguroso detect\u00e1ndose un aumento progresivo de los mismos y\n    llegando a producirse el pico de mayor incidencia en los a\u00f1os 1994 y\n    1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio que usted preside mantiene la alerta\n    recordando permanentemente a toda la ciudadan\u00eda en nuestro pa\u00eds que son\n    las medidas preventivas, sin duda, las m\u00e1s eficaces para evitar el\n    posible contagio del virus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es desde estos a\u00f1os cuando se inicia una tendencia decreciente en\n    la aparici\u00f3n de casos nuevos, pero tambi\u00e9n se consolida una mayor\n    eficacia en la respuesta a los tratamientos con antirretrovirales y la\n    generalizaci\u00f3n de su uso en el Sistema Nacional de Salud, lo que ha\n    permitido a muchas personas afectadas mejorar considerablemente su\n    calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este diagn\u00f3stico precoz es tambi\u00e9n\n    esencial para mejorar el pron\u00f3stico y la calidad de vida de las personas\n    afectadas y evitar la transmisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5], "educaci\u00f3n": [1], "pa\u00eds": [0], "innovaci\u00f3n": [3], "calidad": [4], "investigaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El camino emprendido con la modificaci\u00f3n de la LOU y la definici\u00f3n de la\n    nueva estructura de las ense\u00f1anzas universitarias es sin ninguna duda el\n    camino hacia una universidad m\u00e1s flexible y m\u00e1s abierta, m\u00e1s aut\u00f3noma y\n    socialmente m\u00e1s responsable, tambi\u00e9n m\u00e1s emprendedora y m\u00e1s protagonista\n    de un nuevo modelo de crecimiento y modernizaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o\n    esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la modificaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Universidades,\n    una reforma que est\u00e1 permitiendo ya en estos momentos dar los pasos\n    decisivos para la plena participaci\u00f3n de nuestro sistema universitario en\n    el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con m\u00e1s autonom\u00eda para dise\u00f1ar\n    los planes de estudio y titulaciones reforzando los mecanismos de\n    evaluaci\u00f3n de la calidad, facilitando la movilidad de estudiantes y\n    profesores e impulsando tambi\u00e9n la competitividad y la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades con instrumentos que\n    permitan a estudiantes, profesores, investigadores, t\u00e9cnicos y gestores\n    responder a las exigencias de la nueva sociedad del conocimiento en\n    constante evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame, en primer lugar, que en nombre del Grupo\n    Socialista le d\u00e9 la m\u00e1s cordial bienvenida a esta C\u00e1mara en su primera\n    intervenci\u00f3n ante el Pleno y le exprese nuestros mejores deseos de \u00e9xito\n    en su gesti\u00f3n al frente de un nuevo ministerio, el Ministerio de Ciencia\n    e Innovaci\u00f3n, que tutelar\u00e1 la pol\u00edtica universitaria junto a la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y la innovaci\u00f3n, con la convicci\u00f3n\n    de que es posible integrar de forma m\u00e1s eficiente estas tres actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame, en primer lugar, que en nombre del Grupo\n    Socialista le d\u00e9 la m\u00e1s cordial bienvenida a esta C\u00e1mara en su primera\n    intervenci\u00f3n ante el Pleno y le exprese nuestros mejores deseos de \u00e9xito\n    en su gesti\u00f3n al frente de un nuevo ministerio, el Ministerio de Ciencia\n    e Innovaci\u00f3n, que tutelar\u00e1 la pol\u00edtica universitaria junto a la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y la innovaci\u00f3n, con la convicci\u00f3n\n    de que es posible integrar de forma m\u00e1s eficiente estas tres actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o\n    esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la modificaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Universidades,\n    una reforma que est\u00e1 permitiendo ya en estos momentos dar los pasos\n    decisivos para la plena participaci\u00f3n de nuestro sistema universitario en\n    el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con m\u00e1s autonom\u00eda para dise\u00f1ar\n    los planes de estudio y titulaciones reforzando los mecanismos de\n    evaluaci\u00f3n de la calidad, facilitando la movilidad de estudiantes y\n    profesores e impulsando tambi\u00e9n la competitividad y la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades con instrumentos que\n    permitan a estudiantes, profesores, investigadores, t\u00e9cnicos y gestores\n    responder a las exigencias de la nueva sociedad del conocimiento en\n    constante evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    es un momento important\u00edsimo para la implementaci\u00f3n y el desarrollo de\n    las reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [3], "innovaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este \u00f3rgano est\u00e1 llamado a trabajar en el reto de\n    la construcci\u00f3n desde Espa\u00f1a del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior y\n    ser\u00e1 un agente clave en el desarrollo de la estrategia Universidad 2015,\n    que es nuestra propuesta program\u00e1tica por la excelencia, la\n    competitividad y la internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    d\u00eda de hoy el consejo ha dado un paso importante en el proceso de\n    verificaci\u00f3n de los primeros planes de estudio adaptados al mencionado\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior que han sido presentados por las\n    universidades espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta circunstancia me permite poner de\n    manifiesto la importancia que la pol\u00edtica universitaria va a tener para\n    mi departamento y, al mismo tiempo, hace expl\u00edcita mi voluntad de\n    informar a esta C\u00e1mara con la mayor celeridad posible sobre las\n    cuestiones pol\u00edticamente relevantes del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha hecho estudiando los informes de\n    evaluaci\u00f3n emitidos por la agencia responsable de evaluar su calidad y\n    dictando la correspondiente resoluci\u00f3n que tras el tr\u00e1mite de recurso\n    ser\u00e1 definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este \u00f3rgano est\u00e1 llamado a trabajar en el reto de\n    la construcci\u00f3n desde Espa\u00f1a del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior y\n    ser\u00e1 un agente clave en el desarrollo de la estrategia Universidad 2015,\n    que es nuestra propuesta program\u00e1tica por la excelencia, la\n    competitividad y la internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [12, 13], "pa\u00eds": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3], "innovaci\u00f3n": [7, 8, 9, 10], "calidad": [11], "investigaci\u00f3n": [4, 5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame sumarme a las palabras de bienvenida que se\n    acaban de pronunciar y desearle desde luego muchos \u00e9xitos en la\n    importante responsabilidad que ha asumido y que sin duda puede influir\n    decisivamente sobre el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno afirm\u00f3 durante el debate de investidura que la\n    innovaci\u00f3n es el \u00fanico camino para garantizar la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, y hoy disponemos de una generaci\u00f3n de emprendedores\n    tecnol\u00f3gicos que est\u00e1n en disposici\u00f3n de actuar como l\u00edderes del cambio\n    empresarial en nuestro pa\u00eds y en el resto de las econom\u00edas mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a se comprometi\u00f3 con\n    los objetivos de la estrategia de Lisboa, que nos se\u00f1ala el camino hacia\n    una econom\u00eda basada en el conocimiento, moderna y competitiva, que a la\n    vez sea sostenible e impulse la cohesi\u00f3n social y la calidad en el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno afirm\u00f3 durante el debate de investidura que la\n    innovaci\u00f3n es el \u00fanico camino para garantizar la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, y hoy disponemos de una generaci\u00f3n de emprendedores\n    tecnol\u00f3gicos que est\u00e1n en disposici\u00f3n de actuar como l\u00edderes del cambio\n    empresarial en nuestro pa\u00eds y en el resto de las econom\u00edas mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros competidores, como Estados Unidos o Jap\u00f3n, siguen\n    apostando con mayor intensidad por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n han recibido un fuerte impulso durante la\n    pasada legislatura, pero es necesario dar nuevos pasos para situarnos al\n    menos en el nivel medio europeo y para responder a los retos que tenemos\n    ante nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente es as\u00ed y por ello tenemos que avanzar para que las\n    universidades y los centros de investigaci\u00f3n puedan mejorar la\n    explotaci\u00f3n de sus resultados de forma que sea posible convertir los\n    frutos de la investigaci\u00f3n en productos y servicios que creen nuevas\n    industrias y m\u00e1s y mejor empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros competidores, como Estados Unidos o Jap\u00f3n, siguen\n    apostando con mayor intensidad por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n han recibido un fuerte impulso durante la\n    pasada legislatura, pero es necesario dar nuevos pasos para situarnos al\n    menos en el nivel medio europeo y para responder a los retos que tenemos\n    ante nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno afirm\u00f3 durante el debate de investidura que la\n    innovaci\u00f3n es el \u00fanico camino para garantizar la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, y hoy disponemos de una generaci\u00f3n de emprendedores\n    tecnol\u00f3gicos que est\u00e1n en disposici\u00f3n de actuar como l\u00edderes del cambio\n    empresarial en nuestro pa\u00eds y en el resto de las econom\u00edas mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    consecuencias traer\u00e1 la concentraci\u00f3n de toda la acci\u00f3n de I+D,\n    innovaci\u00f3n y universidades del Gobierno de Espa\u00f1a en un solo ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a se comprometi\u00f3 con\n    los objetivos de la estrategia de Lisboa, que nos se\u00f1ala el camino hacia\n    una econom\u00eda basada en el conocimiento, moderna y competitiva, que a la\n    vez sea sostenible e impulse la cohesi\u00f3n social y la calidad en el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros competidores, como Estados Unidos o Jap\u00f3n, siguen\n    apostando con mayor intensidad por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n han recibido un fuerte impulso durante la\n    pasada legislatura, pero es necesario dar nuevos pasos para situarnos al\n    menos en el nivel medio europeo y para responder a los retos que tenemos\n    ante nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [8], "educaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "innovaci\u00f3n": [5, 6, 7], "desarrollo": [9, 10, 11]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en respuesta a su\n    pregunta quiero decirle que este departamento nace con la convicci\u00f3n de\n    que es posible integrar de forma m\u00e1s eficiente las actividades de\n    universidad, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n fortaleciendo la cadena de valor\n    del conocimiento desde que este se genera hasta que reporta un beneficio\n    social y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada legislatura comenzamos a sentar las bases para cumplir\n    este objetivo con una apuesta extensa y profunda que se ha hecho\n    singularmente visible en el esfuerzo presupuestario en materia de\n    inversi\u00f3n p\u00fablica, en investigaci\u00f3n y en desarrollo realizado en los\n    \u00faltimos ejercicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello se ha sumado una mejor planificaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n mediante la estrategia nacional de ciencia y tecnolog\u00eda\n    2008-2015 y el VI Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2008-2011,\n    con dos importantes prioridades: mayor focalizaci\u00f3n de los recursos y\n    mayor simplificaci\u00f3n para los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en respuesta a su\n    pregunta quiero decirle que este departamento nace con la convicci\u00f3n de\n    que es posible integrar de forma m\u00e1s eficiente las actividades de\n    universidad, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n fortaleciendo la cadena de valor\n    del conocimiento desde que este se genera hasta que reporta un beneficio\n    social y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    departamento que tiene una gran responsabilidad, la de convertirse en el\n    pivote central de la estrategia que conducir\u00e1 a Espa\u00f1a hacia una sociedad\n    basada en el conocimiento objetivo que desde el Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n compartimos con el resto del Gobierno, con cuyos ministerios\n    trabajaremos muy estrechamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada legislatura comenzamos a sentar las bases para cumplir\n    este objetivo con una apuesta extensa y profunda que se ha hecho\n    singularmente visible en el esfuerzo presupuestario en materia de\n    inversi\u00f3n p\u00fablica, en investigaci\u00f3n y en desarrollo realizado en los\n    \u00faltimos ejercicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello se ha sumado una mejor planificaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n mediante la estrategia nacional de ciencia y tecnolog\u00eda\n    2008-2015 y el VI Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2008-2011,\n    con dos importantes prioridades: mayor focalizaci\u00f3n de los recursos y\n    mayor simplificaci\u00f3n para los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    LE MERECE AL GOBIERNO LA RECIENTE DECISI\u00d3N DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL\n    SOBRE LA CONSTITUCIONALIDAD DEL ART\u00cdCULO 153.1 DEL C\u00d3DIGO PENAL EN SU\n    REDACCI\u00d3N VIGENTE DADA POR LA LEY ORG\u00c1NICA DE MEDIDAS DE PROTECCI\u00d3N\n    INTEGRAL CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [3, 4], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde entonces muchas mujeres\n    han sido las que la han utilizado, lo que expresa que estamos sacando la\n    lacra de la violencia machista de la indefensi\u00f3n de lo privado-individual\n    y que tambi\u00e9n debemos seguir profundizando en los instrumentos de los que\n    nos hemos dotado para erradicarla y que as\u00ed ninguna mujer la necesite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, lejos de reconocer la utilidad de la ley y el avance que\n    supone para la protecci\u00f3n de las mujeres, en los \u00faltimos a\u00f1os estamos\n    asistiendo a un inter\u00e9s conservador por judicializar la vida pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de conocer la valoraci\u00f3n que al Gobierno le\n    merece la decisi\u00f3n del Tribunal Constitucional, me gustar\u00eda que quienes\n    por activa o por pasiva, desde la oposici\u00f3n o desde otros \u00e1mbitos,\n    rechazan esta ley reflexionaran acerca de que son 187 las mujeres que han\n    visto paralizada la instrucci\u00f3n de sus casos por la interposici\u00f3n de\n    recursos de inconstitucionalidad y que la lucha contra la violencia\n    criminal y machista exige la implicaci\u00f3n de toda la sociedad y de todos\n    los poderes p\u00fablicos, ya que desgraciadamente es a\u00fan mucho el camino que\n    nos queda por recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a ello han sido varias las leyes de ampliaci\u00f3n de derechos las que\n    se han recurrido al Tribunal Constitucional, tambi\u00e9n es el caso de la Ley\n    contra la Violencia de G\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de conocer la valoraci\u00f3n que al Gobierno le\n    merece la decisi\u00f3n del Tribunal Constitucional, me gustar\u00eda que quienes\n    por activa o por pasiva, desde la oposici\u00f3n o desde otros \u00e1mbitos,\n    rechazan esta ley reflexionaran acerca de que son 187 las mujeres que han\n    visto paralizada la instrucci\u00f3n de sus casos por la interposici\u00f3n de\n    recursos de inconstitucionalidad y que la lucha contra la violencia\n    criminal y machista exige la implicaci\u00f3n de toda la sociedad y de todos\n    los poderes p\u00fablicos, ya que desgraciadamente es a\u00fan mucho el camino que\n    nos queda por recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tengo la esperanza de que la sentencia cierre definitivamente\n    este debate jur\u00eddico, por leg\u00edtimo que se haya considerado, y de que\n    todas y todos los jueces de nuestro pa\u00eds que dudaban de la\n    constitucionalidad de la ley tras esta sentencia se pongan manos a la\n    obra, apliquen la ley y concedan a las mujeres v\u00edctimas de violencia la\n    tutela judicial que han solicitado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre dijimos, y lo reafirmamos ahora, que la violencia de g\u00e9nero es el\n    s\u00edmbolo m\u00e1s brutal de la desigualdad existente en nuestra sociedad; que\n    se trata de una violencia que se dirige sobre las mujeres por el hecho\n    mismo de serlo, por ser consideradas por sus agresores carentes de los\n    derechos m\u00ednimos de libertad, respeto y capacidad de decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    tribunal ha establecido que la diferente respuesta penal no infringe\n    ning\u00fan precepto de la Constituci\u00f3n, que est\u00e1 plenamente justificada y que\n    no es desproporcionada, primero, porque persigue una finalidad leg\u00edtima,\n    la lucha contra la desigualdad de las mujeres, y en segundo lugar, porque\n    es una medida adecuada que se sustenta tanto por qui\u00e9n es la v\u00edctima como\n    por qui\u00e9n es el autor, as\u00ed como por la relaci\u00f3n entre ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se sanciona m\u00e1s a unos\n    autores por ser del sexo masculino ni en cualquier circunstancia, sino\n    que se sancionan m\u00e1s gravemente unos hechos en unas circunstancias que no\n    se dan en las agresiones de mujeres a hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo evitar\n    recordarlo, se\u00f1or\u00edas, nadie est\u00e1 hoy privado de tutela penal frente a una\n    agresi\u00f3n, la cometan hombres o mujeres contra otros hombres o mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que se ha reforzado, como acabo de se\u00f1alar, es la sanci\u00f3n frente a las\n    agresiones de las que son v\u00edctimas las mujeres por parte de sus parejas o\n    ex parejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo la esperanza de que la sentencia cierre definitivamente\n    este debate jur\u00eddico, por leg\u00edtimo que se haya considerado, y de que\n    todas y todos los jueces de nuestro pa\u00eds que dudaban de la\n    constitucionalidad de la ley tras esta sentencia se pongan manos a la\n    obra, apliquen la ley y concedan a las mujeres v\u00edctimas de violencia la\n    tutela judicial que han solicitado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, enfatizando el car\u00e1cter preventivo del C\u00f3digo Penal, que es lo\n    que tratamos de hacer, hemos conseguido un descenso en los fallecidos en\n    nuestras carreteras, y todo ello nos remite a una expresi\u00f3n de\n    agradecimiento a quienes conducen en Espa\u00f1a, porque finalmente es su\n    responsabilidad la que est\u00e1 haciendo que estas tasas de fallecidos, que\n    son todav\u00eda muy altas, desciendan, repito, por quinto a\u00f1o consecutivo en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, ayer usted en su\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n afirmaba que la inmigraci\u00f3n legal y ordenada\n    es una oportunidad para nuestro pa\u00eds y, por supuesto, para quienes vienen\n    a trabajar con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno socialista siempre ha defendido que\n    quienes vienen a trabajar a Espa\u00f1a deben hacerlo legalmente, y una vez en\n    nuestro pa\u00eds tienen los mismos derechos y obligaciones que cualquier otro\n    ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [6], "investigaci\u00f3n": [5], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3], "j\u00f3venes": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como recordaba, se\u00f1or\u00eda, nuestra pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n tiene tres ejes\n    fundamentales: primero, cooperamos con los pa\u00edses de \u00c1frica para que su\n    desarrollo permita a la gente encontrar empleo y por tanto fije la\n    poblaci\u00f3n; segundo, ofrecemos a esos pa\u00edses contrataci\u00f3n en origen en el\n    marco de nuestras posibilidades laborales -hay por consiguiente una v\u00eda\n    de inmigraci\u00f3n legal para llegar a nuestro pa\u00eds-; y, tercero, luchamos\n    conjuntamente con estos pa\u00edses para impedir la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    \u00faltima instancia, tratamos de que estos pa\u00edses protejan mejor sus\n    fronteras y de que en caso de que alguna mafia logre introducir\n    inmigrantes ilegales en nuestro pa\u00eds podamos repatriarles, para lo que\n    hace falta l\u00f3gicamente el acuerdo de esos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Mali hemos\n    firmado un acuerdo para dotar 17 puestos fronterizos, de forma que\n    protejan mejor sus fronteras e impidan la salida de inmigrantes ilegales\n    de su pa\u00eds; con Mauritania estamos formando equipos de investigaci\u00f3n\n    conjuntos -polic\u00eda mauritana, polic\u00eda espa\u00f1ola- para perseguir las mafias\n    que trabajan en Mauritania; y con Senegal hemos firmado un importante\n    acuerdo para prorrogar por un a\u00f1o el operativo Frontex que, como usted\n    sabe, es un operativo de la Uni\u00f3n Europea que vigila las costas de\n    Senegal para tratar de impedir que nadie se juegue la vida llegando\n    ilegalmente a Espa\u00f1a, sabiendo adem\u00e1s, como saben, que la probabilidad\n    m\u00e1s alta que tienen si llegan a Espa\u00f1a es que vuelvan a Senegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que es importante que estos pa\u00edses\n    perciban que estamos con ellos en una lucha que compartimos, que es la de\n    impedir que la gente se juegue la vida intentando llegar a nuestro pa\u00eds\n    en manos de unas mafias de insensatos que lo \u00fanico que consiguen es que\n    al final vuelvan los inmigrantes por donde vinieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cooperaci\u00f3n es\n    buena, y la prueba es que este a\u00f1o ha descendido un 20 por ciento el\n    n\u00famero de inmigrantes ilegales que ha llegado a nuestras costas, y que de\n    los que llegan el 90 por ciento pr\u00e1cticamente se repatr\u00edan gracias a la\n    buena voluntad de estos pa\u00edses que aceptan la repatriaci\u00f3n, en buena\n    medida porque Espa\u00f1a les ofrece cooperaci\u00f3n y posibilidades de\n    inmigraci\u00f3n legal para sus j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Mali hemos\n    firmado un acuerdo para dotar 17 puestos fronterizos, de forma que\n    protejan mejor sus fronteras e impidan la salida de inmigrantes ilegales\n    de su pa\u00eds; con Mauritania estamos formando equipos de investigaci\u00f3n\n    conjuntos -polic\u00eda mauritana, polic\u00eda espa\u00f1ola- para perseguir las mafias\n    que trabajan en Mauritania; y con Senegal hemos firmado un importante\n    acuerdo para prorrogar por un a\u00f1o el operativo Frontex que, como usted\n    sabe, es un operativo de la Uni\u00f3n Europea que vigila las costas de\n    Senegal para tratar de impedir que nadie se juegue la vida llegando\n    ilegalmente a Espa\u00f1a, sabiendo adem\u00e1s, como saben, que la probabilidad\n    m\u00e1s alta que tienen si llegan a Espa\u00f1a es que vuelvan a Senegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como recordaba, se\u00f1or\u00eda, nuestra pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n tiene tres ejes\n    fundamentales: primero, cooperamos con los pa\u00edses de \u00c1frica para que su\n    desarrollo permita a la gente encontrar empleo y por tanto fije la\n    poblaci\u00f3n; segundo, ofrecemos a esos pa\u00edses contrataci\u00f3n en origen en el\n    marco de nuestras posibilidades laborales -hay por consiguiente una v\u00eda\n    de inmigraci\u00f3n legal para llegar a nuestro pa\u00eds-; y, tercero, luchamos\n    conjuntamente con estos pa\u00edses para impedir la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PERMITIR\u00c1 EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE, Y MEDIO\n    RURAL Y MARINO LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA NUEVA L\u00cdNEA EL\u00c9CTRICA\n    VITORIA-MURUARTE-CASTEJ\u00d3N SEG\u00daN EL TRAZADO PROPUESTO POR RED EL\u00c9CTRICA\n    ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le formulo esta pregunta porque, como usted bien sabe, este\n    proyecto ha sido rechazado por las instituciones vascas afectadas, tanto\n    por el Parlamento vasco como por las Juntas Generales de \u00c1lava. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpermitir\u00e1 el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural\n    y Marino la construcci\u00f3n de la nueva l\u00ednea el\u00e9ctrica\n    Vitoria-Muruarte-Castej\u00f3n, seg\u00fan el trazado propuesto por Red El\u00e9ctrica\n    Espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que le informe respecto a su pregunta de que el\n    pertinente procedimiento de evaluaci\u00f3n de impacto ambiental, previo a la\n    conformidad de la ejecuci\u00f3n del proyecto, no ha finalizado a\u00fan,\n    encontr\u00e1ndose pendiente, entre otros tr\u00e1mites, de que Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a haga lo propio con el correspondiente estudio que deber\u00e1 dar\n    soluci\u00f3n a los posibles problemas que dicho proyecto pudiera generar y a\n    seleccionar el trazado de menor impacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "red": [1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es un proyecto inasumible no solo por este grupo\n    parlamentario al que represento, sino por la sociedad alavesa y por la\n    sociedad vasca, por descabellado y medioambientalmente ofensivo, y as\u00ed lo\n    han manifestado tanto el Parlamento vasco por medio de una proposici\u00f3n no\n    de ley como las Juntas Generales de \u00c1lava por medio de una moci\u00f3n, moci\u00f3n\n    a la que solo se neg\u00f3 el Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado que Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola ha propuesto unir\u00eda la subestaci\u00f3n\n    de Vitoria con la l\u00ednea que conecta Muruarte con Castej\u00f3n, y este no es\n    un tema menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sepan de qu\u00e9 estamos hablando, Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola, o Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a, Sociedad An\u00f3nima, plantea el proyecto de una nueva l\u00ednea\n    el\u00e9ctrica de 400 kilovatios Vitoria-Castej\u00f3n-Muruarte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo este proyecto en todas sus alternativas tambi\u00e9n atraviesa otros\n    espacios de elevada sensibilidad ambiental, como pueden ser lugares\n    Natura 2000 o zonas claves para la conectividad entre estos, tanto en el\n    territorio alav\u00e9s como en el navarro; pero no solo atravesar\u00eda estas\n    zonas de excepcional valor paisaj\u00edstico y medioambiental, es m\u00e1s, lo\n    har\u00eda construyendo torres de 43 a 46 metros de altura con una distancia\n    entre s\u00ed de 400 a 500 metros, con bases de 26 metros de anchura, quedando\n    prohibida cualquier masa forestal en sus alrededores, y todo ello en un\n    espacio de la Red Natura 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "red": [3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto para su informaci\u00f3n como para el conjunto de la\n    C\u00e1mara quiero informarle realmente de c\u00f3mo est\u00e1 el proyecto al que usted\n    se refiere, proyecto, insistimos los dos, promovido por Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a que afecta a alguna comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s; afecta a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Castilla y Le\u00f3n, a\n    140 t\u00e9rminos municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto para su informaci\u00f3n como para el conjunto de la\n    C\u00e1mara quiero informarle realmente de c\u00f3mo est\u00e1 el proyecto al que usted\n    se refiere, proyecto, insistimos los dos, promovido por Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a que afecta a alguna comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s; afecta a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Castilla y Le\u00f3n, a\n    140 t\u00e9rminos municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto para su informaci\u00f3n como para el conjunto de la\n    C\u00e1mara quiero informarle realmente de c\u00f3mo est\u00e1 el proyecto al que usted\n    se refiere, proyecto, insistimos los dos, promovido por Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a que afecta a alguna comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s; afecta a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Castilla y Le\u00f3n, a\n    140 t\u00e9rminos municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto para su informaci\u00f3n como para el conjunto de la\n    C\u00e1mara quiero informarle realmente de c\u00f3mo est\u00e1 el proyecto al que usted\n    se refiere, proyecto, insistimos los dos, promovido por Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a que afecta a alguna comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s; afecta a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Castilla y Le\u00f3n, a\n    140 t\u00e9rminos municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con fecha 8 de abril de 2008 se trasladaron\n    estas respuestas, junto con el documento de determinaci\u00f3n del alcance del\n    estudio de impacto ambiental, a Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola y a la Direcci\u00f3n\n    General de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica y Minas, con acuse de recibo el 14 de\n    abril de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de esta fecha Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola debe\n    redactar dicho estudio, en el que se deber\u00e1 dar soluci\u00f3n a las cuestiones\n    planteadas y seleccionar el trazado de menor impacto, como anteriormente\n    le he explicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio deber\u00e1 someter el proyecto, junto con el estudio de impacto\n    ambiental, al periodo de informaci\u00f3n p\u00fablica, tras el cual, y a la vista\n    del informe correspondiente con la respuesta a las alegaciones que deber\u00e1\n    redactar Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola, ser\u00e1 cuando el Ministerio de Medio\n    Ambiente, y Medio Rural y Marino se pronuncie en la declaraci\u00f3n de\n    impacto medioambiental, y creo que todos coincidimos: sostenibilidad en\n    todos los aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con los\n    instrumentos de mercado, consideramos necesario contar con una aut\u00e9ntica\n    red de seguridad, ofreciendo una cierta garant\u00eda a las rentas y a las\n    inversiones de los agricultores ante unos mercados que van a ser cada vez\n    m\u00e1s vol\u00e1tiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En\n    estos momentos, se\u00f1or\u00edas, Espa\u00f1a se sit\u00faa en el entorno del 54 por ciento\n    por encima de las emisiones del a\u00f1o base y somos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea que m\u00e1s nos alejamos del cumplimiento del Protocolo de Kioto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Asimismo, en la sentencia penal los jueces consideran o pueden considerar\n    que los condenados deben responder civilmente por los da\u00f1os causados y,\n    de esta forma, los tribunales fijan determinadas cuant\u00edas por\n    responsabilidad civil y el Estado, mediante un mecanismo excepcional\n    -creo que no lo hay en ning\u00fan pa\u00eds del mundo-, regulado en la Ley de\n    solidaridad de las v\u00edctimas del terrorismo del a\u00f1o 1999, abona las\n    cantidades fijadas, siempre y cuando se refieran a da\u00f1os f\u00edsicos y\n    ps\u00edquicos, en el caso en que los condenados por terrorismo no puedan\n    hacer frente a esta responsabilidad con su propio pecunio, que es el cien\n    por cien de los supuestos, como usted bien conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como no s\u00e9 cu\u00e1les son, no le puedo\n    decir nada m\u00e1s que las plantee usted en el momento de revisi\u00f3n de la ley\n    y tenga por seguro que va a contar con el apoyo incluso me atrever\u00eda a\n    decir del Partido Popular en una pretensi\u00f3n de todo punto honesta como es\n    reconocer que hay mucha gente en nuestro pa\u00eds que ha sufrido, que sufre y\n    que probablemente sufrir\u00e1 por raz\u00f3n del terrorismo y que no tiene una\n    tipificaci\u00f3n administrativa de v\u00edctimas sencillamente porque no ha\n    sufrido da\u00f1o material comprobable o porque no tiene sentencia penal a la\n    que acogerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es el contexto en el que ese reconocimiento\n    pol\u00edtico se hace y las derivaciones desde todo punto de vista que ese\n    reconocimiento pol\u00edtico pretende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [4], "pa\u00eds": [0], "red": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nosotros creemos que en el contexto de esta cultura de planificaci\u00f3n -me\n    imagino que usted y su grupo parlamentario, como el nuestro, creen que un\n    pa\u00eds avanzado debe regirse por una planificaci\u00f3n avanzada y por tanto\n    evaluar, discutir objetivos y buscar soluciones- es bueno que juntamente\n    con la desalinizaci\u00f3n -de la cual tenemos ya experiencias, se est\u00e1n\n    haciendo algunas realizaciones- se pueda evaluar lo que puede significar\n    el trasvase del r\u00edo R\u00f3dano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera ha\n    sido una soluci\u00f3n normal en los pa\u00edses desarrollados, que es la\n    interconexi\u00f3n, la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en tiempo de redes, estamos en un mundo\n    que es una red y, por tanto, hay que ir trabando y dando posibilidades de\n    encaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en los 23 a\u00f1os de Gobierno de la Generalitat por parte\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la red se ha ido extendiendo y hemos dise\u00f1ado una\n    muy buena red llamada CAT, sistema procedente del Ebro hasta Tarragona y\n    hasta los lindares de la provincia de Barcelona, una muy buena red en\n    Girona, Barcelona y Ter-Llobregat, una red de la Costa Brava, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me van a permitir, se\u00f1ora\n    ministra, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, que argumente el porqu\u00e9 nuestro\n    grupo pol\u00edtico defiende que se proceda a este estudio, evaluaci\u00f3n y\n    sometimiento a debate p\u00fablico en palabras -repito- del presidente del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4], "calidad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted hablaba de planificaci\u00f3n y, efectivamente, esta\n    planificaci\u00f3n se ha llevado a cabo en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, con unos\n    objetivos b\u00e1sicos: superar las carencias existentes en Espa\u00f1a en el\n    control p\u00fablico del uso del agua y de su calidad, en la garant\u00eda de agua\n    necesaria para cada territorio, en la eficiencia de todo tipo de usos de\n    los recursos h\u00eddricos y en la introducci\u00f3n de mayores exigencias de\n    racionalidad econ\u00f3mica, sostenibilidad ambiental y participaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda decirle que para\n    garantizar m\u00e1s agua y de mayor calidad tenemos tambi\u00e9n otros instrumentos\n    puestos en marcha, como es el ahorro y modernizaci\u00f3n en abastecimientos y\n    regad\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hablar tambi\u00e9n de nuevas captaciones y\n    regularizaciones; de actuaciones ligadas a la prevenci\u00f3n de avenidas y a\n    la mejora ambiental para incrementar la seguridad de personas y bienes,\n    reducir la contaminaci\u00f3n y restaurar ecosistemas fluviales que no\n    impliquen explotaci\u00f3n de nuevos recursos h\u00eddricos; mayores garant\u00edas\n    tambi\u00e9n para la asignaci\u00f3n de aguas de menor calidad al abastecimiento de\n    poblaciones, as\u00ed como mayores controles en vertidos para evitar cualquier\n    tipo de da\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos tambi\u00e9n entrar en detalle en lo que es la gesti\u00f3n\n    de los abastecimientos urbanos, pero simplemente se\u00f1alar\u00e9 que hoy\n    afortunadamente disponemos ya de numerosos convenios de colaboraci\u00f3n con\n    ayuntamientos, diputaciones y comunidades aut\u00f3nomas que permiten mejorar\n    la gesti\u00f3n del ciclo del agua, incidiendo en los aspectos concretos de\n    gesti\u00f3n eficiente y garantizando su calidad; como tambi\u00e9n se ha hecho con\n    el C\u00f3digo T\u00e9cnico de la Edificaci\u00f3n o por no hablar de planes especiales\n    como el Plan Integral del Delta del Ebro, que usted, se\u00f1or\u00eda, conoce a la\n    perfecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la prioridad de la gesti\u00f3n eficiente del agua hay que\n    compatibilizarla con un desarrollo territorial sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No creo que ninguna autoridad responsable, ni el\n    consejero de Medio Ambiente de la Generalitat ni el alcalde de Barcelona,\n    permitieran que esta agua insalubre, contaminada por nucleares, seg\u00fan\n    dec\u00edan, hoy d\u00eda estuviera conectada a trav\u00e9s de barcos a la red de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LAS ACTUACIONES QUE\n    PRETENDE LLEVAR A CABO EL NUEVO GOBIERNO PARA DAR CUMPLIMIENTO, EN EL\n    MARCO CONSTITUCIONAL, AL ART\u00cdCULO 10.16 DEL ESTATUTO DE AUTONOM\u00cdA VIGENTE\n    PARA EL PA\u00cdS VASCO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [19, 20, 21, 22], "pa\u00eds vasco": [16, 17, 18], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "innovaci\u00f3n": [23, 24, 25, 26], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y 29\n    a\u00f1os en cualquier caso son muchos a\u00f1os para no ponerse de acuerdo, para\n    no cumplir con un precepto estatutario, que es el art\u00edculo 10.16 del\n    Estatuto de Gernika, que dice textualmente que la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco tiene competencia exclusiva en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    t\u00e9cnica en coordinaci\u00f3n con el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos metidos de lleno en el Pa\u00eds Vasco, lo est\u00e1n todas\n    las administraciones, en lo que el lehendakari Ibarretxe ha denominado la\n    segunda transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay iniciativas m\u00faltiples y\n    hay compromisos m\u00faltiples, aceptados en muchos casos por unanimidad en el\n    Parlamento vasco, porque toda la sociedad, no solo la sociedad pol\u00edtica\n    sino tambi\u00e9n el mundo empresarial y los centros tecnol\u00f3gicos est\u00e1n todos\n    ellos comprometidos en algo que queremos desarrollar de forma acelerada y\n    comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por nuestra voluntad, por voluntad del Partido\n    Nacionalista Vasco, del Grupo Vasco en el Congreso, aparecen con nombre y\n    apellido Mondragon Unibertsitatea, Ikerlan, BIO-EF, Fatronik, CIC\n    Biogune, Inasmet, Gaiker, Cidetec, Fundaci\u00f3n Ikerbasque, Ideko, Azti,\n    Neiker, Robotiker, ESI, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son todos centros tecnol\u00f3gicos que en\n    el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n intentando empujar en esta segunda transformaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    aportaci\u00f3n del CSIC a la infraestructura de investigaci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi grupo no le duelo esto de estar aprovechando coyunturas pol\u00edticas,\n    pero no le gusta andar a salto de mata porque es un tema demasiado serio,\n    demasiado de fondo, en el que nos jugamos demasiado para que veamos si el\n    Partido Nacionalista Vasco en un determinado momento tiene posibilidades\n    de llegar a acuerdos con el grupo de Gobierno para que as\u00ed puedan\n    desarro\n    llarse los centros tecnol\u00f3gicos porque, a su vez, el Centro Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas no desarrolla centros en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado d\u00eda 8, hace unos veinte d\u00edas, en la Comisi\u00f3n de Industria del\n    Parlamento vasco se debat\u00eda el Plan de ciencia y tecnolog\u00eda del Pa\u00eds\n    Vasco, y all\u00ed, entre los numerosos acuerdos que le puedo hacer llegar a\n    usted, tambi\u00e9n estaba el de instar a la Administraci\u00f3n Central a que se\n    produzca la transferencia que se contempla en el Estatuto de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto constituye una injusticia de tomo y lomo\n    porque usted sabe perfectamente el inter\u00e9s que el Gobierno vasco ha\n    mostrado en este tema reiteradamente a lo largo de esos 29 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si\n    no lo supiera, le voy a leer lo que el lehendakari dec\u00eda el 28 de\n    septiembre del a\u00f1o 2007 en el Pleno del Parlamento Vasco sobre pol\u00edtica\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hablaba de una denuncia no solo jur\u00eddica\n    sino social por la reivindicaci\u00f3n que, como le dec\u00eda, es pr\u00e1cticamente\n    un\u00e1nime y porque, seg\u00fan c\u00e1lculos hechos, lo que el Gobierno vasco ha\n    debido detraer de otros fondos para invertir en esto que estimamos\n    absolutamente prioritario ronda los 1.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y 29\n    a\u00f1os en cualquier caso son muchos a\u00f1os para no ponerse de acuerdo, para\n    no cumplir con un precepto estatutario, que es el art\u00edculo 10.16 del\n    Estatuto de Gernika, que dice textualmente que la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco tiene competencia exclusiva en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    t\u00e9cnica en coordinaci\u00f3n con el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos metidos de lleno en el Pa\u00eds Vasco, lo est\u00e1n todas\n    las administraciones, en lo que el lehendakari Ibarretxe ha denominado la\n    segunda transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son todos centros tecnol\u00f3gicos que en\n    el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n intentando empujar en esta segunda transformaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    aportaci\u00f3n del CSIC a la infraestructura de investigaci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado d\u00eda 8, hace unos veinte d\u00edas, en la Comisi\u00f3n de Industria del\n    Parlamento vasco se debat\u00eda el Plan de ciencia y tecnolog\u00eda del Pa\u00eds\n    Vasco, y all\u00ed, entre los numerosos acuerdos que le puedo hacer llegar a\n    usted, tambi\u00e9n estaba el de instar a la Administraci\u00f3n Central a que se\n    produzca la transferencia que se contempla en el Estatuto de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y 29\n    a\u00f1os en cualquier caso son muchos a\u00f1os para no ponerse de acuerdo, para\n    no cumplir con un precepto estatutario, que es el art\u00edculo 10.16 del\n    Estatuto de Gernika, que dice textualmente que la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco tiene competencia exclusiva en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    t\u00e9cnica en coordinaci\u00f3n con el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos metidos de lleno en el Pa\u00eds Vasco, lo est\u00e1n todas\n    las administraciones, en lo que el lehendakari Ibarretxe ha denominado la\n    segunda transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son todos centros tecnol\u00f3gicos que en\n    el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n intentando empujar en esta segunda transformaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y 29\n    a\u00f1os en cualquier caso son muchos a\u00f1os para no ponerse de acuerdo, para\n    no cumplir con un precepto estatutario, que es el art\u00edculo 10.16 del\n    Estatuto de Gernika, que dice textualmente que la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco tiene competencia exclusiva en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    t\u00e9cnica en coordinaci\u00f3n con el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra forma, la\n    Administraci\u00f3n General del Estado nunca, en lo que a esta infraestructura\n    de investigaci\u00f3n se refiere, ha hecho inversiones en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    aportaci\u00f3n del CSIC a la infraestructura de investigaci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    hacemos a pesar de que seguimos sin recibir de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola\n    la transferencia en materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica\n    recogida expresamente en el punto 16 del art\u00edculo 10 del Estatuto del\n    Gernika, aprobado en 1979. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quer\u00eda sumarme a las iniciativas de otros\n    diputados que a lo largo de esta tarde han felicitado a la nueva ministra\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n y le esperaba a ella para poder felicitarle\n    tambi\u00e9n por su nombramiento, por el hecho de que est\u00e9 al frente de un\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n del que este grupo espera mucho, que\n    ha sido tan ensalzado pol\u00edtica y comunicativamente, y que, adem\u00e1s, le ha\n    sido encomendado -algo que no es nada habitual- a una donostiarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada a\u00f1o hay que hacer un\n    esfuerzo -la ministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n lo sabe perfectamente, y\n    usted tambi\u00e9n, seguramente- y las administraciones vascas han estado\n    haciendo un esfuerzo a\u00f1o tras a\u00f1o para que en estos temas de la ciencia y\n    la innovaci\u00f3n no nos quedaremos atr\u00e1s, y nos ha costado lo nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si de forma\n    ingenua o no -se lo dec\u00eda antes-, mi grupo entiende que la creaci\u00f3n de un\n    nuevo Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n constituye una oportunidad no\n    solo para Euskadi; constituye una oportunidad para que efectivamente en\n    estos temas el conjunto del Estado avance, pero tambi\u00e9n para Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como pueden observar -dec\u00eda-, paso a paso, estamos andando el\n    camino de la innovaci\u00f3n y ya podemos ver sus primeros resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Queremos ser positivos porque el propio\n    presidente del Gobierno dijo una frase que fue textualmente la siguiente:\n    \u00bfQue quiere discutir una transferencia en materia de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [46], "educaci\u00f3n": [28], "tribunal constitucional": [52, 53], "pa\u00eds": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds vasco": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "innovaci\u00f3n": [45], "fomento": [54, 55], "investigaci\u00f3n": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44], "competencias": [47, 48, 49, 50, 51], "red": [27]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque, evidentemente, se trata de una diferencia de\n    criterio entre el Gobierno de Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco sobre la distribuci\u00f3n competencial en materia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica, sobre qu\u00e9 quiere decir esa segunda parte de la\n    frase que usted ha le\u00eddo, qu\u00e9 quiere decir en coordinaci\u00f3n con el Estado,\n    al lado de esa competencia que usted ha relacionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, debo decirle con toda claridad, y con todo respeto tambi\u00e9n, que\n    en opini\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado no hay traspaso debido\n    ni pendiente en esta materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, una vez aprobados los relativos a la\n    investigaci\u00f3n agraria y a la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La coordinaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de una estrategia de cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas es lo que, siendo un objetivo del Plan Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, venimos aplicando, y quiero se\u00f1alarle que desde\n    el a\u00f1o 2004 esta cooperaci\u00f3n es particularmente importante con el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el\n    acuerdo mediante el que se ha creado un consorcio entre las dos\n    administraciones para la fase preparatoria del proyecto de Fuente Europea\n    de Neutrones por Espalaci\u00f3n; un proyecto de la Uni\u00f3n Europea cuya\n    construcci\u00f3n queremos que tenga lugar en el Pa\u00eds Vasco y cuya candidatura\n    viene defendiendo el Gobierno de Espa\u00f1a en todos los foros europeos; un\n    consorcio que, como sabe, tiene un presupuesto de 20 millones de euros en\n    los Presupuestos Generales del Estado, con independencia del presupuesto\n    que haga falta despu\u00e9s, una vez que se decida, como as\u00ed esperamos, su\n    construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra iniciativa que seguramente conoce es\n    la puesta en marcha de la instalaci\u00f3n de Imagen Molecular en el Pa\u00eds\n    Vasco, consecuencia esta decisi\u00f3n de la III Conferencia de Presidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos\n    destacar el proyecto CIFA para la creaci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n\n    en f\u00edsica aplicable en Bilbao; un proyecto con car\u00e1cter mixto entre la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco -por tanto, la comunidad aut\u00f3noma- y el CSIC,\n    con un presupuesto de 10 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, en los \u00faltimos a\u00f1os la Administraci\u00f3n General del Estado ha\n    mostrado su compromiso inequ\u00edvoco de promocionar y fomentar la actividad\n    investigadora en toda Espa\u00f1a y particularmente en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, evidentemente, se trata de una diferencia de\n    criterio entre el Gobierno de Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco sobre la distribuci\u00f3n competencial en materia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica, sobre qu\u00e9 quiere decir esa segunda parte de la\n    frase que usted ha le\u00eddo, qu\u00e9 quiere decir en coordinaci\u00f3n con el Estado,\n    al lado de esa competencia que usted ha relacionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, debo decirle con toda claridad, y con todo respeto tambi\u00e9n, que\n    en opini\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado no hay traspaso debido\n    ni pendiente en esta materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, una vez aprobados los relativos a la\n    investigaci\u00f3n agraria y a la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La coordinaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de una estrategia de cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas es lo que, siendo un objetivo del Plan Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, venimos aplicando, y quiero se\u00f1alarle que desde\n    el a\u00f1o 2004 esta cooperaci\u00f3n es particularmente importante con el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el\n    acuerdo mediante el que se ha creado un consorcio entre las dos\n    administraciones para la fase preparatoria del proyecto de Fuente Europea\n    de Neutrones por Espalaci\u00f3n; un proyecto de la Uni\u00f3n Europea cuya\n    construcci\u00f3n queremos que tenga lugar en el Pa\u00eds Vasco y cuya candidatura\n    viene defendiendo el Gobierno de Espa\u00f1a en todos los foros europeos; un\n    consorcio que, como sabe, tiene un presupuesto de 20 millones de euros en\n    los Presupuestos Generales del Estado, con independencia del presupuesto\n    que haga falta despu\u00e9s, una vez que se decida, como as\u00ed esperamos, su\n    construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra iniciativa que seguramente conoce es\n    la puesta en marcha de la instalaci\u00f3n de Imagen Molecular en el Pa\u00eds\n    Vasco, consecuencia esta decisi\u00f3n de la III Conferencia de Presidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos\n    destacar el proyecto CIFA para la creaci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n\n    en f\u00edsica aplicable en Bilbao; un proyecto con car\u00e1cter mixto entre la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco -por tanto, la comunidad aut\u00f3noma- y el CSIC,\n    con un presupuesto de 10 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, en los \u00faltimos a\u00f1os la Administraci\u00f3n General del Estado ha\n    mostrado su compromiso inequ\u00edvoco de promocionar y fomentar la actividad\n    investigadora en toda Espa\u00f1a y particularmente en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, debo decirle con toda claridad, y con todo respeto tambi\u00e9n, que\n    en opini\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado no hay traspaso debido\n    ni pendiente en esta materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, una vez aprobados los relativos a la\n    investigaci\u00f3n agraria y a la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el\n    acuerdo mediante el que se ha creado un consorcio entre las dos\n    administraciones para la fase preparatoria del proyecto de Fuente Europea\n    de Neutrones por Espalaci\u00f3n; un proyecto de la Uni\u00f3n Europea cuya\n    construcci\u00f3n queremos que tenga lugar en el Pa\u00eds Vasco y cuya candidatura\n    viene defendiendo el Gobierno de Espa\u00f1a en todos los foros europeos; un\n    consorcio que, como sabe, tiene un presupuesto de 20 millones de euros en\n    los Presupuestos Generales del Estado, con independencia del presupuesto\n    que haga falta despu\u00e9s, una vez que se decida, como as\u00ed esperamos, su\n    construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos\n    destacar el proyecto CIFA para la creaci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n\n    en f\u00edsica aplicable en Bilbao; un proyecto con car\u00e1cter mixto entre la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco -por tanto, la comunidad aut\u00f3noma- y el CSIC,\n    con un presupuesto de 10 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, en los \u00faltimos a\u00f1os la Administraci\u00f3n General del Estado ha\n    mostrado su compromiso inequ\u00edvoco de promocionar y fomentar la actividad\n    investigadora en toda Espa\u00f1a y particularmente en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, evidentemente, se trata de una diferencia de\n    criterio entre el Gobierno de Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco sobre la distribuci\u00f3n competencial en materia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica, sobre qu\u00e9 quiere decir esa segunda parte de la\n    frase que usted ha le\u00eddo, qu\u00e9 quiere decir en coordinaci\u00f3n con el Estado,\n    al lado de esa competencia que usted ha relacionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es\n    una diferencia que se traduce en la posibilidad de que el Estado pueda\n    disponer de centros propios de investigaci\u00f3n en todo el territorio o, por\n    el contrario, tenga que prescindir de ellos y deban ser transferidos a\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional ha remarcado que la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es uno de los ejemplos m\u00e1s claros de\n    competencias concurrentes entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas y\n    que la actividad del Estado en nada limita el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de\n    ninguna comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha jurisprudencia destaca que la\n    competencia estatal\n    en materia de investigaci\u00f3n no queda limitada a la coordinaci\u00f3n general de\n    la actividad, sino que alcanza al fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, una sentencia del a\u00f1o 1992 dice -leo- que no resulta en\n    absoluto convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n\n    circunscriba la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo e incentivo\n    de las actividades investigadoras privadas, excluyendo -dice la\n    sentencia- aquellas otras acciones directas de intervenci\u00f3n consistentes\n    en la dotaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se\n    realicen actividades investigadoras, y entiende que deben incluirse en\n    estas competencias las de car\u00e1cter organizativo y servicial que permitan\n    al titular de la competencia -Estado- crear y mantener unidades y centros\n    dedicados al desarrollo y divulgaci\u00f3n de las tareas investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo declara la sentencia cuando dice que nada impide que el\n    Estado conserve la titularidad de dichos centros de investigaci\u00f3n y, por\n    tanto, ejercite las facultades inherentes a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    convendr\u00e1 conmigo que es una cuesti\u00f3n aclarada desde hace tiempo, por eso\n    seguramente los estatutos de nueva generaci\u00f3n, que han desarrollado y\n    precisado m\u00e1s sus competencias sobre investigaci\u00f3n, diferencian entre los\n    centros propios de investigaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma y aquellos que\n    no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, debo decirle con toda claridad, y con todo respeto tambi\u00e9n, que\n    en opini\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado no hay traspaso debido\n    ni pendiente en esta materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, una vez aprobados los relativos a la\n    investigaci\u00f3n agraria y a la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le dec\u00eda\n    que usted habla de transferencias y nosotros queremos hablar de\n    cooperaci\u00f3n, que si en alguna materia es importante es, desde luego, en\n    materia de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n requiere integraci\u00f3n de\n    esfuerzos, suma de recursos y compromiso de todos los sectores\n    involucrados, porque en muchos proyectos incluso la dimensi\u00f3n estatal es\n    insuficiente, como tambi\u00e9n lo es la dimensi\u00f3n estrictamente p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso tenemos que cooperar el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas; por eso,\n    adem\u00e1s, es importante asociar cualquier estrategia de investigaci\u00f3n a las\n    universidades y al mundo empresarial; por eso el r\u00e9gimen competencial que\n    establece nuestra Constituci\u00f3n, consistente en que el Estado y las\n    comunidades aut\u00f3nomas tengan en materia de investigaci\u00f3n competencias\n    concurrentes, se ha mostrado, en nuestra opini\u00f3n, plenamente acertado,\n    porque ello permite la actuaci\u00f3n tanto del Estado como de las comunidades\n    aut\u00f3nomas de acuerdo con sus intereses, pero sobre todo fomenta la\n    cooperaci\u00f3n multilateral o bilateral, que permite afrontar proyectos\n    verdaderamente importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La coordinaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de una estrategia de cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas es lo que, siendo un objetivo del Plan Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, venimos aplicando, y quiero se\u00f1alarle que desde\n    el a\u00f1o 2004 esta cooperaci\u00f3n es particularmente importante con el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos\n    destacar el proyecto CIFA para la creaci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n\n    en f\u00edsica aplicable en Bilbao; un proyecto con car\u00e1cter mixto entre la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco -por tanto, la comunidad aut\u00f3noma- y el CSIC,\n    con un presupuesto de 10 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted ha dicho muy bien, la creaci\u00f3n de un Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n refuerza el compromiso del Estado con la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted ha dicho muy bien, la creaci\u00f3n de un Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n refuerza el compromiso del Estado con la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, una sentencia del a\u00f1o 1992 dice -leo- que no resulta en\n    absoluto convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n\n    circunscriba la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo e incentivo\n    de las actividades investigadoras privadas, excluyendo -dice la\n    sentencia- aquellas otras acciones directas de intervenci\u00f3n consistentes\n    en la dotaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se\n    realicen actividades investigadoras, y entiende que deben incluirse en\n    estas competencias las de car\u00e1cter organizativo y servicial que permitan\n    al titular de la competencia -Estado- crear y mantener unidades y centros\n    dedicados al desarrollo y divulgaci\u00f3n de las tareas investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional ha remarcado que la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es uno de los ejemplos m\u00e1s claros de\n    competencias concurrentes entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas y\n    que la actividad del Estado en nada limita el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de\n    ninguna comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, una sentencia del a\u00f1o 1992 dice -leo- que no resulta en\n    absoluto convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n\n    circunscriba la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo e incentivo\n    de las actividades investigadoras privadas, excluyendo -dice la\n    sentencia- aquellas otras acciones directas de intervenci\u00f3n consistentes\n    en la dotaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se\n    realicen actividades investigadoras, y entiende que deben incluirse en\n    estas competencias las de car\u00e1cter organizativo y servicial que permitan\n    al titular de la competencia -Estado- crear y mantener unidades y centros\n    dedicados al desarrollo y divulgaci\u00f3n de las tareas investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, el Estado entiende que para el ejercicio de su competencia precisa\n    de los medios de los que actualmente dispone y que, por tanto, no procede\n    el traslado de tales medios para que esas competencias no queden vac\u00edas\n    de contenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    convendr\u00e1 conmigo que es una cuesti\u00f3n aclarada desde hace tiempo, por eso\n    seguramente los estatutos de nueva generaci\u00f3n, que han desarrollado y\n    precisado m\u00e1s sus competencias sobre investigaci\u00f3n, diferencian entre los\n    centros propios de investigaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma y aquellos que\n    no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso tenemos que cooperar el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas; por eso,\n    adem\u00e1s, es importante asociar cualquier estrategia de investigaci\u00f3n a las\n    universidades y al mundo empresarial; por eso el r\u00e9gimen competencial que\n    establece nuestra Constituci\u00f3n, consistente en que el Estado y las\n    comunidades aut\u00f3nomas tengan en materia de investigaci\u00f3n competencias\n    concurrentes, se ha mostrado, en nuestra opini\u00f3n, plenamente acertado,\n    porque ello permite la actuaci\u00f3n tanto del Estado como de las comunidades\n    aut\u00f3nomas de acuerdo con sus intereses, pero sobre todo fomenta la\n    cooperaci\u00f3n multilateral o bilateral, que permite afrontar proyectos\n    verdaderamente importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional ha remarcado que la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es uno de los ejemplos m\u00e1s claros de\n    competencias concurrentes entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas y\n    que la actividad del Estado en nada limita el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de\n    ninguna comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha jurisprudencia destaca que la\n    competencia estatal\n    en materia de investigaci\u00f3n no queda limitada a la coordinaci\u00f3n general de\n    la actividad, sino que alcanza al fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, una sentencia del a\u00f1o 1992 dice -leo- que no resulta en\n    absoluto convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n\n    circunscriba la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo e incentivo\n    de las actividades investigadoras privadas, excluyendo -dice la\n    sentencia- aquellas otras acciones directas de intervenci\u00f3n consistentes\n    en la dotaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se\n    realicen actividades investigadoras, y entiende que deben incluirse en\n    estas competencias las de car\u00e1cter organizativo y servicial que permitan\n    al titular de la competencia -Estado- crear y mantener unidades y centros\n    dedicados al desarrollo y divulgaci\u00f3n de las tareas investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [8, 9], "pa\u00eds": [2], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds vasco": [3], "innovaci\u00f3n": [7], "investigaci\u00f3n": [4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No digo ya el Partido\n    Nacionalista Vasco, sino los del Partido Socialista de Euskadi, \u00bfqu\u00e9\n    dicen cuando afirman que hay que hacer eso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tenga la menor duda de que la moci\u00f3n va a ser plenamente constitucional,\n    la moci\u00f3n va a contar con el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas del\n    Pa\u00eds Vasco, la moci\u00f3n va a contar con todo el amplio consenso social que\n    usted quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tenga la menor duda de que la moci\u00f3n va a ser plenamente constitucional,\n    la moci\u00f3n va a contar con el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas del\n    Pa\u00eds Vasco, la moci\u00f3n va a contar con todo el amplio consenso social que\n    usted quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tenga la menor duda de que la moci\u00f3n va a ser plenamente constitucional,\n    la moci\u00f3n va a contar con el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas del\n    Pa\u00eds Vasco, la moci\u00f3n va a contar con todo el amplio consenso social que\n    usted quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, el fomento y\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es del\n    Estado, pero el Estatuto de Gernika dice lo que he le\u00eddo antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la interpretaci\u00f3n que usted hace de la competencia que tiene\n    el Estado para el fomento y coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica estoy de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando dijo: si quiere que hablemos de la competencia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, hablemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministra, espero un m\u00ednimo esfuerzo, con un empuj\u00f3n de la nueva ministra\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n, para que esta vez s\u00ed concluyamos en un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, el fomento y\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es del\n    Estado, pero el Estatuto de Gernika dice lo que he le\u00eddo antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la interpretaci\u00f3n que usted hace de la competencia que tiene\n    el Estado para el fomento y coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica estoy de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [15], "fomento": [19], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds vasco": [6, 7], "innovaci\u00f3n": [13, 14], "investigaci\u00f3n": [8, 9, 10, 11, 12], "tribunal constitucional": [16, 17, 18]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no voy a contestarle al tema de si lo ha pagado una o dos veces\n    con sus votos, porque eso nos llevar\u00eda por caminos que no son de este\n    momento, en particular, cuando el r\u00e9gimen econ\u00f3mico fiscal del Pa\u00eds Vasco\n    es el que es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, quisiera decirle que hemos sido capaces de llegar a acuerdos en\n    materias tan importantes como el tren de alta velocidad, como la\n    renovaci\u00f3n del cupo o la renovaci\u00f3n del concierto, y espero que seamos\n    capaces de llegar a acuerdos en materia de investigaci\u00f3n en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no voy a contestarle al tema de si lo ha pagado una o dos veces\n    con sus votos, porque eso nos llevar\u00eda por caminos que no son de este\n    momento, en particular, cuando el r\u00e9gimen econ\u00f3mico fiscal del Pa\u00eds Vasco\n    es el que es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desde luego s\u00ed quiero\n    se\u00f1alarle es que lo que s\u00ed tenemos es una concepci\u00f3n integradora, una\n    concepci\u00f3n de cooperaci\u00f3n, una concepci\u00f3n de colaboraci\u00f3n dirigida a\n    sumar recursos y esfuerzos, abierta a localizar proyectos y centros de\n    investigaci\u00f3n en aquellos lugares en los que sea m\u00e1s conveniente para el\n    inter\u00e9s general y el crecimiento econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es -como le dec\u00eda- que para nosotros el camino a seguir no es\n    esa idea de autosuficiencia, particularmente si queremos que nuestro pa\u00eds\n    ocupe un lugar destacado en investigaci\u00f3n en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, quisiera decirle que hemos sido capaces de llegar a acuerdos en\n    materias tan importantes como el tren de alta velocidad, como la\n    renovaci\u00f3n del cupo o la renovaci\u00f3n del concierto, y espero que seamos\n    capaces de llegar a acuerdos en materia de investigaci\u00f3n en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no voy a contestarle al tema de si lo ha pagado una o dos veces\n    con sus votos, porque eso nos llevar\u00eda por caminos que no son de este\n    momento, en particular, cuando el r\u00e9gimen econ\u00f3mico fiscal del Pa\u00eds Vasco\n    es el que es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, quisiera decirle que hemos sido capaces de llegar a acuerdos en\n    materias tan importantes como el tren de alta velocidad, como la\n    renovaci\u00f3n del cupo o la renovaci\u00f3n del concierto, y espero que seamos\n    capaces de llegar a acuerdos en materia de investigaci\u00f3n en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el Tribunal Constitucional dice es que no resulta\n    convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n circunscriba\n    la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo o incentivo de actividades\n    investigadoras, excluyendo -dice- las acciones directas de dotaci\u00f3n y\n    creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se realicen\n    actividades investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que yo\n    quiero decirle es que no existe, desde el punto de vista de la\n    Administraci\u00f3n del Estado, traspaso debido ni pendiente en esta materia\n    de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desde luego s\u00ed quiero\n    se\u00f1alarle es que lo que s\u00ed tenemos es una concepci\u00f3n integradora, una\n    concepci\u00f3n de cooperaci\u00f3n, una concepci\u00f3n de colaboraci\u00f3n dirigida a\n    sumar recursos y esfuerzos, abierta a localizar proyectos y centros de\n    investigaci\u00f3n en aquellos lugares en los que sea m\u00e1s conveniente para el\n    inter\u00e9s general y el crecimiento econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es -como le dec\u00eda- que para nosotros el camino a seguir no es\n    esa idea de autosuficiencia, particularmente si queremos que nuestro pa\u00eds\n    ocupe un lugar destacado en investigaci\u00f3n en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, quisiera decirle que hemos sido capaces de llegar a acuerdos en\n    materias tan importantes como el tren de alta velocidad, como la\n    renovaci\u00f3n del cupo o la renovaci\u00f3n del concierto, y espero que seamos\n    capaces de llegar a acuerdos en materia de investigaci\u00f3n en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda nos afecta a todos, y eso es lo que expres\u00f3 el\n    presidente Zapatero en su discurso de investidura, que innovaci\u00f3n,\n    igualdad y desarrollo sostenible son los vectores de una acci\u00f3n pol\u00edtica\n    dirigida a impulsar a la sociedad espa\u00f1ola hacia posiciones de liderazgo\n    en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, por tanto, ha asumido el compromiso de que la\n    innovaci\u00f3n sea uno de los ejes de su pol\u00edtica en esta legislatura; para\n    ello, lo que queremos es cooperar, colaborar, sumar e integrar esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda nos afecta a todos, y eso es lo que expres\u00f3 el\n    presidente Zapatero en su discurso de investidura, que innovaci\u00f3n,\n    igualdad y desarrollo sostenible son los vectores de una acci\u00f3n pol\u00edtica\n    dirigida a impulsar a la sociedad espa\u00f1ola hacia posiciones de liderazgo\n    en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, s\u00ed quiero decirle que para el Gobierno\n    la distribuci\u00f3n competencial es clara y para el Tribunal Constitucional\n    tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el Tribunal Constitucional dice es que no resulta\n    convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n circunscriba\n    la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo o incentivo de actividades\n    investigadoras, excluyendo -dice- las acciones directas de dotaci\u00f3n y\n    creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se realicen\n    actividades investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, que el Estado, para el\n    ejercicio de su competencia, precisa de medios y, por tanto, puede\n    perfectamente precisar -y as\u00ed lo\n    hace- de la creaci\u00f3n de centros suficientemente dotados, y que, en opini\u00f3n\n    del Tribunal Constitucional y de esta Administraci\u00f3n General del Estado,\n    eso no impide que la comunidad aut\u00f3noma ejerza su competencia y, por\n    tanto, se provea tambi\u00e9n de los medios necesarios para ejercer la\n    competencia de la que es titular dentro de los l\u00edmites constitucionales y\n    estatutarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el Tribunal Constitucional dice es que no resulta\n    convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n circunscriba\n    la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo o incentivo de actividades\n    investigadoras, excluyendo -dice- las acciones directas de dotaci\u00f3n y\n    creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se realicen\n    actividades investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10], "educaci\u00f3n": [4], "mujeres": [1, 2], "paro": [3], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [5, 6], "pol\u00edtico": [7, 8], "competencias": [11, 12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto lo dijo\n    en este mismo hemiciclo su predecesor, en febrero de 2005, y dec\u00eda que\n    Espa\u00f1a era el primer pa\u00eds de Europa que pon\u00eda en marcha este c\u00f3digo de\n    conducta, sobre todo, para los cargos de la Administraci\u00f3n y para\n    aquellos de designaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me pregunto si acaso en estos momentos en la carrera de\n    funcionarios no existen mujeres preparadas estupendamente para desempe\u00f1ar\n    esos cargos anteriormente citados, bas\u00e1ndonos en esa Ley de paridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle como mujer que esos comentarios de la se\u00f1ora\n    vicepresidenta han sido muy desafortunados y nos hacen un flaco favor a\n    todas las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos duros,\n    dur\u00edsimos para la econom\u00eda de todos los espa\u00f1oles, con una crisis que ya\n    se prev\u00e9 larga y con un alto e imparable crecimiento del paro y de la\n    inflaci\u00f3n, no tienen mejor ocurrencia que incrementar estos altos cargos,\n    creando, entre otros, como he dicho, un nuevo ministerio, esas nuevas\n    secretar\u00edas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto,\n    frente a esos 341 cargos del Gobierno popular para gestionar la\n    Administraci\u00f3n -que, f\u00edjese, entonces, en el a\u00f1o 1998, contaba con\n    \u00e1mbitos competenciales tan importantes como la sanidad y la educaci\u00f3n-,\n    en tan solo cuatro a\u00f1os de Gobierno, el presidente Zapatero y usted misma\n    han hecho posible el nombramiento de 450 personas para dirigir la\n    Administraci\u00f3n m\u00e1s descafeinada de responsabilidades, obviamente, puesto\n    que las competencias han sido transferidas, como marcan los diferentes\n    estatutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, usted sabe\n    perfectamente que fue el a\u00f1o en el que se aprob\u00f3 la Ley de organizaci\u00f3n y\n    funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, una ley que ten\u00eda\n    en cuenta el principio de econom\u00eda en el gasto p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos duros,\n    dur\u00edsimos para la econom\u00eda de todos los espa\u00f1oles, con una crisis que ya\n    se prev\u00e9 larga y con un alto e imparable crecimiento del paro y de la\n    inflaci\u00f3n, no tienen mejor ocurrencia que incrementar estos altos cargos,\n    creando, entre otros, como he dicho, un nuevo ministerio, esas nuevas\n    secretar\u00edas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, claro, la\n    pr\u00e1ctica nada tiene que ver con la teor\u00eda, y la pr\u00e1ctica, se\u00f1ora\n    ministra, es que ustedes, en dos reales decretos que aprobaron el pasado\n    mes de abril, reestructuran los departamentos ministeriales y las\n    secretar\u00edas de Estado con el objeto, seg\u00fan consta en su pre\u00e1mbulo, de\n    facilitar el desarrollo de su programa pol\u00edtico y conseguir la m\u00e1xima\n    eficacia y racionalidad en su acci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad,\n    se\u00f1ora ministra, se cree usted que es ejemplarizante para la sociedad el\n    importante incremento del gasto p\u00fablico que supondr\u00e1 esta nueva\n    estructura pol\u00edtico-administrativa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, claro, la\n    pr\u00e1ctica nada tiene que ver con la teor\u00eda, y la pr\u00e1ctica, se\u00f1ora\n    ministra, es que ustedes, en dos reales decretos que aprobaron el pasado\n    mes de abril, reestructuran los departamentos ministeriales y las\n    secretar\u00edas de Estado con el objeto, seg\u00fan consta en su pre\u00e1mbulo, de\n    facilitar el desarrollo de su programa pol\u00edtico y conseguir la m\u00e1xima\n    eficacia y racionalidad en su acci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad que no existen\n    funcionarios p\u00fablicos que conozcan el proceso de reforma y pleno\n    desarrollo de competencias para la Direcci\u00f3n General de Cooperaci\u00f3n\n    Local? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto,\n    frente a esos 341 cargos del Gobierno popular para gestionar la\n    Administraci\u00f3n -que, f\u00edjese, entonces, en el a\u00f1o 1998, contaba con\n    \u00e1mbitos competenciales tan importantes como la sanidad y la educaci\u00f3n-,\n    en tan solo cuatro a\u00f1os de Gobierno, el presidente Zapatero y usted misma\n    han hecho posible el nombramiento de 450 personas para dirigir la\n    Administraci\u00f3n m\u00e1s descafeinada de responsabilidades, obviamente, puesto\n    que las competencias han sido transferidas, como marcan los diferentes\n    estatutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad que no existen\n    funcionarios p\u00fablicos que conozcan el proceso de reforma y pleno\n    desarrollo de competencias para la Direcci\u00f3n General de Cooperaci\u00f3n\n    Local? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [8, 9, 10], "mujeres": [1, 2], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [3], "innovaci\u00f3n": [4], "pol\u00edtico": [5, 6, 7], "competencias": [11, 12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Un Estado que sepa entender y reconocer la complejidad de su\n    diversidad de pa\u00eds, que ejerza el di\u00e1logo y la vocaci\u00f3n integradora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo, afrontar\n    los retos del cambio clim\u00e1tico y la protecci\u00f3n del medio ambiente, y el\n    tercero, hacer una apuesta definitiva a favor de la igualdad entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno que por primera vez en la\n    historia tiene m\u00e1s mujeres que hombres y, por tanto, representa mejor esa\n    Espa\u00f1a que tanto ha cambiado pol\u00edtica, social, econ\u00f3mica y culturalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    primero, que nuestra econom\u00eda crezca m\u00e1s y mejor, con fortaleza\n    innovadora y tecnol\u00f3gica y con mayor valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno con un nuevo ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n porque\n    necesitamos seguir creciendo, pero haci\u00e9ndolo con un patr\u00f3n m\u00e1s cercano a\n    los sectores ligados al desarrollo del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno con un\n    nuevo Ministerio de Igualdad para reforzar ese objetivo esencial y\n    combatir al m\u00e1ximo nivel pol\u00edtico cualquier discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno considera que tiene la posibilidad de poder discernir, en base\n    a criterios objetivos, entre las direcciones generales que tienen una\n    naturaleza m\u00e1s administrativa, que deber\u00edan ser desempe\u00f1adas por\n    funcionarios de carrera, y las que tienen un car\u00e1cter predominantemente\n    pol\u00edtico, por coadyuvar en la formulaci\u00f3n de las decisiones estrat\u00e9gicas\n    de las \u00e1reas encomendadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La designaci\u00f3n de los directores generales por parte del Consejo\n    de Ministros los convierte en puestos de car\u00e1cter eminentemente pol\u00edtico,\n    en base a su nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno con un nuevo ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n porque\n    necesitamos seguir creciendo, pero haci\u00e9ndolo con un patr\u00f3n m\u00e1s cercano a\n    los sectores ligados al desarrollo del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno con un ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y\n    Marino que asegure desarrollo y conservaci\u00f3n, un ministerio que impulse\n    las pol\u00edticas de desarrollo sostenible en el medio rural y que potencie\n    el bienestar de los ciudadanos que all\u00ed habitan y trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Principio de\n    eficacia en el cumplimiento de los objetivos, programaci\u00f3n y desarrollo\n    de objetivos y control de la gesti\u00f3n de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso que es cierto con car\u00e1cter general en una estructura\n    moderna, lo es mucho m\u00e1s en la estructura de nuestra Administraci\u00f3n\n    General del Estado, que tiene que ejercer competencias fundamentales de\n    coordinaci\u00f3n y de direcci\u00f3n en un esquema de competencias muy\n    descentralizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no hacemos la excepci\u00f3n bas\u00e1ndonos en qui\u00e9n\n    va a ocupar ese puesto, sino bas\u00e1ndonos en las caracter\u00edsticas del puesto\n    que pueden permitir que la persona con unas competencias, con un\n    curr\u00edculum o con una experiencia m\u00e1s adecuada no tenga la condici\u00f3n no ya\n    de funcionario -se\u00f1or\u00eda, ah\u00ed ha introducido usted, si me permite, una\n    peque\u00f1a trampa porque no son los 2.500.000 funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n en su conjunto los que pueden ocupar estos puestos, sino\n    aquellos que han hecho una oposici\u00f3n para la que se exig\u00eda el t\u00edtulo de\n    doctor, de licenciado, de arquitecto o ingeniero-, y quisiera decirle que\n    hay muchos funcionarios de cuerpos inferiores de la Administraci\u00f3n, de\n    cuerpos B y C, que tienen esa titulaci\u00f3n superior pero que, como no han\n    hecho la oposici\u00f3n correspondiente a ese cuerpo, no pueden ocupar puestos\n    como este aunque est\u00e9n perfectamente cualificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2], "econom\u00eda": [1], "mujeres": [0], "competencias": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Claro que usted ha aludido a una\n    titulaci\u00f3n, pero esa titulaci\u00f3n la tienen much\u00edsimos, hombres y mujeres,\n    con lo cual el tema de la igualdad lo tienen ustedes ah\u00ed magn\u00edficamente\n    representado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de exigir\n    escrupulosamente que se cumpla la ley y que, adem\u00e1s, se tengan en cuenta\n    los principios de eficiencia y econom\u00eda en el gasto p\u00fablico -as\u00ed lo dice\n    la Constituci\u00f3n, as\u00ed lo dice el c\u00f3digo de buen gobierno-, y no estamos en\n    el mejor momento para que ustedes hagan este engorde de unos altos cargos\n    y asesores en la Administraci\u00f3n central ahora que esta ha adelgazado\n    porque ha habido un traspaso de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que usted tiene que decirlo, pero no me puede decir que han\n    hecho esta organizaci\u00f3n por el cambio clim\u00e1tico, por los desaf\u00edos\n    medioambientales, por la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n o por las pol\u00edticas de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de exigir\n    escrupulosamente que se cumpla la ley y que, adem\u00e1s, se tengan en cuenta\n    los principios de eficiencia y econom\u00eda en el gasto p\u00fablico -as\u00ed lo dice\n    la Constituci\u00f3n, as\u00ed lo dice el c\u00f3digo de buen gobierno-, y no estamos en\n    el mejor momento para que ustedes hagan este engorde de unos altos cargos\n    y asesores en la Administraci\u00f3n central ahora que esta ha adelgazado\n    porque ha habido un traspaso de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado adelgaza en\n    competencias y ustedes lo engordan en cargos en los que hay que colocar,\n    con todos mis respetos, a aquellas personas que est\u00e1n en otros cargos y\n    se lo han ganado como profesionales y por oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y nuestros fines,\n    nuestros objetivos son atender al cambio clim\u00e1tico, potenciar la\n    innovaci\u00f3n y potenciar la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 12, 21, 22, 24, 26, 30, 33, 36, 45, 47, 57, 58, 59, 61, 66, 80, 82, 84, 85, 87, 94, 107, 110, 116, 117, 119, 123, 126, 127, 129, 133, 135, 137, 138, 140, 141, 143, 144, 145, 147, 149, 150, 157, 159, 172, 184, 186], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 23, 25, 27, 28, 29, 31, 32, 34, 35, 37, 40, 44, 46, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 56, 60, 62, 63, 64, 65, 67, 70, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 81, 83, 86, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 108, 109, 112, 115, 118, 120, 121, 122, 124, 125, 128, 130, 131, 132, 134, 136, 139, 142, 146, 148, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 158, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 168, 170, 171, 173, 174, 176, 181, 183, 185, 187], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [38, 39, 41, 42, 43, 55], "party": "<group>", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [68, 69, 71, 111, 113, 114, 175, 177], "party": "JORDI JAN\u00c9 I GUASCH", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [79, 166, 167, 169, 178, 179, 180, 182], "party": "PEDRO MAR\u00cdA AZPIAZU URIARTE", "name": "PNV"}]}