{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el vicepresidente econ\u00f3mico del\n    Gobierno ha hablado de indefinici\u00f3n e incertidumbre en la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica; tambi\u00e9n lo ha hecho el comisario de Econom\u00eda, el se\u00f1or\n    Almunia; ayer el Gobernador del Banco de Espa\u00f1a en esta misma C\u00e1mara; y\n    numerosos medios econ\u00f3micos nacionales e internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la econom\u00eda espa\u00f1ola genera gran confianza, externamente e\n    internamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que genera la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, confianza externamente e internamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la econom\u00eda espa\u00f1ola genera gran confianza, externamente e\n    internamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que genera la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, confianza externamente e internamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Habr\u00e1 que hacer reformas en el\n    futuro, pero hay una que es muy urgente: rebajar el impuesto de la renta\n    de las personas f\u00edsicas y las retenciones para as\u00ed aliviar la situaci\u00f3n\n    de endeudamiento de muchas familias espa\u00f1olas que pagan hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da la sensaci\u00f3n de que no sabe qu\u00e9\n    hacer, est\u00e1 dando palos de ciego y mi obligaci\u00f3n, porque creo que es\n    usted el principal obst\u00e1culo para la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    es decirle que no hipoteque usted el futuro de los espa\u00f1oles... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da la sensaci\u00f3n de que no sabe qu\u00e9\n    hacer, est\u00e1 dando palos de ciego y mi obligaci\u00f3n, porque creo que es\n    usted el principal obst\u00e1culo para la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    es decirle que no hipoteque usted el futuro de los espa\u00f1oles... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le voy a dar alg\u00fan dado sobre la confianza\n    externa de la econom\u00eda reciente, de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la confianza que genera la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que ha dicho que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar alg\u00fan dado sobre la confianza\n    externa de la econom\u00eda reciente, de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la confianza que genera la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que ha dicho que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica social": [3], "atenci\u00f3n": [2], "j\u00f3venes": [4], "alquiler": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Siguen abiertos algunos de los\n    interrogantes en pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acepten nuestras\n    propuestas como han recogido nuestras demandas en el tema del alquiler\n    para j\u00f3venes, como ya les propusimos desde Esquerra hace dos a\u00f1os durante\n    la negociaci\u00f3n de la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo de Atenci\u00f3n a la Inmigraci\u00f3n\n    debe incrementarse, ya se lo hemos dicho; el de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    debe garantizar el adecuado despliegue de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen abiertos algunos de los\n    interrogantes en pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acepten nuestras\n    propuestas como han recogido nuestras demandas en el tema del alquiler\n    para j\u00f3venes, como ya les propusimos desde Esquerra hace dos a\u00f1os durante\n    la negociaci\u00f3n de la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... y quienes dan vivas a\n    ETA, lecciones de democracia y de convivencia ni una a este partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Soy partidario de tomar en consideraci\u00f3n la evoluci\u00f3n del ciclo econ\u00f3mico\n    y de considerar que los ingresos, que son c\u00edclicos y no consecuencia de\n    la evoluci\u00f3n de la estructura de la econom\u00eda, deben ser retenidos para\n    situaciones de dificultad, y que el margen que tenemos de disposici\u00f3n\n    para las distintas pol\u00edticas deben ser solo los ingresos estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1, 2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En cuanto al problema de la vivienda, usted sabe cu\u00e1l\n    es mi tesis y la sigo manteniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hemos aceptado en estos momentos con respecto al\n    alquiler en las nuevas medidas que se plantearon ayer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, una aportaci\u00f3n directa para los\n    j\u00f3venes por un periodo de tiempo determinado, que l\u00f3gicamente no incidir\u00e1\n    en el precio del alquiler, y, por otra parte, unas ventajas fiscales para\n    el alquiler con motivo de hacer equiparables las ventajas del alquiler\n    con las ventajas de compra para no romper el equilibrio actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, una aportaci\u00f3n directa para los\n    j\u00f3venes por un periodo de tiempo determinado, que l\u00f3gicamente no incidir\u00e1\n    en el precio del alquiler, y, por otra parte, unas ventajas fiscales para\n    el alquiler con motivo de hacer equiparables las ventajas del alquiler\n    con las ventajas de compra para no romper el equilibrio actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "mujeres": [1], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Marruecos es un pa\u00eds\n    vital para la vecindad y el futuro de Espa\u00f1a, es un pa\u00eds con el que\n    Espa\u00f1a debe tener una relaci\u00f3n estrat\u00e9gica, Marruecos es nuestro vecino\n    del sur, como ha se\u00f1alado, y, por tanto, todo lo que ocurre en Marruecos\n    nos debe preocupar y ocupar y unas elecciones legislativas en un momento\n    de consolidaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social de\n    Marruecos son algo que merece la atenci\u00f3n de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, hay datos positivos, entre ellos el elemento g\u00e9nero, el\n    que 34 mujeres marroqu\u00edes van a sentarse en el Parlamento marroqu\u00ed; este\n    es un elemento positivo para todo lo que es el mundo \u00e1rabe y para la\n    concienciaci\u00f3n del papel de la mujer en la sociedad marroqu\u00ed y \u00e1rabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Marruecos es un pa\u00eds\n    vital para la vecindad y el futuro de Espa\u00f1a, es un pa\u00eds con el que\n    Espa\u00f1a debe tener una relaci\u00f3n estrat\u00e9gica, Marruecos es nuestro vecino\n    del sur, como ha se\u00f1alado, y, por tanto, todo lo que ocurre en Marruecos\n    nos debe preocupar y ocupar y unas elecciones legislativas en un momento\n    de consolidaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social de\n    Marruecos son algo que merece la atenci\u00f3n de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hace escasos meses\n    ustedes hicieron un gran disparate para alimentar su negociaci\u00f3n pol\u00edtica\n    con ETA forzando al Tribunal Supremo y al Tribunal Constitucional a\n    sentar la penosa doctrina de que un partido es al mismo tiempo legal e\n    ilegal, seg\u00fan cada pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a pesar de todas sus concesiones, ETA ha\n    roto la negociaci\u00f3n con ustedes y nos amenaza a todos con las pistolas y\n    las bombas, pero tambi\u00e9n con el uso de las instituciones, porque este\n    Gobierno ha asumido la triste responsabilidad de que vuelva a los\n    ayuntamientos vascos y navarros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ya era inaceptable y muy grave, se\u00f1or Bermejo, que por\n    negociar con ETA el Gobierno de Espa\u00f1a arruinara la ley, su actual\n    inactividad pol\u00edtica y jur\u00eddica ante la amenaza les priva absolutamente\n    de credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay firmeza, se\u00f1or ministro, ni tiene\n    explicaci\u00f3n que en lugar de ir contra ETA con todos los instrumentos que\n    les concede la ley miren para otro lado y presenten lo ilegal como\n    inevitable, en lo que usted se est\u00e1 convirtiendo en un especialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO REUNIRSE CON\n    LAS EMPRESAS DEL SECTOR ALIMENTARIO PARA PROCURAR LA REDUCCI\u00d3N O\n    ELIMINACI\u00d3N DE LAS GRASAS SATURADAS EN ALIMENTOS INFANTILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO REUNIRSE CON\n    LAS EMPRESAS DEL SECTOR ALIMENTARIO PARA PROCURAR LA REDUCCI\u00d3N O\n    ELIMINACI\u00d3N DE LAS GRASAS SATURADAS EN ALIMENTOS INFANTILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [7], "atenci\u00f3n": [2, 3], "salud": [0, 1], "consumo": [5, 6], "sanidad": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en esta C\u00e1mara son varias veces ya las que hemos hablado\n    de la estrategia NAOS y de los h\u00e1bitos saludables en alimentaci\u00f3n para\n    promover la salud y prevenir la obesidad y otros factores de riesgo de\n    morbimortalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, desde su ministerio se est\u00e1n\n    realizando numerosas pol\u00edticas de salud p\u00fablica en el campo de la dieta y\n    la nutrici\u00f3n, que se han estructurado en diferentes \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en esta primera pregunta que le formulo como\n    ministro, me gustar\u00eda centrar la atenci\u00f3n en las grasas y, en concreto,\n    en las saturadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, es recomendable prestar atenci\u00f3n al\n    porcentaje de grasas saturadas e intentar evitar o limitar en la dieta\n    los alimentos que contengan un alto nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le\n    pregunto si el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene previsto reunirse\n    con las empresas del sector alimentario para procurar la reducci\u00f3n o\n    eliminaci\u00f3n de las grasas saturadas en alimentos infantiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este panorama, prevenir el consumo elevado de las grasas saturadas,\n    dando mayor protecci\u00f3n especialmente a los menores con este factor de\n    riesgo, es un reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le\n    pregunto si el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene previsto reunirse\n    con las empresas del sector alimentario para procurar la reducci\u00f3n o\n    eliminaci\u00f3n de las grasas saturadas en alimentos infantiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en nuestra\n    sociedad se est\u00e1 sustituyendo la llamada dieta mediterr\u00e1nea, d\u00e1ndose este\n    cambio sobre todo en ni\u00f1os y j\u00f3venes en cuya dieta se disminuye de\n    pescado, frutas, verduras y cereales y se aumenta el de productos\n    c\u00e1rnicos, l\u00e1cteos y boller\u00eda; alimentos ricos en grasas saturadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a lo largo de esta legislatura el ministerio ha hecho del fomento\n    de la alimentaci\u00f3n saludable de los ciudadanos, fundamentalmente de ni\u00f1os\n    y adolescentes, un objetivo prioritario de sus pol\u00edticas de salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuentemente, se han realizado\n    una serie de actuaciones y convenios para el desarrollo y promoci\u00f3n de\n    productos m\u00e1s saludables que contribuyan a una alimentaci\u00f3n sana y\n    equilibrada, recogiendo entre otras medidas que en los productos\n    destinados a la alimentaci\u00f3n de ni\u00f1os menores de doce a\u00f1os se fueran\n    sustituyendo las grasas saturadas por otras grasas insaturadas mucho m\u00e1s\n    beneficiosas para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha podido constatarse\n    la viabilidad tecnol\u00f3gica legal y comercial de la reformulaci\u00f3n en muchas\n    categor\u00edas de alimentos y la creciente competitividad de los productos de\n    composici\u00f3n m\u00e1s saludable que cumplen la estrategia NAOS desarrollada por\n    este Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INVERSIONES HA REALIZADO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO\n    EN CEUTA Y MELILLA DURANTE LA PRESENTE LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INVERSIONES HA REALIZADO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO\n    EN CEUTA Y MELILLA DURANTE LA PRESENTE LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5, 6], "salud": [0, 1, 2, 3], "consumo": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ciudadanos espa\u00f1oles de Ceuta y Melilla cuyo\n    derecho a la protecci\u00f3n de la salud queda reconocido, pues, en el\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n y garantizado por la Ley General de\n    Sanidad, que dispone la organizaci\u00f3n y tutela de la salud, tanto de las\n    medidas preventivas como de las prestaciones y servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Excepto las pol\u00edticas de salud p\u00fablica, que s\u00ed est\u00e1n transferidas, la\n    responsabilidad en materia sanitaria en Ceuta y Melilla corresponde al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, que la hace efectiva fundamentalmente a\n    trav\u00e9s del Instituto de Gesti\u00f3n Sanitaria, creado por real decreto el 2\n    de agosto de 2002 a partir de la desaparici\u00f3n del antiguo Insalud una vez\n    culminado el proceso de transferencias, a finales del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El actual\n    Gobierno a su llegada al poder, en 2004, se encontr\u00f3 con un palpable\n    deterioro de los servicios sanitarios de las dos ciudades aut\u00f3nomas y,\n    por eso, se propuso como objetivo lograr que dentro de sus competencias\n    de gesti\u00f3n la asistencia sanitaria estuviese a la altura de cualquier\n    otro territorio de Espa\u00f1a, m\u00e1xime cuando las caracter\u00edsticas\n    poblacionales, la presencia de numerosas instalaciones militares y la\n    voluntad de cooperaci\u00f3n en la mejora de la salud de las personas\n    residentes en un pa\u00eds vecino y amigo, ofrec\u00edan una oportunidad \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    ministerio colabora con todas las instituciones y organismos que\n    intervienen en el cuidado de la salud de esta poblaci\u00f3n que, en su\n    conjunto, ronda las 150.000 personas y ha desplegado, adem\u00e1s, una intensa\n    actividad negociadora con otros departamentos ministeriales para\n    optimizar y aumentar la disponibilidad de terrenos para nuevos\n    equipamientos sanitarios y el oportuno refuerzo de plantillas de especial\n    valor en los tiempos que corren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciudadanos espa\u00f1oles de Ceuta y Melilla cuyo\n    derecho a la protecci\u00f3n de la salud queda reconocido, pues, en el\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n y garantizado por la Ley General de\n    Sanidad, que dispone la organizaci\u00f3n y tutela de la salud, tanto de las\n    medidas preventivas como de las prestaciones y servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Excepto las pol\u00edticas de salud p\u00fablica, que s\u00ed est\u00e1n transferidas, la\n    responsabilidad en materia sanitaria en Ceuta y Melilla corresponde al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, que la hace efectiva fundamentalmente a\n    trav\u00e9s del Instituto de Gesti\u00f3n Sanitaria, creado por real decreto el 2\n    de agosto de 2002 a partir de la desaparici\u00f3n del antiguo Insalud una vez\n    culminado el proceso de transferencias, a finales del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso del Gobierno con Ceuta y Melilla vino explicitado por la\n    visita del propio presidente - la primera\n    vez que un presidente del Gobierno espa\u00f1ol visita oficialmente estas\n    ciudades aut\u00f3nomas- y por varios ministros, entre ellos, la anterior\n    ministra de Sanidad, Elena Salgado, compromiso llevado a la pr\u00e1ctica a\n    trav\u00e9s de las correspondientes partidas presupuestarias, que han supuesto\n    un incremento acumulado en los tres primeros a\u00f1os de legislatura de cerca\n    del 30 por ciento solo en el Ingesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Excepto las pol\u00edticas de salud p\u00fablica, que s\u00ed est\u00e1n transferidas, la\n    responsabilidad en materia sanitaria en Ceuta y Melilla corresponde al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, que la hace efectiva fundamentalmente a\n    trav\u00e9s del Instituto de Gesti\u00f3n Sanitaria, creado por real decreto el 2\n    de agosto de 2002 a partir de la desaparici\u00f3n del antiguo Insalud una vez\n    culminado el proceso de transferencias, a finales del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "salud": [0, 1, 2], "consumo": [5], "sanidad": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ello hac\u00eda\n    necesario efectuar un especial esfuerzo que se ha plasmado en la\n    construcci\u00f3n de dos nuevos hospitales, pero tambi\u00e9n en la mejora de las\n    infraestructuras y servicios de los centros de salud que remediase el\n    d\u00e9ficit que hasta entonces hab\u00edan padecido ambas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, se ha trabajado en mejorar centros de salud como El\n    Tarajal, Ben\u00edtez Otero y Jos\u00e9 Lafont, contribuyendo a las medidas\n    integradoras de los barrios perif\u00e9ricos que est\u00e1 desarrollando este\n    Gobierno a trav\u00e9s de diversos departamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno se comprometi\u00f3 a construir y equipar un nuevo centro de\n    salud, al cual se han dedicado 4.900.000 euros, y as\u00ed se ha licitado el\n    nuevo hospital conjunto civil y militar que supondr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    superior a los 72.000.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n en estos\n    centros y en los servicios de atenci\u00f3n primaria asciende a 7.307.610\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acerca de las inversiones que ha realizado el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en Ceuta y Melilla durante esta legislatura, le tengo que\n    contestar que este Gobierno, el Gobierno de Espa\u00f1a, desde el comienzo de\n    la legislatura tuvo claro el objetivo de poner la prestaci\u00f3n sanitaria en\n    Ceuta y Melilla al mismo nivel que en el resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acerca de las inversiones que ha realizado el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en Ceuta y Melilla durante esta legislatura, le tengo que\n    contestar que este Gobierno, el Gobierno de Espa\u00f1a, desde el comienzo de\n    la legislatura tuvo claro el objetivo de poner la prestaci\u00f3n sanitaria en\n    Ceuta y Melilla al mismo nivel que en el resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO DAR\n    CUMPLIMIENTO AL COMPROMISO EXPRESADO POR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO EN\n    MARZO DE 2004, SEG\u00daN EL CUAL LA AGENCIA P\u00daBLICA DE ALQUILER IBA A\n    FACILITAR UN MILL\u00d3N DE PISOS EN ESE R\u00c9GIMEN EN ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfPiensa el Gobierno dar cumplimiento al compromiso expresado por el\n    Presidente del Gobierno en marzo de 2004, seg\u00fan el cual la Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler iba a facilitar un mill\u00f3n de pisos en ese r\u00e9gimen en\n    esta legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "vivienda": [1], "viviendas": [5], "alquiler": [2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Asimismo, cree que es importante que\n    tengamos planes ambiciosos de ayuda a las familias para tener viviendas\n    en propiedad y viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno cree que es importante que Espa\u00f1a tenga un mercado de\n    vivienda en propiedad, pero tambi\u00e9n cree que es importante que tenga un\n    mercado de vivienda en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta usted por la pol\u00edtica del Gobierno en materia de alquiler y no\n    es un t\u00f3pico c\u00f3mo me gusta que me formule esta pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno cree que es importante que Espa\u00f1a tenga un mercado de\n    vivienda en propiedad, pero tambi\u00e9n cree que es importante que tenga un\n    mercado de vivienda en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, cree que es importante que\n    tengamos planes ambiciosos de ayuda a las familias para tener viviendas\n    en propiedad y viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, cree que es importante que\n    tengamos planes ambiciosos de ayuda a las familias para tener viviendas\n    en propiedad y viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [4], "alquiler": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... ),\n    prometi\u00f3 que iba a crear un mill\u00f3n de viviendas de alquiler en esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo yo, lo dice un\n    peri\u00f3dico para ustedes tan solvente como El Pa\u00eds: El plan estrella del\n    Gobierno sobre el alquiler calca una medida en vigor desde 2004, 40.000\n    personas se han beneficiado de esta medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda recomendable que se\n    leyera el editorial: La copia de alquiler, del peri\u00f3dico El Pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    conveniente tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, que leyera la p\u00e1gina web de su\n    propio ministerio, donde, en el d\u00eda de hoy, viene reflejada la medida de\n    240 euros para el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ),\n    prometi\u00f3 que iba a crear un mill\u00f3n de viviendas de alquiler en esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "vivienda": [1, 2, 3, 4], "alquiler": [5, 6, 7], "j\u00f3venes": [8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, las nuevas medidas que vamos a implantar, y que esperamos que\n    est\u00e9n en vigor el 1 de enero, suponen una deducci\u00f3n fiscal para el\n    alquiler en igual cuant\u00eda que la deducci\u00f3n que existe hoy para la compra\n    de vivienda y que va a abaratar el alquiler en este pa\u00eds a 700.000\n    familias espa\u00f1olas, deducci\u00f3n que hoy no existe porque la suprimi\u00f3 el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las nuevas medidas que vamos a implantar, y que esperamos que\n    est\u00e9n en vigor el 1 de enero, suponen una deducci\u00f3n fiscal para el\n    alquiler en igual cuant\u00eda que la deducci\u00f3n que existe hoy para la compra\n    de vivienda y que va a abaratar el alquiler en este pa\u00eds a 700.000\n    familias espa\u00f1olas, deducci\u00f3n que hoy no existe porque la suprimi\u00f3 el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    materia de vivienda, ustedes se cruzaron de brazos, mientras que con su\n    ley el precio de la vivienda sub\u00eda y sub\u00eda: un 500 por ciento el del\n    suelo, un 150 por ciento el de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con estas preguntas, me est\u00e1n permitiendo hablar de pol\u00edticas de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes preguntando y las administraciones p\u00fablicas\n    trabajando, seremos capaces de hacer que la vivienda deje de ser un\n    problema y pase a ser un derecho de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las nuevas medidas que vamos a implantar, y que esperamos que\n    est\u00e9n en vigor el 1 de enero, suponen una deducci\u00f3n fiscal para el\n    alquiler en igual cuant\u00eda que la deducci\u00f3n que existe hoy para la compra\n    de vivienda y que va a abaratar el alquiler en este pa\u00eds a 700.000\n    familias espa\u00f1olas, deducci\u00f3n que hoy no existe porque la suprimi\u00f3 el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una deducci\u00f3n que beneficia a todos los ciudadanos que\n    viven en alquiler, sin l\u00edmite de edad, con ingresos inferiores a 28.000\n    euros netos y que quiere ayudar a colectivos que lo necesitan: j\u00f3venes,\n    pero no tan j\u00f3venes, personas de las que no se habla, separados y\n    divorciados, cuya opci\u00f3n de volver a poner en marcha su vida es el\n    alquiler, y tambi\u00e9n gente mayor en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sumada a esta desgravaci\u00f3n,\n    una renta para j\u00f3venes -insisto, sumada a la desgravaci\u00f3n- de entre 22 y\n    30 a\u00f1os, mensual, de hasta cuatro a\u00f1os de duraci\u00f3n, de 210 euros -por\n    tanto, m\u00e1s de 10.000 euros-; aquello que los j\u00f3venes nos dicen que es su\n    principal dificultad para entrar en el mercado del alquiler: la fianza\n    -les ayudamos con 600 euros-, y un aval de hasta seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una deducci\u00f3n que beneficia a todos los ciudadanos que\n    viven en alquiler, sin l\u00edmite de edad, con ingresos inferiores a 28.000\n    euros netos y que quiere ayudar a colectivos que lo necesitan: j\u00f3venes,\n    pero no tan j\u00f3venes, personas de las que no se habla, separados y\n    divorciados, cuya opci\u00f3n de volver a poner en marcha su vida es el\n    alquiler, y tambi\u00e9n gente mayor en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sumada a esta desgravaci\u00f3n,\n    una renta para j\u00f3venes -insisto, sumada a la desgravaci\u00f3n- de entre 22 y\n    30 a\u00f1os, mensual, de hasta cuatro a\u00f1os de duraci\u00f3n, de 210 euros -por\n    tanto, m\u00e1s de 10.000 euros-; aquello que los j\u00f3venes nos dicen que es su\n    principal dificultad para entrar en el mercado del alquiler: la fianza\n    -les ayudamos con 600 euros-, y un aval de hasta seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO\n    PIENSA EL GOBIERNO CUMPLIR SU COMPROMISO ELECTORAL DE GARANTIZAR 180.000\n    VIVIENDAS AL A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "vivienda": [1], "alquiler": [2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [6, 7, 8], "alquiler": [3, 4, 5], "j\u00f3venes": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Si hay una raz\u00f3n para que los espa\u00f1oles consideren\n    al Ministerio de Vivienda como el peor de todo el Gobierno, no solo es su\n    ineficacia -que tambi\u00e9n-, sino sobre todo los enga\u00f1os, los compromisos\n    incumplidos, las promesas vac\u00edas y las expectativas frustradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes anunciaron la ayuda de\n    210 euros mensuales y la equiparaci\u00f3n del tratamiento fiscal del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en alquiler al de\n    la vivienda en compra as\u00ed como que est\u00e1n estudiando medidas para impulsar\n    el mercado del alquiler y para mejorar las garant\u00edas del propietario y\n    que est\u00e1n preparando medidas para incrementar la implicaci\u00f3n del sector\n    empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejando al margen un aut\u00e9ntico notici\u00f3n, el anuncio desde La\n    Moncloa de que el Gobierno est\u00e1 estudiando medidas y que la equiparaci\u00f3n\n    del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en\n    alquiler no est\u00e1 vigente no por nosotros, sino porque ustedes se han\n    negado a las propuestas que les han hecho otros grupos pol\u00edticos y que el\n    Grupo Popular ha apoyado, lo de copiar a la baja una medida de la\n    ministra Trujillo -precisamente de la ministra Trujillo-, vigente desde\n    2005, es desde luego poco afortunado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hicieron con las 180.000 viviendas, con la propuesta de Andaluc\u00eda, y lo\n    han vuelto hacer ahora con el show que montaron ayer con el Plan de apoyo\n    a la emancipaci\u00f3n e impulso del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes anunciaron la ayuda de\n    210 euros mensuales y la equiparaci\u00f3n del tratamiento fiscal del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en alquiler al de\n    la vivienda en compra as\u00ed como que est\u00e1n estudiando medidas para impulsar\n    el mercado del alquiler y para mejorar las garant\u00edas del propietario y\n    que est\u00e1n preparando medidas para incrementar la implicaci\u00f3n del sector\n    empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejando al margen un aut\u00e9ntico notici\u00f3n, el anuncio desde La\n    Moncloa de que el Gobierno est\u00e1 estudiando medidas y que la equiparaci\u00f3n\n    del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en\n    alquiler no est\u00e1 vigente no por nosotros, sino porque ustedes se han\n    negado a las propuestas que les han hecho otros grupos pol\u00edticos y que el\n    Grupo Popular ha apoyado, lo de copiar a la baja una medida de la\n    ministra Trujillo -precisamente de la ministra Trujillo-, vigente desde\n    2005, es desde luego poco afortunado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en el \u00faltimo a\u00f1o solo se han construido en\n    Espa\u00f1a 95.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que lo de las 180.000\n    viviendas fue un enga\u00f1o a los ciudadanos o, si usted lo prefiere, un\n    compromiso incumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hicieron con las 180.000 viviendas, con la propuesta de Andaluc\u00eda, y lo\n    han vuelto hacer ahora con el show que montaron ayer con el Plan de apoyo\n    a la emancipaci\u00f3n e impulso del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ya s\u00e9 que usted aumenta el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n hasta los\n    22.000 euros, pero lo hace reduciendo el importe de 240 euros a 210 y\n    eliminando a 4.788.000 j\u00f3venes de entre 30 y 35 a\u00f1os y a 2.014.000 de\n    entre 18 y 22 a\u00f1os, casi 7.000.000 en total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "vivienda": [2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [10, 11, 12], "alquiler": [7, 8, 9], "j\u00f3venes": [13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, m\u00e1s de 83.000\n    familias de este pa\u00eds han recibido ayudas para el acceso a una vivienda\n    en alquiler, que le recuerdo, se\u00f1or Matos, que siguen en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto con el plan de choque como con el Plan Estatal de\n    Vivienda, desarrollado de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas -lo\n    evaluamos la semana pasada con todas ellas en conferencia sectorial-,\n    hemos financiado en solo tres a\u00f1os m\u00e1s de 500.000 viviendas, es decir, el\n    94 por ciento de los objetivos totales a falta de dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan va\n    a invertir cerca de 8.000 millones de euros, una cifra que supera en\n    much\u00edsimo aquello que ustedes invert\u00edan en vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante esta\n    legislatura se ha avanzado en la construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, m\u00e1s de 83.000\n    familias de este pa\u00eds han recibido ayudas para el acceso a una vivienda\n    en alquiler, que le recuerdo, se\u00f1or Matos, que siguen en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, m\u00e1s de 83.000\n    familias de este pa\u00eds han recibido ayudas para el acceso a una vivienda\n    en alquiler, que le recuerdo, se\u00f1or Matos, que siguen en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de ello son los nuevos planes de impulso del mercado\n    del alquiler y de apoyo a la emancipaci\u00f3n joven que presentamos ayer y\n    que tanto les irrita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto con el plan de choque como con el Plan Estatal de\n    Vivienda, desarrollado de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas -lo\n    evaluamos la semana pasada con todas ellas en conferencia sectorial-,\n    hemos financiado en solo tres a\u00f1os m\u00e1s de 500.000 viviendas, es decir, el\n    94 por ciento de los objetivos totales a falta de dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    pol\u00edtica de rehabilitaci\u00f3n se han financiado m\u00e1s de 150.000 viviendas y\n    queremos seguir insistiendo en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el ministerio se ha\n    posibilitado la financiaci\u00f3n de suelo para acoger m\u00e1s de 94.000 viviendas\n    protegidas en todo el territorio de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO CUMPLIDO EL COMPROMISO DEL PRESIDENTE\n    DEL GOBIERNO EXPRESADO EN MARZO DE 2004 EN LA AFIRMACI\u00d3N \"SI PRESIDO EL\n    GOBIERNO, ME COMPROMETO A QUE LA VIVIENDA DEJE DE SER UN PROBLEMA GRAVE\n    PARA LA GENTE\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Esto es, cada\n    final de mes le faltan 173 euros para llegar, y esto si tiene la suerte\n    de tener hipoteca, porque si no la tiene, es joven y por ejemplo vive en\n    mi regi\u00f3n, si quiere acceder a la vivienda le cuesta un 80 por ciento\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHan cumplido\n    ustedes ese compromiso de que la vivienda dejar\u00eda de ser un problema\n    grave? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por eso no nos parecemos en nada a un Gobierno que, como usted\n    recordar\u00e1, se cruz\u00f3 de brazos mientras aprobaba una ley del suelo que\n    permiti\u00f3 un encarecimiento del suelo de un 500 por ciento y del precio de\n    la vivienda de un 150 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "eta": [5], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Esta, y no\n    otra, es la principal raz\u00f3n de que el problema sea ya grav\u00edsimo, porque\n    mientras la vivienda siga \u00edntimamente relacionada con la econom\u00eda, un\n    cursillo de dos tardes de esos del se\u00f1or Sevilla parece poco para\n    solucionarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe puede confiar en un presidente del Gobierno que cree\n    que la vivienda es una cuesti\u00f3n de m\u00e1rquetin y crea un ministerio sin\n    competencias para que anuncie pisitos de 25 metros y zapatillas mientras\n    que la ministra se hace un despacho de 70 metros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la desgracia es que,\n    para todos, en econom\u00eda y en vivienda la credibilidad, igual que la\n    confianza, son absolutamente fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta, y no\n    otra, es la principal raz\u00f3n de que el problema sea ya grav\u00edsimo, porque\n    mientras la vivienda siga \u00edntimamente relacionada con la econom\u00eda, un\n    cursillo de dos tardes de esos del se\u00f1or Sevilla parece poco para\n    solucionarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la desgracia es que,\n    para todos, en econom\u00eda y en vivienda la credibilidad, igual que la\n    confianza, son absolutamente fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 credibilidad tiene un\n    presidente que lo mismo dice que va a arreglar lo del agua para siempre,\n    que lo del S\u00e1hara en seis meses o que negocia con ETA mientras nos enga\u00f1a\n    absolutamente a todos los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "vivienda": [2, 3, 4, 5], "alquiler": [6, 7, 8], "j\u00f3venes": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El plan de choque 2004 trataba\n    de ayudar a las familias con rentas muy bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s recuperamos lo que ustedes quitaron, la\n    desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler, que les va a abaratar a 700.000 familias\n    espa\u00f1olas, que tambi\u00e9n les est\u00e1n mirando, aquello que pagan cada mes en\n    alquiler hasta en un 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ballestero, estoy convencida de que ustedes pueden representar a su\n    gente y hacer oposici\u00f3n sin desprestigiar a esta C\u00e1mara, sin insultar y\n    sin decir todas estas barbaridades que ustedes dicen, porque estamos\n    hablando de un tema muy serio que se llama acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan abarca al\n    80 por ciento de j\u00f3venes entre 22 y 30 a\u00f1os, que les est\u00e1n mirando\n    tambi\u00e9n a ustedes, mileuristas o como mucho doble neto de mileuristas,\n    con important\u00edsimos problemas de acceso a la vivienda, a los que la\n    vivienda en alquiler les va a desgravar a partir de ahora y van a tener\n    hasta 10.000 euros durante cuatro a\u00f1os mientras mejora su condici\u00f3n\n    profesional -y, por tanto, salarial-, m\u00e1s una fianza de 600 euros m\u00e1s un\n    aval de seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes hicieron fue suprimir las\n    desgravaciones al alquiler, establecer una Ley del Suelo que foment\u00f3 la\n    especulaci\u00f3n y origin\u00f3 una subida del precio de la vivienda en un 150 por\n    ciento y el precio del suelo en un 500 por ciento, y adem\u00e1s congelaron la\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes necesitan vivienda lo que s\u00ed saben es que\n    cuando llegue el d\u00eda de las elecciones a ustedes no les votar\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan abarca al\n    80 por ciento de j\u00f3venes entre 22 y 30 a\u00f1os, que les est\u00e1n mirando\n    tambi\u00e9n a ustedes, mileuristas o como mucho doble neto de mileuristas,\n    con important\u00edsimos problemas de acceso a la vivienda, a los que la\n    vivienda en alquiler les va a desgravar a partir de ahora y van a tener\n    hasta 10.000 euros durante cuatro a\u00f1os mientras mejora su condici\u00f3n\n    profesional -y, por tanto, salarial-, m\u00e1s una fianza de 600 euros m\u00e1s un\n    aval de seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s recuperamos lo que ustedes quitaron, la\n    desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler, que les va a abaratar a 700.000 familias\n    espa\u00f1olas, que tambi\u00e9n les est\u00e1n mirando, aquello que pagan cada mes en\n    alquiler hasta en un 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes hicieron fue suprimir las\n    desgravaciones al alquiler, establecer una Ley del Suelo que foment\u00f3 la\n    especulaci\u00f3n y origin\u00f3 una subida del precio de la vivienda en un 150 por\n    ciento y el precio del suelo en un 500 por ciento, y adem\u00e1s congelaron la\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan abarca al\n    80 por ciento de j\u00f3venes entre 22 y 30 a\u00f1os, que les est\u00e1n mirando\n    tambi\u00e9n a ustedes, mileuristas o como mucho doble neto de mileuristas,\n    con important\u00edsimos problemas de acceso a la vivienda, a los que la\n    vivienda en alquiler les va a desgravar a partir de ahora y van a tener\n    hasta 10.000 euros durante cuatro a\u00f1os mientras mejora su condici\u00f3n\n    profesional -y, por tanto, salarial-, m\u00e1s una fianza de 600 euros m\u00e1s un\n    aval de seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, la escalada alcista de los precios de productos\n    alimentarios de consumo b\u00e1sico y habitual, como el pan, los huevos, la\n    leche, la carne de pollo o de cerdo, tiene una raz\u00f3n fundamental, que es\n    la\n    continua subida de los precios de los cereales que se observa desde hace\n    algo m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el suelo europeo el consumo de\n    biodiesel se calcula en 9 millones de toneladas para el a\u00f1o 2008, de las\n    cuales 2,6 millones provendr\u00e1n de la soja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos dejar clara una cuesti\u00f3n: no ponemos en duda los\n    beneficios, tanto econ\u00f3micos como medioambientales, de los biocarburantes\n    y que adem\u00e1s por esta v\u00eda se busquen soluciones a las necesidades\n    energ\u00e9ticas, pero s\u00ed nos preocupa la utilizaci\u00f3n que los productos\n    agrarios para usos industriales puedan tener en los \u00e1mbitos de consumo\n    habitual, como es la cadena alimentaria, de lo que dimos ya algunos\n    ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que el Estado espa\u00f1ol depende en esta cuesti\u00f3n de\n    mercados exteriores, y hay que tener en cuenta que en la actualidad el\n    consumo de cereales en el Estado sigue centrado en el consumo animal, que\n    representa el 75 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de la importaci\u00f3n, no solo\n    estamos hablando de la importaci\u00f3n para el consumo humano, la\n    cadena alimentaria, o el consumo animal, sino tambi\u00e9n de la materia prima\n    que es necesario utilizar en estas plantas de biodi\u00e9sel o bioetanol, que\n    tienen que ser importadas cuando menos en su inmensa mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    desde nuestro punto de vista, esta combinaci\u00f3n de factores produce la\n    l\u00f3gica preocupaci\u00f3n por el futuro, especialmente cuando las previsiones\n    de consumo de cereales van a continuar creciendo debido al crecimiento de\n    la poblaci\u00f3n, dato que ya dimos al inicio de esta intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "consumo": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando usted utiliza la palabra\n    seguridad, me imagino que se refiere a abastecimiento, dado que\n    seguridad, en los t\u00e9rminos que todos la utilizamos, se refiere a\n    seguridad alimentaria, y si nos cuestion\u00e1ramos aqu\u00ed un tema de seguridad\n    alimentaria y, como consecuencia, alguna dificultad para la salud y el\n    bienestar de los espa\u00f1oles o de cualquier ciudadano, ser\u00eda un poco grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, con todos los respetos al informe de COAG que usted ha\n    utilizado y con todo el cari\u00f1o para esa organizaci\u00f3n, me gustar\u00eda decirle\n    que entre el consumo de cereales y la producci\u00f3n de biocarburantes no hay\n    una relaci\u00f3n causa-efecto como la que usted extrae de ese informe, y por\n    tanto tampoco la hay entre el incremento y la fortaleza del precio de los\n    cereales y su consumo para la producci\u00f3n de bioetanol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en las dos \u00faltimas campa\u00f1as se viene observando un elevado y\n    creciente nivel del precio de los cereales, que viene justificado por el\n    desajuste que existe entre la producci\u00f3n y el consumo a nivel mundial,\n    originando una reducci\u00f3n de las existencias principalmente por el aumento\n    del consumo en pa\u00edses emergentes como Brasil, Rusia, India y China;\n    aunque actualmente la capacidad de producci\u00f3n puede satisfacer el consumo\n    o la demanda esperable, las condiciones clim\u00e1ticas adversas que han\n    afectado a las mayores zonas de producci\u00f3n como Australia, Argentina,\n    Estados Unidos, los pa\u00edses del Mar Negro, la India, etc\u00e9tera, tambi\u00e9n\n    han\n    contribuido a la reducci\u00f3n de las existencias mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del\n    aumento del consumo, a los efectos clim\u00e1ticos se han sumado las\n    expectativas generadas por determinados agentes financieros ajenos al\n    sector alimentario, que operan en los principales mercados de referencia\n    de cereales como Chicago, Buenos Aires o Bangkok. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en el momento actual no ha tenido un efecto\n    real en el abastecimiento de los mercados internacionales, ya que Estados\n    Unidos ha sido el \u00fanico pa\u00eds que ha incrementado el consumo de cereales\n    con destino al bioetanol, aunque debo se\u00f1alar que la producci\u00f3n de ma\u00edz\n    ha aumentado notablemente en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado de cereales en la Uni\u00f3n Europea es ligeramente\n    excedentario, con una producci\u00f3n de 270 millones de toneladas, frente a\n    un consumo de 250 millones de toneladas y unas perspectivas de\n    exportaci\u00f3n de entre 10 y 12 millones de toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la\n    utilizaci\u00f3n de cereales comunitarios para biocarburantes es absolutamente\n    irrelevante, no llegando al 2 por ciento del consumo total de cereales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    producci\u00f3n media se sit\u00faa entre 20 y 22 millones de toneladas y nuestro\n    consumo en unos 30 millones de toneladas, siendo necesario importar\n    cereales para cubrir nuestra demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde nuestro punto de vista, habr\u00eda que\n    iniciar una l\u00ednea de trabajo para incrementar la competitividad,\n    centr\u00e1ndose en otros factores de producci\u00f3n como la gen\u00e9tica, la higiene,\n    la sanidad, la seguridad; dise\u00f1ar pol\u00edticas de actuaci\u00f3n sobre los\n    precios de venta del producto final, y establecer sistemas de riesgo\n    seguro como parte de una estrategia futura y cabal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [11], "viviendas": [10], "alquiler": [4, 5, 6], "mujeres": [7, 8, 9], "familias": [0], "pol\u00edtica social": [12, 13], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfPiensa extender la paga de 100 euros a las mujeres trabajadoras, como\n    prometi\u00f3 Rodr\u00edguez Zapatero delante de miles de familias, en un congreso\n    que se celebr\u00f3 en Santiago de Compostela en per\u00edodo electoral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en esta interpelaci\u00f3n de pol\u00edtica social quiero que mis\n    primeras palabras sean para recordar a Mirian Mirita, el ciudadano rumano\n    que se quem\u00f3 en mi provincia, en Castell\u00f3n, frente a la Subdelegaci\u00f3n del\n    Gobierno, y que desgraciadamente ha fallecido hoy a mediod\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica social, se\u00f1or ministro, como usted bien conoce, es una\n    sucesi\u00f3n, un rosario de incumplimientos, especialmente referidos a los\n    colectivos sociales que m\u00e1s lo necesitan, a los que se dirige buena parte\n    de la actividad de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la parte social de su ministerio, pr\u00e1cticamente no queda mucho m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tapa las promesas incumplidas con nuevas promesas; la\n    \u00faltima, los 210 euros por el alquiler, que es una copia mala de la cesada\n    ministra Trujillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de recordar que en el programa de juventud -no s\u00e9\n    si lo coordinaba usted o no- de Zapatero dec\u00eda exactamente esto hace\n    cuatro a\u00f1os (El se\u00f1or Campos Arteseros pronuncia palabras que no se\n    perciben): una ayuda de 240 euros al mes por alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene el\n    mismo grado de cumplimiento que el mill\u00f3n de viviendas que ustedes iban a\n    poner en alquiler con la Agencia P\u00fablica de Alquiler, la costos\u00edsima\n    Agencia P\u00fablica de Alquiler, que ni siquiera ha alquilado 4.000\n    viviendas, menos que un ayuntamiento, y sobre la que sus promesas han\n    tenido el mismo grado de cumplimiento que con las viviendas a 96.000\n    euros, que ustedes anunciaron y que exhiben en el programa de hace cuatro\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    hoy, en esta legislatura, en la que usted ha sido y es ministro de\n    Trabajo, han muerto ya 247 mujeres por violencia de g\u00e9nero, trece m\u00e1s que\n    en toda la legislatura anterior, que ustedes calificaban de vergonzosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa extender la paga de 100 euros a las mujeres trabajadoras, como\n    prometi\u00f3 Rodr\u00edguez Zapatero delante de miles de familias, en un congreso\n    que se celebr\u00f3 en Santiago de Compostela en per\u00edodo electoral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, todos y cada uno de sus\n    compromisos, en pol\u00edtica migratoria, en muertes de mujeres, en juventud,\n    en discapacidad y en dependencia, se cuentan por sonoros fracasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene el\n    mismo grado de cumplimiento que el mill\u00f3n de viviendas que ustedes iban a\n    poner en alquiler con la Agencia P\u00fablica de Alquiler, la costos\u00edsima\n    Agencia P\u00fablica de Alquiler, que ni siquiera ha alquilado 4.000\n    viviendas, menos que un ayuntamiento, y sobre la que sus promesas han\n    tenido el mismo grado de cumplimiento que con las viviendas a 96.000\n    euros, que ustedes anunciaron y que exhiben en el programa de hace cuatro\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los correos\n    electr\u00f3nicos de los diputados echan humo de las reclamaciones en las que\n    le piden a usted que desarrolle las leyes que aprob\u00f3 el Partido Popular:\n    La Ley de igualdad de oportunidades, de no discriminaci\u00f3n y de\n    accesibilidad universal, para personas con discapacidad, aprobada en\n    diciembre de 2003, sigue pendiente de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en esta interpelaci\u00f3n de pol\u00edtica social quiero que mis\n    primeras palabras sean para recordar a Mirian Mirita, el ciudadano rumano\n    que se quem\u00f3 en mi provincia, en Castell\u00f3n, frente a la Subdelegaci\u00f3n del\n    Gobierno, y que desgraciadamente ha fallecido hoy a mediod\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica social, se\u00f1or ministro, como usted bien conoce, es una\n    sucesi\u00f3n, un rosario de incumplimientos, especialmente referidos a los\n    colectivos sociales que m\u00e1s lo necesitan, a los que se dirige buena parte\n    de la actividad de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "pol\u00edticas sociales": [3, 4, 5, 6], "gasto social": [7], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La Uni\u00f3n Europea ha acreditado la ca\u00edda\n    del gasto social durante los ocho a\u00f1os del Gobierno del se\u00f1or Aznar y\n    est\u00e1 acreditando\n    y acreditar\u00e1 largamente el incremento de las pol\u00edticas sociales,\n    proactivas, por cierto, que generan empleo, del periodo de mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame, \u00bfno encuentra usted una diferencia entre el modelo de di\u00e1logo\n    social aplicado por mi Gobierno y el anterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas sociales, se\u00f1or Barrachina, en su sentido amplio, son\n    aquellas destinadas a promover las condiciones de igualdad -a ustedes eso\n    no les interesa y por eso no apoyaron la Ley de Igualdad- en el acceso a\n    los bienes y servicios p\u00fablicos, las que garantizan la cohesi\u00f3n de\n    nuestra sociedad y la hacen as\u00ed m\u00e1s fuerte, m\u00e1s capaz, m\u00e1s humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cr\u00e9anme que es un placer hablar de pol\u00edticas sociales, para m\u00ed\n    constituye una enorme satisfacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no conoce,\n    si solo escucha una radio y lee un peri\u00f3dico, las pol\u00edticas sociales que\n    se est\u00e1n desarrollando en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha acreditado la ca\u00edda\n    del gasto social durante los ocho a\u00f1os del Gobierno del se\u00f1or Aznar y\n    est\u00e1 acreditando\n    y acreditar\u00e1 largamente el incremento de las pol\u00edticas sociales,\n    proactivas, por cierto, que generan empleo, del periodo de mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas sociales, se\u00f1or Barrachina, en su sentido amplio, son\n    aquellas destinadas a promover las condiciones de igualdad -a ustedes eso\n    no les interesa y por eso no apoyaron la Ley de Igualdad- en el acceso a\n    los bienes y servicios p\u00fablicos, las que garantizan la cohesi\u00f3n de\n    nuestra sociedad y la hacen as\u00ed m\u00e1s fuerte, m\u00e1s capaz, m\u00e1s humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha acreditado la ca\u00edda\n    del gasto social durante los ocho a\u00f1os del Gobierno del se\u00f1or Aznar y\n    est\u00e1 acreditando\n    y acreditar\u00e1 largamente el incremento de las pol\u00edticas sociales,\n    proactivas, por cierto, que generan empleo, del periodo de mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "gasto social": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "pol\u00edtica social": [23, 24], "mujeres": [11, 12, 13, 14, 15], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... V\u00e1yase usted a las tinajas de\n    vino en las que viven las familias y d\u00edgales lo que usted nos dec\u00eda aqu\u00ed\n    hace tres a\u00f1os: que no hab\u00eda derecho a que hubiese en Espa\u00f1a gente en\n    condiciones de semiesclavitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su comparecencia era para hablar de pol\u00edtica social, de\n    pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dedicado a\n    hablar, a hablar, de datos, por cierto, falsos, sobre el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    dicho usted -creo que por cuarta o quinta vez- que el gasto social se\n    redujo en Espa\u00f1a en la \u00e9poca del Partido Popular y que eso lo dice la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social en Espa\u00f1a del a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2004 creci\u00f3 un 60\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego usted\n    saldr\u00e1 y dir\u00e1: No, pero en relaci\u00f3n con el PIB, el porcentaje baj\u00f3, lo\n    que quiere decir que creci\u00f3 el gasto social un 60 por ciento y que,\n    afortunadamente, el producto interior bruto creci\u00f3 m\u00e1s y, por tanto, ese\n    cociente que usted escoge resulta que da reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si usted sabe\n    ya, cuando termine la legislatura y se estime el producto interior bruto\n    por el que usted divide el gasto social, si habr\u00e1 crecido o habr\u00e1\n    menguado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no mienta m\u00e1s sobre el gasto social en la etapa popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social creci\u00f3 un 60 por ciento y un 70 por ciento el gasto en\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted si no quiere hablar de pol\u00edtica\n    social, al menos no mienta ni sobre empleo ni sobre pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Caldera, yo le pedir\u00eda que\n    en pr\u00f3ximas interpelaciones, cuando usted venga a hablar de pol\u00edtica\n    social, hable, se\u00f1or Caldera, de pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, ha despachado en treinta segundos el r\u00e9cord\n    de mujeres muertas por violencia de g\u00e9nero y el r\u00e9cord de llegada de\n    inmigrantes irregulares a Espa\u00f1a; en treinta segundos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s le dir\u00e9 que los datos que yo utilizo sobre el n\u00famero de mujeres\n    muertas es el suyo, son los datos que he bajado hace un momento de la\n    p\u00e1gina del Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora ya no le\n    importa que con usted hayan muerto 247 mujeres, lo que llamaba Zapatero\n    la mayor verg\u00fcenza nacional en su discurso de investidura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, 247 mujeres muertas, la mayor\n    verg\u00fcenza nacional, seg\u00fan Zapatero en su discurso de investidura, que\n    padece este pa\u00eds, 13 mujeres muertas m\u00e1s que en la legislatura del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda -si los socialistas no se alteran- el\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, insisto, el presidente del Gobierno,\n    nuevamente, de Espa\u00f1a: Si la pol\u00edtica se juzga por sus resultados, en\n    violencia de g\u00e9nero -lo dec\u00eda en el a\u00f1o 2002, cuando hab\u00edan muerto\n    cuarenta y alguna mujeres-, la pol\u00edtica es un fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dedicado a\n    hablar, a hablar, de datos, por cierto, falsos, sobre el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    dicho usted -creo que por cuarta o quinta vez- que el gasto social se\n    redujo en Espa\u00f1a en la \u00e9poca del Partido Popular y que eso lo dice la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social en Espa\u00f1a del a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2004 creci\u00f3 un 60\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego usted\n    saldr\u00e1 y dir\u00e1: No, pero en relaci\u00f3n con el PIB, el porcentaje baj\u00f3, lo\n    que quiere decir que creci\u00f3 el gasto social un 60 por ciento y que,\n    afortunadamente, el producto interior bruto creci\u00f3 m\u00e1s y, por tanto, ese\n    cociente que usted escoge resulta que da reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si usted sabe\n    ya, cuando termine la legislatura y se estime el producto interior bruto\n    por el que usted divide el gasto social, si habr\u00e1 crecido o habr\u00e1\n    menguado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no mienta m\u00e1s sobre el gasto social en la etapa popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social creci\u00f3 un 60 por ciento y un 70 por ciento el gasto en\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su comparecencia era para hablar de pol\u00edtica social, de\n    pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Caldera, yo le pedir\u00eda que\n    en pr\u00f3ximas interpelaciones, cuando usted venga a hablar de pol\u00edtica\n    social, hable, se\u00f1or Caldera, de pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2, 3], "j\u00f3venes": [5], "pol\u00edtica social": [4], "mujeres": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A ver si es que no va a ser una pol\u00edtica social subir las pensiones\n    m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al n\u00famero de mujeres fallecidas -con ustedes da igual discutir,\n    porque cuando no se tiene voluntad de resolver un problema no se tiene-,\n    en 2003 fallecieron lamentablemente 53; en 2004, 46; en 2005,  42; en\n    2006, 53 y en los ocho primeros meses del a\u00f1o 2007, 48. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo hablo de pol\u00edticas sociales, claro que s\u00ed, en sentido amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo no hablar de pol\u00edticas sociales en relaci\u00f3n con el salario m\u00ednimo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ver si es que no va a ser una pol\u00edtica social subir las pensiones\n    m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegaremos a 600 euros y en la pr\u00f3xima\n    legislatura sin duda habr\u00e1 que incrementar notablemente, se\u00f1or\u00eda -cosa\n    que no les oigo decir-, nosotros, s\u00ed, notablemente, el salario m\u00ednimo que\n    perciben los espa\u00f1oles, los j\u00f3venes, para que de ese modo no haya\n    personas con salarios de miseria, pero eso se hace subiendo el salario\n    m\u00ednimo, que depende del Gobierno, no congel\u00e1ndolo como hicieron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [1], "pol\u00edtica social": [2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y eso es pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tengan un poco\n    de consideraci\u00f3n y de prudencia, porque es muy f\u00e1cil poner encima de la\n    mesa las grandes leyes sociales que ustedes jam\u00e1s pensaron siquiera\n    abordar y de las que por fortuna la sociedad espa\u00f1ola disfruta hoy\n    gracias a que hay un Gobierno progresista, socialdem\u00f3crata, que tiene\n    como prioridad esencial las pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [30, 31], "pobreza": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44], "viviendas": [36], "mujeres": [32, 33, 34], "familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "atenci\u00f3n": [35], "j\u00f3venes": [45], "econom\u00eda": [37], "pobreza infantil": [46, 47, 48, 49, 50, 51], "social": [27, 28, 29]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De entrada, est\u00e1 bien que el Gobierno haga propuestas para ayudar a las\n    familias, pero desde Esquerra nos preguntamos: \u00bfes esto realmente lo que\n    necesitan las familias y muy especialmente los ni\u00f1os y las ni\u00f1as? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dijimos a ra\u00edz de la\n    aprobaci\u00f3n de una proposici\u00f3n no de ley sobre familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    sociedad ha cambiado y hoy en d\u00eda hay muchos modelos familiares y\n    parentivos: matrimonios entre personas de distinto sexo, matrimonios\n    homosexuales; parejas de hecho; familias monoparentales, tanto\n    encabezadas por hombres como por mujeres; las numerosas; parejas mayores\n    que deciden convivir en la etapa final de sus vidas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues,\n    las pol\u00edticas familiares deben adaptarse a esta realidad y, sobre todo,\n    tener en cuenta que no todas las familias poseen la misma capacidad\n    adquisitiva, y por tanto los poderes p\u00fablicos tienen la obligaci\u00f3n de\n    ayudar a las familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n menos favorable o\n    directamente en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro modo de ver, el modelo del cheque no es una pol\u00edtica eficaz e\n    integral para las familias per se. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, creemos que la obligaci\u00f3n de los poderes\n    p\u00fablicos, independientemente del color pol\u00edtico, es tener en cuenta una\n    serie de cuestiones que realmente mejorar\u00edan el bienestar de las familias\n    a corto y medio plazo, que a nuestro entender no se han desarrollado en\n    esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, mientras no\n    logremos este cambio estructural de la concepci\u00f3n de las pol\u00edticas a\n    favor de las familias, se deben aumentar los gastos sociales destinados a\n    la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de las familias y se deben aplicar medidas que\n    incrementen el poder adquisitivo de estas, por ejemplo, con la exenci\u00f3n\n    de la declaraci\u00f3n de renta para todas las ayudas familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Esquerra creemos que se hace\n    m\u00e1s necesario que nunca revisar la pol\u00edtica estatal de apoyo a las\n    familias, porque el modelo de transferencia monetaria a las familias es\n    uno de los menos generosos y menos progresistas de Europa por su efecto\n    combinado de unas deducciones fiscales por ni\u00f1o a la base imponible del\n    IRPF y de unas\n    prestaciones econ\u00f3micas asistenciales muy selectivas y de baja intensidad\n    protectora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, bienvenido el incremento de las ayudas econ\u00f3micas a las\n    familias, ya que el Estado espa\u00f1ol est\u00e1 a la cola de Europa respecto a\n    esta cuesti\u00f3n, especialmente en ayudas de car\u00e1cter universal, pero\n    entendemos que, en particular, la medida de los 2.500 euros, sumada a\n    otras propuestas, deber\u00eda ir acompa\u00f1ada de una evaluaci\u00f3n conjunta con\n    las comunidades aut\u00f3nomas con competencias para reflexionar y redise\u00f1ar\n    las pol\u00edticas estatales de protecci\u00f3n de las familias y de sus efectos en\n    las rentas familiares disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La infancia en familias de rentas altas termina teniendo unas\n    ayudas del Estado casi tres veces superiores a las que pertenecen al\n    primer quintil de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que algo est\u00e1 fallando y que es\n    necesario un nuevo modelo que sea m\u00e1s redistributivo, con prestaciones\n    universales de verdad y con muchas m\u00e1s ayudas para las familias de rentas\n    m\u00e1s bajas o en situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concepto de universalidad de las pol\u00edticas de protecci\u00f3n de la familia\n    abarca no solo las ayudas sino un compendio de pol\u00edticas y servicios\n    complementarios que contribuyen de forma decisiva al bienestar de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las ayudas econ\u00f3micas para las familias no deben ser el\n    \u00fanico basti\u00f3n de las pol\u00edticas familiares, porque de esta forma se puede\n    caer en la trampa de estar haciendo asistencialismo o electoralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    prestaciones econ\u00f3micas deben acompa\u00f1arse de un modelo transversal e\n    integral de pol\u00edticas para las familias partiendo del reconocimiento del\n    papel que tradicionalmente han tenido la mujeres en la familia, con el\n    impulso de pol\u00edticas para la adquisici\u00f3n y el mantenimiento de viviendas,\n    pol\u00edticas de fomento de la ocupaci\u00f3n estable, medidas de conciliaci\u00f3n de\n    la vida personal, laboral y familiar, descuentos en el transporte p\u00fablico\n    y, sobre todo, una cuesti\u00f3n a la que damos mucha importancia: exenciones\n    fiscales para los productos para beb\u00e9s, productos de primera necesidad de\n    las familias y productos especiales para ni\u00f1os con alergias, celiacos,\n    diab\u00e9ticos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un ejemplo cercano, desde Catalu\u00f1a se\n    est\u00e1n desarrollando programas concretos de prestaciones y servicios\n    articulados y definidos con una clara vocaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos -por\n    ejemplo, puntos de encuentro o espacios de conciliaci\u00f3n- y programas de\n    apoyo y empoderamiento de las familias, con planes formativos y\n    vacaciones en familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es hacer verdaderas pol\u00edticas integrales de\n    familia y no pol\u00edticas sueltas, inconexas entre s\u00ed, que terminan por no\n    ser eficaces al no lograr el objetivo \u00faltimo: garantizar e incrementar el\n    bienestar de nuestras familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, urge incrementar las partidas sociales\n    para familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos de Eurostat y del Instituto de Pol\u00edtica\n    Familiar, mientras pa\u00edses como Dinamarca, Suecia o Austria destinan m\u00e1s\n    del 3 por ciento de su PIB en ayudas sociales para las familias, el\n    Estado espa\u00f1ol destina menos del uno por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hacen falta m\u00e1s\n    ayudas universales de 0 a 3 a\u00f1os y ayudas de 0 a 6 a\u00f1os en los casos de\n    familias monoparentales y numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda de haber dos prestaciones en\n    casos de parto, adopci\u00f3n y acogimiento, tanto nacional como\n    internacional, una de tipo universal y otra de forma complementaria y\n    espec\u00edfica para las familias con rentas m\u00e1s bajas, familias con personas\n    con discapacidad, familias numerosas y familias monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, debemos de velar para que las familias no pierdan poder\n    adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deben de\n    ser ayudas netas a las familias para que no las perjudique en su nivel de\n    renta y acaben perdiendo por el camino un buen trozo de lo que\n    inicialmente les correspond\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este modo el desarrollo del\n    nuevo modelo estructural se debe de hacer, por un lado, con la\n    implicaci\u00f3n m\u00e1xima de las comunidades aut\u00f3nomas y, por otro, las ayudas\n    estatales a las familias deben de ser transferencias netas a los\n    gobiernos auton\u00f3micos por ser ellos los responsables de la gesti\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n y la promoci\u00f3n de la familia en sus territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado\n    debe\n    de impulsar las pol\u00edticas familiares, pero a trav\u00e9s de las\n    administraciones descentralizadas, para hacer m\u00e1s \u00e1gil el proceso y ser\n    m\u00e1s eficaces en la mejora del bienestar de nuestras familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, ayudas econ\u00f3micas, de\n    acuerdo, pero que est\u00e9n a niveles europeos en cuanto a sus cuant\u00edas; que\n    est\u00e9n exentas de declaraci\u00f3n del IRPF; que sean mayores para las familias\n    numerosas, monoparentales y con hijos o hijas con discapacidad y que sean\n    transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se trata de una serie de recomendaciones y apuntes que le\n    hacemos llegar desde mi grupo parlamentario con la voluntad constructiva\n    de articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares m\u00e1s moderno, m\u00e1s\n    progresista y con mayor impacto entre las familias, especialmente en las\n    de rentas inferiores, las monoparentales y las numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues,\n    las pol\u00edticas familiares deben adaptarse a esta realidad y, sobre todo,\n    tener en cuenta que no todas las familias poseen la misma capacidad\n    adquisitiva, y por tanto los poderes p\u00fablicos tienen la obligaci\u00f3n de\n    ayudar a las familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n menos favorable o\n    directamente en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creemos que\n    falta una red de protecci\u00f3n a medida de esta realidad social y que la\n    tasa de pobreza infantil est\u00e1 directamente relacionada con el gasto\n    p\u00fablico en prestaciones familiares y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, desde Esquerra\n    creemos que se debe articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares que\n    establezca y refleje un modelo redistributivo de la riqueza, que propicie\n    la cohesi\u00f3n social y que tenga una acci\u00f3n protectora respecto a la\n    infancia de diversa intensidad en funci\u00f3n de las rentas familiares para\n    ponernos as\u00ed a los niveles de pa\u00edses como Austria o Alemania en cuanto a\n    pol\u00edticas para invertir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ir\n    m\u00e1s lejos, ayer fue la ministra de Vivienda la que nos anunci\u00f3 un paquete\n    de ayudas para los j\u00f3venes en adquisici\u00f3n de una vivienda, como si lo\n    necesit\u00e1ramos solo a partir de hoy y no desde el primer d\u00eda que ustedes\n    llegaron a Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    sociedad ha cambiado y hoy en d\u00eda hay muchos modelos familiares y\n    parentivos: matrimonios entre personas de distinto sexo, matrimonios\n    homosexuales; parejas de hecho; familias monoparentales, tanto\n    encabezadas por hombres como por mujeres; las numerosas; parejas mayores\n    que deciden convivir en la etapa final de sus vidas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    prestaciones econ\u00f3micas deben acompa\u00f1arse de un modelo transversal e\n    integral de pol\u00edticas para las familias partiendo del reconocimiento del\n    papel que tradicionalmente han tenido la mujeres en la familia, con el\n    impulso de pol\u00edticas para la adquisici\u00f3n y el mantenimiento de viviendas,\n    pol\u00edticas de fomento de la ocupaci\u00f3n estable, medidas de conciliaci\u00f3n de\n    la vida personal, laboral y familiar, descuentos en el transporte p\u00fablico\n    y, sobre todo, una cuesti\u00f3n a la que damos mucha importancia: exenciones\n    fiscales para los productos para beb\u00e9s, productos de primera necesidad de\n    las familias y productos especiales para ni\u00f1os con alergias, celiacos,\n    diab\u00e9ticos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resumiendo, mientras\n    que las pol\u00edticas familiares del Estado espa\u00f1ol se basan en una\n    combinaci\u00f3n de bonificaciones fiscales y ayudas de car\u00e1cter asistencial,\n    las de otros pa\u00edses, como por ejemplo Austria, se basan en subsidios\n    universales y en complementos especiales para aquellos grupos familiares\n    que requieren una atenci\u00f3n especial por su situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    prestaciones econ\u00f3micas deben acompa\u00f1arse de un modelo transversal e\n    integral de pol\u00edticas para las familias partiendo del reconocimiento del\n    papel que tradicionalmente han tenido la mujeres en la familia, con el\n    impulso de pol\u00edticas para la adquisici\u00f3n y el mantenimiento de viviendas,\n    pol\u00edticas de fomento de la ocupaci\u00f3n estable, medidas de conciliaci\u00f3n de\n    la vida personal, laboral y familiar, descuentos en el transporte p\u00fablico\n    y, sobre todo, una cuesti\u00f3n a la que damos mucha importancia: exenciones\n    fiscales para los productos para beb\u00e9s, productos de primera necesidad de\n    las familias y productos especiales para ni\u00f1os con alergias, celiacos,\n    diab\u00e9ticos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s gracioso de todo son las prisas por salir a los\n    massmedia y proponer la medida estrella de la semana; ni tan siquiera lo\n    consens\u00faan entre los miembros del Gobierno, porque siempre debe aparecer\n    despu\u00e9s el ministro de Econom\u00eda rebajando las expectativas de la\n    propuesta lanzada al vuelo por el ministro o la ministra de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hay que tener en cuenta la lucha contra la pobreza\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las pol\u00edticas familiares deber\u00edan\n    abordar una cuesti\u00f3n importante: la lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    un estudio reciente de Unicef se med\u00eda la pobreza infantil relativa de\n    los veinti\u00fan pa\u00edses m\u00e1s industrializados del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este\n    informe afirmaba que el Estado espa\u00f1ol es uno de los pa\u00edses en los que la\n    pobreza infantil relativa sigue por encima del 15 por ciento, juntamente\n    con Portugal, Italia, Estados Unidos, Reino Unido e Irlanda, y lo que es\n    a\u00fan m\u00e1s preocupante, es una tendencia al alza, pues a principios de los\n    a\u00f1os noventa este \u00edndice se situaba casi cinco puntos por debajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creemos que\n    falta una red de protecci\u00f3n a medida de esta realidad social y que la\n    tasa de pobreza infantil est\u00e1 directamente relacionada con el gasto\n    p\u00fablico en prestaciones familiares y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, desde Esquerra\n    creemos que se debe articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares que\n    establezca y refleje un modelo redistributivo de la riqueza, que propicie\n    la cohesi\u00f3n social y que tenga una acci\u00f3n protectora respecto a la\n    infancia de diversa intensidad en funci\u00f3n de las rentas familiares para\n    ponernos as\u00ed a los niveles de pa\u00edses como Austria o Alemania en cuanto a\n    pol\u00edticas para invertir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ir\n    m\u00e1s lejos, ayer fue la ministra de Vivienda la que nos anunci\u00f3 un paquete\n    de ayudas para los j\u00f3venes en adquisici\u00f3n de una vivienda, como si lo\n    necesit\u00e1ramos solo a partir de hoy y no desde el primer d\u00eda que ustedes\n    llegaron a Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las pol\u00edticas familiares deber\u00edan\n    abordar una cuesti\u00f3n importante: la lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    un estudio reciente de Unicef se med\u00eda la pobreza infantil relativa de\n    los veinti\u00fan pa\u00edses m\u00e1s industrializados del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este\n    informe afirmaba que el Estado espa\u00f1ol es uno de los pa\u00edses en los que la\n    pobreza infantil relativa sigue por encima del 15 por ciento, juntamente\n    con Portugal, Italia, Estados Unidos, Reino Unido e Irlanda, y lo que es\n    a\u00fan m\u00e1s preocupante, es una tendencia al alza, pues a principios de los\n    a\u00f1os noventa este \u00edndice se situaba casi cinco puntos por debajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creemos que\n    falta una red de protecci\u00f3n a medida de esta realidad social y que la\n    tasa de pobreza infantil est\u00e1 directamente relacionada con el gasto\n    p\u00fablico en prestaciones familiares y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, desde Esquerra\n    creemos que se debe articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares que\n    establezca y refleje un modelo redistributivo de la riqueza, que propicie\n    la cohesi\u00f3n social y que tenga una acci\u00f3n protectora respecto a la\n    infancia de diversa intensidad en funci\u00f3n de las rentas familiares para\n    ponernos as\u00ed a los niveles de pa\u00edses como Austria o Alemania en cuanto a\n    pol\u00edticas para invertir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [18, 19], "igualdad": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "mujeres": [20, 21, 22], "familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "atenci\u00f3n": [24, 25, 26, 27], "salud": [23], "pol\u00edtica social": [35], "gasto social": [34], "social": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle que nada m\u00e1s\n    llegar al Gobierno nos vimos obligados a traer un decreto-ley a esta\n    C\u00e1mara -\u00bflo recuerda?- subiendo el salario m\u00ednimo interprofesional, desde\n    el primer d\u00eda, y que hemos venido tomando continuamente decisiones en\n    favor de las familias espa\u00f1olas, y las medidas a las que usted hace\n    referencia, que son recientes, son complementos de todas ellas, tanto en\n    pol\u00edtica de vivienda como en protecci\u00f3n familiar, con ayudas directas por\n    nacimiento de hijo de 2.500 euros, o atenciones universales a los ni\u00f1os\n    entre 7 y 14 a\u00f1os para la protecci\u00f3n de su salud bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco que me pregunte por\n    ello, porque para mi Gobierno la protecci\u00f3n de las familias es un eje\n    central de su pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le hable de tres l\u00edneas b\u00e1sicas de acci\u00f3n de mi Gobierno:\n    servicio de apoyo a la familia, conciliaci\u00f3n personal familiar y laboral\n    y prestaciones econ\u00f3micas que reciben las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al servicio\n    de apoyo a las familias, ustedes y nosotros concordamos desde el primer\n    momento en la Ley de la Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No reducimos la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo por el hecho de que se pierda un empleo a tiempo parcial, o\n    establecemos beneficios en las cuotas de Seguridad Social por razones\n    familiares, por la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los\n    veinticuatro meses siguientes al parto; cien por cien de bonificaci\u00f3n de\n    cuotas en los doce meses siguientes; contrataci\u00f3n de cuidadores al\n    servicio de familias numerosas; 45 por ciento de bonificaci\u00f3n en las\n    cuotas del r\u00e9gimen de empleadas de hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, como tercer eje, se\u00f1or\u00eda, la mejora de las prestaciones\n    econ\u00f3micas a favor de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay que incluir la subida de\n    pensiones m\u00ednimas, salvo que alguien piense que las personas que perciben\n    pensiones no sean familias; lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y son las familias o uno\n    de los segmentos de familias m\u00e1s necesitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    por supuesto, como iniciaba mi intervenci\u00f3n, el proyecto de ley ahora en\n    la C\u00e1mara -espero que sea realidad en muy poco tiempo- por el que se\n    establece una ayuda universal por nacimiento o adopci\u00f3n de hijo de 2.500\n    euros, que se configura como un derecho subjetivo y universal al tiempo\n    que genera condiciones positivas a la vida y proyecci\u00f3n de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, una buena muestra de c\u00f3mo el Gobierno entiende la\n    promoci\u00f3n y la protecci\u00f3n a las familias como elementos b\u00e1sicos para la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero indicarle que mi Gobierno ha venido\n    tomando decisiones en favor de la familia de profundo contenido social\n    desde el primer d\u00eda de la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde, la Ley de la Dependencia\n    -pol\u00edtica de familia en estado puro- supondr\u00e1 m\u00e1s de un uno por ciento\n    del PIB en gasto social; por tanto, cuando est\u00e9 en pleno rendimiento ver\u00e1\n    como nuestro pa\u00eds se equipara a la media europea solo con esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco que me pregunte por\n    ello, porque para mi Gobierno la protecci\u00f3n de las familias es un eje\n    central de su pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente la universalidad de la medida consiste en su aplicaci\u00f3n, con\n    independencia del lugar de nacimiento, de la condici\u00f3n social o de la\n    renta de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado hasta el doble el per\u00edodo que se considera cotizado a\n    la Seguridad Social en raz\u00f3n de la excedencia por cuidado de hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    establecido la protecci\u00f3n espec\u00edfica en los casos de reducci\u00f3n de jornada\n    por cuidado de hijos, puesto que dichos per\u00edodos ser\u00e1n considerados a\n    efectos de las prestaciones de Seguridad Social como per\u00edodos de\n    cotizaci\u00f3n completa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No reducimos la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo por el hecho de que se pierda un empleo a tiempo parcial, o\n    establecemos beneficios en las cuotas de Seguridad Social por razones\n    familiares, por la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los\n    veinticuatro meses siguientes al parto; cien por cien de bonificaci\u00f3n de\n    cuotas en los doce meses siguientes; contrataci\u00f3n de cuidadores al\n    servicio de familias numerosas; 45 por ciento de bonificaci\u00f3n en las\n    cuotas del r\u00e9gimen de empleadas de hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, una buena muestra de c\u00f3mo el Gobierno entiende la\n    promoci\u00f3n y la protecci\u00f3n a las familias como elementos b\u00e1sicos para la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que nada m\u00e1s\n    llegar al Gobierno nos vimos obligados a traer un decreto-ley a esta\n    C\u00e1mara -\u00bflo recuerda?- subiendo el salario m\u00ednimo interprofesional, desde\n    el primer d\u00eda, y que hemos venido tomando continuamente decisiones en\n    favor de las familias espa\u00f1olas, y las medidas a las que usted hace\n    referencia, que son recientes, son complementos de todas ellas, tanto en\n    pol\u00edtica de vivienda como en protecci\u00f3n familiar, con ayudas directas por\n    nacimiento de hijo de 2.500 euros, o atenciones universales a los ni\u00f1os\n    entre 7 y 14 a\u00f1os para la protecci\u00f3n de su salud bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No reducimos la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo por el hecho de que se pierda un empleo a tiempo parcial, o\n    establecemos beneficios en las cuotas de Seguridad Social por razones\n    familiares, por la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los\n    veinticuatro meses siguientes al parto; cien por cien de bonificaci\u00f3n de\n    cuotas en los doce meses siguientes; contrataci\u00f3n de cuidadores al\n    servicio de familias numerosas; 45 por ciento de bonificaci\u00f3n en las\n    cuotas del r\u00e9gimen de empleadas de hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, planes de igualdad en las\n    empresas que faciliten la promoci\u00f3n profesional de la mujer con\n    independencia del hecho de haber sido o no madre y, por supuesto, planes\n    de igualdad que garanticen la igualdad salarial de esas mujeres, de esas\n    madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que nada m\u00e1s\n    llegar al Gobierno nos vimos obligados a traer un decreto-ley a esta\n    C\u00e1mara -\u00bflo recuerda?- subiendo el salario m\u00ednimo interprofesional, desde\n    el primer d\u00eda, y que hemos venido tomando continuamente decisiones en\n    favor de las familias espa\u00f1olas, y las medidas a las que usted hace\n    referencia, que son recientes, son complementos de todas ellas, tanto en\n    pol\u00edtica de vivienda como en protecci\u00f3n familiar, con ayudas directas por\n    nacimiento de hijo de 2.500 euros, o atenciones universales a los ni\u00f1os\n    entre 7 y 14 a\u00f1os para la protecci\u00f3n de su salud bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    ley de atenci\u00f3n universalizada marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s, con su\n    complejidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Catalu\u00f1a ya ha presentado el anexo para percibir\n    de com\u00fan acuerdo el nivel acordado con la Administraci\u00f3n General del\n    Estado; por tanto, las ciudadanas y ciudadanos de Catalu\u00f1a van a percibir\n    ya este a\u00f1o de forma muy r\u00e1pida la atenci\u00f3n que les garantiza la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo hemos realizado un incremento en la oferta de\n    servicio de atenci\u00f3n a la primera infancia, de 0 a 3 a\u00f1os, de escuelas\n    infantiles, todav\u00eda insuficiente, se\u00f1or\u00eda, claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    tomamos en consideraci\u00f3n la Ley de Igualdad, puedo decirle que en los\n    presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o estar\u00e1 dotada para su aplicaci\u00f3n con m\u00e1s de\n    500 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es pol\u00edtica de familia para fomentar la igualdad y\n    conciliar la vida personal y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello tenemos la Ley de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto hay que\n    repetirlo por todos los puntos de Espa\u00f1a: la derecha espa\u00f1ola no quiere\n    la igualdad a favor de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, planes de igualdad en las\n    empresas que faciliten la promoci\u00f3n profesional de la mujer con\n    independencia del hecho de haber sido o no madre y, por supuesto, planes\n    de igualdad que garanticen la igualdad salarial de esas mujeres, de esas\n    madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde, la Ley de la Dependencia\n    -pol\u00edtica de familia en estado puro- supondr\u00e1 m\u00e1s de un uno por ciento\n    del PIB en gasto social; por tanto, cuando est\u00e9 en pleno rendimiento ver\u00e1\n    como nuestro pa\u00eds se equipara a la media europea solo con esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco que me pregunte por\n    ello, porque para mi Gobierno la protecci\u00f3n de las familias es un eje\n    central de su pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "igualdad": [2], "pol\u00edticas sociales": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero hay que tener en\n    cuenta que las familias no son est\u00e1ndares, es decir hay situaciones de\n    vulnerabilidad: las monoparentales, las numerosas, las personas con\n    discapacidad, que tendr\u00edan que tener unas pol\u00edticas espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    2.500 euros no valen y no tienen el mismo rendimiento para las familias\n    de rentas altas, para las familias de rentas bajas o para las familias\n    que tienen un hijo discapacitado o en el caso de madres solteras con un\n    hijo o hija a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en muchas de las cosas\n    que ha citado el se\u00f1or ministro sobre la Ley de Dependencia, Esquerra fue\n    uno de los grandes impulsores, y en la Ley de Igualdad, yo misma, entre\n    otros, fuimos los que la impulsamos; de hecho dos de las propuestas que\n    ha citado de dicha ley eran enmiendas de Esquerra, con lo cual realmente\n    se han hecho propuestas de izquierda, se han hecho pol\u00edticas sociales,\n    pero con el apoyo de los grupos parlamentarios y no solo con iniciativa\n    gubernamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en muchas de las cosas\n    que ha citado el se\u00f1or ministro sobre la Ley de Dependencia, Esquerra fue\n    uno de los grandes impulsores, y en la Ley de Igualdad, yo misma, entre\n    otros, fuimos los que la impulsamos; de hecho dos de las propuestas que\n    ha citado de dicha ley eran enmiendas de Esquerra, con lo cual realmente\n    se han hecho propuestas de izquierda, se han hecho pol\u00edticas sociales,\n    pero con el apoyo de los grupos parlamentarios y no solo con iniciativa\n    gubernamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nosotros les propon\u00edamos dar un giro en\n    este pack de medidas y de pol\u00edticas sociales que el se\u00f1or ministro nos ha\n    presentado, concretamente las pol\u00edticas familiares, proponi\u00e9ndole todos\n    estos puntos que hemos desglosado en mi intervenci\u00f3n que creo que\n    compartiremos, y seguro que llegaremos a un acuerdo en la moci\u00f3n de la\n    semana que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4], "atenci\u00f3n": [9, 10, 11], "j\u00f3venes": [12], "mujeres": [8], "social": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En todo caso,\n    las pol\u00edticas de familia del Gobierno tratan de atender adem\u00e1s de las\n    necesidades generales de las familias, tambi\u00e9n las espec\u00edficas que\n    muestran determinadas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, cofinanciamos programas de\n    educaci\u00f3n familiar y atenci\u00f3n a familias desfavorecidas en situaci\u00f3n de\n    riesgo, incluyendo de forma particular las monoparentales con menores a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especial atenci\u00f3n merecen las familias donde alguno de sus\n    miembros se halla en situaci\u00f3n de discapacidad, como dec\u00eda su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, nosotros estamos dispuestos a afrontar todos aquellos\n    aspectos que supongan mejorar la protecci\u00f3n social de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, las familias espa\u00f1olas saben que hoy tienen mejor\n    garantizado su bienestar, que est\u00e1n mejor protegidas de cara al futuro,\n    que con la Ley de Dependencia no habr\u00e1 nadie solo, que hay empleo, que\n    por ejemplo cada vez m\u00e1s miembros de la unidad familiar trabajan, y que\n    las prestaciones sociales se van incrementando poco a poco, porque\n    tenemos una voluntad decidida de situarlas en el centro de nuestra agenda\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otra ley ahora en el Parlamento, de medidas en materia de\n    Seguridad Social, y en la misma se puede destacar la protecci\u00f3n de\n    viudedad a las parejas de hecho, el incremento global de la protecci\u00f3n de\n    las unidades familiares con menores recursos, el incremento de las\n    pensiones m\u00ednimas -ya lo dije antes- para el a\u00f1o 2008, seg\u00fan el\n    compromiso que ya se ha hecho p\u00fablico, y espec\u00edficamente un aumento\n    superior de las pensiones de viudedad para aquellas viudas o viudos con\n    hijos a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, nosotros estamos dispuestos a afrontar todos aquellos\n    aspectos que supongan mejorar la protecci\u00f3n social de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    agradezco, por supuesto, la tarea de los grupos parlamentarios, no me he\n    apropiado en exclusiva de la iniciativa; he dicho que ha sido una\n    legislatura muy fruct\u00edfera desde el punto de vista del di\u00e1logo social y\n    tambi\u00e9n desde el punto de vista del di\u00e1logo en esta C\u00e1mara, no con la\n    derecha, que no ha querido participar pr\u00e1cticamente en las normas\n    sociales m\u00e1s importantes, pero s\u00ed con el resto de la C\u00e1mara, por lo cual\n    yo me alegro profundamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el Estatuto del trabajo aut\u00f3nomo, as\u00ed como la Ley que\n    integra a los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial agrario\n    de aut\u00f3nomos, donde se presta especial atenci\u00f3n al reforzamiento de las\n    empresas y explotaciones familiares, posibilitando a trav\u00e9s de\n    bonificaciones y reducciones de cuotas la expansi\u00f3n de los negocios\n    familiares y, lo m\u00e1s importante, la incorporaci\u00f3n al trabajo de mujeres\n    y j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, cofinanciamos programas de\n    educaci\u00f3n familiar y atenci\u00f3n a familias desfavorecidas en situaci\u00f3n de\n    riesgo, incluyendo de forma particular las monoparentales con menores a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especial atenci\u00f3n merecen las familias donde alguno de sus\n    miembros se halla en situaci\u00f3n de discapacidad, como dec\u00eda su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el Estatuto del trabajo aut\u00f3nomo, as\u00ed como la Ley que\n    integra a los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial agrario\n    de aut\u00f3nomos, donde se presta especial atenci\u00f3n al reforzamiento de las\n    empresas y explotaciones familiares, posibilitando a trav\u00e9s de\n    bonificaciones y reducciones de cuotas la expansi\u00f3n de los negocios\n    familiares y, lo m\u00e1s importante, la incorporaci\u00f3n al trabajo de mujeres\n    y j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el Estatuto del trabajo aut\u00f3nomo, as\u00ed como la Ley que\n    integra a los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial agrario\n    de aut\u00f3nomos, donde se presta especial atenci\u00f3n al reforzamiento de las\n    empresas y explotaciones familiares, posibilitando a trav\u00e9s de\n    bonificaciones y reducciones de cuotas la expansi\u00f3n de los negocios\n    familiares y, lo m\u00e1s importante, la incorporaci\u00f3n al trabajo de mujeres\n    y j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 9, 16, 17, 19, 21, 23, 25, 26, 28, 33, 35], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 18, 20, 22, 24, 27, 29, 31, 34, 36, 37, 39, 41], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 38, 40], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [30, 32], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}