{"blocks": [{"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, como usted bien conoce, desde el inicio de la\n    legislatura, presupuesto a presupuesto, se ha ido produciendo un esfuerzo\n    en pol\u00edtica social que ha constituido un aut\u00e9ntico giro positivo para\n    muchas de las necesidades y para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o 2008 tambi\u00e9n debe ser, en su\n    reflejo presupuestario, un a\u00f1o en el que contin\u00fae la orientaci\u00f3n social\n    del Presupuesto General del Estado y en este a\u00f1o tambi\u00e9n queremos contar\n    con su grupo para ese di\u00e1logo y para ese acuerdo; di\u00e1logo y acuerdo que\n    una vez m\u00e1s le quiero agradecer en nombre del Gobierno y del Grupo\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La primera de ellas es\n    sobre la evoluci\u00f3n de la pol\u00edtica social y del gasto social del Gobierno\n    en esta legislatura, aprobado en los presupuestos por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    dir\u00e9 que el gasto social ha pasado de 114.000 millones de euros a lo\n    consignado en el presupuesto de 2008, que van a ser 158.000 millones de\n    euros, lo que representa un aumento del gasto social del 40 por ciento,\n    lo que nos ha permitido elevar las pensiones m\u00ednimas en un 26 por ciento,\n    beneficiando a 3.300.000 personas; elevar el salario m\u00ednimo, que ha\n    aumentado 140 euros en cuatro a\u00f1os; incorporar permisos de paternidad y\n    subsidios de maternidad; destinar 1.471 millones de euros para la\n    dependencia; nuevas pol\u00edticas en materia de violencia de g\u00e9nero;\n    incremento sustancial en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or Llamazares,\n    estoy convencido de que una reflexi\u00f3n m\u00e1s sosegada le puede llevar a\n    hacer pensar que desgravar fiscalmente el alquiler, elevar el m\u00ednimo\n    exento o aumentar las deducciones por el trabajo en el IRPF es una\n    pol\u00edtica social porque beneficia a las rentas m\u00e1s bajas de nuestro pa\u00eds y\n    permite, por tanto, tener una renta mayor a muchos ciudadanos,\n    especialmente a muchos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or Llamazares,\n    estoy convencido de que una reflexi\u00f3n m\u00e1s sosegada le puede llevar a\n    hacer pensar que desgravar fiscalmente el alquiler, elevar el m\u00ednimo\n    exento o aumentar las deducciones por el trabajo en el IRPF es una\n    pol\u00edtica social porque beneficia a las rentas m\u00e1s bajas de nuestro pa\u00eds y\n    permite, por tanto, tener una renta mayor a muchos ciudadanos,\n    especialmente a muchos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... SIT\u00daA\n    USTED A EUSKADI ENTRE LAS COMUNIDADES COMPETENCIALMENTE HABILITADAS PARA\n    EXIGIR LA TRANSFERENCIA DE LOS TRENES DE CERCAN\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, m\u00e1s all\u00e1 de esta preocupaci\u00f3n por la inversi\u00f3n p\u00fablica\n    del Estado en Catalu\u00f1a, este grupo parlamentario tiene otras\n    preocupaciones y ocupaciones de cara al debate presupuestario; entre\n    ellas, por supuesto, la social, en torno a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, que\n    para nosotros no es catastr\u00f3fica -y en ese sentido no abonamos un\n    discurso catastr\u00f3fico de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica-, pero tampoco\n    coincidimos en que pueda ser pura y simplemente triunfalista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4, 5], "empresas": [2, 3], "datos": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, como bien conoce -porque ha formado parte de algunas de las\n    pol\u00edticas que se han puesto en marcha en esta legislatura- hemos\n    intentado realizar una pol\u00edtica econ\u00f3mica y presupuestaria tendente a\n    mejorar el bienestar general de los hogares espa\u00f1oles y, por supuesto, la\n    econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos, en t\u00e9rminos de renta disponible, muy relevantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluiremos la legislatura con una\n    reducci\u00f3n fiscal en el IRPF para las familias de 5.400 millones de euros\n    y tambi\u00e9n para las empresas, con la bajada del impuesto sobre sociedades\n    de 3.250 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Duran se ha hecho un esfuerzo\n    en favor de los hogares espa\u00f1oles, que han visto como un n\u00famero muy\n    elevado de ciudadanos pueden trabajar en estos momentos, y de manera\n    singular se ha hecho un esfuerzo notable para mejorar la renta disponible\n    de aquellas familias con m\u00e1s necesidades y con menos renta a la vez que\n    hemos reducido la factura fiscal a empresas y a familias, como hacemos,\n    por cierto, nuevamente en lo que afecta a las familias en el presupuesto\n    para 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluiremos la legislatura con una\n    reducci\u00f3n fiscal en el IRPF para las familias de 5.400 millones de euros\n    y tambi\u00e9n para las empresas, con la bajada del impuesto sobre sociedades\n    de 3.250 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Duran se ha hecho un esfuerzo\n    en favor de los hogares espa\u00f1oles, que han visto como un n\u00famero muy\n    elevado de ciudadanos pueden trabajar en estos momentos, y de manera\n    singular se ha hecho un esfuerzo notable para mejorar la renta disponible\n    de aquellas familias con m\u00e1s necesidades y con menos renta a la vez que\n    hemos reducido la factura fiscal a empresas y a familias, como hacemos,\n    por cierto, nuevamente en lo que afecta a las familias en el presupuesto\n    para 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquiera de los casos, se\u00f1or presidente, las cifras\n    macroecon\u00f3micas las comparto, por eso no hago una lectura catastrofista\n    de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, pero el ciudadano sabe que los precios de los\n    productos b\u00e1sicos: la leche, el pan, la gasolina o la vivienda, siguen\n    creciendo por encima de lo que es la previsi\u00f3n de inflaci\u00f3n y,\n    consecuentemente, se nota en la econom\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que estos presupuestos dan margen fiscal para\n    actuar a favor de estos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso hemos hecho una rebaja fiscal para el presupuesto de 2008 y por\n    eso en esta C\u00e1mara se discute la reforma de la Ley del Mercado\n    Hipotecario, que contribuir\u00e1 a renegociar las hipotecas, que son medidas\n    sociales para intentar aliviar la subida de los tipos y la subida de las\n    hipotecas, que es una preocupaci\u00f3n que comparto.(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay un acuerdo general en lo siguiente, en que hay una desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica seria, as\u00ed lo recoge el propio proyecto de presupuestos, en que\n    hay incertidumbre en la econom\u00eda y en que hay muchas familias espa\u00f1olas\n    que tienen dificultades para pagar la hipoteca o simplemente para llegar\n    a fin de mes porque la vida ha subido mucho en estos \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las previsiones que han fracasado son las que hizo usted en\n    esta tribuna, en el debate de investidura, sobre c\u00f3mo iba a evolucionar\n    la econom\u00eda con este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, considero que los presupuestos son adecuados para mantener un\n    nivel importante de crecimiento, de inversi\u00f3n productiva, de gasto social\n    y de super\u00e1vit p\u00fablico, es decir de buena gesti\u00f3n de los recursos que nos\n    aportan los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2], "madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El BBVA, de donde salieron importantes colaboradores\n    suyos, de su servicio de estudios, habla de un 2,8 por ciento; Intermoney\n    -no s\u00e9 si lo conoce-, de un 3 por ciento; Analistas Financieros\n    Internacionales, de un 2,8 por ciento y Caja Madrid de un 2,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha anunciado una reforma fiscal, lo anunci\u00f3 por la radio el mismo\n    d\u00eda que aprobaron los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos cre\u00edamos que eso significaba\n    que los espa\u00f1oles iban a pagar menos impuestos, pero no es verdad, porque\n    la reforma fiscal era el cheque-beb\u00e9 y las ayudas al alquiler, que\n    afectan a muy pocos espa\u00f1oles, pero la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles\n    van a pagar m\u00e1s impuestos como consecuencia de estos presupuestos, con lo\n    cual la presi\u00f3n fiscal, que ha subido dos puntos en esta legislatura,\n    volver\u00e1 a subir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto el Gobierno ha acertado, y los resultados -c\u00f3mo ha crecido la\n    econom\u00eda, c\u00f3mo hemos creado empleo, super\u00e1vit p\u00fablico- son evidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    har\u00eda bien en reconocerlo, porque ganar\u00eda credibilidad, la que perdi\u00f3\n    aqu\u00ed el primer d\u00eda de investidura exigi\u00e9ndonos que creciera la econom\u00eda\n    al 3 por ciento, cuando est\u00e1 creciendo al 3,9 o al 4 por ciento,\n    exigi\u00e9ndonos una creaci\u00f3n de empleo, que hemos mejorado, y exigi\u00e9ndonos\n    d\u00e9ficit cero, que hemos mejorado, porque tenemos super\u00e1vit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El 1 de marzo de 2006, cuando le advert\u00ed de que las bombas segu\u00edan, usted\n    misma me acus\u00f3 a m\u00ed de falta de escr\u00fapulos; el 28 de marzo del a\u00f1o 2007,\n    cuando le critiqu\u00e9 la actuaci\u00f3n del fiscal en las rebajas de las penas a\n    los terroristas, usted me dijo literalmente: Su desmesura es de tal\n    calibre que no hay quien le crea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1ora vicepresidenta, ahora\n    el fiscal general del Estado en la memoria del a\u00f1o 2006 afirma\n    textualmente que durante ese a\u00f1o ETA ha mantenido una din\u00e1mica criminal\n    absolutamente incompatible con el irrenunciable principio democr\u00e1tico de\n    rechazo a la violencia, el a\u00f1o en el que ustedes estaban negociando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el fiscal sab\u00eda que ETA\n    manten\u00eda una din\u00e1mica criminal, \u00bfpor qu\u00e9 no lo reconoc\u00edan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 nos insultaban cuando dec\u00edamos lo mismo que\n    dice ahora el fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sabemos tambi\u00e9n y los ciudadanos saben que nos mantenemos\n    atentos, vigilantes, firmes y comprometidos en la lucha contra el\n    terrorismo como lo hemos hecho desde el primer d\u00eda, y los datos est\u00e1n\n    ah\u00ed, hay que recurrir a los datos, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el pasado\n    debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, y con especial profusi\u00f3n, he de\n    decir, a la vuelta de las vacaciones parlamentarias, el Gobierno viene\n    anunciando una serie de medidas de corte social encaminadas a paliar\n    carencias en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto que hay que esperar una\n    cierta ca\u00edda en el crecimiento de la econom\u00eda -no se puede crecer siempre\n    al 4 por ciento-, pero vamos a seguir creciendo claramente por encima del\n    3 por ciento el pr\u00f3ximo a\u00f1o y eso nos va a dar margen para hacer frente a\n    estas medidas que se han planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos, como el de\n    este a\u00f1o, incluso hemos podido ir m\u00e1s lejos -es el caso de la\n    dependencia, donde vamos a ir m\u00e1s lejos-, y si en un momento posterior\n    hay que tomar decisiones porque hubiera una situaci\u00f3n de mayor dificultad\n    -dicho en otros t\u00e9rminos, si el cambio c\u00edclico de la econom\u00eda nos\n    planteara una pol\u00edtica presupuestaria distinta-, habr\u00eda que tomarlas\n    seg\u00fan el crecimiento de la econom\u00eda en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Solbes, acepto su reto, acepto que\n    quiz\u00e1 no toca la mayor, y estoy de acuerdo con usted en que este mes ha\n    sido profuso en anuncios de su Gobierno en materia de medidas sociales,\n    pero tambi\u00e9n lo ha sido en voces que disienten en torno a las previsiones\n    sobre el ritmo de crecimiento de la econom\u00eda en general y de la espa\u00f1ola\n    en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio comisario Almunia, el pasado 3 de\n    septiembre, abogaba por mantener el super\u00e1vit presupuestario en Espa\u00f1a\n    como herramienta ante una posible desaceleraci\u00f3n del crecimiento de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Tanto el se\u00f1or Almunia como yo consideramos que\n    cuando analizamos la situaci\u00f3n de una econom\u00eda tenemos que distinguir\n    entre los\n    ingresos de naturaleza estructural y los ingresos de naturaleza c\u00edclica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un AVE para Almer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el se\u00f1or Zapatero le dice: Apunta,\n    Solbes, un AVE para Almer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da igual, un AVE\n    para Almer\u00eda, que todo cuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, de una persona como usted\n    no podr\u00eda esperarse otra respuesta, una persona que tiene una percepci\u00f3n\n    de la realidad tan equ\u00edvoca como la que usted tiene y que ayer se atrevi\u00f3\n    a decir que en 2004 recibi\u00f3 la despensa vac\u00eda cuando quien la recibi\u00f3\n    vac\u00eda fue el Gobierno del Partido Popular cuando usted era ministro\n    encargado de la econom\u00eda, con un 25 por ciento de paro y con una\n    situaci\u00f3n que nos alejaba del entorno de Maastricht y nos imped\u00eda entrar\n    en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que los presupuestos que present\u00f3 ayer son malos para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, que en inversiones son las cuentas del Gran Capit\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se ha puesto en marcha una mesa\n    de trabajo interministerial con los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda,\n    Agricultura, Industria, Turismo y Comercio y los sectores de toda la\n    cadena productiva para analizar el incremento del precio de los cereales\n    y limitar al m\u00e1ximo su impacto sobre el precio final del pan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se ha puesto en marcha una mesa\n    de trabajo interministerial con los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda,\n    Agricultura, Industria, Turismo y Comercio y los sectores de toda la\n    cadena productiva para analizar el incremento del precio de los cereales\n    y limitar al m\u00e1ximo su impacto sobre el precio final del pan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE\n    CON SUS DECLARACIONES HA CONTRIBUIDO A MITIGAR LA ALARMA SOCIAL POR LA\n    SALIDA DE LA C\u00c1RCEL DEL CONOCIDO COMO \"VIOLADOR DE VALL D'HEBRON\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el violador,\n    cuya excarcelaci\u00f3n usted ha justificado y que est\u00e1 causando una enorme\n    alarma social en Catalu\u00f1a, en Andaluc\u00eda y en el resto de Espa\u00f1a, ni se ha\n    rehabilitado ni ha cumplido toda la condena y, adem\u00e1s, tiene un\n    pron\u00f3stico alto de reincidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco est\u00e1 entre sus deberes asegurarse que asesinos como\n    De Juana Chaos paguen hasta el \u00faltimo d\u00eda sus fechor\u00edas; al fin y al\n    cabo, las leyes est\u00e1n para adaptarse al contexto social o al proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el propio fiscal del\n    Estado le ha vuelto a enmendar a usted la plana cuando ha recurrido esa\n    excarcelaci\u00f3n, tratando de que se le aplique la doctrina Parot. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    usted, al parecer -y lo ha dicho ahora-, no hab\u00eda nada m\u00e1s que hacer,\n    pero el fiscal general, al contrario que usted, entiende que caben otras\n    soluciones y por eso ha recurrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El fiscal\n    general del Estado hace bien en recurrir, pero est\u00e1 en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSICI\u00d3N HA\n    DEFENDIDO EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LOS ASUNTOS QUE SE HAN DEBATIDO EN\n    EL \u00daLTIMO CONSEJO JAI CELEBRADO BAJO LA PRESIDENCIA DE PORTUGAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7], "datos": [0], "presidencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En esta \u00faltima reuni\u00f3n del JAI, celebrada\n    en Bruselas el pasado 18 de septiembre, bajo la presidencia de los\n    ministros de Justicia e Interior portugueses, se\u00f1ores Costa y Pereira, y\n    con su participaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, y la del secretario de Estado de\n    Seguridad, se\u00f1or Camacho, se abordaron temas de m\u00e1ximo inter\u00e9s tales\n    como: las medidas a adoptar para reforzar las fronteras mar\u00edtimas\n    meridionales, para combatir m\u00e1s eficazmente la inmigraci\u00f3n internacional\n    clandestina y dar respuesta a las tragedias humanas derivadas de \u00e9sta; la\n    reciprocidad en materia de exenci\u00f3n de visados; la posible modificaci\u00f3n\n    del Estatuto del Tribunal de Justicia, con el fin de establecer un\n    procedimiento prejudicial de urgencia o la transferencia de datos a\n    terceros Estados con garant\u00edas de protecci\u00f3n de derechos y libertades\n    fundamentales de la persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno espa\u00f1ol y usted, se\u00f1or ministro, est\u00e1n comprometidos en lograr\n    que, bajo la actual Presidencia portuguesa de la Uni\u00f3n Europea, este\n    tercer pilar alcance el nivel m\u00e1ximo de comunitarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta \u00faltima reuni\u00f3n del JAI, celebrada\n    en Bruselas el pasado 18 de septiembre, bajo la presidencia de los\n    ministros de Justicia e Interior portugueses, se\u00f1ores Costa y Pereira, y\n    con su participaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, y la del secretario de Estado de\n    Seguridad, se\u00f1or Camacho, se abordaron temas de m\u00e1ximo inter\u00e9s tales\n    como: las medidas a adoptar para reforzar las fronteras mar\u00edtimas\n    meridionales, para combatir m\u00e1s eficazmente la inmigraci\u00f3n internacional\n    clandestina y dar respuesta a las tragedias humanas derivadas de \u00e9sta; la\n    reciprocidad en materia de exenci\u00f3n de visados; la posible modificaci\u00f3n\n    del Estatuto del Tribunal de Justicia, con el fin de establecer un\n    procedimiento prejudicial de urgencia o la transferencia de datos a\n    terceros Estados con garant\u00edas de protecci\u00f3n de derechos y libertades\n    fundamentales de la persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos interesa, se\u00f1or ministro, conocer cu\u00e1l fue la posici\u00f3n de nuestro\n    Gobierno en los temas m\u00e1s relevantes de este Consejo y a este fin le\n    formulo, en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, la pregunta que\n    figura en el orden del d\u00eda y que es: \u00bfQu\u00e9 posici\u00f3n ha defendido el\n    Gobierno en relaci\u00f3n con los asuntos que se han debatido en el \u00faltimo\n    Consejo JAI celebrado bajo la Presidencia de Portugal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el Tratado de la Uni\u00f3n Europea que entr\u00f3 en\n    vigor en noviembre de 1993 supuso un paso adelante al institucionalizar\n    la cooperaci\u00f3n en materia de justicia e interior en su t\u00edtulo VI, el\n    llamado tercer pilar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cooperaci\u00f3n, como usted bien sabe, alcanza los\n    siguientes \u00e1mbitos de la pol\u00edtica de justicia e interior: La pol\u00edtica de\n    asilo; normas sobre el paso de las fronteras exteriores de los Estados\n    miembros; pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n; lucha contra la droga; lucha contra el\n    fraude internacional; cooperaci\u00f3n judicial, civil y penal, y la\n    cooperaci\u00f3n aduanera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tratado de \u00c1msterdam, en 1997, modific\u00f3 la\n    cooperaci\u00f3n en estos \u00e1mbitos al comunitarizar -transferir al \u00e1mbito\n    comunitario- algunas cuestiones recogidas en este t\u00edtulo VI sobre\n    visados, asilo, inmigraci\u00f3n y otras pol\u00edticas relacionadas con la libre\n    circulaci\u00f3n de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de\n    Justicia y Asuntos de Interior, JAI, convoca bimestralmente a los m\u00e1ximos\n    responsables de Justicia e Interior de los Estados miembros de la Uni\u00f3n\n    Europea para debatir sobre el desarrollo y la aplicaci\u00f3n de la\n    cooperaci\u00f3n en estas materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "cooperaci\u00f3n": [5], "datos": [1, 2], "presidencia": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Creo que seguimos avanzando en una l\u00ednea interesante de reconocer\n    decisiones de los dem\u00e1s pa\u00edses y hacer que los extranjeros en pa\u00eds\n    distinto del de su origen tengan un tratamiento igual al de los\n    nacionales en materia de medida cautelar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la reuni\u00f3n del comit\u00e9\n    mixto se debati\u00f3 tambi\u00e9n una propuesta de decisi\u00f3n marco precisamente\n    para intentar una ordenaci\u00f3n com\u00fan en materia de protecci\u00f3n de datos\n    personales en el marco de la cooperaci\u00f3n policial y judicial en materia\n    penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esencia aparecer\u00e1 limitado el\n    intercambio transfronterizo de datos con una prohibici\u00f3n de transmisi\u00f3n\n    de datos a terceros pa\u00edses, si no tienen el adecuado nivel de protecci\u00f3n,\n    y no afectando a las obligaciones dimanantes de convenios internacionales\n    anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco general del apoyo a la\n    Presidencia portuguesa, por razones tan obvias que no hace falta subrayar\n    y que tienen mucho que ver con el progreso de la justicia electr\u00f3nica en\n    todo el \u00e1mbito europeo, apoyamos la celebraci\u00f3n del 10 de octubre como\n    D\u00eda europeo contra la pena\n    de muerte, al que como sabe se opuso Polonia, no por razones de fondo, no\n    porque est\u00e9 a favor de la pena de muerte, es evidente, sino porque\n    intentaba un debate m\u00e1s amplio sobre la vida, que no era el planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, un buen avance\n    en el seno de la Presidencia portuguesa, a la que apoyamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la reuni\u00f3n del comit\u00e9\n    mixto se debati\u00f3 tambi\u00e9n una propuesta de decisi\u00f3n marco precisamente\n    para intentar una ordenaci\u00f3n com\u00fan en materia de protecci\u00f3n de datos\n    personales en el marco de la cooperaci\u00f3n policial y judicial en materia\n    penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA VICEPRESIDENTA QUE PERMITIR PASAR DE CURSO CON\n    CUATRO SUSPENSOS MEJORAR\u00c1 LA CAPACITACI\u00d3N DE NUESTROS ALUMNOS,\n    CONTRIBUYENDO, POR TANTO, A NUESTRA COMPETITIVIDAD FUTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "formaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera usted que su f\u00f3rmula m\u00e1gica de permitir pasar\n    de curso con cuatro suspensos mejorar\u00e1 la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de\n    nuestros alumnos, contribuyendo, por tanto, a nuestra competitividad\n    futura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera usted que su f\u00f3rmula m\u00e1gica de permitir pasar\n    de curso con cuatro suspensos mejorar\u00e1 la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de\n    nuestros alumnos, contribuyendo, por tanto, a nuestra competitividad\n    futura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... S\u00ed tengo una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    con una normativa de desarrollo que hace una apuesta clara por mejorar la\n    calidad y la exigencia de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por estimular la\n    permanencia de todos los alumnos dentro del sistema educativo, porque si\n    conseguimos que cada uno de nuestros estudiantes progrese dentro del\n    sistema hasta el m\u00e1ximo de sus posibilidades, efectivamente mejoraremos\n    su capacitaci\u00f3n y tambi\u00e9n el nivel cultural y la competitividad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed tengo una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    con una normativa de desarrollo que hace una apuesta clara por mejorar la\n    calidad y la exigencia de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por estimular la\n    permanencia de todos los alumnos dentro del sistema educativo, porque si\n    conseguimos que cada uno de nuestros estudiantes progrese dentro del\n    sistema hasta el m\u00e1ximo de sus posibilidades, efectivamente mejoraremos\n    su capacitaci\u00f3n y tambi\u00e9n el nivel cultural y la competitividad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed tengo una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    con una normativa de desarrollo que hace una apuesta clara por mejorar la\n    calidad y la exigencia de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por estimular la\n    permanencia de todos los alumnos dentro del sistema educativo, porque si\n    conseguimos que cada uno de nuestros estudiantes progrese dentro del\n    sistema hasta el m\u00e1ximo de sus posibilidades, efectivamente mejoraremos\n    su capacitaci\u00f3n y tambi\u00e9n el nivel cultural y la competitividad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "formaci\u00f3n": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora, adem\u00e1s, endosa a las comunidades aut\u00f3nomas la\n    aplicaci\u00f3n de su descabellada propuesta, sin haber convocado la\n    Conferencia de Educaci\u00f3n para debatir la f\u00f3rmula con los consejeros de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00faltimo informe de la OCDE se apunta que una de las causas principales del\n    mal lugar de Espa\u00f1a en tasas de graduaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria\n    consiste en los escasos alumnos que se grad\u00faan en formaci\u00f3n profesional:\n    el 36 por ciento de los j\u00f3venes, frente al 54 por ciento de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAs\u00ed se gasta los dineros el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00faltimo informe de la OCDE se apunta que una de las causas principales del\n    mal lugar de Espa\u00f1a en tasas de graduaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria\n    consiste en los escasos alumnos que se grad\u00faan en formaci\u00f3n profesional:\n    el 36 por ciento de los j\u00f3venes, frente al 54 por ciento de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy cursan FP 500.000\n    alumnos, 160.000 menos que hace diez a\u00f1os, y hemos perdido una\n    legislatura entera, que es lamentable, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00faltimo informe de la OCDE se apunta que una de las causas principales del\n    mal lugar de Espa\u00f1a en tasas de graduaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria\n    consiste en los escasos alumnos que se grad\u00faan en formaci\u00f3n profesional:\n    el 36 por ciento de los j\u00f3venes, frente al 54 por ciento de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su propuesta es una huida\n    hacia delante que pretende maquillar las cifras del fracaso escolar (en\n    Andaluc\u00eda, por ejemplo, son escandalosas, se\u00f1ora ministra) y que va en la\n    direcci\u00f3n contraria de lo que necesita nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2, 3], "formaci\u00f3n": [5, 6], "educaci\u00f3n": [0], "datos": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El informe de la OCDE que\n    usted menciona, se\u00f1or\u00eda- y lo sabe usted muy bien-, aporta los \u00faltimos\n    datos que se refieren al a\u00f1o 2004-2005 y, por lo tanto, si me permite y a\n    m\u00ed me preocupa tambi\u00e9n, ese desfase en formaci\u00f3n profesional dif\u00edcilmente\n    es atribuible a las medidas que toma o ha tomado este Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hacemos es\n    decir que aquellos alumnos que hayan suspendido m\u00e1s de cuatro asignaturas\n    tendr\u00e1n que repetir el curso entero y aquellos que hayan suspendido tres\n    o cuatro tendr\u00e1n que repetir curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00e1n alumnos de segundo, se\u00f1or\u00eda,\n    tendr\u00e1n que repetir curso pero no tendr\u00e1n que repetir todas las\n    asignaturas sino solamente las suspensas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, esta flexibilidad es la propia\n    de alumnos de una ense\u00f1anza postobligatoria, alumnos de 17 y 18 a\u00f1os que\n    encaminan su trayectoria hacia la universidad donde este principio\n    funciona, como funciona tambi\u00e9n en las ense\u00f1anzas de formaci\u00f3n\n    profesional para alumnos de la misma edad que los alumnos de\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la OCDE que\n    usted menciona, se\u00f1or\u00eda- y lo sabe usted muy bien-, aporta los \u00faltimos\n    datos que se refieren al a\u00f1o 2004-2005 y, por lo tanto, si me permite y a\n    m\u00ed me preocupa tambi\u00e9n, ese desfase en formaci\u00f3n profesional dif\u00edcilmente\n    es atribuible a las medidas que toma o ha tomado este Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la OCDE que\n    usted menciona, se\u00f1or\u00eda- y lo sabe usted muy bien-, aporta los \u00faltimos\n    datos que se refieren al a\u00f1o 2004-2005 y, por lo tanto, si me permite y a\n    m\u00ed me preocupa tambi\u00e9n, ese desfase en formaci\u00f3n profesional dif\u00edcilmente\n    es atribuible a las medidas que toma o ha tomado este Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, esta flexibilidad es la propia\n    de alumnos de una ense\u00f1anza postobligatoria, alumnos de 17 y 18 a\u00f1os que\n    encaminan su trayectoria hacia la universidad donde este principio\n    funciona, como funciona tambi\u00e9n en las ense\u00f1anzas de formaci\u00f3n\n    profesional para alumnos de la misma edad que los alumnos de\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "sistema educativo": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, este es el curso de la puesta en marcha de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley cuya finalidad es mejorar la calidad de\n    nuestro sistema educativo, conseguir los niveles m\u00e1s altos de preparaci\u00f3n\n    y capacitaci\u00f3n para todos nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo\n    esta seguro de que esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n va a reducir el fracaso\n    escolar y va a proporcionar a nuestro sistema educativo unos mayores\n    niveles de equidad y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero me gustar\u00eda, se\u00f1ora ministra de\n    Educaci\u00f3n, que usted me concretase qu\u00e9 medidas van encaminadas a mejorar\n    el rendimiento de los estudiantes para conseguir el \u00e9xito escolar en la\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que acaba de entrar en vigor en las aulas este\n    curso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el curso de la puesta en marcha de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley cuya finalidad es mejorar la calidad de\n    nuestro sistema educativo, conseguir los niveles m\u00e1s altos de preparaci\u00f3n\n    y capacitaci\u00f3n para todos nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso se establecen los curr\u00edculos atendiendo a las competencias\n    b\u00e1sicas acordadas en Europa y contemplando medidas que atienden de manera\n    individualizada, especializada e inmediata a cada uno de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el curso de la puesta en marcha de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley cuya finalidad es mejorar la calidad de\n    nuestro sistema educativo, conseguir los niveles m\u00e1s altos de preparaci\u00f3n\n    y capacitaci\u00f3n para todos nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley\n    cuenta tambi\u00e9n con los profesores, pieza clave que garantizar\u00e1 el \u00e9xito\n    de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo\n    esta seguro de que esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n va a reducir el fracaso\n    escolar y va a proporcionar a nuestro sistema educativo unos mayores\n    niveles de equidad y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5], "formaci\u00f3n": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "sistema educativo": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    que empieza a aplicarse este curso y que se basa en las recomendaciones\n    de la Uni\u00f3n Europea se centra en elevar los conocimientos, capacidades y\n    habilidades de las nuevas generaciones y en construir, al mismo tiempo,\n    un sistema de educaci\u00f3n permanente que permita a toda la poblaci\u00f3n la\n    mejora continua de sus niveles de formaci\u00f3n, todo eso, efectivamente, con\n    una financiaci\u00f3n de m\u00e1s de 7.000 millones de euros que estamos\n    desarrollando a lo largo del proceso de aplicaci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n infantil se aborda como una etapa \u00fanica de 0 a 6 a\u00f1os con\n    car\u00e1cter educativo porque la escolarizaci\u00f3n temprana predispone\n    favorablemente a los ni\u00f1os y ni\u00f1as hacia el ambiente escolar y previene\n    el abandono prematuro en etapas posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En educaci\u00f3n primaria hemos puesto el \u00e9nfasis en la\n    atenci\u00f3n a la diversidad del alumnado, en la atenci\u00f3n individualizada, en\n    la prevenci\u00f3n de las dificultades de aprendizaje y en la puesta en\n    pr\u00e1ctica de mecanismos de refuerzo tan pronto como se detectan las\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En educaci\u00f3n secundaria, para facilitar el tr\u00e1nsito de la\n    escuela al instituto se propone una concepci\u00f3n de las ense\u00f1anzas de\n    car\u00e1cter m\u00e1s com\u00fan en los tres primeros cursos, con programas de\n    refuerzo, y un cuarto curso de car\u00e1cter orientador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se establecen programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial\n    destinados a alumnos mayores de 16 a\u00f1os que no hayan obtenido el t\u00edtulo\n    de graduado en educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se establecen programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial\n    destinados a alumnos mayores de 16 a\u00f1os que no hayan obtenido el t\u00edtulo\n    de graduado en educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    que empieza a aplicarse este curso y que se basa en las recomendaciones\n    de la Uni\u00f3n Europea se centra en elevar los conocimientos, capacidades y\n    habilidades de las nuevas generaciones y en construir, al mismo tiempo,\n    un sistema de educaci\u00f3n permanente que permita a toda la poblaci\u00f3n la\n    mejora continua de sus niveles de formaci\u00f3n, todo eso, efectivamente, con\n    una financiaci\u00f3n de m\u00e1s de 7.000 millones de euros que estamos\n    desarrollando a lo largo del proceso de aplicaci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, y con el\n    fin de evitar el abandono escolar temprano, se abren expectativas de\n    formaci\u00f3n y cualificaci\u00f3n posterior y se facilita el acceso a la vida\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos crecer en cantidad y en calidad en\n    nuestro sistema educativo para alcanzar los niveles de capital humano que\n    corresponden a nuestro nivel de desarrollo actual y al que aspiramos a\n    conseguir en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5, 6, 7, 8, 9], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n es una instituci\u00f3n\n    que se ha demostrado muy eficaz para coordinar medidas que vayan\n    encaminadas a mejorar el rendimiento de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las diferencias\n    pol\u00edticas partidistas y muchas veces artificiales que el Partido Popular\n    ha querido instalar en la educaci\u00f3n no han sido seguidas la mayor\u00eda de\n    las veces por los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas que gobierna el\n    propio Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, aspectos curriculares, la distribuci\u00f3n de\n    financiaci\u00f3n o incluso medidas destinadas espec\u00edficamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos se han acordado en esa conferencia sectorial,\n    siempre con el liderazgo del Ministerio de Educaci\u00f3n que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso antes de elaborar y aprobar la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    existieron una serie de medidas encaminadas precisamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos; medidas que tuvieron un reconocimiento\n    pol\u00edtico, educativo y por supuesto tambi\u00e9n auton\u00f3mico; un reconocimiento\n    que era cualitativo porque se reconoc\u00eda que no se hac\u00eda hasta aquel\n    momento, y tambi\u00e9n cuantitativo puesto que a partir de ese momento se\n    pagaba, y eso s\u00ed que anteriormente pod\u00eda considerarse como magia ya que\n    no financiar la educaci\u00f3n y, en cambio, pretender obtener rendimientos es\n    muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n hay una serie de refuerzos\n    administrativos de todas las comunidades aut\u00f3nomas y, por supuesto, de la\n    Administraci\u00f3n central, del Ministerio de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n es una instituci\u00f3n\n    que se ha demostrado muy eficaz para coordinar medidas que vayan\n    encaminadas a mejorar el rendimiento de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, aspectos curriculares, la distribuci\u00f3n de\n    financiaci\u00f3n o incluso medidas destinadas espec\u00edficamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos se han acordado en esa conferencia sectorial,\n    siempre con el liderazgo del Ministerio de Educaci\u00f3n que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso antes de elaborar y aprobar la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    existieron una serie de medidas encaminadas precisamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos; medidas que tuvieron un reconocimiento\n    pol\u00edtico, educativo y por supuesto tambi\u00e9n auton\u00f3mico; un reconocimiento\n    que era cualitativo porque se reconoc\u00eda que no se hac\u00eda hasta aquel\n    momento, y tambi\u00e9n cuantitativo puesto que a partir de ese momento se\n    pagaba, y eso s\u00ed que anteriormente pod\u00eda considerarse como magia ya que\n    no financiar la educaci\u00f3n y, en cambio, pretender obtener rendimientos es\n    muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reconoce el esfuerzo de\n    los alumnos; un esfuerzo que es merecido y que es justo reconocer porque\n    se disminuyen las tasas de desesperaci\u00f3n, no porque se quieran aumentar\n    las tasas de \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese liderazgo la comunidad educativa: alumnos, profesores y las\n    familias, est\u00e1n recibiendo medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "formaci\u00f3n": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [7], "sistema educativo": [5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este ministerio, en conferencia\n    sectorial y en otras reuniones, ha encontrado en las comunidades\n    aut\u00f3nomas -actores principales en la gesti\u00f3n educativa- un eco\n    habitualmente favorable a las reformas emprendidas por la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n y por el conjunto de medidas que la acompa\u00f1an. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente,\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia puso en marcha desde el principio de\n    la legislatura varios programas de cooperaci\u00f3n territorial con todas las\n    comunidades que incid\u00edan en los retos que todos queremos vencer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dirigidos a\n    la formaci\u00f3n del profesorado, de acuerdo con la nueva ley, programas\n    dirigidos a la mejora del \u00e9xito escolar para incrementar el n\u00famero de\n    alumnos que progresen adecuadamente a lo largo de su escolarizaci\u00f3n, y\n    programas dirigidos muy especialmente a disminuir las bolsas de abandono\n    temprano de la escolarizaci\u00f3n para disminuir esas tasas que efectivamente\n    nos preocupan a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    2006 pusimos en marcha el Plan de mejora de la convivencia escolar, que\n    ya ha realizado las acciones formativas dirigidas a profesores y\n    familias, y hemos creado tambi\u00e9n el Observatorio para la convivencia,\n    siempre en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas; con ellas tambi\u00e9n\n    se ha puesto en marcha el programa para el apoyo al aprendizaje de\n    lenguas extranjeras, que est\u00e1 orientado fundamentalmente a la formaci\u00f3n\n    del profesorado, una pieza imprescindible para conseguir esa mejora en el\n    aprendizaje de idiomas que todos queremos para el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dirigidos a\n    la formaci\u00f3n del profesorado, de acuerdo con la nueva ley, programas\n    dirigidos a la mejora del \u00e9xito escolar para incrementar el n\u00famero de\n    alumnos que progresen adecuadamente a lo largo de su escolarizaci\u00f3n, y\n    programas dirigidos muy especialmente a disminuir las bolsas de abandono\n    temprano de la escolarizaci\u00f3n para disminuir esas tasas que efectivamente\n    nos preocupan a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    n\u00famero actual de centros donde se aplica este plan de refuerzo supera los\n    2.500 y est\u00e1 teniendo un impacto considerable en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    2006 pusimos en marcha el Plan de mejora de la convivencia escolar, que\n    ya ha realizado las acciones formativas dirigidas a profesores y\n    familias, y hemos creado tambi\u00e9n el Observatorio para la convivencia,\n    siempre en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas; con ellas tambi\u00e9n\n    se ha puesto en marcha el programa para el apoyo al aprendizaje de\n    lenguas extranjeras, que est\u00e1 orientado fundamentalmente a la formaci\u00f3n\n    del profesorado, una pieza imprescindible para conseguir esa mejora en el\n    aprendizaje de idiomas que todos queremos para el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente,\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia puso en marcha desde el principio de\n    la legislatura varios programas de cooperaci\u00f3n territorial con todas las\n    comunidades que incid\u00edan en los retos que todos queremos vencer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hemos\n    tenido una mayor distribuci\u00f3n de los flujos en cuanto a destinos, con\n    importantes incrementos en Andaluc\u00eda, Valencia y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s del n\u00famero de turistas,\n    como muy bien ha dicho S.S., nos interesa la rentabilidad para la\n    consolidaci\u00f3n de la industria tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque el\n    turismo en Espa\u00f1a est\u00e1 en buena forma, desde el Gobierno nos ocupamos del\n    futuro de la industria tur\u00edstica y estamos poniendo en marcha una\n    reflexi\u00f3n estrat\u00e9gica con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    administraciones locales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Ley 54/1997, de 27 de noviembre, del Sector El\u00e9ctrico, modificada en\n    fecha reciente de manera muy amplia, establece un modelo de\n    liberalizaci\u00f3n para este sector estrat\u00e9gico de nuestra econom\u00eda en el que\n    la energ\u00eda se negocia en torno a un mercado diario de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    posterioridad, el Real Decreto-ley, de 23 de junio de 2000, de medidas\n    urgentes de intensificaci\u00f3n de la competencia en mercado de bienes y\n    servicios, introduce la posibilidad de negociaci\u00f3n a las empresas\n    comercializadoras de energ\u00eda a trav\u00e9s de la contrataci\u00f3n bilateral f\u00edsica\n    y no solo a las productoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una orden ministerial de 26 de febrero\n    desarrolla estos reales decretos, fijando c\u00f3mo se realizan los contratos\n    bilaterales para las empresas distribuidoras que suministran a tarifa y\n    las denominadas de \u00faltimo recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos mecanismos son una pieza clave entre las\n    reformas emprendidas por su ministerio, se\u00f1or ministro, para liberalizar\n    e introducir competencia en el sistema el\u00e9ctrico espa\u00f1ol mejorando la\n    formaci\u00f3n de precios, lo que, en definitiva, beneficia al consumidor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ha aumentado el rigor y la participaci\u00f3n social y se ha m\u00e1s que\n    duplicado el n\u00famero de personas que trabajan en la Direcci\u00f3n General de\n    Evaluaci\u00f3n Ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nos hace falta garant\u00eda y seguridad en el suministro, nos hace\n    falta que toda la energ\u00eda que necesitemos sea barata y asequible, no\n    solamente a los dos millones de canarios, sino tambi\u00e9n a los doce\n    millones de turistas que nos visitan cada a\u00f1o y que son el sustento\n    principal de la econom\u00eda de nuestra tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Muchos a\u00f1os despu\u00e9s usted y yo hemos compartido con las\n    organizaciones ecologistas y vecinos de Madrid esta tradici\u00f3n, aunque\n    nuestra participaci\u00f3n no ha quedado ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que ha intentado en estos\n    tres largos \u00faltimos a\u00f1os reunirse con ambas comunidades, Castilla y Le\u00f3n\n    y Madrid, para poder impulsarlo; nos consta tambi\u00e9n que han podido m\u00e1s la\n    presi\u00f3n y la especulaci\u00f3n urban\u00edstica, al menos en Madrid, que se\n    desarrollan como en los mejores a\u00f1os sesenta, y van ganando terreno a la\n    sierra de Guadarrama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto, se\u00f1ora ministra, despu\u00e9s de\n    la reuni\u00f3n del d\u00eda 17, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tiene usted de la voluntad pol\u00edtica\n    de los gobiernos populares de Castilla y Le\u00f3n y de la Comunidad de Madrid\n    de aprobar unos planes rectores de ordenaci\u00f3n de los recursos para que de\n    verdad haya un parque nacional en la sierra de Guadarrama como estimaban\n    con una gran visi\u00f3n de futuro las citadas personas ilustres que nos\n    precedieron ya hace m\u00e1s de un siglo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tengo que confesar que sal\u00ed preocupada de la reuni\u00f3n con las dos\n    consejeras, la de Castilla y Le\u00f3n y la de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    caso de esta \u00faltima es verdad que hay un PORN aprobado por la Asamblea de\n    Madrid hace aproximadamente un a\u00f1o, pero que no lo ha sido por el Consejo\n    de Gobierno de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que el PORN preparado por la\n    Comunidad de Madrid los incumple gravemente porque prev\u00e9 en el \u00e1rea\n    destinada a ser parque nacional nada m\u00e1s y nada menos que el\n    mantenimiento de actividades de tala comercial de los \u00e1rboles, de caza,\n    de pesca, de ampliaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de estaciones de esqu\u00ed, de\n    infraestructuras varias, etc\u00e9tera, es decir todo aquello que, de acuerdo\n    con un plan director aprobado durante el Gobierno del Partido Popular, se\n    entend\u00eda que no pod\u00eda formar parte de un parque nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema, se\u00f1or\u00eda, es que\n    mientras la Comunidad de Madrid revisa su PORN y la Comunidad de Castilla\n    y Le\u00f3n termina el suyo, que todav\u00eda no est\u00e1, el urbanismo avanza, tanto\n    en la ladera segoviana como en la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como se ha producido\n    cierta alarma social, le pido que les explique, por favor, a los\n    ciudadanos de Alicante y tambi\u00e9n a esos regantes que est\u00e1 usando el\n    Partido Popular con mala fe c\u00f3mo van las obras, qu\u00e9 tal se est\u00e1n\n    desarrollando y si la financiaci\u00f3n de Europa para hacer ese trasvase est\u00e1\n    llegando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como saben, el Ministerio de Medio Ambiente modific\u00f3 el trazado inicial\n    del trasvase J\u00facar-Vinalop\u00f3 porque con el trazado inicialmente previsto\n    en lugar de 80 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua hubieran llegado como mucho\n    7,5 hect\u00f3metros c\u00fabicos al Vinalop\u00f3; de acuerdo con los datos de los\n    \u00faltimos veinte a\u00f1os, en quince de esos veinte a\u00f1os el resultado hubiera\n    sido cero trasvase por la dr\u00e1stica reducci\u00f3n que en los \u00faltimos cincuenta\n    a\u00f1os ha venido registrando el r\u00edo J\u00facar, que era el motivo de\n    preocupaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea, por eso hay una modificaci\u00f3n de\n    trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Puedo\n    aludir a dos planes de empleo, con los que seg\u00fan la encuesta de poblaci\u00f3n\n    activa -datos de 1998 y 2002- hubo un\n    aumento de un 137 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso aludir\u00e9 a que la reforma laboral\n    de su ministerio recortaba las bonificaciones, pasando el sistema de\n    porcentajes por cuant\u00edas fijas y perjudicando a las personas con\n    discapacidad que ten\u00edan mayor formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda usted durante la precampa\u00f1a pasada que iban a crear 400.000 plazas\n    p\u00fablicas de educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os en cinco o seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "datos": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le voy a leer lo que dice el programa del Partido\n    Socialista: En los pr\u00f3ximos seis a\u00f1os nos comprometemos a incrementar la\n    oferta de educaci\u00f3n infantil para ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os a fin de que\n    300.000 familias puedan disfrutar de una plaza educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2004, se\u00f1or\n    Barrachina, el n\u00famero de plazas ofertadas ascendi\u00f3 a 264.000, un 20,7 por\n    ciento de cobertura, y en 2006, solo en 2006 -luego veremos los datos a\n    finales de este a\u00f1o, que se habr\u00e1n incrementado-, la oferta aument\u00f3 hasta\n    339.564 plazas, con una cobertura del 27,1 por ciento; luego se est\u00e1n\n    aumentando de forma importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me he repasado su programa electoral\n    y el famoso Plan de apoyo a las familias 2001-2004 y en ellos no hab\u00eda\n    ninguna medida que fuera en l\u00ednea con lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes eran los que no se\n    acordaban de la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [9, 10], "trabajadores": [11, 12, 13], "econom\u00eda": [0], "formaci\u00f3n": [7, 8], "empresas": [5, 6], "social": [1, 2], "datos": [3, 4], "industria": [14]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, creemos que la temporalidad, la precariedad, el destajo,\n    el estr\u00e9s y las condiciones de trabajo precarias en general, como el\n    trabajo ilegal en la econom\u00eda sumergida que todav\u00eda tiene nuestro pa\u00eds,\n    la explotaci\u00f3n descarada de muchos j\u00f3venes inmigrantes sin experiencia en\n    muchos de los trabajos y sin formaci\u00f3n, las jornadas de doce horas en dos\n    turnos en lugar de realizar tres, las subcontratas encadenadas hasta\n    cinco y seis veces en cascada, en definitiva, a todo eso se le llama\n    incumplimiento de la ley, que es una de las causas clar\u00edsimas del alto\n    \u00edndice de accidentes en nuestro pa\u00eds y lamentablemente tambi\u00e9n de\n    mortalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menciono esto para destacar a\u00fan m\u00e1s\n    la importancia que damos a esta interpelaci\u00f3n; una importancia pol\u00edtica,\n    social y humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, el 24 de julio de este a\u00f1o, su\n    comparecencia, solicitada conjuntamente por mi grupo y el Grupo Vasco,\n    arroj\u00f3 de nuevo luz sobre lo que estaba pasando con este gran problema,\n    con esta lacra social, y tambi\u00e9n nos permiti\u00f3 tener conocimiento de\n    primera mano de las l\u00edneas generales de la estrategia espa\u00f1ola de\n    seguridad para los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos basamos tambi\u00e9n en el informe que recoge los datos\n    de siniestralidad laboral durante el periodo julio de 2006 a junio de\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos que nos hacen\n    llegar los sindicatos -concretamente hemos trabajado con Comisiones\n    Obreras-, nos parece sospechoso que la declaraci\u00f3n de enfermedades\n    profesionales en el primer semestre del a\u00f1o 2007 se haya reducido a la\n    mitad respecto del mismo per\u00edodo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s de cada uno de ellos hay\n    vidas arruinadas, hay familias que quedan destrozadas y hay, en conjunto,\n    una repercusi\u00f3n negativa para las empresas y tambi\u00e9n para la sociedad,\n    pero evidentemente no en la misma proporci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente cabe destacar la reducci\u00f3n de\n    la tasa de temporalidad, todav\u00eda insuficiente, pero se ha reducido; el\n    aumento paulatino del n\u00famero de inspectores y subinspectores -usted lo va\n    a decir y ya lo digo yo tambi\u00e9n-; el incremento de las partidas\n    presupuestarias asignadas a la seguridad laboral, a la formaci\u00f3n y a la\n    prevenci\u00f3n, junto a la puesta en marcha de medidas novedosas como el\n    control de las empresas de proyecci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente cabe destacar la reducci\u00f3n de\n    la tasa de temporalidad, todav\u00eda insuficiente, pero se ha reducido; el\n    aumento paulatino del n\u00famero de inspectores y subinspectores -usted lo va\n    a decir y ya lo digo yo tambi\u00e9n-; el incremento de las partidas\n    presupuestarias asignadas a la seguridad laboral, a la formaci\u00f3n y a la\n    prevenci\u00f3n, junto a la puesta en marcha de medidas novedosas como el\n    control de las empresas de proyecci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, creemos que la temporalidad, la precariedad, el destajo,\n    el estr\u00e9s y las condiciones de trabajo precarias en general, como el\n    trabajo ilegal en la econom\u00eda sumergida que todav\u00eda tiene nuestro pa\u00eds,\n    la explotaci\u00f3n descarada de muchos j\u00f3venes inmigrantes sin experiencia en\n    muchos de los trabajos y sin formaci\u00f3n, las jornadas de doce horas en dos\n    turnos en lugar de realizar tres, las subcontratas encadenadas hasta\n    cinco y seis veces en cascada, en definitiva, a todo eso se le llama\n    incumplimiento de la ley, que es una de las causas clar\u00edsimas del alto\n    \u00edndice de accidentes en nuestro pa\u00eds y lamentablemente tambi\u00e9n de\n    mortalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal general del Estado -por tanto, tampoco es una opini\u00f3n de nuestro\n    grupo- destaca en la presentaci\u00f3n de la memoria que el problema de la\n    seguridad en el trabajo sigue vivo, arrojando cifras impropias -as\u00ed lo\n    denomina concretamente- de un Estado con nuestro nivel de desarrollo, a\n    pesar de medidas como la designaci\u00f3n, en marzo de 2006, de la figura del\n    fiscal de Sala, coordinador de la siniestralidad laboral, y la creaci\u00f3n\n    de una red estatal de fiscales especializados en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    pr\u00e1cticamente una semana, en su discurso de apertura del a\u00f1o judicial, el\n    fiscal general del Estado destac\u00f3, el 17 de septiembre de 2007, que\n    Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds de la Europa de los Quince que, desde 1984, ha\n    aumentado su \u00edndice de siniestralidad laboral, por lo que defiende -aqu\u00ed\n    es donde quisiera poner el \u00e9nfasis- que se generalice el reproche penal\n    contra el deficiente cumplimiento de la normativa de prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    realidad es que cada d\u00eda mueren en Espa\u00f1a entre tres y cuatro\n    trabajadores en accidentes de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de\n    trabajadores muertos cada a\u00f1o est\u00e1 en el entorno de los 965, con un total\n    de aproximadamente unos 900.000 accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Prevenci\u00f3n de\n    Riegos Laborales y la m\u00e1s reciente Ley de Subcontratas supusieron un\n    avance normativo -es cierto- en cuanto a la integraci\u00f3n de las medidas de\n    prevenci\u00f3n y de control de la seguridad y salud de los trabajadores, pero\n    lamentablemente su incumplimiento est\u00e1 defraudando las expectativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evoluci\u00f3n sigue siendo desalentadora en algunos sectores, no\n    solo en la construcci\u00f3n, que s\u00ed que es uno de los sectores que\n    tiene una repercusi\u00f3n m\u00e1s importante de accidentes y de mortalidad, sino\n    tambi\u00e9n en el sector naval, en la agricultura, en la industria y en la\n    pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [7, 8], "trabajadores": [9, 10, 11], "econom\u00eda": [0], "formaci\u00f3n": [5, 6], "empresas": [4], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo coincido en t\u00e9rminos generales con su diagn\u00f3stico, pero\n    tiene usted que entender que este es un fen\u00f3meno de larga data que ha\n    afectado con mucha fuerza a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    fen\u00f3meno que tiene inaceptable costes sociales, humanos y econ\u00f3micos y,\n    por tanto, cr\u00e9ame, le he dedicado mucho tiempo y mucho esfuerzo, al igual\n    que la mesa de di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las decisiones que ha puesto en marcha el Gobierno,\n    todas, lo han sido derivadas del acuerdo en la mesa de di\u00e1logo social,\n    derivadas del consenso previo con los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una\n    iniciativa necesaria, derivada de la exigencia social de nula tolerancia\n    con los incumplimientos de la norma de prevenci\u00f3n de riesgos laborales;\n    una iniciativa, por cierto, abierta a la participaci\u00f3n de otras\n    administraciones p\u00fablicas, en particular comunidades aut\u00f3nomas que tienen\n    atribuida la ejecuci\u00f3n de la legislaci\u00f3n laboral y de los ayuntamientos,\n    cuya intervenci\u00f3n en la concesi\u00f3n de licencias y vigilancia por las\n    polic\u00edas locales resulta crucial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual ocurre con la Ley reguladora de la subcontrataci\u00f3n en el sector de\n    la construcci\u00f3n que, como sabe S.S., tuvo su g\u00e9nesis en varias\n    organizaciones sociales y sindicales del sector y despu\u00e9s en una\n    proposici\u00f3n de ley presentada por su grupo parlamentario; una ley que\n    tiene su motivaci\u00f3n en la necesidad de reducir la siniestralidad en la\n    construcci\u00f3n y que introduce medidas que ordenan el fen\u00f3meno de la\n    subcontrataci\u00f3n, fija criterios de calidad en las empresas\n    subcontratantes en materia de estabilidad en el empleo y formaci\u00f3n\n    preventiva y establece mecanismos de transparencia tanto a nivel\n    documental como de participaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual ocurre con la Ley reguladora de la subcontrataci\u00f3n en el sector de\n    la construcci\u00f3n que, como sabe S.S., tuvo su g\u00e9nesis en varias\n    organizaciones sociales y sindicales del sector y despu\u00e9s en una\n    proposici\u00f3n de ley presentada por su grupo parlamentario; una ley que\n    tiene su motivaci\u00f3n en la necesidad de reducir la siniestralidad en la\n    construcci\u00f3n y que introduce medidas que ordenan el fen\u00f3meno de la\n    subcontrataci\u00f3n, fija criterios de calidad en las empresas\n    subcontratantes en materia de estabilidad en el empleo y formaci\u00f3n\n    preventiva y establece mecanismos de transparencia tanto a nivel\n    documental como de participaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va dirigida a combatir la\n    siniestralidad de forma integral, potenciando las pol\u00edticas activas de\n    prevenci\u00f3n a las que usted hac\u00eda referencia, la sensibilizaci\u00f3n de la\n    sociedad, la informaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, la incentivaci\u00f3n y la\n    formaci\u00f3n, apostando fuerte por el cumplimiento de la normativa y\n    reforzando la implicaci\u00f3n de los trabajadores junto a los empresarios en\n    la prevenci\u00f3n, as\u00ed como reforzando las instituciones p\u00fablicas y mejorando\n    la coordinaci\u00f3n de las actuaciones de todas ellas en todos sus \u00e1mbitos de\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana\n    -usted lo saben bien- se firm\u00f3 el protocolo marco de colaboraci\u00f3n entre\n    el Consejo General del Poder Judicial, la fiscal\u00eda, los ministerios de\n    Interior y Trabajo y Asuntos Sociales, al que se adhirieron las\n    organizaciones sindicales UGT y Comisiones Obreras y el Consejo General\n    de la Abogac\u00eda Espa\u00f1ola, con un doble objetivo: que ning\u00fan supuesto\n    penalmente responsable en materia de accidentes laborales quede sin\n    investigarse ni enjuiciarse -creo que esto resume muy bien todo el \u00edter\n    que significa la prevenci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de la ley-, y cuando no se\n    cumpla, si ha habido supuestos penalmente responsables, se perseguir\u00e1n\n    con toda severidad y se condenar\u00e1 a los sujetos verdaderamente\n    responsables del siniestro con el m\u00e1ximo rigor que corresponda, incluida\n    la pena de prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una actuaci\u00f3n derivada de la estrategia que\n    perfecciona y extiende la colaboraci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, entre la fiscal\u00eda y la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo; una colaboraci\u00f3n que se ha ido intensificando en\n    los \u00faltimos tiempos, desde el nombramiento de un fiscal de Sala como\n    coordinador de la siniestralidad laboral a la designaci\u00f3n de fiscales\n    especializados en diversas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque para medir objetivamente la siniestralidad hay que\n    poner en relaci\u00f3n los accidentes y el n\u00famero de trabajadores y ese\n    \u00edndice, que es el que se utiliza en toda Europa, est\u00e1 bajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual ocurre con la Ley reguladora de la subcontrataci\u00f3n en el sector de\n    la construcci\u00f3n que, como sabe S.S., tuvo su g\u00e9nesis en varias\n    organizaciones sociales y sindicales del sector y despu\u00e9s en una\n    proposici\u00f3n de ley presentada por su grupo parlamentario; una ley que\n    tiene su motivaci\u00f3n en la necesidad de reducir la siniestralidad en la\n    construcci\u00f3n y que introduce medidas que ordenan el fen\u00f3meno de la\n    subcontrataci\u00f3n, fija criterios de calidad en las empresas\n    subcontratantes en materia de estabilidad en el empleo y formaci\u00f3n\n    preventiva y establece mecanismos de transparencia tanto a nivel\n    documental como de participaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va dirigida a combatir la\n    siniestralidad de forma integral, potenciando las pol\u00edticas activas de\n    prevenci\u00f3n a las que usted hac\u00eda referencia, la sensibilizaci\u00f3n de la\n    sociedad, la informaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, la incentivaci\u00f3n y la\n    formaci\u00f3n, apostando fuerte por el cumplimiento de la normativa y\n    reforzando la implicaci\u00f3n de los trabajadores junto a los empresarios en\n    la prevenci\u00f3n, as\u00ed como reforzando las instituciones p\u00fablicas y mejorando\n    la coordinaci\u00f3n de las actuaciones de todas ellas en todos sus \u00e1mbitos de\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [9], "formaci\u00f3n": [8], "cooperaci\u00f3n": [11], "empresas": [7], "social": [0, 1], "datos": [2, 3, 4, 5, 6], "industria": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Seguro\n    que todos en esta C\u00e1mara hemos saludado el amplio acuerdo social,\n    concitado en torno a la nueva Estrategia espa\u00f1ola de seguridad y salud\n    laboral 2007-2012; por tanto, tambi\u00e9n dejo constancia de que este es el\n    camino que se debe seguir en un tema como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La apuesta por intentar mejorar esta lacra\n    social que hemos comentado pasa por una apuesta de recursos y de\n    financiaci\u00f3n suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a lo largo de mi intervenci\u00f3n he expuesto mis dudas no\n    solamente sobre aquello en lo que no acabamos de avanzar sino tambi\u00e9n\n    sobre todas aquellas cuestiones en las que, por la informaci\u00f3n que\n    tenemos -supongo que manejamos la misma, aunque en alg\u00fan momento he\n    tenido alguna duda de sus datos, pero me imagino que es la oficial del\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales- nos parece que ha habido una\n    mejor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la verdad es que con los datos tan dram\u00e1ticos que existen\n    no nos parece que a esa mejor\u00eda se le pueda poner un acento tan optimista\n    -perm\u00edtame que se lo diga- como el que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos tranquilos; no nos parece que\n    con los datos existentes, a pesar de todo lo que hemos ido trabajando y\n    avanzando, podamos estar tranquilos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Valoramos los datos que hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa es que a pesar de ser pronto,\n    por el informe que recoge datos hasta junio de 2007, no parece que est\u00e9\n    habiendo cambios muy sustanciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de inspecci\u00f3n tambi\u00e9n vamos a hacer algunas propuestas; tambi\u00e9n\n    en materia de relaci\u00f3n con las empresas sobre las mutuas, porque se ha de\n    velar m\u00e1s por el cumplimiento del Real Decreto 1299/2006; en materia de\n    representaci\u00f3n de los agentes sociales; en materia de formaci\u00f3n y en\n    materia presupuestaria, porque estamos precisamente en el momento de\n    debatir los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de inspecci\u00f3n tambi\u00e9n vamos a hacer algunas propuestas; tambi\u00e9n\n    en materia de relaci\u00f3n con las empresas sobre las mutuas, porque se ha de\n    velar m\u00e1s por el cumplimiento del Real Decreto 1299/2006; en materia de\n    representaci\u00f3n de los agentes sociales; en materia de formaci\u00f3n y en\n    materia presupuestaria, porque estamos precisamente en el momento de\n    debatir los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque nos parece que\n    el C\u00f3digo Penal, tal y como est\u00e1 en estos momentos, lleva a la situaci\u00f3n\n    de que saltarse la ley no es problem\u00e1tico, de que saltarse la ley no\n    tiene unas consecuencias como corresponde a la gravedad de las causas que\n    ello genera, que en definitiva es poner en peligro la vida de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, si miro por sectores de actividad, en este informe\n    claramente se dice que en el agrario aumenta en un 0,5 por ciento el\n    n\u00famero de accidentes de trabajo totales; en el de industria baja un 2,6;\n    y en el de la construcci\u00f3n, que es el m\u00e1s importante tanto en n\u00famero de\n    accidentes como de muertes, permanece casi estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que ahora el Gobierno -precisamente porque ya tenemos\n    esta estrategia definida y acordada- debe\n    aportar precisiones sobre las medidas -usted ha avanzado algunas- que ha\n    puesto en marcha en estas materias: de prevenci\u00f3n, de inspecci\u00f3n, de\n    investigaci\u00f3n y de cooperaci\u00f3n entre las distintas administraciones y los\n    ministerios competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "datos": [1], "industria": [3], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estoy convencido,\n    se\u00f1or\u00eda, de que con la sensibilidad\n    que demuestra y con los resultados del di\u00e1logo social, poco a poco iremos\n    mejorando estas cifras, que en los \u00faltimos a\u00f1os -repito- son las mejores\n    aunque insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, por supuesto que comparto su preocupaci\u00f3n pero quiero\n    repetir una constataci\u00f3n, cual es que los datos est\u00e1n mejorando, sin\n    duda, incluido este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia 2007-2012 tiene elementos muy interesantes, como son los\n    sistemas propios de prevenci\u00f3n en las empresas y la asistencia espec\u00edfica\n    en las peque\u00f1as y medianas empresas y delegados en las mismas para\n    vigilar el cumplimiento estricto de la normativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso ha ca\u00eddo el agrario en ese\n    periodo, tambi\u00e9n la industria, la construcci\u00f3n en un 21 por ciento y los\n    servicios en un 11,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL\n    GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA PUESTA EN SERVICIO DE NUEVOS TRAMOS DEL AVE.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [26, 27, 28, 29], "formaci\u00f3n": [37, 38], "madrid": [13, 14, 15, 16], "l\u00ednea": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "tren": [39, 40, 41, 42], "barcelona": [35, 36], "trenes": [30, 31, 32, 33, 34], "ave": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nosotros queremos que se inauguren los AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular es el primer interesado en que no solamente estos AVE\n    sino todos los que faltan por terminar se inauguren, se pongan en\n    servicio, y los ciudadanos de este pa\u00eds puedan apreciar y disfrutar del\n    dinero que de los presupuestos generales, que se nutren de sus impuestos,\n    supone el mejoramiento de la calidad de vida y, en definitiva, la\n    plasmaci\u00f3n de la atenci\u00f3n que de todos los ciudadanos hemos de tener los\n    pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, inaugurar una l\u00ednea de AVE no es\n    simplemente cortar la cinta; para eso ya le di a usted unas tijeras la\n    primera vez que tuvimos que debatir dici\u00e9ndole que era lo \u00fanico que\n    necesitaba a fin de continuar las obras que el Partido Popular hab\u00eda\n    dejado en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... AVE Madrid-Sevilla, tras un a\u00f1o de\n    pruebas, se inaugura el 14 de abril de 1992 y el 21 de abril de 1992 se\n    pone en servicio; una semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el 21 de abril\n    de 1992 hasta el 11 de septiembre de 1994, es decir dos a\u00f1os y cinco\n    meses despu\u00e9s, el AVE de Sevilla no alcanz\u00f3 la velocidad comercial de 300\n    kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE Madrid-Zaragoza-L\u00e9rida,\n    que ya fue una obra nuestra, inici\u00f3 las pruebas el d\u00eda 29 de mayo de\n    2002, el 11 de octubre de 2003 se inaugur\u00f3 y al d\u00eda siguiente se puso en\n    servicio; 17 meses de pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del AVE La Sagra-Toledo -que no es\n    Madrid-Toledo-, 21 kil\u00f3metros, se hicieron pruebas en 2003, luego usted\n    lo paraliz\u00f3 para que hubiera una distancia entre un momento y otro y lo\n    volvi\u00f3 a poner en pruebas el 26 de julio de 2005, para inaugurarlo el 15\n    de noviembre de 2005 y ponerlo en servicio tambi\u00e9n al d\u00eda siguiente;\n    cuatro meses de pruebas para 21 kil\u00f3metros que ya estaban probados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del\n    AVE L\u00e9rida-Tarragona, 80 kil\u00f3metros -son actuaciones suyas-, inici\u00f3 las\n    pruebas en julio de 2006 y el 19 de diciembre lo inaugur\u00f3 -no me diga\n    usted que no porque es lo que hizo- y el 20 de diciembre, al d\u00eda\n    siguiente, lo puso en servicio; es decir, cinco meses de pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fue el Partido Socialista el que en el a\u00f1o 1991\n    empez\u00f3 a establecer que fuera el personal de mandos intermedios -una\n    buena\n    decisi\u00f3n que ha funcionado creo que con buen criterio-, y por tanto en AVE\n    trabajan jefes de tren y supervisores de servicios a bordo\n    exclusivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero f\u00edjese\n    que ahora estamos en una situaci\u00f3n en la que por primera vez -a usted que\n    le gustan tanto las primeras veces- se fijan unas fechas de inauguraci\u00f3n\n    de tres AVE y en tres d\u00edas seguidos sin que est\u00e9n terminadas las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted va a dividir por siete,\n    por ocho, no sabemos por cu\u00e1nto, quiz\u00e1 por nueve, los tiempos de prueba,\n    de garant\u00eda, de seguridad que hasta ahora hemos tenido en los AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice\n    que va a inaugurar un AVE en v\u00eda \u00fanica desde Antequera a M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no\n    es un AVE; v\u00eda \u00fanica no es AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... AVE Madrid-Sevilla, tras un a\u00f1o de\n    pruebas, se inaugura el 14 de abril de 1992 y el 21 de abril de 1992 se\n    pone en servicio; una semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE Madrid-Zaragoza-L\u00e9rida,\n    que ya fue una obra nuestra, inici\u00f3 las pruebas el d\u00eda 29 de mayo de\n    2002, el 11 de octubre de 2003 se inaugur\u00f3 y al d\u00eda siguiente se puso en\n    servicio; 17 meses de pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del AVE La Sagra-Toledo -que no es\n    Madrid-Toledo-, 21 kil\u00f3metros, se hicieron pruebas en 2003, luego usted\n    lo paraliz\u00f3 para que hubiera una distancia entre un momento y otro y lo\n    volvi\u00f3 a poner en pruebas el 26 de julio de 2005, para inaugurarlo el 15\n    de noviembre de 2005 y ponerlo en servicio tambi\u00e9n al d\u00eda siguiente;\n    cuatro meses de pruebas para 21 kil\u00f3metros que ya estaban probados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero f\u00edjese que a estas alturas todav\u00eda no han adjudicado el\n    concurso de las pruebas de carga, de la recepci\u00f3n de los puentes en los\n    tramos Madrid-Garcill\u00e1n y Valdestillas-Valladolid, de la l\u00ednea\n    Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, inaugurar una l\u00ednea de AVE no es\n    simplemente cortar la cinta; para eso ya le di a usted unas tijeras la\n    primera vez que tuvimos que debatir dici\u00e9ndole que era lo \u00fanico que\n    necesitaba a fin de continuar las obras que el Partido Popular hab\u00eda\n    dejado en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hemos hecho nosotros\n    cuando hemos ido a poner una l\u00ednea en servicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea de Valladolid\n    faltan 12 kil\u00f3metros y la estaci\u00f3n, prevista en el Convenio de 16 de\n    noviembre de 2002 que usted ten\u00eda que haber cumplido, no est\u00e1 soterrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan seis kil\u00f3metros en Barcelona,\n    bastante dif\u00edciles -he de reconocerlo-, pero adem\u00e1s tiene usted otro\n    problema en el punto kilom\u00e9trico 500,400 de la l\u00ednea L\u00e9rida-Tarragona, el\n    pont del Cano, en Montblanc, que yo me imagino que su alcalde, aqu\u00ed\n    presente, lo conocer\u00e1 perfectamente y en el que desde finales de junio\n    tiene usted un l\u00edmite de 80; tres meses con un l\u00edmite de 80 en una l\u00ednea\n    de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir que hay un problema grav\u00edsimo en la\n    estructura de esa l\u00ednea, que es la que precisamente nos va a conectar con\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea y la limitaci\u00f3n de 80 de Montblanc se la ense\u00f1o por\n    si se cree que no la tenemos documentada; aqu\u00ed tiene la fotograf\u00eda de la\n    l\u00ednea y la limitaci\u00f3n de 80, que es bastante preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las prisas son malas, las prisas producen\n    improvisaci\u00f3n y de cualquier forma Renfe no est\u00e1 preparada para poner en\n    servicio esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensaba especificar l\u00ednea a l\u00ednea cu\u00e1les son las necesidades del personal\n    que tendr\u00eda que tener preparado y no lo tiene; si quiere luego se lo\n    especifico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero f\u00edjese que a estas alturas todav\u00eda no han adjudicado el\n    concurso de las pruebas de carga, de la recepci\u00f3n de los puentes en los\n    tramos Madrid-Garcill\u00e1n y Valdestillas-Valladolid, de la l\u00ednea\n    Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a interpelar en nombre de mi grupo sobre las condiciones en las que se\n    van a poner en servicio los trenes de alta velocidad en el mes de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se publica un panfleto electoralista infumable que dice que en\n    diciembre llega la alta velocidad, y se dan las fechas, entiendo que\n    usted est\u00e9 presionada por unas fechas que se han dado, por un panfleto\n    que no se ten\u00eda que haber publicado ni siquiera con fines electorales y\n    se haya encartado en todos los peri\u00f3dicos dominicales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan seis kil\u00f3metros en Barcelona,\n    bastante dif\u00edciles -he de reconocerlo-, pero adem\u00e1s tiene usted otro\n    problema en el punto kilom\u00e9trico 500,400 de la l\u00ednea L\u00e9rida-Tarragona, el\n    pont del Cano, en Montblanc, que yo me imagino que su alcalde, aqu\u00ed\n    presente, lo conocer\u00e1 perfectamente y en el que desde finales de junio\n    tiene usted un l\u00edmite de 80; tres meses con un l\u00edmite de 80 en una l\u00ednea\n    de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se hab\u00eda producido ese caso jam\u00e1s en los trenes de\n    alta velocidad espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a interpelar en nombre de mi grupo sobre las condiciones en las que se\n    van a poner en servicio los trenes de alta velocidad en el mes de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    momento en que el pol\u00edtico responsable -el presidente del Gobierno y\n    usted en este caso- decide que la plataforma, la v\u00eda, la catenaria, los\n    servicios de seguridad, los trenes y el personal est\u00e1n preparados para\n    que al d\u00eda siguiente se pueda prestar el servicio en las mejores\n    condiciones no solo de calidad y confort, sino fundamentalmente de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se hab\u00eda producido ese caso jam\u00e1s en los trenes de\n    alta velocidad espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, no puede\n    probar los trenes, la obra no est\u00e1 terminada, el personal no est\u00e1\n    preparado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trenes los tiene usted dispuestos porque le recuerdo que\n    se compraron en octubre de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan seis kil\u00f3metros en Barcelona,\n    bastante dif\u00edciles -he de reconocerlo-, pero adem\u00e1s tiene usted otro\n    problema en el punto kilom\u00e9trico 500,400 de la l\u00ednea L\u00e9rida-Tarragona, el\n    pont del Cano, en Montblanc, que yo me imagino que su alcalde, aqu\u00ed\n    presente, lo conocer\u00e1 perfectamente y en el que desde finales de junio\n    tiene usted un l\u00edmite de 80; tres meses con un l\u00edmite de 80 en una l\u00ednea\n    de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir que hay un problema grav\u00edsimo en la\n    estructura de esa l\u00ednea, que es la que precisamente nos va a conectar con\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la divisi\u00f3n que nuevamente est\u00e1 usted haciendo de la\n    formaci\u00f3n del personal que tiene que llevar a nuestros ciudadanos con las\n    suficientes garant\u00edas a 300 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el plan de\n    formaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, que tengo aqu\u00ed tambi\u00e9n, se acredita que son\n    precisamente los mandos intermedios los que tienen que proceder a esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente fue el Partido Socialista el que puso los protocolos que\n    luego el Partido Popular mantuvo y perfeccion\u00f3, porque evidentemente es\n    imprescindible la garant\u00eda de la v\u00eda, el tren y el personal; tiene que\n    haber garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fue el Partido Socialista el que en el a\u00f1o 1991\n    empez\u00f3 a establecer que fuera el personal de mandos intermedios -una\n    buena\n    decisi\u00f3n que ha funcionado creo que con buen criterio-, y por tanto en AVE\n    trabajan jefes de tren y supervisores de servicios a bordo\n    exclusivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han fijado la fecha con tres meses de\n    antelaci\u00f3n, lo cual, como le digo, es inaudito -y no le quiero decir\n    otras cosas, despu\u00e9s de su respuesta veremos qu\u00e9 es lo que tengo que\n    decirle-, sin saber c\u00f3mo se van a comportar la v\u00eda, el tren, los sistemas\n    de circulaci\u00f3n, etc\u00e9tera, y sin saber c\u00f3mo va a funcionar el personal y\n    c\u00f3mo va a responder ante cualquier eventualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todo eso, hay un periodo\n    imprescindible de asentamiento de las v\u00edas, de comportamiento del tren,\n    de los escenarios de la se\u00f1alizaci\u00f3n, incluido el confort, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "datos": [2], "trenes": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y no se conforme con darme cifras de ocupaci\u00f3n, de\n    lo que representa el AVE para Espa\u00f1a en estas fechas, porque creo que\n    estamos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el t\u00fanel de San Pedro, que son 26 kil\u00f3metros, tiene que cumplir unas\n    normas UIC especiales e implica un curso especial de prevenci\u00f3n y\n    seguridad, ensayar protocolos de evacuaci\u00f3n, que no se han hecho, adem\u00e1s\n    de que para pasar por ese t\u00fanel, se\u00f1ora ministra, est\u00e1n homologados los\n    trenes 103 y 104, pero no el 102, que es el que seg\u00fan declaraciones que\n    se han hecho en Valladolid lo va a ocupar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, por favor, cuando usted suba a\n    esta tribuna trate de demostrarlo, y yo quedar\u00e9 muy satisfecho si usted\n    me demuestra que lo que yo le he dicho no es verdad, que los datos que yo\n    manejo no son ciertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con estas circunstancias, con estas perspectivas corremos el riesgo de\n    estar tirando por la borda quince a\u00f1os de prestigio de AVE sin ning\u00fan\n    accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [11], "ave": [0], "l\u00ednea": [7, 8], "alta velocidad": [9, 10], "madrid": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00c9l tambi\u00e9n fue presidente del Metro de Madrid y en\n    enero de 2006 el se\u00f1or Melis -leo textualmente- dice: El resultado de ese\n    trabajo -de la l\u00ednea 9- fue un desastre extraordinario; se colocaron las\n    traviesas del AVE en lugar de las traviesas especiales del Metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha conectado\n    Madrid con Lleida, pero a 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or Hernando\n    Fraile: \u00a1Nada, nada, Madrid-L\u00e9rida al principio!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A 200 kil\u00f3metros por hora dejaron ustedes la conexi\u00f3n\n    Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me van a permitir que les ense\u00f1e la tarjeta de presentaci\u00f3n del Partido\n    Popular en las infraestructuras, a trav\u00e9s de las palabras escritas por el\n    ex director general de Infraestructuras de la Comunidad de Madrid, que\n    elabor\u00f3 un informe sobre una infraestructura de su responsabilidad, la\n    l\u00ednea 9 del Metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l tambi\u00e9n fue presidente del Metro de Madrid y en\n    enero de 2006 el se\u00f1or Melis -leo textualmente- dice: El resultado de ese\n    trabajo -de la l\u00ednea 9- fue un desastre extraordinario; se colocaron las\n    traviesas del AVE en lugar de las traviesas especiales del Metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice\n    el se\u00f1or Melis, el director general de Infraestructuras de la Comunidad\n    de Madrid, y de ah\u00ed les viene el miedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me van a permitir que les ense\u00f1e la tarjeta de presentaci\u00f3n del Partido\n    Popular en las infraestructuras, a trav\u00e9s de las palabras escritas por el\n    ex director general de Infraestructuras de la Comunidad de Madrid, que\n    elabor\u00f3 un informe sobre una infraestructura de su responsabilidad, la\n    l\u00ednea 9 del Metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l tambi\u00e9n fue presidente del Metro de Madrid y en\n    enero de 2006 el se\u00f1or Melis -leo textualmente- dice: El resultado de ese\n    trabajo -de la l\u00ednea 9- fue un desastre extraordinario; se colocaron las\n    traviesas del AVE en lugar de las traviesas especiales del Metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular en Espa\u00f1a -no s\u00e9 si en sus\n    sue\u00f1os- no ha puesto ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, puedo\n    afirmar desde esta tribuna y ninguno de ustedes me podr\u00e1 rebatir -gritar\n    todo lo que quieran, que es a lo que est\u00e1n acostumbrados- que ustedes no\n    pusieron ni un kil\u00f3metro de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que esto resultaba\n    extraordinariamente peligroso para la circulaci\u00f3n de los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "l\u00ednea": [2], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or Merino Delgado: \u00a1Habla del\n    AVE!-Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  A los pocos meses del\n    servicio tuvimos que ir a\u00f1adiendo las que hac\u00edan falta y que no se\n    pusieron en su momento, dice el se\u00f1or Melis hablando del trabajo de la\n    l\u00ednea 9 del Metro de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  A los pocos meses del\n    servicio tuvimos que ir a\u00f1adiendo las que hac\u00edan falta y que no se\n    pusieron en su momento, dice el se\u00f1or Melis hablando del trabajo de la\n    l\u00ednea 9 del Metro de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "l\u00ednea": [1], "tren": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto lo dice el informe de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Como consecuencia, hubo que\n    reinstalar toda la catenaria en la zona; se dise\u00f1aron unos postes de\n    catenaria endebles y baratos; a las tres semanas de entrar en servicio la\n    l\u00ednea se cayeron cinco postes sobre la v\u00eda; en\n    ese momento -dice el se\u00f1or Melis- no pasaba ning\u00fan tren; hubiera sido una\n    cat\u00e1strofe si la l\u00ednea el\u00e9ctrica le cae encima, con todos los pasajeros\n    electrocutados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Como consecuencia, hubo que\n    reinstalar toda la catenaria en la zona; se dise\u00f1aron unos postes de\n    catenaria endebles y baratos; a las tres semanas de entrar en servicio la\n    l\u00ednea se cayeron cinco postes sobre la v\u00eda; en\n    ese momento -dice el se\u00f1or Melis- no pasaba ning\u00fan tren; hubiera sido una\n    cat\u00e1strofe si la l\u00ednea el\u00e9ctrica le cae encima, con todos los pasajeros\n    electrocutados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "madrid": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "l\u00ednea": [10, 11, 12], "barcelona": [26], "trenes": [21, 22, 23], "datos": [25], "social": [24], "ave": [0, 1, 2, 3], "trabajadores": [27]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los problemas que\n    dej\u00f3 el Partido Popular en el AVE Madrid-Lleida est\u00e1n solucionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hablando de seguridad, se\u00f1or\u00eda, \u00bfc\u00f3mo dejaron ustedes el AVE\n    Madrid-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), se\u00f1or\u00eda, estamos\n    haciendo todas las pruebas en las infraestructuras, en la habilitaci\u00f3n\n    del personal y en el material m\u00f3vil necesarias para que funcione como\n    funcionan todos los AVE que hemos puesto en servicio en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno anterior puso en\n    servicio la l\u00ednea de alta velocidad, como usted ha dicho, se\u00f1or Ayala,\n    Madrid-Lleida el 11 de octubre de 2003, con un a\u00f1o de retraso, a 200\n    kil\u00f3metros por hora, pero nos tem\u00edamos que eso no era todo y encargamos\n    una auditor\u00eda entre junio y diciembre de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los problemas que\n    dej\u00f3 el Partido Popular en el AVE Madrid-Lleida est\u00e1n solucionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hablando de seguridad, se\u00f1or\u00eda, \u00bfc\u00f3mo dejaron ustedes el AVE\n    Madrid-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se los voy a enumerar uno a uno:\n    Madrid-\u00c1vila-Salamanca-frontera portuguesa; \u00c1vila-Medina del Campo;\n    Madrid-Alc\u00e1zar de San Juan-Albacete; Albacete-Murcia; C\u00f3rdoba-Ja\u00e9n;\n    corredor de la Costa del Sol; corredor transversal andaluz hasta Almer\u00eda\n    -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-; corredor del\n    Cant\u00e1brico-Mediterr\u00e1neo -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-,\n    y conexi\u00f3n Huesca-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, es cierto, hemos puesto en servicio\n    Madrid-Toledo, Madrid-Tarragona, Lleida-Tarragona y C\u00f3rdoba-Antequera, y\n    vamos a poner en servicio en 2007, el 21, 22 y 23 de diciembre,\n    Madrid-Segovia-Valladolid, Tarragona-Barcelona y Antequera-M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno anterior puso en\n    servicio la l\u00ednea de alta velocidad, como usted ha dicho, se\u00f1or Ayala,\n    Madrid-Lleida el 11 de octubre de 2003, con un a\u00f1o de retraso, a 200\n    kil\u00f3metros por hora, pero nos tem\u00edamos que eso no era todo y encargamos\n    una auditor\u00eda entre junio y diciembre de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el temor de\n    que la l\u00ednea funcionaba a medio gas lo comprobamos con los datos que\n    ahora les voy a dar, los cuales, se\u00f1or\u00edas, se refieren a problemas todos\n    los cuales se han solucionado por el actual Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno anterior puso en\n    servicio la l\u00ednea de alta velocidad, como usted ha dicho, se\u00f1or Ayala,\n    Madrid-Lleida el 11 de octubre de 2003, con un a\u00f1o de retraso, a 200\n    kil\u00f3metros por hora, pero nos tem\u00edamos que eso no era todo y encargamos\n    una auditor\u00eda entre junio y diciembre de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el se\u00f1or Cascos no fue\n    capaz de coordinar al ADIF y a Renfe Operadora para homologar los trenes\n    en la v\u00eda de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque tengo entendido\n    que era el ASFA tradicional, que el RTMS no fueron ustedes capaces de\n    aplicarlo a la alta velocidad, que era para lo \u00fanico que estaba\n    contratado e instalado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dijeron que iban a hacer\n    7.600 kil\u00f3metros de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    para el horizonte del a\u00f1o 2020 hemos planificado 10.000 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Caracter\u00edsticas: hemos planificado una alta velocidad de ancho UIC, doble\n    v\u00eda electrificada, tr\u00e1fico mixto en los casos en que se pueda y alta\n    velocidad de acuerdo con la directiva de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ejes\n    ferroviarios -me lo ha preguntado el se\u00f1or Ayala- de alta velocidad hemos\n    dise\u00f1ado o hemos propuesto como nuevos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dotado de la\n    caracter\u00edstica de alta velocidad a l\u00edneas que ustedes contemplaban en v\u00eda\n    \u00fanica: Lubi\u00e1n-Ourense, Linares-Ja\u00e9n, Bobadilla-Granada, Sevilla-Huelva,\n    Antequera-Ronda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    empezar, lo dej\u00f3 sin trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el se\u00f1or Cascos no fue\n    capaz de coordinar al ADIF y a Renfe Operadora para homologar los trenes\n    en la v\u00eda de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supon\u00eda recuperar el ferrocarril\n    como modo de transporte, ofrecer una alternativa a la carretera eficaz,\n    competitiva y sostenible, acortar los tiempos de desplazamiento de unos\n    lugares a otros y con ello favorecer la cohesi\u00f3n social y territorial y\n    generar nuevas oportunidades de desarrollo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el temor de\n    que la l\u00ednea funcionaba a medio gas lo comprobamos con los datos que\n    ahora les voy a dar, los cuales, se\u00f1or\u00edas, se refieren a problemas todos\n    los cuales se han solucionado por el actual Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, es cierto, hemos puesto en servicio\n    Madrid-Toledo, Madrid-Tarragona, Lleida-Tarragona y C\u00f3rdoba-Antequera, y\n    vamos a poner en servicio en 2007, el 21, 22 y 23 de diciembre,\n    Madrid-Segovia-Valladolid, Tarragona-Barcelona y Antequera-M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho con eficacia, con rigurosidad, con profesionalidad y\n    garantizando lo m\u00e1s importante -que a nosotros nos preocupa y ustedes dan\n    prueba de que no les preocupa en absoluto-, que es la seguridad de las\n    personas, tanto de los trabajadores como de los usuarios de las l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [11], "madrid": [4, 5], "l\u00ednea": [6, 7, 8], "barcelona": [10], "trenes": [9], "ave": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted no ha venido aqu\u00ed a contestar una\n    interpelaci\u00f3n, usted no ha venido aqu\u00ed a dar la cara ni a establecer ni a\n    demostrarnos las responsabilidades que usted tiene para la puesta en\n    servicio de unas l\u00edneas tan importantes de AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una\n    interpelaci\u00f3n en la que le hemos puesto de manifiesto los d\u00e9ficits\n    clar\u00edsimos, en materias clar\u00edsimas, que van a tener esos AVE que ustedes\n    se han empe\u00f1ado en inaugurar en tres d\u00edas seguidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero vista su\n    respuesta a una interpelaci\u00f3n para ver en qu\u00e9 condiciones va usted a\n    poner tres AVE en servicio, usted se ha limitado, m\u00e1s de la mitad del\n    tiempo, a responder al se\u00f1or Melis y a hacer una interpelaci\u00f3n al se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su gesti\u00f3n\n    supone que va usted a tener la osad\u00eda de poner en funcionamiento unos AVE\n    en tres d\u00edas seguidos, en tres puntos distintos de Espa\u00f1a, en los que\n    faltan kil\u00f3metros de v\u00eda por terminar, no tiene usted ni una sola persona\n    de las 58 que se necesitan preparadas y homologadas y no ha hecho usted\n    ni una sola prueba del tren en esa l\u00ednea sabiendo adem\u00e1s que tiene una\n    homologaci\u00f3n especial en un t\u00fanel de 26 kil\u00f3metros y que tiene usted dos\n    puntos conflictivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el se\u00f1or Melis y la Comunidad de Madrid\n    han puesto en servicio ochenta estaciones de metro, ese que usted\n    critica, y usted ni una sola de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente\n    tiene usted la misma sensaci\u00f3n de derrota que el se\u00f1or Simancas en la\n    Comunidad de Madrid, porque sabe que su gesti\u00f3n es desastrosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su gesti\u00f3n\n    supone que va usted a tener la osad\u00eda de poner en funcionamiento unos AVE\n    en tres d\u00edas seguidos, en tres puntos distintos de Espa\u00f1a, en los que\n    faltan kil\u00f3metros de v\u00eda por terminar, no tiene usted ni una sola persona\n    de las 58 que se necesitan preparadas y homologadas y no ha hecho usted\n    ni una sola prueba del tren en esa l\u00ednea sabiendo adem\u00e1s que tiene una\n    homologaci\u00f3n especial en un t\u00fanel de 26 kil\u00f3metros y que tiene usted dos\n    puntos conflictivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l ya sabe cu\u00e1l es el problema y se ha\n    ocultado a los ciudadanos la gravedad en la que se encuentra una l\u00ednea\n    que tiene que tener una limitaci\u00f3n de 80 kil\u00f3metros por hora, cuando\n    ser\u00eda de 275, porque est\u00e1 a la salida de un t\u00fanel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha ocultado eso\n    y est\u00e1 aguant\u00e1ndolo con palicos y ca\u00f1icas para que aguante hasta el 21 de\n    diciembre y pueda usted inaugurar la l\u00ednea de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos preguntado\n    cu\u00e1ntos d\u00edas van a estar en pr\u00e1cticas los trenes, con ese personal que\n    deb\u00eda estar cualificado y con esas v\u00edas que est\u00e1n sin terminar para que\n    haya garant\u00edas para los ciudadanos, y usted se ha escondido, no ha dado\n    la cara, porque no puede hacer otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha ocultado eso\n    y est\u00e1 aguant\u00e1ndolo con palicos y ca\u00f1icas para que aguante hasta el 21 de\n    diciembre y pueda usted inaugurar la l\u00ednea de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su gesti\u00f3n\n    supone que va usted a tener la osad\u00eda de poner en funcionamiento unos AVE\n    en tres d\u00edas seguidos, en tres puntos distintos de Espa\u00f1a, en los que\n    faltan kil\u00f3metros de v\u00eda por terminar, no tiene usted ni una sola persona\n    de las 58 que se necesitan preparadas y homologadas y no ha hecho usted\n    ni una sola prueba del tren en esa l\u00ednea sabiendo adem\u00e1s que tiene una\n    homologaci\u00f3n especial en un t\u00fanel de 26 kil\u00f3metros y que tiene usted dos\n    puntos conflictivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [4], "tren": [8], "madrid": [0], "l\u00ednea": [1, 2, 3], "barcelona": [6, 7], "trenes": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted no tiene argumentos y utiliza permanentemente una\n    muletilla y es que no hicimos ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad,\n    porque Madrid-L\u00e9rida lo dejamos a 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe quiere\n    usted decir a qu\u00e9 velocidad se va a iniciar la l\u00ednea Tarragona-Barcelona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si la l\u00ednea no\n    pudiera aguantar velocidades\n    de 300 kil\u00f3metros por hora, no las tendr\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la l\u00ednea de Valladolid la\n    tiene usted que poner en una hora y media porque los 55 minutos que\n    prometi\u00f3 el presidente del Gobierno no se podr\u00e1n conseguir hasta dentro\n    de un a\u00f1o y medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted no tiene argumentos y utiliza permanentemente una\n    muletilla y es que no hicimos ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad,\n    porque Madrid-L\u00e9rida lo dejamos a 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suba usted aqu\u00ed y d\u00edgale a los ciudadanos qu\u00e9 es lo que pasa con la puesta\n    en servicio de los trenes en diciembre y que las condiciones en las que\n    se van a poner ser\u00e1n al menos las que garanticen la seguridad\n    imprescindible y que deben ser, por comparaci\u00f3n con lo que hemos hecho\n    todos los gobiernos, lo que ha hecho Renfe, lo que ha hecho ADIF y lo que\n    han hecho todos los responsables, las relativas al personal, a la\n    probatura de las v\u00edas y a las comprobaciones que hasta ahora se han hecho\n    y que necesitan un tiempo, del cual usted, desgraciadamente, no dispone,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comprendo\n    que ahora le aprieten las fechas, yo comprendo que alguien se haya\n    calentado y haya dicho que el d\u00eda 21 de diciembre se inaugura Barcelona,\n    el d\u00eda 22 de diciembre se inaugura Valladolid y el d\u00eda 23 de diciembre se\n    inaugura M\u00e1laga, un acto electoralista que evidentemente no va a tener\n    ninguna consecuencia de las que ustedes pretenden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe quiere\n    usted decir a qu\u00e9 velocidad se va a iniciar la l\u00ednea Tarragona-Barcelona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, deje usted ya la muletilla del tren de\n    L\u00e9rida y empiece usted a dar explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La inaugur\u00f3 suplant\u00e1ndome la presidenta de la\n    Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "trenes": [11, 12, 13], "formaci\u00f3n": [17], "barcelona": [14, 15, 16], "madrid": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dice que\n    hicieron todas las pruebas del AVE Madrid-Toledo y dejaron la plataforma\n    al 41 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde iban ustedes a hacer las pruebas del AVE\n    Madrid-Toledo si no ten\u00edan ni la plataforma terminada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, se\u00f1or\u00eda, que vamos a poner\n    todos los AVE que hemos dicho que vamos a poner: 21, Barcelona; 22,\n    Valladolid; 23, M\u00e1laga, con todas las garant\u00edas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si dejaron el AVE hecho una aut\u00e9ntica porquer\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa\n    funcionado o no ha funcionado el AVE que nosotros hemos puesto en\n    servicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues es el mismo sistema que estamos siguiendo con los\n    nuevos AVE que vamos a poner en servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, antes de recurrir al\n    catastrofismo, creo que tienen ustedes que resignarse a reconocer que\n    nosotros s\u00ed sabemos hacer AVE y ustedes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que\n    hicieron todas las pruebas del AVE Madrid-Toledo y dejaron la plataforma\n    al 41 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde iban ustedes a hacer las pruebas del AVE\n    Madrid-Toledo si no ten\u00edan ni la plataforma terminada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid-Toledo,\n    cuando llegamos al Gobierno, 41 por ciento, ese era el nivel de\n    ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Completadas las pruebas individualizadas, pasaremos a\n    realizar las pruebas finales de conjunto en las l\u00edneas que vamos a poner\n    en servicio a final de a\u00f1o, a partir de octubre, en Camp de Tarragona y\n    Barcelona y, a partir de noviembre, Antequera-M\u00e1laga y Madrid-Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a hacer la\n    formaci\u00f3n del personal cualificado para la conducci\u00f3n de los trenes por\n    las nuevas l\u00edneas, igual que hemos hecho con las otras tres conexiones\n    que est\u00e1n funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las v\u00edas\n    hemos comprobado geom\u00e9tricamente el 88 por ciento del total; en la\n    catenaria, el 65; en las subestaciones, todas; en el sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n, el 67 por ciento y, por otra parte, se han programado\n    escenarios de pruebas con trenes laboratorios de ADIF, especialmente\n    instrumentados para comprobar la concordancia de los sistemas de v\u00edas,\n    energ\u00eda y se\u00f1alizaci\u00f3n que se pondr\u00e1n en servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proceso finalizar\u00e1 con las pruebas de simulaci\u00f3n comercial en\n    las que se chequean, durante un plazo significativo, las condiciones\n    reales de explotaci\u00f3n de trenes y l\u00edneas, cuyo inicio est\u00e1 programado\n    para la primera quincena del mes de noviembre, con m\u00e1s de un mes de\n    antelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lleida-Tarragona-Barcelona, 45 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, se\u00f1or\u00eda, que vamos a poner\n    todos los AVE que hemos dicho que vamos a poner: 21, Barcelona; 22,\n    Valladolid; 23, M\u00e1laga, con todas las garant\u00edas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Completadas las pruebas individualizadas, pasaremos a\n    realizar las pruebas finales de conjunto en las l\u00edneas que vamos a poner\n    en servicio a final de a\u00f1o, a partir de octubre, en Camp de Tarragona y\n    Barcelona y, a partir de noviembre, Antequera-M\u00e1laga y Madrid-Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a hacer la\n    formaci\u00f3n del personal cualificado para la conducci\u00f3n de los trenes por\n    las nuevas l\u00edneas, igual que hemos hecho con las otras tres conexiones\n    que est\u00e1n funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [4], "datos": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "barcelona": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, usted sabe\n    que en el debate que realizamos en el a\u00f1o 2006 sobre el Estatuto de\n    Catalu\u00f1a, un s\u00e1bado, el presidente del Gobierno y representantes de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 llegaron a un doble acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le comprendo, se\u00f1or ministro,\n    pero tengo que decirle que menos mal que existe esta disposici\u00f3n\n    adicional, porque\n    tambi\u00e9n seg\u00fan datos que han salido en los \u00faltimos d\u00edas, nunca se ha\n    invertido en Catalu\u00f1a en los \u00faltimos diez a\u00f1os ni al nivel de la\n    poblaci\u00f3n ni al nivel del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho en esta C\u00e1mara,\n    porque hab\u00eda datos que lo demostraban, que durante una serie de a\u00f1os al\n    Estado la inversi\u00f3n en infraestructuras en Catalu\u00f1a le sal\u00eda gratis,\n    porque hab\u00eda ejecuciones del 75 o el 78 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy hablando del cuarto cintur\u00f3n, de la N-340, del desdoblamiento de la\n    N-2, del aeropuerto, del puerto de Barcelona, del puerto de Tarragona,\n    del t\u00fanel de Viella, de la autov\u00eda Lleida-Viella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han incorporado lo que llaman ustedes los ministerios\n    del \u00e1rea econ\u00f3mica: Agricultura, Pesca, Alimentaci\u00f3n, Industria, Energ\u00eda,\n    Comercio, Turismo, Investigaci\u00f3n, Desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para el caso de la inversi\u00f3n de empresas p\u00fablicas se utiliza el criterio\n    de analog\u00eda, evidentemente, para incluirlas en el se\u00f1alado concepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    estos efectos se especifica la relaci\u00f3n de empresas y otras entidades del\n    sector p\u00fablico estatal que est\u00e1n incluidas en la base correspondiente al\n    ejercicio 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos factores que van a influir\n    fundamentalmente en este concepto que son aquellas actuaciones\n    multianuales y que responden a empresas que tienen la transferencia\n    realizada en un determinado a\u00f1o pero la ejecuci\u00f3n en otro; por supuesto,\n    la materializaci\u00f3n de ejecuci\u00f3n comprende tambi\u00e9n los conceptos\n    adicionales de territorializaci\u00f3n que se van a producir a lo largo del\n    periodo de decisi\u00f3n de esta C\u00e1mara y de ejecuci\u00f3n posterior porque lo que\n    salga de esta C\u00e1mara no ser\u00e1 estrictamente las cifras que ponemos -como\n    ustedes dir\u00edan supondr\u00eda un m\u00e1s a m\u00e1s a la cantidad si ya la pusi\u00e9ramos\n    toda y no tendr\u00edan ustedes derecho ni a enmiendas ni a actuaci\u00f3n de\n    ning\u00fan tipo- y, evidentemente, incluir\u00e1 tambi\u00e9n los peajes sobre los\n    cuales tenemos una determinada idea que en su momento les comunicaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed estamos hablando\n    de agricultura, pesca, alimentaci\u00f3n, industria y energ\u00eda, comercio,\n    turismo, pymes, subvenciones al transporte, infraestructuras en otros\n    conceptos, investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n y otras actuaciones de\n    car\u00e1cter econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues va a ir, como le he\n    dicho, desde las modificaciones presupuestarias que puede establecer este\n    Parlamento ahora o en el futuro, hasta los cambios presupuestarios que se\n    producen a lo largo del a\u00f1o, siguiendo por algunos compromisos, ya de\n    tipo plurianual, que tienen residencia en Catalu\u00f1a pero que por sus\n    caracter\u00edsticas, estando en empresas o\n    estando en sistema de pago aplazado, no est\u00e1n incluidos en el presupuesto;\n    por tanto todo eso se definir\u00e1 en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 16, 18, 21, 22, 23, 24, 27, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 39, 40, 41, 44, 45, 47, 49, 54, 55, 56, 57, 60, 61, 63, 64], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [3, 5, 62], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [7, 9, 11, 17, 19, 20, 25, 26, 28, 37, 42, 43, 50, 51, 52, 53, 58, 59], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [13, 15], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [46, 48], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}