{"blocks": [{"words": {"calidad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace ya una semana y media que nuestro pa\u00eds ha sido\n    rescatado por nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea, un acontecimiento de\n    dimensiones hist\u00f3ricas que todav\u00eda no se ha reconocido y tampoco se ha\n    explicado en este Parlamento, lo que deber\u00eda preocuparnos sobre la\n    calidad democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre unos y otros han llevado a la econom\u00eda\n    a un c\u00edrculo vicioso perfecto en que parece ser que los \u00fanicos\n    compradores de deuda p\u00fablica hoy son las entidades nacionalizadas, con lo\n    que ese abrazo mortal entre la banca y el Estado cada vez es m\u00e1s\n    estrecho, y a su vez esta banca depende fuertemente del Banco Central\n    Europeo, la posici\u00f3n deudora es ya del 30 % del PIB espa\u00f1ol, 300.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creemos, y se lo hemos dicho desde el principio, que sin una\n    reforma de ayuntamientos, diputaciones y comunidades, sin una reforma\n    fiscal y una lucha contra el fraude esto no se puede solucionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo caso, se\u00f1or ministro, hoy es usted aqu\u00ed la \u00fanica voz autorizada\n    para responder de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno, especialmente tras\n    las declaraciones de la vicepresidenta pol\u00edtica, que la descalifican para\n    hablar de econom\u00eda a lo largo de la legislatura, cuando dijo que el\n    incremento de la prima de riesgo no encarec\u00eda nuestra deuda y que el\n    Gobierno se ocupa de la Espa\u00f1a real, esa a la que ayer todos ustedes\n    dieron la espalda cuando denegaron la solicitud de ayuda a partir del 30\n    de agosto de los 426 euros para los parados que han agotado sus\n    prestaciones por desempleo, o la de las mujeres mineras que fueron ayer\n    al Senado a defender el futuro de sus maridos, de sus hijos, de sus\n    familias, y ustedes las trataron m\u00e1s bien como delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, se\u00f1or ministro, hoy es usted aqu\u00ed la \u00fanica voz autorizada\n    para responder de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno, especialmente tras\n    las declaraciones de la vicepresidenta pol\u00edtica, que la descalifican para\n    hablar de econom\u00eda a lo largo de la legislatura, cuando dijo que el\n    incremento de la prima de riesgo no encarec\u00eda nuestra deuda y que el\n    Gobierno se ocupa de la Espa\u00f1a real, esa a la que ayer todos ustedes\n    dieron la espalda cuando denegaron la solicitud de ayuda a partir del 30\n    de agosto de los 426 euros para los parados que han agotado sus\n    prestaciones por desempleo, o la de las mujeres mineras que fueron ayer\n    al Senado a defender el futuro de sus maridos, de sus hijos, de sus\n    familias, y ustedes las trataron m\u00e1s bien como delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha programado una regularizaci\u00f3n tributaria (Risas),\n    no una amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [3, 4], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1, 2], "fraude fiscal": [5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es algo tremendamente serio y eso es\n    consecuencia de su amnist\u00eda fiscal, de la orden que usted ha firmado y\n    tambi\u00e9n de comunicaciones como la de la Secretar\u00eda General del Tesoro que\n    dice a los agentes que tienen que luchar contra el fraude que miren para\n    otro lado y que no lo comuniquen a la comisi\u00f3n nacional que trata de\n    luchar contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, son ustedes los que han puesto\n    en marcha algo indecente e injusto, y no solamente lo han dicho ustedes\n    con comunicaciones internas, lo dice tambi\u00e9n el Consejo General del Poder\n    Judicial cuando manifiesta que la amnist\u00eda fiscal va contra la\n    Constituci\u00f3n, lo dice tambi\u00e9n el Fondo Monetario Internacional en su\n    \u00faltimo informe, y tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n Europea cuando dice que no a la\n    amnist\u00eda fiscal, que no es justo, que no es la mejor manera, la mejor\n    medicina de luchar contra el fraude fiscal, que no es la mejor manera de\n    cuadrar las cuentas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con el se\u00f1or Rajoy cuando\n    dice que no somos Uganda, pero, efectivamente, con la amnist\u00eda fiscal nos\n    han echado del mundo desarrollado en materia tributaria, eso s\u00ed que es\n    verdad, es verdad que ustedes nos han echado de ese mundo desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo tremendamente serio y eso es\n    consecuencia de su amnist\u00eda fiscal, de la orden que usted ha firmado y\n    tambi\u00e9n de comunicaciones como la de la Secretar\u00eda General del Tesoro que\n    dice a los agentes que tienen que luchar contra el fraude que miren para\n    otro lado y que no lo comuniquen a la comisi\u00f3n nacional que trata de\n    luchar contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, son ustedes los que han puesto\n    en marcha algo indecente e injusto, y no solamente lo han dicho ustedes\n    con comunicaciones internas, lo dice tambi\u00e9n el Consejo General del Poder\n    Judicial cuando manifiesta que la amnist\u00eda fiscal va contra la\n    Constituci\u00f3n, lo dice tambi\u00e9n el Fondo Monetario Internacional en su\n    \u00faltimo informe, y tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n Europea cuando dice que no a la\n    amnist\u00eda fiscal, que no es justo, que no es la mejor manera, la mejor\n    medicina de luchar contra el fraude fiscal, que no es la mejor manera de\n    cuadrar las cuentas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo tremendamente serio y eso es\n    consecuencia de su amnist\u00eda fiscal, de la orden que usted ha firmado y\n    tambi\u00e9n de comunicaciones como la de la Secretar\u00eda General del Tesoro que\n    dice a los agentes que tienen que luchar contra el fraude que miren para\n    otro lado y que no lo comuniquen a la comisi\u00f3n nacional que trata de\n    luchar contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, son ustedes los que han puesto\n    en marcha algo indecente e injusto, y no solamente lo han dicho ustedes\n    con comunicaciones internas, lo dice tambi\u00e9n el Consejo General del Poder\n    Judicial cuando manifiesta que la amnist\u00eda fiscal va contra la\n    Constituci\u00f3n, lo dice tambi\u00e9n el Fondo Monetario Internacional en su\n    \u00faltimo informe, y tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n Europea cuando dice que no a la\n    amnist\u00eda fiscal, que no es justo, que no es la mejor manera, la mejor\n    medicina de luchar contra el fraude fiscal, que no es la mejor manera de\n    cuadrar las cuentas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "fraude fiscal": [7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ese proyecto de ley va a\n    facilitar a la Agencia Tributaria los medios y tambi\u00e9n los procedimientos\n    jur\u00eddicos para erradicar la econom\u00eda sumergida, para erradicar en Espa\u00f1a\n    preguntas como \u00bfcon IVA o sin IVA?, la existencia de esas preguntas y la\n    existencia de esa econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que niega usted la existencia\n    de la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, existe esa econom\u00eda\n    sumergida y hay que combatirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso va en paralelo\n    con un proyecto de ley que va a dotar a la Agencia Tributaria de la mayor\n    capacidad para luchar contra el fraude fiscal; palo y zanahoria para la\n    regularizaci\u00f3n de esa econom\u00eda sumergida, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ofrece\n    el Gobierno, una oportunidad \u00fanica de acabar con esa econom\u00eda sumergida,\n    de ponerse a bien con la Hacienda p\u00fablica y as\u00ed poder tener ingresos\n    suficientes para garantizar la financiaci\u00f3n correcta de los servicios\n    p\u00fablicos de nuestro pa\u00eds, algo que deber\u00eda haber hecho el Gobierno\n    socialista y que estamos acometiendo en un momento de ca\u00edda de ingresos\n    tributarios, que es muy perjudicial para el sostenimiento del Estado del\n    bienestar en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    va a aprobar un anteproyecto de ley de lucha contra el fraude fiscal en\n    los pr\u00f3ximos d\u00edas, en la pr\u00f3xima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso va en paralelo\n    con un proyecto de ley que va a dotar a la Agencia Tributaria de la mayor\n    capacidad para luchar contra el fraude fiscal; palo y zanahoria para la\n    regularizaci\u00f3n de esa econom\u00eda sumergida, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    va a aprobar un anteproyecto de ley de lucha contra el fraude fiscal en\n    los pr\u00f3ximos d\u00edas, en la pr\u00f3xima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso va en paralelo\n    con un proyecto de ley que va a dotar a la Agencia Tributaria de la mayor\n    capacidad para luchar contra el fraude fiscal; palo y zanahoria para la\n    regularizaci\u00f3n de esa econom\u00eda sumergida, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "educaci\u00f3n": [0], "servicios sociales": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfHa cumplido su palabra de no recortar la sanidad, la\n    educaci\u00f3n o los servicios sociales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa cumplido su palabra de no recortar la sanidad, la\n    educaci\u00f3n o los servicios sociales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso la reforma laboral no ha destruido\n    empleo, ha producido m\u00e1s ERE y m\u00e1s bajada salarial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "educaci\u00f3n": [0], "relaciones laborales": [3], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, tenemos que estabilizar la econom\u00eda; en primer\n    lugar, tenemos que tapar los agujeros que nos han dejado; en primer\n    lugar, tenemos que tapar el agujero del d\u00e9ficit oculto que nos han\n    dejado, se\u00f1or\u00edas, (Rumores); en primer lugar, hay que hacer las reformas\n    estructurales, reformas estructurales que ustedes no hicieron: como fue\n    esa reforma de las relaciones laborales tan modernizadora, tan\n    actualizadora y tan homologadora con las relaciones laborales que existen\n    en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea; como lo ha sido tambi\u00e9n la\n    definici\u00f3n, la redefinici\u00f3n de servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos como la sanidad\n    o la educaci\u00f3n; y como lo es una pol\u00edtica de austeridad presupuestaria,\n    que realmente promueva la confianza de las instituciones europeas y de\n    nuestros socios europeos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos oportunidades, largas oportunidades en las\n    que han gobernado, han llevado a Espa\u00f1a al paro, al d\u00e9ficit y a estar\n    fuera de los proyectos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, tenemos que estabilizar la econom\u00eda; en primer\n    lugar, tenemos que tapar los agujeros que nos han dejado; en primer\n    lugar, tenemos que tapar el agujero del d\u00e9ficit oculto que nos han\n    dejado, se\u00f1or\u00edas, (Rumores); en primer lugar, hay que hacer las reformas\n    estructurales, reformas estructurales que ustedes no hicieron: como fue\n    esa reforma de las relaciones laborales tan modernizadora, tan\n    actualizadora y tan homologadora con las relaciones laborales que existen\n    en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea; como lo ha sido tambi\u00e9n la\n    definici\u00f3n, la redefinici\u00f3n de servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos como la sanidad\n    o la educaci\u00f3n; y como lo es una pol\u00edtica de austeridad presupuestaria,\n    que realmente promueva la confianza de las instituciones europeas y de\n    nuestros socios europeos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, tenemos que estabilizar la econom\u00eda; en primer\n    lugar, tenemos que tapar los agujeros que nos han dejado; en primer\n    lugar, tenemos que tapar el agujero del d\u00e9ficit oculto que nos han\n    dejado, se\u00f1or\u00edas, (Rumores); en primer lugar, hay que hacer las reformas\n    estructurales, reformas estructurales que ustedes no hicieron: como fue\n    esa reforma de las relaciones laborales tan modernizadora, tan\n    actualizadora y tan homologadora con las relaciones laborales que existen\n    en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea; como lo ha sido tambi\u00e9n la\n    definici\u00f3n, la redefinici\u00f3n de servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos como la sanidad\n    o la educaci\u00f3n; y como lo es una pol\u00edtica de austeridad presupuestaria,\n    que realmente promueva la confianza de las instituciones europeas y de\n    nuestros socios europeos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Coherentes con esa declaraci\u00f3n gen\u00e9rica, hemos seguido con especial\n    atenci\u00f3n la situaci\u00f3n del S\u00e1hara Occidental en general y la detenci\u00f3n de\n    los detenidos en el campamento al que usted se refiere en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos con\n    especial atenci\u00f3n su situaci\u00f3n, lamentamos lo que all\u00ed ocurri\u00f3 y\n    seguiremos atentos a que los derechos humanos de todas las personas sean\n    respetados, como hemos hecho en todas las ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    esos m\u00e9todos jurisdiccionales a los que usted se refiere son la tortura,\n    la persecuci\u00f3n policial y hechos muy graves de atentados contra las vidas\n    de los hombres y mujeres que viven hoy ocupados en el S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La posici\u00f3n del Gobierno es\n    clara, pedimos el respeto -insisto- a la dignidad de todas las personas y\n    seguimos con especial atenci\u00f3n la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Seguimos prestando especial atenci\u00f3n al\n    asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En resumen, pol\u00edticos c\u00ednicos, cr\u00edmenes impunes,\n    justicia servil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tras treinta y cuatro a\u00f1os de impunidad\n    y de desverg\u00fcenza administrativa, pol\u00edtica y judicial exigimos tan solo\n    verdad, justicia y reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La justicia actu\u00f3, lo hizo\n    r\u00e1pidamente y se pronunci\u00f3 de modo inequ\u00edvoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    EL GOBIERNO QUE EST\u00c1 CUMPLIENDO SU OBLIGACI\u00d3N DE GARANTIZAR EL DERECHO DE\n    TODOS A UNA EDUCACI\u00d3N DE CALIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le agradezco que no se haya unido usted hoy, esta ma\u00f1ana\n    de control, a la desbandada general del resto del Gobierno y le pregunto\n    si considera que este Gobierno est\u00e1 cumpliendo su obligaci\u00f3n de\n    garantizar el derecho de todos a una educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le agradezco que no se haya unido usted hoy, esta ma\u00f1ana\n    de control, a la desbandada general del resto del Gobierno y le pregunto\n    si considera que este Gobierno est\u00e1 cumpliendo su obligaci\u00f3n de\n    garantizar el derecho de todos a una educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el Gobierno consideramos que estamos cumpliendo\n    con la obligaci\u00f3n, obviamente, que tenemos de proporcionar una educaci\u00f3n\n    de calidad para todos y que estamos cumpli\u00e9ndolo de forma tal que no se\n    quede en una mera declaraci\u00f3n ret\u00f3rica, en una declaraci\u00f3n vac\u00eda, sino\n    que sea una realidad efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, para ello vamos a traer a\n    esta C\u00e1mara un proyecto de ley de mejora de la calidad de la educaci\u00f3n,\n    no sin antes discutirla con toda la comunidad educativa y con toda la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para ello hemos procurado a las comunidades aut\u00f3nomas\n    como gestoras del sistema, las herramientas que les permitan que sus\n    ciudadanos puedan acceder a esa educaci\u00f3n de calidad y que adem\u00e1s se\n    puedan cumplir los objetivos de d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Gobierno consideramos que estamos cumpliendo\n    con la obligaci\u00f3n, obviamente, que tenemos de proporcionar una educaci\u00f3n\n    de calidad para todos y que estamos cumpli\u00e9ndolo de forma tal que no se\n    quede en una mera declaraci\u00f3n ret\u00f3rica, en una declaraci\u00f3n vac\u00eda, sino\n    que sea una realidad efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, para ello vamos a traer a\n    esta C\u00e1mara un proyecto de ley de mejora de la calidad de la educaci\u00f3n,\n    no sin antes discutirla con toda la comunidad educativa y con toda la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para ello hemos procurado a las comunidades aut\u00f3nomas\n    como gestoras del sistema, las herramientas que les permitan que sus\n    ciudadanos puedan acceder a esa educaci\u00f3n de calidad y que adem\u00e1s se\n    puedan cumplir los objetivos de d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, los recortes en educaci\u00f3n ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4], "social": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, los recortes en educaci\u00f3n\n    acumulados en estos seis meses van a representar entre cuatro y cinco\n    d\u00e9cimas del PIB, lo que va a significar que retrocedamos hasta los\n    niveles del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mantra de la eficiencia con recortes de m\u00e1s de\n    4.000 millones no se sostiene, porque ya no va a ser una cuesti\u00f3n de\n    eficiencia sino de magia; que adem\u00e1s todo esto sea sin merma de la\n    calidad de la educaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, es insultar a la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llaman a los colegios\n    concertados centros de iniciativa social y a la segregaci\u00f3n de ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as educaci\u00f3n diferenciada, pero hay que reconocer que desde que usted\n    est\u00e1 en el ministerio el eufemismo se ha elevado a la categor\u00eda de g\u00e9nero\n    literario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con usted hemos descubierto que se\n    puede aprender ingl\u00e9s lo mismo viajando al extranjero que en cualquier\n    pueblo de Espa\u00f1a; que si la educaci\u00f3n en Ceuta y Melilla es deficiente se\n    debe a que los marroqu\u00edes copan las plazas escolares; que la educaci\u00f3n\n    infantil de primer ciclo no es educaci\u00f3n sino conciliaci\u00f3n; que eliminar\n    la referencia a la soluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos en el aula es eliminar\n    el adoctrinamiento; que las familias que no pagan la educaci\u00f3n de sus\n    hijos es porque no quieren dedicarles recursos, y que la utilizaci\u00f3n de\n    ordenadores en clase retrasa a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mantra de la eficiencia con recortes de m\u00e1s de\n    4.000 millones no se sostiene, porque ya no va a ser una cuesti\u00f3n de\n    eficiencia sino de magia; que adem\u00e1s todo esto sea sin merma de la\n    calidad de la educaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, es insultar a la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llaman a los colegios\n    concertados centros de iniciativa social y a la segregaci\u00f3n de ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as educaci\u00f3n diferenciada, pero hay que reconocer que desde que usted\n    est\u00e1 en el ministerio el eufemismo se ha elevado a la categor\u00eda de g\u00e9nero\n    literario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reducci\u00f3n del 21 % en el presupuesto es ajustar para ser\n    eficientes; endurecer los requisitos para ahorrarse becas lo llaman\n    promover el esfuerzo; la subida de tasas es un ajuste del precio del\n    estudio; al incremento de la ratio de alumnos por aula lo llaman mejorar\n    la socializaci\u00f3n; a la presentaci\u00f3n del recurso contra Andaluc\u00eda un d\u00eda\n    antes de vencer el plazo lo llaman colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas; a poner en la calle a 40.000 profesores lo denominan pedir un\n    esfuerzo a los docentes; subir las tasas y bajar las becas es fomentar la\n    excelencia; el decreto que recorta 3.700 millones de euros se llama de\n    racionalizaci\u00f3n del gasto p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con usted hemos descubierto que se\n    puede aprender ingl\u00e9s lo mismo viajando al extranjero que en cualquier\n    pueblo de Espa\u00f1a; que si la educaci\u00f3n en Ceuta y Melilla es deficiente se\n    debe a que los marroqu\u00edes copan las plazas escolares; que la educaci\u00f3n\n    infantil de primer ciclo no es educaci\u00f3n sino conciliaci\u00f3n; que eliminar\n    la referencia a la soluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos en el aula es eliminar\n    el adoctrinamiento; que las familias que no pagan la educaci\u00f3n de sus\n    hijos es porque no quieren dedicarles recursos, y que la utilizaci\u00f3n de\n    ordenadores en clase retrasa a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha venido aqu\u00ed a hablar de la\n    calidad de la educaci\u00f3n y estoy encantado de hablar con usted de la\n    calidad de la educaci\u00f3n para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted sabe -y lo sabe tan bien\n    como yo- que hoy hablar de la calidad de la educaci\u00f3n para todos es m\u00e1s\n    hablar de la expresi\u00f3n de un deseo que de la descripci\u00f3n de una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora,\n    la necesidad de mejorar la calidad de la educaci\u00f3n es tan urgente que,\n    sinceramente, le digo que creo que no vale la pena que nos perdamos en\n    discusiones demag\u00f3gicas o en cuestiones accidentales y triviales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha venido aqu\u00ed a hablar de la\n    calidad de la educaci\u00f3n y estoy encantado de hablar con usted de la\n    calidad de la educaci\u00f3n para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted sabe -y lo sabe tan bien\n    como yo- que hoy hablar de la calidad de la educaci\u00f3n para todos es m\u00e1s\n    hablar de la expresi\u00f3n de un deseo que de la descripci\u00f3n de una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora,\n    la necesidad de mejorar la calidad de la educaci\u00f3n es tan urgente que,\n    sinceramente, le digo que creo que no vale la pena que nos perdamos en\n    discusiones demag\u00f3gicas o en cuestiones accidentales y triviales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    que hemos llegado al ministerio estamos trabajando por una reforma\n    orientada a la mejora de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere usted preocuparse por la\n    mejora de la calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 DESPRECIA EL GOBIERNO LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES EN\n    LOS ESTUDIOS UNIVERSITARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4], "igualdad": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, nadie hizo tanto por aglutinar a todos los sectores de la\n    educaci\u00f3n como usted, pero es que, claro, nadie ha hecho tanto para\n    destruir la educaci\u00f3n y la igualdad de oportunidades en este pa\u00eds como\n    usted mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gran r\u00e9cord ostenta ya, en tan solo 182 d\u00edas se ha\n    convertido en el antiministro de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, nadie hizo tanto por aglutinar a todos los sectores de la\n    educaci\u00f3n como usted, pero es que, claro, nadie ha hecho tanto para\n    destruir la educaci\u00f3n y la igualdad de oportunidades en este pa\u00eds como\n    usted mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfpor qu\u00e9\n    desprecia el Gobierno la igualdad de oportunidades en los estudios\n    universitarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no ten\u00eda bastante con\n    menospreciar e insultar a padres y madres, a alumnos de todas las etapas\n    educativas, a los investigadores, a los sindicatos, a los libreros, hasta\n    a su propio electorado m\u00e1s conservador, ahora tambi\u00e9n arremete contra los\n    becarios, el profesorado universitario e incluso contra la Conferencia de\n    Rectores en pleno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno no desprecia ninguno de los\n    valores recogidos, directa o indirectamente, en la Constituci\u00f3n y, por\n    supuesto, entre ellos, el principio de igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5], "igualdad": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted quiere convertirse, como dec\u00eda mi compa\u00f1ero el se\u00f1or Bedera, en el\n    gran mago, en el alquimista de la educaci\u00f3n, en hacer menos con m\u00e1s, en\n    la eficiencia del recorte y su pol\u00edtica lo \u00fanico que consigue es la\n    destrucci\u00f3n de las oportunidades para todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de la\n    educaci\u00f3n universitaria, estamos hablando de presente y de futuro de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    es la realidad: la falta de rigor, pol\u00edtica educativa inexistente y un\n    \u00fanico objetivo, acabar con la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, deje de comportarse como el antiministro y, de una vez\n    por todas, piense en la educaci\u00f3n para todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, hay una\n    f\u00f3rmula que es imposible: menos becas y tasas m\u00e1s elevadas llevan a la\n    p\u00e9rdida de igualdad de oportunidades y a m\u00e1s fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, a todos los alumnos, para pagarles el 85 % de su\n    matr\u00edcula, les exigimos un 5, que aprueben, y a aquellos que tienen m\u00e1s\n    dificultad, que no disponen de recursos y que necesitan la ayuda del\n    Estado, para poder acceder a la universidad les pedimos que saquen un 6\n    para ese 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora, no se est\u00e1 pidiendo a la gente\n    otra cosa sino que se corresponsabilicen con el esfuerzo que la sociedad\n    hace con ellos y eso, se\u00f1or\u00eda, es la m\u00e1s importante y la mejor garant\u00eda\n    del principio de equidad, de la igualdad de oportunidades y de un sistema\n    educativo eficaz y de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, no se est\u00e1 pidiendo a la gente\n    otra cosa sino que se corresponsabilicen con el esfuerzo que la sociedad\n    hace con ellos y eso, se\u00f1or\u00eda, es la m\u00e1s importante y la mejor garant\u00eda\n    del principio de equidad, de la igualdad de oportunidades y de un sistema\n    educativo eficaz y de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "seguridad social": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, cuando usted compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n del Pacto de\n    Toledo hizo dos afirmaciones con mucha fuerza: una, que reafirmaba su\n    compromiso firme con el Pacto de Toledo y, otra, que todas las reformas\n    que har\u00eda en la Seguridad Social en nuestras pensiones ser\u00edan teniendo en\n    cuenta las recomendaciones y con el consenso pol\u00edtico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, ahora nos encontramos que en la reforma laboral en el Senado ha\n    introducido usted una enmienda para corregir las lagunas que significa\n    que recorta las pensiones de los futuros pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando usted compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n del Pacto de\n    Toledo hizo dos afirmaciones con mucha fuerza: una, que reafirmaba su\n    compromiso firme con el Pacto de Toledo y, otra, que todas las reformas\n    que har\u00eda en la Seguridad Social en nuestras pensiones ser\u00edan teniendo en\n    cuenta las recomendaciones y con el consenso pol\u00edtico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto yo le pido, se\u00f1ora ministra: vuelva usted al Pacto de\n    Toledo, vuelva al consenso social y pol\u00edtico de la reforma 27/2011 y, por\n    favor, no me vuelva a decir que est\u00e1 garantizado el poder adquisitivo de\n    las pensiones porque sabe usted que no es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con este recorte el Gobierno\n    rompe unilateralmente un acuerdo firmado por el anterior Gobierno con\n    sindicatos y con los empresarios del sector y que ten\u00eda una validez hasta\n    el a\u00f1o 2012; adem\u00e1s, este recorte condena al desempleo a m\u00e1s de 7.000\n    trabajadores y pone en riesgo m\u00e1s de 20.000 puestos de trabajo\n    indirectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han concedido adem\u00e1s ayudas directas a las empresas\n    mineras, a las explotaciones, por 5.500 millones de euros, y en veintid\u00f3s\n    a\u00f1os hemos tenido dos resultados claros con esa reconversi\u00f3n: una bajada\n    de la producci\u00f3n del 67 % y una bajada de las plantillas del 90 %, de\n    45.000 a casi 4.000 que hoy hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra,\n    pueden mandar al paro a 30.000 personas, pero con lo \u00fanico que no podr\u00e1n\n    es con la dignidad... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el anterior Gobierno hizo en el sector del carb\u00f3n\n    fue un acuerdo con la Uni\u00f3n Europea, que en su borrador inicial llevaba\n    el cierre de las empresas no rentables a octubre de 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfva a continuar el Gobierno desmantelando el sistema para\n    la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno va a seguir manteniendo la atenci\u00f3n a los\n    dependientes, planteando las reformas necesarias para evitar el\n    desmantelamiento que se inici\u00f3 con el anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "servicios sociales": [1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ustedes no tienen ninguna sensibilidad social, lo\n    demuestran cada d\u00eda, y est\u00e1n en un acoso y derribo del Estado del\n    bienestar: sanidad, educaci\u00f3n, servicios sociales y dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ustedes no tienen ninguna sensibilidad social, lo\n    demuestran cada d\u00eda, y est\u00e1n en un acoso y derribo del Estado del\n    bienestar: sanidad, educaci\u00f3n, servicios sociales y dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ustedes no tienen ninguna sensibilidad social, lo\n    demuestran cada d\u00eda, y est\u00e1n en un acoso y derribo del Estado del\n    bienestar: sanidad, educaci\u00f3n, servicios sociales y dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es que\n    tienen un objetivo: hacer de lo social un negocio para sustituir al\n    ladrillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "personas dependientes": [1], "igualdad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a se puso en\n    marcha por acuerdo de todos los grupos -se lo recuerdo- una ley de\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a se puso en\n    marcha por acuerdo de todos los grupos -se lo recuerdo- una ley de\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy pronto tambi\u00e9n se complicaron los\n    accesos de la nueva poblaci\u00f3n protegida, que se ten\u00eda que incorporar a\u00f1o\n    tras a\u00f1o y que ten\u00eda que cumplir requisitos diferentes\n    en cada comunidad aut\u00f3noma, afectando gravemente, como es l\u00f3gico, a la\n    igualdad y la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL DICTAMEN DEL CONSEJO DE\n    GARANT\u00cdAS ESTATUTARIAS DE LA GENERALITAT DE CATALU\u00d1A QUE DECLARA\n    INCONSTITUCIONAL EL REAL DECRETO-LEY 16/2012, DE 20 DE ABRIL, DE MEDIDAS\n    URGENTES PARA GARANTIZAR LA SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD\n    Y MEJORAR LA CALIDAD Y SEGURIDAD DE SUS PRESTACIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "calidad": [1], "social": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hoy, con\n    su decreto, un joven nacido hace precisamente veintis\u00e9is a\u00f1os solo va a\n    tener derecho a la atenci\u00f3n sanitaria no urgente si acredita ser\n    insolvente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tambi\u00e9n que la gesti\u00f3n sanitaria es una competencia auton\u00f3mica\n    y su ministerio ni debe ni puede impedir que un Gobierno auton\u00f3mico pueda\n    mejorar la calidad de sus servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su decreto-ley es, se\u00f1ora ministra, un\n    desprop\u00f3sito jur\u00eddico y social, un desprop\u00f3sito y un atropello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, siempre que una mujer es asesinada lo que hacemos, lo que hace\n    el Gobierno, es expresar nuestra m\u00e1s en\u00e9rgica condena hacia la violencia\n    de g\u00e9nero que, desgraciadamente, a estas alturas, ha tenido como\n    consecuencia el asesinato de veintid\u00f3s mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto se debe al impacto del apoyo jur\u00eddico, policial y social\n    promovido por la ley integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    largo del primer semestre de 2012, se han duplicado los asesinatos de\n    mujeres de m\u00e1s de sesenta y cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, su macrorrecorte de las campa\u00f1as de\n    informaci\u00f3n en prensa, radio y televisi\u00f3n va a afectar de manera\n    espec\u00edfica a este colectivo de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgale a su secretario de Estado\n    que estas mujeres no est\u00e1n en las redes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que usted tiene que hacer -y como ministra tiene un buen\n    altavoz- es dar a conocer de forma masiva, por ejemplo, que las mujeres\n    de m\u00e1s de sesenta y cuatro a\u00f1os son colectivo prioritario en el acceso a\n    vivienda protegida y residencias p\u00fablicas para mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Analice los datos, escuche y\n    dejen de rechazar de forma sistem\u00e1tica todas las propuestas concretas de\n    apoyo que les estamos haciendo hacia las mujeres y hacia los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4], "mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos destinado 5 millones de euros a asistencia\n    social y 1,5 millones a los menores, que tambi\u00e9n son importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es muy dif\u00edcil homogeneizar porque, lamentablemente, la violencia\n    de g\u00e9nero afecta a todas las mujeres, con independencia de su edad y su\n    condici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de estas mujeres ten\u00edan, adem\u00e1s,\n    una dependencia econ\u00f3mica absoluta de sus parejas, lo que en muchos casos\n    coarta la libertad a la hora de presentar la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres maltratadas\n    deben saber que el Gobierno, las administraciones p\u00fablicas y toda la\n    sociedad est\u00e1 con ellas para protegerlas a la hora de denunciar en\n    libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer, firmamos un convenio con\n    veintisiete entidades empresariales para caminar juntos por la inclusi\u00f3n\n    laboral de las v\u00edctimas y por la sensibilizaci\u00f3n ciudadana dentro y fuera\n    de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hablamos siempre\n    de que sea una persona con discapacidad que no cotiza a la Seguridad\n    Social, que no tiene trabajo, que no puede trabajar y que es mayor de\n    veintis\u00e9is a\u00f1os, y aqu\u00ed, entre las condiciones que figuran en la letra c)\n    de este art\u00edculo 3, pone: ser descendiente de la persona asegurada o\n    persona asimilada, en todos los casos, menor de veintis\u00e9is a\u00f1os o, en\n    caso de ser mayor de dicha edad, tener una discapacidad reconocida en\n    grado igual o superior del 65 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, desde el mundo de la\n    discapacidad siempre ha sido una referencia la Lismi, la Ley de\n    integraci\u00f3n social de los minusv\u00e1lidos, cuyo 30.\u00ba aniversario\n    celebr\u00e1bamos hace pocos d\u00edas aqu\u00ed en el Congreso y que usted presid\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que el mejor camino para acordar\n    reformas es el del di\u00e1logo social y el di\u00e1logo pol\u00edtico, y espero que el\n    di\u00e1logo social en este momento sea fruct\u00edfero, que abra paso a un acuerdo\n    de las fuerzas pol\u00edticas que quieran implicarse especialmente en las\n    respuestas a estos sectores, lo que -como dec\u00eda- exige la m\u00e1xima\n    sensibilidad y solidaridad por parte de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS DE\n    REPARTO DEL TRABAJO A IMPULSAR A FIN DE PALIAR LA GRAVE SITUACI\u00d3N DE PARO\n    EXISTENTE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [23, 24], "igualdad": [15, 16], "educaci\u00f3n": [0], "mujeres": [17, 18, 19, 20, 21], "paro": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "calidad": [8], "social": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "relaciones laborales": [22]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso decimos que si las medidas del reparto del trabajo y\n    del impulso de estos servicios p\u00fablicos no son suficientes para acabar\n    con la lacra del desempleo y esta desverg\u00fcenza social, habr\u00eda que avanzar\n    tambi\u00e9n a la vez por el camino de fortalecer mucho, material y\n    presupuestariamente, cuantas prestaciones asistenciales, sociales y de\n    renta b\u00e1sica sean suficientes para garantizar que cualquier persona, sea\n    cual sea su condici\u00f3n, tenga derecho a unas condiciones de vida dignas en\n    materia de alimentaci\u00f3n, vivienda, sanidad y educaci\u00f3n, condiciones\n    b\u00e1sicas m\u00ednimas que garantizan la vida de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta decir, es evidente, que la situaci\u00f3n del paro es\n    tremendamente alarmante y sangrante y adem\u00e1s no cesa de agravarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, irracionalidad global de este sistema capitalista\n    en el que vivimos, en el que resulta rentable para los de arriba que,\n    junto a la existencia de largas jornadas extenuantes, la cuarta parte de\n    la poblaci\u00f3n se encuentre en el paro y, en el caso de la juventud,\n    alcance cotas del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo a este incremento del paro, tal como lo ha denunciado C\u00e1ritas,\n    aumentan tambi\u00e9n las desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado espa\u00f1ol es premio Guinness en Europa en paro y en\n    pobreza, el mayor esperpento social europeo y, encima, los se\u00f1ores del\n    Gobierno est\u00e1n orgullosos de este su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan un c\u00e1lculo hecho en\n    Euskal Herria, la jornada de treinta y cinco horas y la supresi\u00f3n de las\n    horas extraordinarias implicar\u00edan reducir en un 34 % el nivel de paro\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cifras, trasladadas a nivel estatal, supondr\u00edan que 2\n    millones de personas hoy en paro tendr\u00edan trabajo, con lo cual las\n    ventajas fiscales y en materia de nuevas cotizaciones a la Seguridad\n    Social ser\u00edan muy altas, los ingresos ser\u00edan mayores en las arcas\n    p\u00fablicas y los gastos mucho menores al ser 2 millones menos de personas\n    las que estar\u00edan en situaci\u00f3n de desempleo cobrando el subsidio o\n    prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso defendemos que este reparto del trabajo sea\n    uno de los puntales m\u00e1s firmes para acabar con esta situaci\u00f3n de\n    desempleo, con este paro tan sangrante que existe en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a esto, porque no todo hay que calcularlo en\n    t\u00e9rminos socioecon\u00f3micos, ver\u00edamos c\u00f3mo mejorar\u00eda la calidad de vida de\n    las personas, el tiempo de trabajo y sus ritmos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado espa\u00f1ol es premio Guinness en Europa en paro y en\n    pobreza, el mayor esperpento social europeo y, encima, los se\u00f1ores del\n    Gobierno est\u00e1n orgullosos de este su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas no ha hecho sino agravarse un\n    aberrante, injusto e irracional reparto del trabajo y reparto de la\n    riqueza, una situaci\u00f3n que es preciso enderezar cambiando los par\u00e1metros\n    y los pilares sobre los cuales se encuentra asentada esta sociedad y\n    avanzar en una direcci\u00f3n en la que estos sean la solidaridad, la justicia\n    social, la igualdad real entre mujeres y hombres, la armon\u00eda con la\n    naturaleza, y no como hasta la fecha hemos visto, el \u00e1nimo de lucro, el\n    beneficio particular, el pelotazo financiero y la impunidad fiscal para\n    con todo tipo de defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cifras, trasladadas a nivel estatal, supondr\u00edan que 2\n    millones de personas hoy en paro tendr\u00edan trabajo, con lo cual las\n    ventajas fiscales y en materia de nuevas cotizaciones a la Seguridad\n    Social ser\u00edan muy altas, los ingresos ser\u00edan mayores en las arcas\n    p\u00fablicas y los gastos mucho menores al ser 2 millones menos de personas\n    las que estar\u00edan en situaci\u00f3n de desempleo cobrando el subsidio o\n    prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejorar\u00eda el clima y la\n    salud laboral y aumentar\u00eda el tiempo libre de todas las personas para\n    pr\u00e1cticas culturales, de ocio y de participaci\u00f3n social y pol\u00edtica,\n    teniendo una sociedad en \u00faltima instancia m\u00e1s participativa y\n    autoorganizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso decimos que si las medidas del reparto del trabajo y\n    del impulso de estos servicios p\u00fablicos no son suficientes para acabar\n    con la lacra del desempleo y esta desverg\u00fcenza social, habr\u00eda que avanzar\n    tambi\u00e9n a la vez por el camino de fortalecer mucho, material y\n    presupuestariamente, cuantas prestaciones asistenciales, sociales y de\n    renta b\u00e1sica sean suficientes para garantizar que cualquier persona, sea\n    cual sea su condici\u00f3n, tenga derecho a unas condiciones de vida dignas en\n    materia de alimentaci\u00f3n, vivienda, sanidad y educaci\u00f3n, condiciones\n    b\u00e1sicas m\u00ednimas que garantizan la vida de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto, desde Amaiur, lo\n    queremos hacer desde nuestro propio pa\u00eds, reclamando soberan\u00eda pol\u00edtica,\n    soberan\u00eda fiscal y un marco propio de relaciones laborales y de\n    protecci\u00f3n social, porque estamos completamente convencidos, pues los\n    datos as\u00ed lo indican, de que nuestro propio pa\u00eds es el mejor marco para\n    poder desarrollar pol\u00edticas diferentes, un nuevo modelo econ\u00f3mico y\n    social, como dec\u00eda antes, asentado en par\u00e1metros de solidaridad y de\n    justicia social, en criterios de reparto del trabajo y de la riqueza, de\n    una igualdad efectiva y real entre hombres y mujeres y en armon\u00eda plena\n    con la naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas no ha hecho sino agravarse un\n    aberrante, injusto e irracional reparto del trabajo y reparto de la\n    riqueza, una situaci\u00f3n que es preciso enderezar cambiando los par\u00e1metros\n    y los pilares sobre los cuales se encuentra asentada esta sociedad y\n    avanzar en una direcci\u00f3n en la que estos sean la solidaridad, la justicia\n    social, la igualdad real entre mujeres y hombres, la armon\u00eda con la\n    naturaleza, y no como hasta la fecha hemos visto, el \u00e1nimo de lucro, el\n    beneficio particular, el pelotazo financiero y la impunidad fiscal para\n    con todo tipo de defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto, desde Amaiur, lo\n    queremos hacer desde nuestro propio pa\u00eds, reclamando soberan\u00eda pol\u00edtica,\n    soberan\u00eda fiscal y un marco propio de relaciones laborales y de\n    protecci\u00f3n social, porque estamos completamente convencidos, pues los\n    datos as\u00ed lo indican, de que nuestro propio pa\u00eds es el mejor marco para\n    poder desarrollar pol\u00edticas diferentes, un nuevo modelo econ\u00f3mico y\n    social, como dec\u00eda antes, asentado en par\u00e1metros de solidaridad y de\n    justicia social, en criterios de reparto del trabajo y de la riqueza, de\n    una igualdad efectiva y real entre hombres y mujeres y en armon\u00eda plena\n    con la naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas no ha hecho sino agravarse un\n    aberrante, injusto e irracional reparto del trabajo y reparto de la\n    riqueza, una situaci\u00f3n que es preciso enderezar cambiando los par\u00e1metros\n    y los pilares sobre los cuales se encuentra asentada esta sociedad y\n    avanzar en una direcci\u00f3n en la que estos sean la solidaridad, la justicia\n    social, la igualdad real entre mujeres y hombres, la armon\u00eda con la\n    naturaleza, y no como hasta la fecha hemos visto, el \u00e1nimo de lucro, el\n    beneficio particular, el pelotazo financiero y la impunidad fiscal para\n    con todo tipo de defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de trabajo es obligado recordar la situaci\u00f3n en la que se\n    encuentran las mujeres, que en los \u00faltimos a\u00f1os han visto c\u00f3mo se ha\n    agravado, precariz\u00e1ndose al m\u00e1ximo, su situaci\u00f3n cada vez m\u00e1s,\n    increment\u00e1ndose la doble jornada y d\u00e1ndose lo que se ha venido en\n    denominar la vuelta al hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos por ello de reparto del trabajo,\n    que no de reparto del empleo, que son dos cosas distintas, porque hace\n    falta tambi\u00e9n repartir el trabajo dom\u00e9stico y el trabajo de cuidados,\n    realizado en su mayor\u00eda por las mujeres, y para ello es preciso asumir\n    desde el \u00e1mbito p\u00fablico el impulso y financiaci\u00f3n generosa de todo tipo\n    de servicios p\u00fablicos tendentes a conseguir que existan guarder\u00edas\n    abundantes, centros de cero a tres a\u00f1os o asistencia domiciliaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00fanicas\n    personas, los \u00fanicos entes que necesitan ser rescatados son los millones\n    de parados, las mujeres doblemente golpeadas por la crisis, los\n    inmigrantes, la juventud sin futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto, desde Amaiur, lo\n    queremos hacer desde nuestro propio pa\u00eds, reclamando soberan\u00eda pol\u00edtica,\n    soberan\u00eda fiscal y un marco propio de relaciones laborales y de\n    protecci\u00f3n social, porque estamos completamente convencidos, pues los\n    datos as\u00ed lo indican, de que nuestro propio pa\u00eds es el mejor marco para\n    poder desarrollar pol\u00edticas diferentes, un nuevo modelo econ\u00f3mico y\n    social, como dec\u00eda antes, asentado en par\u00e1metros de solidaridad y de\n    justicia social, en criterios de reparto del trabajo y de la riqueza, de\n    una igualdad efectiva y real entre hombres y mujeres y en armon\u00eda plena\n    con la naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto, desde Amaiur, lo\n    queremos hacer desde nuestro propio pa\u00eds, reclamando soberan\u00eda pol\u00edtica,\n    soberan\u00eda fiscal y un marco propio de relaciones laborales y de\n    protecci\u00f3n social, porque estamos completamente convencidos, pues los\n    datos as\u00ed lo indican, de que nuestro propio pa\u00eds es el mejor marco para\n    poder desarrollar pol\u00edticas diferentes, un nuevo modelo econ\u00f3mico y\n    social, como dec\u00eda antes, asentado en par\u00e1metros de solidaridad y de\n    justicia social, en criterios de reparto del trabajo y de la riqueza, de\n    una igualdad efectiva y real entre hombres y mujeres y en armon\u00eda plena\n    con la naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas no ha hecho sino agravarse un\n    aberrante, injusto e irracional reparto del trabajo y reparto de la\n    riqueza, una situaci\u00f3n que es preciso enderezar cambiando los par\u00e1metros\n    y los pilares sobre los cuales se encuentra asentada esta sociedad y\n    avanzar en una direcci\u00f3n en la que estos sean la solidaridad, la justicia\n    social, la igualdad real entre mujeres y hombres, la armon\u00eda con la\n    naturaleza, y no como hasta la fecha hemos visto, el \u00e1nimo de lucro, el\n    beneficio particular, el pelotazo financiero y la impunidad fiscal para\n    con todo tipo de defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo esto, desde Amaiur, lo\n    queremos hacer desde nuestro propio pa\u00eds, reclamando soberan\u00eda pol\u00edtica,\n    soberan\u00eda fiscal y un marco propio de relaciones laborales y de\n    protecci\u00f3n social, porque estamos completamente convencidos, pues los\n    datos as\u00ed lo indican, de que nuestro propio pa\u00eds es el mejor marco para\n    poder desarrollar pol\u00edticas diferentes, un nuevo modelo econ\u00f3mico y\n    social, como dec\u00eda antes, asentado en par\u00e1metros de solidaridad y de\n    justicia social, en criterios de reparto del trabajo y de la riqueza, de\n    una igualdad efectiva y real entre hombres y mujeres y en armon\u00eda plena\n    con la naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [14, 15], "trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [16, 17], "econom\u00eda": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estamos en un momento dif\u00edcil, s\u00ed, y este Gobierno, que, por cierto,\n    lleva seis meses en su responsabilidad, se ha encontrado con una\n    situaci\u00f3n en Espa\u00f1a de crisis econ\u00f3mica y de emergencia social, y en eso\n    s\u00ed coincido con usted, pero desde el primer d\u00eda est\u00e1 mirando hacia\n    delante, con un programa y un plan de salida de la crisis, con un\n    programa de ajustes y reformas para poner a Espa\u00f1a donde Espa\u00f1a se\n    merece, que es en volver a la senda del crecimiento econ\u00f3mico y de la\n    creaci\u00f3n de empleo, que es lo que preocupa y lo que quieren hoy todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted,\n    cuando piensa que el trabajo se puede repartir entre dos o tres personas,\n    no pone en valor las habilidades del trabajador, la capacidad de aprender\n    con la experiencia, el encaje de los trabajadores de la mano en un\n    proyecto empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros s\u00ed, nosotros creemos\n    firmemente en ese equipo que hacen los trabajadores y los empresarios\n    para poner en valor un proyecto empresarial de presente y de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, no vamos a poner en la agenda del Gobierno el reparto del trabajo,\n    porque no es ni bueno para los trabajadores ni beneficioso para la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de la reforma laboral lo que s\u00ed permite\n    es que se pongan de acuerdo en una crisis los trabajadores y los\n    empresarios, los sindicatos y las organizaciones empresariales para\n    moderar salarios, para reducir jornadas, para hacer movilidad geogr\u00e1fica,\n    todo antes que despedir a ning\u00fan trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed que es productividad,\n    eso s\u00ed que es pensar en los trabajadores, eso s\u00ed que es confiar en\n    Espa\u00f1a, en la econom\u00eda y en sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero porque nosotros no somos un Gobierno que nos\n    resignemos, que abandonemos las expectativas de que esta econom\u00eda crezca\n    y cree empleo como lo hizo con mucha potencia en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos firmemente que\n    esta econom\u00eda tiene mucha capacidad de crear empleo y de aumentar la\n    capacidad de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su visi\u00f3n del funcionamiento de la econom\u00eda tambi\u00e9n es peculiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no tiene en cuenta la productividad de la\n    econom\u00eda pensando en el capital humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, no vamos a poner en la agenda del Gobierno el reparto del trabajo,\n    porque no es ni bueno para los trabajadores ni beneficioso para la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed que es productividad,\n    eso s\u00ed que es pensar en los trabajadores, eso s\u00ed que es confiar en\n    Espa\u00f1a, en la econom\u00eda y en sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parte de la premisa de que la aportaci\u00f3n de un trabajador a la\n    econom\u00eda es perfectamente divisible y ya le he explicado que nosotros no\n    nos la creemos, porque no es lo mismo que usted tenga un asistente que\n    colabore con usted en su trabajo diario de parlamentario a que tenga tres\n    a los que tenga que explicar tres veces lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchar por hacer reformas para crecer, para hacer\n    nuestra econom\u00eda m\u00e1s productiva, m\u00e1s competitiva, que cree m\u00e1s empleo y\n    que adem\u00e1s ese empleo sea estable es lo que hace un Gobierno reformista\n    como el de Mariano Rajoy y del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 haciendo, se\u00f1or Cuadra, este\n    Gobierno, con un programa de reformas, tambi\u00e9n con una reforma laboral\n    que entre hoy y ma\u00f1ana se aprobar\u00e1 en el Senado y que vendr\u00e1 la pr\u00f3xima\n    semana a la C\u00e1mara para que se apruebe definitivamente por las Cortes\n    Generales, reforma laboral que lo que pretende es que en el presente, en\n    esta situaci\u00f3n de crisis, se frene la destrucci\u00f3n de empleo -ya se ha\n    destruido demasiado empleo en esta crisis- y sentar las bases para que el\n    crecimiento econ\u00f3mico se traduzca cuanto antes en creaci\u00f3n de empleo y\n    sobre todo en creaci\u00f3n de empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de la reforma laboral lo que s\u00ed permite\n    es que se pongan de acuerdo en una crisis los trabajadores y los\n    empresarios, los sindicatos y las organizaciones empresariales para\n    moderar salarios, para reducir jornadas, para hacer movilidad geogr\u00e1fica,\n    todo antes que despedir a ning\u00fan trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo ha dicho\n    muy bien, es un debate de los a\u00f1os setenta, un debate que en alg\u00fan pa\u00eds\n    centroeuropeo se puso de manifiesto, por ejemplo con la ley francesa de\n    las treinta y cinco horas que entr\u00f3 en vigor en Francia y que supuso\n    considerables costes para el Estado, que financiaba gran parte de las\n    cotizaciones sociales de las empresas, plan cuyos resultados supusieron\n    en torno al 1 % del PIB franc\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed que es productividad,\n    eso s\u00ed que es pensar en los trabajadores, eso s\u00ed que es confiar en\n    Espa\u00f1a, en la econom\u00eda y en sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "igualdad": [4], "econom\u00eda": [3], "mujeres": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Cuando es el cazador quien analiza todo esto, es decir\n    el empresario, el banquero o sus representantes -ustedes-, la crisis y\n    sus salidas se ven\n    de distinta manera que cuando la crisis la analizan los 6 millones de\n    personas en paro o las mujeres que vuelven a casa o los inmigrantes que\n    retornan a Ecuador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Euskal Herria se dan hoy, de todo el Estado, los salarios m\u00e1s\n    altos, las jornadas m\u00e1s peque\u00f1as y, sin embargo, el nivel de paro y el\n    nivel de pobreza existentes son los m\u00e1s bajos de todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tener\n    jornadas m\u00e1s peque\u00f1as y tener unas condiciones de trabajo mejores y unos\n    sueldos m\u00e1s altos no est\u00e1 re\u00f1ido en modo alguno con tener unos niveles de\n    pobreza y unos niveles de paro menos duros, menos sangrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector la construcci\u00f3n, el m\u00e1s golpeado por la crisis, es el sector que\n    ten\u00eda las jornadas de trabajo m\u00e1s largas, el sector que ten\u00eda un mayor\n    n\u00famero de horas extraordinarias, el sector en el que exist\u00edan unas\n    condiciones de trabajo m\u00e1s penosas, en el que hab\u00eda m\u00e1s precariedad, y\n    este sector -y ustedes quieren convertir toda la econom\u00eda en algo\n    parecido a este sector- ha sido el m\u00e1s golpeado por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, ha empezado usted citando la\n    Constituci\u00f3n, el derecho a la igualdad de todas y todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando es el cazador quien analiza todo esto, es decir\n    el empresario, el banquero o sus representantes -ustedes-, la crisis y\n    sus salidas se ven\n    de distinta manera que cuando la crisis la analizan los 6 millones de\n    personas en paro o las mujeres que vuelven a casa o los inmigrantes que\n    retornan a Ecuador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "relaciones laborales": [2], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Debe repartirse todo esto y tambi\u00e9n la riqueza, porque solo\n    a trav\u00e9s de impulsar firmemente un modelo de sociedad diferente se podr\u00e1\n    resolver esta lacra social que hoy padecemos en este pa\u00eds, Guinness en\n    Europa en pobreza, en miseria y en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe repartirse todo esto y tambi\u00e9n la riqueza, porque solo\n    a trav\u00e9s de impulsar firmemente un modelo de sociedad diferente se podr\u00e1\n    resolver esta lacra social que hoy padecemos en este pa\u00eds, Guinness en\n    Europa en pobreza, en miseria y en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y termino, la democracia es algo que va\n    bastante m\u00e1s all\u00e1 de las elecciones, la democracia debe bajar a las\n    calles, debe entrar en los talleres, debe entrar en las casas, en las\n    cocinas, en los centros de estudio; la democracia debe entrar tambi\u00e9n en\n    las relaciones laborales y debe, por eso, repartirse el trabajo entre\n    todas las manos disponibles, el empleo y tambi\u00e9n el trabajo dom\u00e9stico y\n    de cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7], "trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [6], "reforma laboral": [8, 9, 10], "calidad": [0], "relaciones laborales": [11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, s\u00ed, flexibilidad interna siempre; di\u00e1logo permanente entre los\n    trabajadores y los empresarios para que juntos, de la mano, se superen\n    las crisis y el despido sea siempre el \u00faltimo recurso; mejor calidad de\n    vida de los trabajadores tambi\u00e9n, siempre, pero reparto del trabajo no,\n    es un error, no ha funcionado en Francia ni en ning\u00fan otro pa\u00eds en el\n    pasado y es un debate antiguo, otra cosa es que se mejoren las\n    condiciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de no mejorar el bienestar de los trabajadores, eso siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese si creemos en ello que en esta reforma laboral se defiende,\n    primero, el derecho a la formaci\u00f3n individual del trabajador; por tanto,\n    m\u00e1s derechos para los trabajadores, para que se formen mejor, puedan\n    tener mejores puestos de trabajo, m\u00e1s competitivos, mejor pagados y\n    adem\u00e1s puedan dedicar m\u00e1s tiempo a trav\u00e9s de otras f\u00f3rmulas de\n    contrataci\u00f3n a su vida particular o a las responsabilidades familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, s\u00ed, flexibilidad interna siempre; di\u00e1logo permanente entre los\n    trabajadores y los empresarios para que juntos, de la mano, se superen\n    las crisis y el despido sea siempre el \u00faltimo recurso; mejor calidad de\n    vida de los trabajadores tambi\u00e9n, siempre, pero reparto del trabajo no,\n    es un error, no ha funcionado en Francia ni en ning\u00fan otro pa\u00eds en el\n    pasado y es un debate antiguo, otra cosa es que se mejoren las\n    condiciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le dec\u00eda que nosotros vamos a mejorar esto\n    con dos cosas: impulsando la contrataci\u00f3n indefinida para que los\n    trabajadores tengan derechos m\u00e1s estables y, adem\u00e1s, si alguno quiere\n    hacer otra actividad -estudiar, atender sus responsabilidades familiares\n    o dedicar su tiempo a la cultura o al tiempo libre- lo que tiene que\n    hacer es utilizar f\u00f3rmulas estables de contrataci\u00f3n, como el contrato\n    estable a tiempo parcial o como el teletrabajo, el contrato a distancia,\n    que es la primera vez que se regula en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, bienestar para\n    los trabajadores s\u00ed, mejores derechos tambi\u00e9n, pero no me pida que me\n    resigne como Gobierno a repartir lo que hay, nosotros lo que queremos es\n    que crezca la econom\u00eda, que sea m\u00e1s competitiva, que haya nuevos empleos\n    estables y que esos 5 millones de parados que hoy tenemos y la mitad de\n    los j\u00f3venes que no tienen oportunidades tengan trabajo, trabajo estable,\n    bien remunerado y mayor bienestar para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, bienestar para\n    los trabajadores s\u00ed, mejores derechos tambi\u00e9n, pero no me pida que me\n    resigne como Gobierno a repartir lo que hay, nosotros lo que queremos es\n    que crezca la econom\u00eda, que sea m\u00e1s competitiva, que haya nuevos empleos\n    estables y que esos 5 millones de parados que hoy tenemos y la mitad de\n    los j\u00f3venes que no tienen oportunidades tengan trabajo, trabajo estable,\n    bien remunerado y mayor bienestar para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le quiero decir que este Gobierno\n    busca la igualdad y la solidaridad entre todos los espa\u00f1oles, es el\n    primer Gobierno de Espa\u00f1a que rebaja el sueldo de los directivos de la\n    banca que han recibido ayudas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, mire, el Gobierno del Partido Popular\n    lo que hace es una reforma laboral, \u00bfsabe para qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese si creemos en ello que en esta reforma laboral se defiende,\n    primero, el derecho a la formaci\u00f3n individual del trabajador; por tanto,\n    m\u00e1s derechos para los trabajadores, para que se formen mejor, puedan\n    tener mejores puestos de trabajo, m\u00e1s competitivos, mejor pagados y\n    adem\u00e1s puedan dedicar m\u00e1s tiempo a trav\u00e9s de otras f\u00f3rmulas de\n    contrataci\u00f3n a su vida particular o a las responsabilidades familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo lo que pretende esta reforma laboral es modernizar las\n    relaciones laborales en Espa\u00f1a para, a trav\u00e9s de los mecanismos de\n    negociaci\u00f3n y de flexibilidad, evitar la destrucci\u00f3n de empleo que hoy\n    sufre nuestro pa\u00eds por la crisis econ\u00f3mica y que en cuanto\n    empecemos a crecer -como han reconocido el Banco de Espa\u00f1a y los\n    organismos internacionales- se cree empleo y que ese empleo sea estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo lo que pretende esta reforma laboral es modernizar las\n    relaciones laborales en Espa\u00f1a para, a trav\u00e9s de los mecanismos de\n    negociaci\u00f3n y de flexibilidad, evitar la destrucci\u00f3n de empleo que hoy\n    sufre nuestro pa\u00eds por la crisis econ\u00f3mica y que en cuanto\n    empecemos a crecer -como han reconocido el Banco de Espa\u00f1a y los\n    organismos internacionales- se cree empleo y que ese empleo sea estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el presidente del Gobierno decidi\u00f3\n    no comparecer el 9 de junio para explicar a los espa\u00f1oles lo que hab\u00eda\n    sucedido; compareci\u00f3 su colega, el se\u00f1or ministro de Econom\u00eda, y dijo que\n    hab\u00edamos obtenido un pr\u00e9stamo a la banca -no era verdad; era un pr\u00e9stamo,\n    un rescate a Espa\u00f1a para la banca- y que no habr\u00eda ninguna\n    condicionalidad, que las condiciones solamente afectar\u00edan al sistema\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, ustedes no son responsables de que el Banco Central Europeo\n    lleve catorce semanas sin comprar deuda p\u00fablica en los mercados\n    secundarios, no lo son -y deber\u00eda hacerlo-, pero ustedes son\n    absolutamente responsables de todos estos errores pol\u00edticos que han\n    cometido durante estos seis meses y que han tenido resultados y\n    consecuencias nefastas y devastadoras para la econom\u00eda de este pa\u00eds y\n    para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto,\n    ustedes, como Gobierno, tienen la obligaci\u00f3n de generar un importante\n    pacto social por el crecimiento con los grupos pol\u00edticos, con los\n    sindicatos, con los agentes econ\u00f3micos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "educaci\u00f3n": [0], "relaciones laborales": [2], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es sanear las cuentas y\n    pagarlas, algo que ya se tendr\u00eda que haber hecho y habr\u00eda evitado el\n    cierre de tantas empresas, habr\u00eda evitado el deterioro de la imagen de\n    Espa\u00f1a frente a tantas empresas multinacionales que son proveedoras de\n    los grandes servicios p\u00fablicos de nuestro pa\u00eds, como ocurre en el \u00e1mbito\n    de la sanidad, pero tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n o de cualquier otro de los\n    grandes servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un conjunto de reformas que hagan posible que vuelva el crecimiento\n    econ\u00f3mico; reformar para estabilizar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hablamos y propusimos otras reformas desde\n    el comienzo: la reforma del mercado de trabajo, actualizar esas\n    relaciones laborales en nuestro pa\u00eds; reformas en el \u00e1mbito energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es sanear las cuentas y\n    pagarlas, algo que ya se tendr\u00eda que haber hecho y habr\u00eda evitado el\n    cierre de tantas empresas, habr\u00eda evitado el deterioro de la imagen de\n    Espa\u00f1a frente a tantas empresas multinacionales que son proveedoras de\n    los grandes servicios p\u00fablicos de nuestro pa\u00eds, como ocurre en el \u00e1mbito\n    de la sanidad, pero tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n o de cualquier otro de los\n    grandes servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "amnist\u00eda fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha sido la Comisi\u00f3n\n    Europea la que le ha dicho en el informe de primavera que en la reforma\n    laboral que han aprobado el contrato de un a\u00f1o, supuestamente de prueba,\n    se puede convertir en un contrato basura y tener efectos perversos para\n    el mercado laboral y para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el Fondo Monetario Internacional el que le ha dicho\n    que es un grave error la vergonzosa amnist\u00eda fiscal que ha aprobado su\n    Gobierno y su departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presidente Obama ha tenido que\n    llamar la atenci\u00f3n al presidente Rajoy; le ha dicho exactamente que, por\n    favor, clarifique los t\u00e9rminos del rescate porque, cuando lo haga, los\n    mercados pueden calmarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el d\u00eda que la portavoz del Grupo Socialista distinga entre deuda\n    p\u00fablica y deuda externa de la econom\u00eda espa\u00f1ola tendr\u00e1 un gran avance\n    intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1], "econom\u00eda": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (Aplausos.-Rumores y protestas.-El se\u00f1or Zaragoza\n    Alonso: Un poco m\u00e1s de educaci\u00f3n). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que algunos de\n    ustedes llegan y hacen afirmaciones tan gratuitas y tan incoherentes que\n    realmente es muy dif\u00edcil entrar en condiciones de un debate de calidad y\n    con conocimientos t\u00e9cnicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No,\n    se\u00f1or\u00eda, he hablado del 92 %, de la deuda externa que tiene la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, de la deuda que se deriva de la necesidad de financiaci\u00f3n de\n    los agentes econ\u00f3micos espa\u00f1oles, del total de los agentes econ\u00f3micos\n    espa\u00f1oles, se\u00f1or\u00eda, que es como se genera la deuda de un pa\u00eds, que es la\n    que se ha triplicado en el periodo de Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, tenemos que responder con pol\u00edticas que hagan frente a esa deuda\n    externa, a la necesidad de refinanciar esa deuda externa volviendo cuanto\n    antes al crecimiento econ\u00f3mico, financiando el crecimiento de la econom\u00eda\n    de nuestro pa\u00eds, lo que exige reformas estructurales y nos lleva al\n    planteamiento de utilizar los instrumentos financieros europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estuvimos en la Ley de reforma de\n    las cajas de ahorros, en la Ley de creaci\u00f3n del FROB, sin hacer\n    demagogias, apoyando los elementos esenciales de los que depende la\n    financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y no haciendo este tipo de\n    discursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estos d\u00edas preparando esta interpelaci\u00f3n he encontrado unas notas de un\n    experto en Catalu\u00f1a, que conoce a fondo el funcionamiento de los\n    servicios sociales en mi pa\u00eds... (Contin\u00faan los rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [14], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5], "empresas": [15], "social": [11], "servicios sociales": [6, 7, 8, 9, 10], "personas dependientes": [12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s del tr\u00e1mite parlamentario -y ah\u00ed todos somos\n    responsables-, decidimos que esta legislaci\u00f3n era una buena oportunidad\n    tambi\u00e9n para resolver la debilidad, la ausencia de buenas pol\u00edticas que\n    fomentasen la autonom\u00eda personal, la vida independiente de las personas\n    con discapacidad, y decidimos abordar en un mismo cuerpo legislativo toda\n    la atenci\u00f3n a las personas mayores y a las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    esfuerzo pol\u00edtico que part\u00eda del an\u00e1lisis de que nuestra sociedad\n    necesitaba un desarrollo potente de ese conjunto de servicios de atenci\u00f3n\n    a la dependencia gener\u00f3 unas enormes expectativas para las familias y\n    para los sectores econ\u00f3micos capaces de crear ocupaci\u00f3n en esta materia\n    que se han visto ampliamente frustradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afirma la asociaci\u00f3n de directores de servicios sociales, que han ido\n    haciendo un seguimiento muy exhaustivo de la aplicaci\u00f3n de la ley en\n    relaci\u00f3n con esta previsi\u00f3n que introduce el presupuesto: Esta situaci\u00f3n\n    -el recorte- se da en un contexto de financiaci\u00f3n injusta del sistema en\n    que la aportaci\u00f3n estatal ya se reduce pr\u00e1cticamente al 25 % de los\n    costes netos de atenci\u00f3n, por lo que es evidente que aquellas autonom\u00edas\n    que hicieron los deberes son las m\u00e1s castigadas por esta pol\u00edtica\n    demoledora, al ver c\u00f3mo se les resta financiaci\u00f3n sin restarles\n    obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa decisi\u00f3n dejan a los pies de los\n    caballos a las comunidades aut\u00f3nomas y mantienen esa pol\u00edtica -veo que el\n    se\u00f1or Montoro sigue aqu\u00ed con atenci\u00f3n nuestra discusi\u00f3n- de centrifugar\n    d\u00e9ficit hacia las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, se\u00f1ora ministra, en un contexto en el que la\n    consecuencia pr\u00e1ctica no es tan solo en t\u00e9rminos de los problemas\n    financieros que eso\n    genera a las comunidades aut\u00f3nomas, sino en t\u00e9rminos de la calidad de vida\n    de las personas dependientes, de la atenci\u00f3n a sus familiares, afectando\n    tambi\u00e9n a una cuesti\u00f3n que en estos tiempos de crisis deber\u00eda ser\n    fundamental, que es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, se\u00f1ora ministra, en un contexto en el que la\n    consecuencia pr\u00e1ctica no es tan solo en t\u00e9rminos de los problemas\n    financieros que eso\n    genera a las comunidades aut\u00f3nomas, sino en t\u00e9rminos de la calidad de vida\n    de las personas dependientes, de la atenci\u00f3n a sus familiares, afectando\n    tambi\u00e9n a una cuesti\u00f3n que en estos tiempos de crisis deber\u00eda ser\n    fundamental, que es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que un experto en servicios sociales de Catalu\u00f1a en relaci\u00f3n con la\n    Ley de Dependencia considera lo siguiente: La ley es garantista bajo la\n    l\u00f3gica del actual derecho administrativo, pero va en contra del esp\u00edritu\n    de los tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n afirm\u00e1bamos\n    en ese rechazo a esa ley que esta contemplaba un mecanismo de\n    financiaci\u00f3n a las comunidades aut\u00f3nomas no adecuado en la medida en que\n    la financiaci\u00f3n no estaba vinculada al coste efectivo de los servicios,\n    que ese modelo de financiaci\u00f3n iba a ahogar la capacidad financiera de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que iba a obligar a reducir otros gastos en\n    servicios sociales, que para dar cumplimiento al mecanismo de\n    financiaci\u00f3n de la Ley de Dependencia las comunidades aut\u00f3nomas iban a\n    detraer recursos de los servicios sociales para poder garantizar el\n    cumplimiento de la ley, y que esa misma f\u00f3rmula de financiaci\u00f3n ha\n    terminado por facilitar, por extender y por normalizar aquello que en la\n    propia ley consider\u00e1bamos excepcional, que era el cuidador familiar, que\n    ha tenido una expansi\u00f3n enorme, que ha sido la apuesta, porque era m\u00e1s\n    barata, para las comunidades aut\u00f3nomas de garantizar la prestaci\u00f3n de\n    servicios y ha debilitado el contrapunto fundamental en esta pol\u00edtica\n    desde el punto de vista de la compensaci\u00f3n del gasto p\u00fablico en t\u00e9rminos\n    de generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00edamos tambi\u00e9n que la ley ten\u00eda un punto de adanismo porque parec\u00eda\n    construirse sin reconocer que desde los a\u00f1os ochenta en el conjunto del\n    Estado las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos hab\u00edan ido\n    construyendo una red de servicios sociales, y la ley no encajaba con esa\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afirma la asociaci\u00f3n de directores de servicios sociales, que han ido\n    haciendo un seguimiento muy exhaustivo de la aplicaci\u00f3n de la ley en\n    relaci\u00f3n con esta previsi\u00f3n que introduce el presupuesto: Esta situaci\u00f3n\n    -el recorte- se da en un contexto de financiaci\u00f3n injusta del sistema en\n    que la aportaci\u00f3n estatal ya se reduce pr\u00e1cticamente al 25 % de los\n    costes netos de atenci\u00f3n, por lo que es evidente que aquellas autonom\u00edas\n    que hicieron los deberes son las m\u00e1s castigadas por esta pol\u00edtica\n    demoledora, al ver c\u00f3mo se les resta financiaci\u00f3n sin restarles\n    obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, lo hacen en un contexto en el que tambi\u00e9n reducen el plan\n    concertado en una cifra significativa, lo que quiere decir tambi\u00e9n que\n    aquellos recursos que permit\u00edan b\u00e1sicamente a la Administraci\u00f3n local\n    prestar servicios sociales y que se vincularan a esa pol\u00edtica de la\n    dependencia, van a tener menos capacidad para hacer frente esas\n    necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque todas estas medidas que\n    estamos tomando est\u00e1n afectando negativamente al sector empresarial,\n    tanto de la iniciativa social -asociaciones, fundaciones- como de\n    empresas con \u00e1nimo de lucro, empresas mercantiles, que a partir de la\n    puesta en marcha de esta ley hicieron una apuesta a medio y largo plazo\n    de creaci\u00f3n de un sector econ\u00f3mico orientado a la prestaci\u00f3n de servicios\n    a las personas en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley ha quedado lejos de las expectativas que en materia de empleo se\n    pod\u00edan haber creado, y una ley que deb\u00eda configurar una oferta p\u00fablica y\n    privada de servicios a las personas y a las familias ha terminado\n    convirti\u00e9ndose en muchos territorios en una ley de prestaciones\n    econ\u00f3micas, en una ley de transferencia de rentas, que seguramente en\n    esta crisis que estamos viviendo est\u00e1 ayudando a muchas familias a\n    complementar los ingresos familiares, pero que no est\u00e1 sirviendo para\n    resolver las necesidades de cura de las personas dependientes ni est\u00e1\n    creando la ocupaci\u00f3n que necesit\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, se\u00f1ora ministra, en un contexto en el que la\n    consecuencia pr\u00e1ctica no es tan solo en t\u00e9rminos de los problemas\n    financieros que eso\n    genera a las comunidades aut\u00f3nomas, sino en t\u00e9rminos de la calidad de vida\n    de las personas dependientes, de la atenci\u00f3n a sus familiares, afectando\n    tambi\u00e9n a una cuesti\u00f3n que en estos tiempos de crisis deber\u00eda ser\n    fundamental, que es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un mundo en cambio donde los valores hace tiempo\n    emergentes son la autonom\u00eda, la igualdad y la diversidad, la Ley de\n    Dependencia direcciona hacia la homogeneidad como garant\u00eda de la igualdad\n    impl\u00edcitamente considera la personalizaci\u00f3n como un precedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque todas estas medidas que\n    estamos tomando est\u00e1n afectando negativamente al sector empresarial,\n    tanto de la iniciativa social -asociaciones, fundaciones- como de\n    empresas con \u00e1nimo de lucro, empresas mercantiles, que a partir de la\n    puesta en marcha de esta ley hicieron una apuesta a medio y largo plazo\n    de creaci\u00f3n de un sector econ\u00f3mico orientado a la prestaci\u00f3n de servicios\n    a las personas en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [25, 26, 27], "seguridad social": [28, 29], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "calidad": [10, 11], "social": [17, 18, 19], "servicios sociales": [12, 13, 14, 15, 16], "personas dependientes": [20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero agradecer al portavoz del Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3,\n    al se\u00f1or Campuzano, esta interpelaci\u00f3n sobre las actuaciones que el\n    Gobierno piensa llevar a cabo para propiciar una atenci\u00f3n adecuada a las\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con su se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y con pr\u00e1cticamente todas las\n    organizaciones y los agentes sociales, en algunas cuestiones relacionadas\n    con la aplicaci\u00f3n de esta Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y\n    atenci\u00f3n a la personas en situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se destinan 1.400 millones a la financiaci\u00f3n del sistema para la\n    autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    diferencia que hay entre el a\u00f1o anterior y la apuesta por la dependencia\n    y el compromiso con la dependencia que ha adquirido este Gobierno,\n    incrementando un 18,7 % -es verdad- el nivel m\u00ednimo de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, y tambi\u00e9n es verdad que hemos pedido un sacrificio especial\n    a las comunidades aut\u00f3nomas para que dieran prioridad dentro de sus\n    presupuestos a la cuesti\u00f3n de la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que nos une mejorar la\n    atenci\u00f3n de las personas que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto en este proceso estamos contando tanto\n    para evaluar como para hacer las propuestas de mejora con las\n    aportaciones de todas las comunidades aut\u00f3nomas, y especialmente con las\n    de los ayuntamientos, porque ellas, las comunidades aut\u00f3nomas son las\n    que, a trav\u00e9s de los distintos medios y fundamentalmente mediante su red\n    de servicios sociales, prestan los servicios para la atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes, sin olvidar tambi\u00e9n que existe una financiaci\u00f3n\n    espec\u00edfica a trav\u00e9s de los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien conoce su se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n mediante\n    la red de servicios sociales consolidada y profesionalizada no ha sido la\n    prioridad en estos \u00faltimos a\u00f1os y no se le ha apoyado suficientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las comunidades aut\u00f3nomas que m\u00e1s han desarrollado\n    su atenci\u00f3n mediante servicios no son las que m\u00e1s aportaci\u00f3n han recibido\n    de los Presupuestos Generales del Estado; sin embargo, el coste es\n    infinitamente superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas diferencias, tanto en el\n    procedimiento de valoraci\u00f3n como en el procedimiento de acceso, de\n    revisi\u00f3n, de financiaci\u00f3n y de gesti\u00f3n, nos obligan en estos momentos a\n    articular una reforma; una\n    reforma que logre una aplicaci\u00f3n m\u00e1s coordinada en todo el territorio\n    nacional con criterios comunes, una reforma que garantice la\n    sostenibilidad de la dependencia y que permita seguir adelante,\n    atendiendo lo mejor posible a las personas dependientes con una atenci\u00f3n\n    de calidad y adecuada a cada caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, las medidas que vamos a presentar dentro de la reforma que estamos\n    realizando se presentar\u00e1n al Consejo Territorial del Sistema de Atenci\u00f3n\n    a la Dependencia porque tienen que ser decisiones compartidas\n    principalmente por las administraciones encargadas de su aplicaci\u00f3n, que\n    son las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo consejo\n    territorial celebrado el pasado mes de abril ya se aprob\u00f3 un avance de\n    evaluaci\u00f3n y se constituyeron cuatro grupos de trabajo: el primero sobre\n    baremo de valoraci\u00f3n de dependencia, el segundo sobre calidad y\n    adecuaci\u00f3n de la cartera de servicios y prestaciones, el tercero sobre\n    procedimiento y tramitaci\u00f3n para el acceso a las prestaciones y\n    servicios, y el cuarto de aspectos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas diferencias, tanto en el\n    procedimiento de valoraci\u00f3n como en el procedimiento de acceso, de\n    revisi\u00f3n, de financiaci\u00f3n y de gesti\u00f3n, nos obligan en estos momentos a\n    articular una reforma; una\n    reforma que logre una aplicaci\u00f3n m\u00e1s coordinada en todo el territorio\n    nacional con criterios comunes, una reforma que garantice la\n    sostenibilidad de la dependencia y que permita seguir adelante,\n    atendiendo lo mejor posible a las personas dependientes con una atenci\u00f3n\n    de calidad y adecuada a cada caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    primera intervenci\u00f3n en esta sede parlamentaria propuse un pacto por los\n    servicios sociales y por la sanidad, un pacto sociosanitario en el que no\n    hemos cesado de trabajar y en el que la dependencia es un eje central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto en este proceso estamos contando tanto\n    para evaluar como para hacer las propuestas de mejora con las\n    aportaciones de todas las comunidades aut\u00f3nomas, y especialmente con las\n    de los ayuntamientos, porque ellas, las comunidades aut\u00f3nomas son las\n    que, a trav\u00e9s de los distintos medios y fundamentalmente mediante su red\n    de servicios sociales, prestan los servicios para la atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes, sin olvidar tambi\u00e9n que existe una financiaci\u00f3n\n    espec\u00edfica a trav\u00e9s de los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, lejos de crearse empleo\n    en el sector, en 2011 se han producido m\u00e1s de 8.300 bajas en la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social de profesionales de servicios sociales,\n    con lo que eso implica para el buen cuidado de las personas\n    discapacitadas y dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien conoce su se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n mediante\n    la red de servicios sociales consolidada y profesionalizada no ha sido la\n    prioridad en estos \u00faltimos a\u00f1os y no se le ha apoyado suficientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese acuerdo, ese segundo acuerdo con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, al igual que el acuerdo por la sanidad, ser\u00e1 parte integrante\n    del pacto sociosanitario que hemos planteado en esta C\u00e1mara que\n    pretendemos que sea, igual que se hizo con el Pacto de Toledo, un acuerdo\n    de todas las fuerzas pol\u00edticas para dejar fuera del debate partidista\n    tanto la sanidad como la dependencia o los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dificultades desde su\n    aprobaci\u00f3n, insostenible, disfunciones, fallos, escaso impacto en la\n    creaci\u00f3n de empleo, inseguridad jur\u00eddica y social del modelo son algunos\n    de los calificativos que usted ha utilizado para describir la aplicaci\u00f3n\n    de una ley que se ha visto agravada sin duda por la grave crisis\n    econ\u00f3mica que estamos sufriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, lejos de crearse empleo\n    en el sector, en 2011 se han producido m\u00e1s de 8.300 bajas en la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social de profesionales de servicios sociales,\n    con lo que eso implica para el buen cuidado de las personas\n    discapacitadas y dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los cinco a\u00f1os que lleva la ley, el 63\n    % de las altas han correspondido a cuidadores familiares cuyas cuotas a\n    la Seguridad Social adem\u00e1s abona la Administraci\u00f3n General del Estado, lo\n    que ha supuesto destinar m\u00e1s de 1.000 millones de euros a esta finalidad,\n    a la vez que se ha acumulado una deuda de la Seguridad Social porque no\n    se consignaban los cr\u00e9ditos suficientes en los presupuestos del Imserso\n    para cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reflejo de esta prioridad es que el 61 % -f\u00edjese- del presupuesto de este\n    ministerio se dedica a este fin, es decir, 6 de cada 10 euros que\n    gastamos en el ministerio son para atender a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto en este proceso estamos contando tanto\n    para evaluar como para hacer las propuestas de mejora con las\n    aportaciones de todas las comunidades aut\u00f3nomas, y especialmente con las\n    de los ayuntamientos, porque ellas, las comunidades aut\u00f3nomas son las\n    que, a trav\u00e9s de los distintos medios y fundamentalmente mediante su red\n    de servicios sociales, prestan los servicios para la atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes, sin olvidar tambi\u00e9n que existe una financiaci\u00f3n\n    espec\u00edfica a trav\u00e9s de los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acordaron estos cuatro grupos de\n    trabajo porque era necesaria una simplificaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n del actual\n    sistema para garantizar su sostenibilidad y tambi\u00e9n porque era necesario\n    adoptar criterios b\u00e1sicos para asegurar la igualdad y la equidad a todas\n    las personas dependientes, con independencia de la comunidad aut\u00f3noma en\n    la que vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    diferencias de trato entre las personas dependientes en las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas diferencias, tanto en el\n    procedimiento de valoraci\u00f3n como en el procedimiento de acceso, de\n    revisi\u00f3n, de financiaci\u00f3n y de gesti\u00f3n, nos obligan en estos momentos a\n    articular una reforma; una\n    reforma que logre una aplicaci\u00f3n m\u00e1s coordinada en todo el territorio\n    nacional con criterios comunes, una reforma que garantice la\n    sostenibilidad de la dependencia y que permita seguir adelante,\n    atendiendo lo mejor posible a las personas dependientes con una atenci\u00f3n\n    de calidad y adecuada a cada caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acordaron estos cuatro grupos de\n    trabajo porque era necesaria una simplificaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n del actual\n    sistema para garantizar su sostenibilidad y tambi\u00e9n porque era necesario\n    adoptar criterios b\u00e1sicos para asegurar la igualdad y la equidad a todas\n    las personas dependientes, con independencia de la comunidad aut\u00f3noma en\n    la que vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, fruto de la evaluaci\u00f3n del sistema y de las conclusiones\n    de los grupos de trabajo, se ha puesto de manifiesto la existencia de\n    situaciones que afectan a la igualdad y tambi\u00e9n a la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la adopci\u00f3n de\n    criterios b\u00e1sicos es una urgencia para conseguir una igualdad de derechos\n    de las personas, con independencia del territorio en el que residan, una\n    aplicaci\u00f3n normativa arm\u00f3nica en todo el territorio nacional y una\n    obligaci\u00f3n legal derivada de los mandatos contenidos en esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, lejos de crearse empleo\n    en el sector, en 2011 se han producido m\u00e1s de 8.300 bajas en la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social de profesionales de servicios sociales,\n    con lo que eso implica para el buen cuidado de las personas\n    discapacitadas y dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los cinco a\u00f1os que lleva la ley, el 63\n    % de las altas han correspondido a cuidadores familiares cuyas cuotas a\n    la Seguridad Social adem\u00e1s abona la Administraci\u00f3n General del Estado, lo\n    que ha supuesto destinar m\u00e1s de 1.000 millones de euros a esta finalidad,\n    a la vez que se ha acumulado una deuda de la Seguridad Social porque no\n    se consignaban los cr\u00e9ditos suficientes en los presupuestos del Imserso\n    para cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "seguridad social": [5, 6], "igualdad": [4], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esa decisi\u00f3n va a implicar\n    en Catalu\u00f1a una disminuci\u00f3n de los ingresos que recib\u00eda la Generalitat\n    para garantizar la atenci\u00f3n a las personas ya dependientes de cerca de 46\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2012 esas cifras van a aumentar y la Generalitat va a tener\n    que hacer frente a alrededor del 80 % del gasto en materia de atenci\u00f3n a\n    la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los costes los asume el Gobierno de la\n    Generalitat, pero los beneficios fiscales se los lleva el Estado, en\n    t\u00e9rminos de una hipot\u00e9tica mayor recaudaci\u00f3n del impuesto de sociedades,\n    o en t\u00e9rminos de las altas que se dan al sistema de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el modelo de Estado que configura la Constituci\u00f3n es imposible\n    y no tiene soluci\u00f3n, a no ser que decidiesen que esta fuese una\n    prestaci\u00f3n de la Seguridad Social gestionada desde el INSS y que los\n    directores provinciales del INSS aplicasen las \u00f3rdenes ministeriales que\n    dictase usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como esa no creo que sea su intenci\u00f3n, no se empe\u00f1en\n    en reglamentar para garantizar la igualdad sino que den los recursos,\n    promuevan las buenas pr\u00e1cticas, estimulen, hagan la pol\u00edtica que permita\n    la generaci\u00f3n de oferta, etc\u00e9tera, pero no pretendan desde la\n    homogeneizaci\u00f3n de esta pol\u00edtica resolver problemas que son inevitables\n    en un modelo de Estado centralizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los costes los asume el Gobierno de la\n    Generalitat, pero los beneficios fiscales se los lleva el Estado, en\n    t\u00e9rminos de una hipot\u00e9tica mayor recaudaci\u00f3n del impuesto de sociedades,\n    o en t\u00e9rminos de las altas que se dan al sistema de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el modelo de Estado que configura la Constituci\u00f3n es imposible\n    y no tiene soluci\u00f3n, a no ser que decidiesen que esta fuese una\n    prestaci\u00f3n de la Seguridad Social gestionada desde el INSS y que los\n    directores provinciales del INSS aplicasen las \u00f3rdenes ministeriales que\n    dictase usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "calidad": [8, 9], "igualdad": [15, 16, 17], "personas dependientes": [12, 13, 14], "social": [10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos trabajando en una subcomisi\u00f3n para ver\n    cu\u00e1l es la financiaci\u00f3n en la sanidad, y hemos logrado un acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas que luego, por cuestiones pol\u00edticas propias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, parece que han desviado la atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo haremos\n    con la atenci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos en garantizar su sostenibilidad actual y\n    de futuro y somos conscientes de que en estas condiciones, aparte de que\n    no funciona correctamente, tampoco se puede garantizar una mejor atenci\u00f3n\n    a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de hacer un reglamento,\n    reglamentaciones que normalicen la cuesti\u00f3n, pero s\u00ed de garantizar que\n    todos los espa\u00f1oles, en este caso todos los espa\u00f1oles dependientes,\n    tengan los mismos derechos a la misma atenci\u00f3n en todo el territorio\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a adecuar la cartera de\n    servicios para conseguir que ante situaciones personales similares, el\n    sistema d\u00e9 la misma respuesta en la atenci\u00f3n a los dependientes,\n    priorizando la atenci\u00f3n mediante servicios, a la que usted se refer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, primero, crea empleo y, segundo, porque es una atenci\u00f3n\n    de m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a revisar el sistema de asignaci\u00f3n de los\n    cr\u00e9ditos de los Presupuestos Generales del Estado introduciendo criterios\n    comunes y elementos de ponderaci\u00f3n que primen la atenci\u00f3n a trav\u00e9s de los\n    servicios profesionales sobre las prestaciones econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos\n    a priorizar, como establece la ley, la atenci\u00f3n a las personas con mayor\n    grado de dependencia para que los recursos se dirijan prioritariamente a\n    ellas, es decir, los escasos recursos que tenemos tienen que ir dirigidos\n    preferentemente a las personas que m\u00e1s lo necesitan, en este caso a las\n    personas que tienen un grado mayor de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo\n    cierto es que hubo un acuerdo en el consejo territorial para hacer una\n    reforma sanitaria que consiga ahorros, que van a permitir que se mantenga\n    la calidad de la sanidad en todas las comunidades aut\u00f3nomas y que haya\n    unos ahorros considerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, primero, crea empleo y, segundo, porque es una atenci\u00f3n\n    de m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo haremos\n    con la atenci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haremos un acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el consejo territorial, y sobre la base de esos grandes acuerdos, el\n    de la sanidad y el de la pol\u00edtica social y la dependencia, traeremos a\n    esta C\u00e1mara un proyecto de ley de servicios b\u00e1sicos para los ciudadanos,\n    que espero consensuar con todos y que ser\u00e1 el punto clave de lo que\n    significa un pacto sociosanitario para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos en garantizar su sostenibilidad actual y\n    de futuro y somos conscientes de que en estas condiciones, aparte de que\n    no funciona correctamente, tampoco se puede garantizar una mejor atenci\u00f3n\n    a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n se hace de manera distinta y\n    de manera complicada en todas las comunidades aut\u00f3nomas y eso perjudica\n    tambi\u00e9n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, vamos a\n    utilizar criterios comunes para determinar la capacidad econ\u00f3mica de las\n    personas dependientes y despu\u00e9s, en funci\u00f3n de esta, establecer la\n    aportaci\u00f3n, su aportaci\u00f3n al coste del servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las consecuencias, tambi\u00e9n las he comentado, son: que hemos superado en\n    m\u00e1s de 300.000 personas el n\u00famero m\u00e1ximo de beneficiarios previstos, la\n    financiaci\u00f3n segu\u00eda siendo la misma y, por tanto, es dif\u00edcilmente\n    aplicable; que el presupuesto total ha pasado de la previsi\u00f3n hasta 2015\n    de 4.000 millones de euros a que ya en el 2012 estemos en 7.100 millones\n    de euros, por tanto, pr\u00e1cticamente se ha duplicado tres a\u00f1os antes de\n    llegar a 2015; y que existen situaciones que afectan gravemente a la\n    igualdad y a la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es que ante\n    situaciones de la misma capacidad econ\u00f3mica la aportaci\u00f3n del\n    beneficiario sea similar en todo el territorio nacional y se cumpla el\n    principio de igualdad ante la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00edas, se trata de reforzar la cohesi\u00f3n territorial, de\n    garantizar la igualdad de derechos de las personas y de apostar por la\n    eficiencia en el uso de los recursos econ\u00f3micos de la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120620_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1], "party": "\u00c1lvaro Anchuelo Crego", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 14, 15, 17, 18, 20, 21, 23, 25, 26, 27, 29, 34, 35, 47, 48, 50, 51], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 7, 8, 10, 11, 13, 16, 19, 22, 24, 28, 31, 33, 36, 37, 38, 40, 43, 46, 49, 52, 53, 56, 58], "party": "Crist\u00f3bal Ricardo Montoro Romero", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9, 30, 32], "party": "Joan Josep Nuet Pujals", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [12, 41, 42, 44, 45], "party": "Sabino Cuadra Lasarte", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [39, 54, 55, 57], "party": "Mar\u00eda Concepci\u00f3 Tarruella Tom\u00e0s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}