{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El objetivo es mantener recursos p\u00fablicos suficientes para\n    hacer una pol\u00edtica social y de progreso, pero tambi\u00e9n permitir que la\n    econom\u00eda y la sociedad tengan la potencialidad suficiente para crear\n    empresas, crear actividad y, como consecuencia de ello, crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "pa\u00eds": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Herrera, yo\n    respeto much\u00edsimo sus posiciones y su interpretaci\u00f3n de lo que es una\n    pol\u00edtica de izquierdas en el siglo xxi y en la econom\u00eda espa\u00f1ola con los\n    datos que tenemos, pero coincidir\u00e1 conmigo en que una pol\u00edtica de\n    izquierdas es aquella destinada a crear empleo, como hemos hecho en estos\n    dos a\u00f1os -en el \u00faltimo a\u00f1o 2005 se han creado un mill\u00f3n de nuevos empleos\n    en Espa\u00f1a-; a elevar las pensiones m\u00ednimas, como ha hecho el Gobierno con\n    el apoyo de la mayor\u00eda social; a aumentar las becas; a aumentar el\n    salario m\u00ednimo interprofesional, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y buen gobierno es aumentar el\n    gasto social como lo hemos aumentado, presentar una bajada de impuestos y\n    a la vez tener un super\u00e1vit p\u00fablico del 1,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a una pol\u00edtica de\n    izquierdas, lo que incluye una visi\u00f3n progresista de la fiscalidad\n    -porque las rebajas fiscales mayores van a ser a las rentas del trabajo y\n    a las rentas m\u00e1s bajas-, acompa\u00f1a una idea y un principio de buen\n    gobierno, al pa\u00eds le ir\u00e1 mucho mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Herrera, yo\n    respeto much\u00edsimo sus posiciones y su interpretaci\u00f3n de lo que es una\n    pol\u00edtica de izquierdas en el siglo xxi y en la econom\u00eda espa\u00f1ola con los\n    datos que tenemos, pero coincidir\u00e1 conmigo en que una pol\u00edtica de\n    izquierdas es aquella destinada a crear empleo, como hemos hecho en estos\n    dos a\u00f1os -en el \u00faltimo a\u00f1o 2005 se han creado un mill\u00f3n de nuevos empleos\n    en Espa\u00f1a-; a elevar las pensiones m\u00ednimas, como ha hecho el Gobierno con\n    el apoyo de la mayor\u00eda social; a aumentar las becas; a aumentar el\n    salario m\u00ednimo interprofesional, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EN EL ECUADOR DE LA LEGISLATURA, C\u00d3MO VALORA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO\n    LA POL\u00cdTICA DE APOYO AL SECTOR INDUSTRIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1, 2, 3, 4], "seguridad social": [11], "pa\u00eds": [8, 9, 10], "datos": [13], "social": [0], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7], "industria": [12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En enero la producci\u00f3n industrial creci\u00f3 un 3,4 por\n    ciento, un dato realmente favorable, y el empleo, de acuerdo con los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, ha aumentado en m\u00e1s 15.000\n    personas en enero y febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Puigcerc\u00f3s, el Gobierno cree que es necesario y conveniente hacer\n    una pol\u00edtica industrial activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que durante el a\u00f1o 2005\n    la actividad industrial ha aumentado en Espa\u00f1a un 0,6 por ciento, una\n    cifra similar a la europea, y que adem\u00e1s hubo un buen comportamiento en\n    el empleo industrial; se ha creado empleo, un 0,4 por ciento, mientras\n    que en la Uni\u00f3n Europea ca\u00eda un 1,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En enero la producci\u00f3n industrial creci\u00f3 un 3,4 por\n    ciento, un dato realmente favorable, y el empleo, de acuerdo con los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, ha aumentado en m\u00e1s 15.000\n    personas en enero y febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica industrial m\u00e1s importante que\n    necesita nuestro pa\u00eds es el esfuerzo en investigaci\u00f3n, desarrollo y\n    nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica industrial m\u00e1s importante que\n    necesita nuestro pa\u00eds es el esfuerzo en investigaci\u00f3n, desarrollo y\n    nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, como usted sabe, el presupuesto del a\u00f1o\n    2006 ha incorporado un aumento del gasto p\u00fablico en torno a un 30 por\n    ciento, con nuevos programas, algunos de los cuales est\u00e1n destinados\n    prioritariamente y pensados para la peque\u00f1a y mediana empresa, que es sin\n    duda el sector que m\u00e1s necesita ese empuje en investigaci\u00f3n, en\n    desarrollo y en nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana\n    mismo hay una reuni\u00f3n importante a tal efecto, y puedo anunciarle que es\n    mi intenci\u00f3n mantener una reuni\u00f3n con los representantes del sector\n    textil para dar el impulso necesario en todos aquellos \u00e1mbitos de fomento\n    empresarial, de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico que necesita un\n    sector que tradicionalmente ha sido muy importante en nuestro pa\u00eds y que\n    queremos que siga si\u00e9ndolo a pesar de la competencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para 2006 el Gobierno\n    considera que tanto la actividad como el empleo muestran signos positivos\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica industrial m\u00e1s importante que\n    necesita nuestro pa\u00eds es el esfuerzo en investigaci\u00f3n, desarrollo y\n    nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana\n    mismo hay una reuni\u00f3n importante a tal efecto, y puedo anunciarle que es\n    mi intenci\u00f3n mantener una reuni\u00f3n con los representantes del sector\n    textil para dar el impulso necesario en todos aquellos \u00e1mbitos de fomento\n    empresarial, de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico que necesita un\n    sector que tradicionalmente ha sido muy importante en nuestro pa\u00eds y que\n    queremos que siga si\u00e9ndolo a pesar de la competencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En enero la producci\u00f3n industrial creci\u00f3 un 3,4 por\n    ciento, un dato realmente favorable, y el empleo, de acuerdo con los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, ha aumentado en m\u00e1s 15.000\n    personas en enero y febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, tambi\u00e9n estamos convencidos de que es imprescindible hacer\n    una pol\u00edtica sectorial de determinados \u00e1mbitos industriales, como el\n    autom\u00f3vil - y sabe que lo ha hecho el Ministerio de Industria- o el\n    sector textil, respecto al cual el Gobierno va a aprobar en las pr\u00f3ximas\n    semanas un plan espec\u00edfico conforme al mandato de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En enero la producci\u00f3n industrial creci\u00f3 un 3,4 por\n    ciento, un dato realmente favorable, y el empleo, de acuerdo con los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, ha aumentado en m\u00e1s 15.000\n    personas en enero y febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es usted el presidente del Gobierno que se liquida la\n    igualdad de derechos y deberes de los espa\u00f1oles por primera vez en 500\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Contin\u00fae por\n    ese camino de la rectificaci\u00f3n, que seguramente le ir\u00e1 mucho mejor, a\n    usted y a todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... VA A PRESENTAR EL GOBIERNO UN\n    PLAN DE VIABILIDAD PARA RADIO 4 CON EL FIN DE QUE ESTA EMISORA PUEDA\n    EJERCER LAS FUNCIONES DE PROMOVER LA PLURALIDAD Y LA DIVERSIDAD\n    LING\u00dc\u00cdSTICA Y CULTURAL DEL PA\u00cdS A TRAV\u00c9S DE UN MEDIO DE COMUNICACI\u00d3N\n    RADIOF\u00d3NICO EN LENGUA CATALANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "datos": [3], "cultural": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En la\n    medida en que esto es as\u00ed, por supuesto que lo vamos a tener en cuenta en\n    el proceso que ahora se abre al di\u00e1logo y la b\u00fasqueda del acuerdo, como\n    usted bien sabe, con los representantes de los trabajadores y, como ya\n    se\u00f1al\u00f3 el presidente del Gobierno, con los representantes de la\n    Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto que la pluralidad y la diversidad ling\u00fc\u00edstica y cultural son\n    componentes esenciales de los principios que han regido, rigen y seguir\u00e1n\n    rigiendo la prestaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de radio y televisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la tranquilidad de que en este proceso vamos a\n    cuidar con mimo\n    los principios de respeto y fomento de la pluralidad cultural y\n    ling\u00fc\u00edstica, pero tambi\u00e9n y al mismo tiempo debemos alcanzar los\n    objetivos de independencia, viabilidad financiera y cumplimiento de los\n    requerimientos europeos para la prestaci\u00f3n y financiaci\u00f3n de un servicio\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los datos que usted me ha mostrado los hemos analizado,\n    pero este es el momento de hablar y llegar a un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por respeto\n    institucional y por delicadeza, no voy a recordarle ninguno de sus\n    nombramientos, pero la gente de este pa\u00eds tiene memoria de los fiscales\n    que ustedes nombraron y de muchos otros cargos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ), le voy a decir que me siento absolutamente honrada de haber\n    representado a este pa\u00eds, a los ciudadanos de este pa\u00eds y a las mujeres\n    de este pa\u00eds en un encuentro en \u00c1frica con mujeres africanas (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), le voy a decir que me siento absolutamente honrada de haber\n    representado a este pa\u00eds, a los ciudadanos de este pa\u00eds y a las mujeres\n    de este pa\u00eds en un encuentro en \u00c1frica con mujeres africanas (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, me quedo, por supuesto, con\n    la pol\u00edtica exterior de priorizar \u00c1frica y sus mujeres que con la\n    pol\u00edtica exterior de llevarnos a una guerra inmoral e injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL GOBIERNO AFRONTAR LA FINANCIACI\u00d3N DEL GASTO\n    SOCIAL, EN CONCRETO EL NUEVO SISTEMA DE AUTONOM\u00cdA PERSONAL Y DE\n    DEPENDENCIA, DESPU\u00c9S DE LA REBAJA GENERALIZADA DE IMPUESTOS CONTEMPLADA\n    EN EL PROYECTO DE REFORMA DEL IRPF APROBADO EN EL CONSEJO DE MINISTROS\n    DEL PASADO VIERNES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hacemos esta pregunta porque, al mismo tiempo que el Gobierno nos anuncia\n    y aprueba proyectos de ley de disminuci\u00f3n de la presi\u00f3n fiscal, tambi\u00e9n\n    anuncia y aprueba leyes con un fondo de contenido social que para que\n    realmente puedan desarrollarse y cumplir con el objetivo que se pretende\n    necesitan garant\u00eda de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "datos": [2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto, reconociendo el hecho\n    de que en estos dos \u00faltimos a\u00f1os subi\u00f3 en dos puntos el gasto social en\n    el Estado espa\u00f1ol, no es menos cierto reconocer que a\u00fan distamos tres\n    puntos de la media europea -el 22,6 por ciento frente al 25,6-,\n    diferencia que se agranda si comparamos estos datos con distintos Estados\n    de la Uni\u00f3n Europea, como los n\u00f3rdicos Noruega o Dinamarca, Alemania o\n    Francia, con un nivel mucho m\u00e1s elevado en pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente se han anunciado -de hecho ya est\u00e1n aprobados\n    los anteproyectos- dos leyes de una importancia que no vamos a explicar\n    porque todo el mundo la entiende, que son la Ley de la autonom\u00eda personal\n    y la dependencia y la Ley de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, reconociendo el hecho\n    de que en estos dos \u00faltimos a\u00f1os subi\u00f3 en dos puntos el gasto social en\n    el Estado espa\u00f1ol, no es menos cierto reconocer que a\u00fan distamos tres\n    puntos de la media europea -el 22,6 por ciento frente al 25,6-,\n    diferencia que se agranda si comparamos estos datos con distintos Estados\n    de la Uni\u00f3n Europea, como los n\u00f3rdicos Noruega o Dinamarca, Alemania o\n    Francia, con un nivel mucho m\u00e1s elevado en pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Solbes, lo que mal empieza, mal acaba, y este proceso de la OPA\n    sobre Endesa, que empez\u00f3 mal por el impulso y por el apoyo total del\n    Gobierno al mismo, acabar\u00e1 peor, y adem\u00e1s teniendo consecuencias\n    negativas para quienes a nosotros nos importan, los consumidores\n    espa\u00f1oles, las empresas espa\u00f1olas, la econom\u00eda de este pa\u00eds y el\n    prestigio de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha defendido en\n    Europa, lo que hemos defendido ustedes y nosotros apoyando la\n    Constituci\u00f3n europea, y menos a\u00fan lo que necesita este pa\u00eds para su\n    futuro y lo que pide Europa en este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El tenor literal de\n    la pregunta es el siguiente: \u00bfCu\u00e1les son los planes del ministerio que\n    usted dirige en relaci\u00f3n con las obras de incardinaci\u00f3n de la nueva red\n    ferroviaria del Pa\u00eds Vasco en la ciudad de Vitoria-Gasteiz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tenor literal de\n    la pregunta es el siguiente: \u00bfCu\u00e1les son los planes del ministerio que\n    usted dirige en relaci\u00f3n con las obras de incardinaci\u00f3n de la nueva red\n    ferroviaria del Pa\u00eds Vasco en la ciudad de Vitoria-Gasteiz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La primera de ellas hace referencia a cu\u00e1l de las\n    alternativas posibles maneja el Ministerio de Fomento para la integraci\u00f3n\n    de la nueva red ferroviaria, el llamado ramo alav\u00e9s de la Y vasca en\n    Vitoria-Gasteiz, teniendo en cuenta que ha habido varios informes\n    t\u00e9cnicos que aconsejan distintas soluciones, que van desde el\n    soterramiento a la separaci\u00f3n de la red viaria de mercanc\u00edas y viajeros,\n    y varias alternativas en relaci\u00f3n con ambas, unas que pasan por el norte\n    de Vitoria, por la zona de Lacua o por la zona de Foronda, u otras que\n    penetran por el centro de Vitoria, por la calle de Dato, dentro de la\n    propia ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nos\n    gustar\u00eda saber si han considerado la posibilidad de separar la red viaria\n    relativa al tr\u00e1fico de mercanc\u00edas de la red viaria relativa al tr\u00e1fico de\n    pasajeros, y si la red viaria relativa a mercanc\u00edas realmente no se\n    separase, penetrar\u00eda a trav\u00e9s del entubamiento correspondiente y por la\n    f\u00f3rmula del soterramiento por dentro, por el centro de la ciudad, por la\n    calle de Eduardo Dato que, como sabe, constituye el coraz\u00f3n, el n\u00facleo\n    central o urbano de Vitoria-Gasteiz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En opini\u00f3n de su ministerio, si se\n    opta por una f\u00f3rmula que consiste en la separaci\u00f3n de la red de\n    mercanc\u00edas, eludiendo Vitoria, buscando una circunvalaci\u00f3n a Vitoria, y\n    se mantiene a trav\u00e9s de la f\u00f3rmula del soterramiento la red viaria\n    relativa al tr\u00e1fico de personas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO EL ACUERDO ALCANZADO, RECIENTEMENTE, SOBRE EL NUEVO PLAN DEL\n    CARB\u00d3N 2006-2012 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El nuevo plan del carb\u00f3n es en todos sus aspectos mejor\n    que el anterior, porque es m\u00e1s riguroso con el control de la producci\u00f3n\n    subvencionada y con las ayudas; porque los sindicatos podr\u00e1n participar\n    de manera permanente en las decisiones relacionadas con la ejecuci\u00f3n del\n    plan como los compromisos de producci\u00f3n, el empleo, las recolocaciones o\n    los propios proyectos de reactivaci\u00f3n; porque el sistema de reasignaci\u00f3n\n    de fondos que contempla responde a una metodolog\u00eda que es objetiva y\n    transparente; porque representa un mayor esfuerzo en las pol\u00edticas de\n    cohesi\u00f3n social y de reequilibrio territorial al destinar m\u00e1s dinero en\n    infraestructuras y promoci\u00f3n econ\u00f3mica por cada empleo que se prev\u00e9\n    perder, ya que el anterior plan destinaba poco m\u00e1s de 3.120 millones de\n    euros para una p\u00e9rdida de 15.737 empleos -es decir, 198.000 euros para\n    reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica por empleo perdido- y este plan destina 2.880\n    millones de euros para una p\u00e9rdida de 3.204 empleos -es decir, algo m\u00e1s\n    de 898.000 euros por empleo perdido-; o sea, se\u00f1or\u00eda, este plan destina a\n    reactivaci\u00f3n m\u00e1s de 700.000\n    euros m\u00e1s por empleo perdido que el plan anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS TIENE EL MINISTERIO DE CULTURA EN RELACI\u00d3N CON LA MEJORA\n    Y ACTUALIZACI\u00d3N DE LOS FONDOS DE LAS BIBLIOTECAS P\u00daBLICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El compromiso con la cultura, con la educaci\u00f3n y con\n    la formaci\u00f3n se estructura desde diversos \u00e1mbitos y uno de estos son las\n    bibliotecas que desarrollan una funci\u00f3n social importante no solo de\n    formaci\u00f3n e informaci\u00f3n individual, sino tambi\u00e9n de cohesi\u00f3n, de\n    divulgaci\u00f3n y de potenciaci\u00f3n de la lectura, entendida esta como una\n    herramienta fundamental del desarrollo de la personalidad y sobre todo\n    como elemento de socializaci\u00f3n, esencial para la convivencia en\n    democracia y para desenvolverse en la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, una sociedad que avanza como la nuestra precisa de\n    mecanismos, elementos y estructuras para que las ciudadanas y ciudadanos\n    tengamos acceso a la informaci\u00f3n y a la cultura para poder desarrollarnos\n    y seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso con la cultura, con la educaci\u00f3n y con\n    la formaci\u00f3n se estructura desde diversos \u00e1mbitos y uno de estos son las\n    bibliotecas que desarrollan una funci\u00f3n social importante no solo de\n    formaci\u00f3n e informaci\u00f3n individual, sino tambi\u00e9n de cohesi\u00f3n, de\n    divulgaci\u00f3n y de potenciaci\u00f3n de la lectura, entendida esta como una\n    herramienta fundamental del desarrollo de la personalidad y sobre todo\n    como elemento de socializaci\u00f3n, esencial para la convivencia en\n    democracia y para desenvolverse en la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista, al que represento en\n    este momento, quiere conocer de primera mano las iniciativas que ha\n    tomado el Ministerio de Cultura en relaci\u00f3n con la mejora y actualizaci\u00f3n\n    de los fondos de las bibliotecas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [2], "datos": [3], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tal como usted manifestaba, el 96 pro ciento de las bibliotecas\n    de este pa\u00eds son p\u00fablicas, fundamentalmente de responsabilidad y\n    titularidad municipal, y las que son de titularidad estatal tienen la\n    gesti\u00f3n transferida a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a no la alcanza; por eso, este Gobierno ha\n    pasado, por primera vez en la historia de este pa\u00eds, de los 129.000 euros\n    que recib\u00ed en los presupuestos de 2004 -presupuestos cerrados para el\n    Gobierno entrante, del que formo parte- a 9.600.000 euros en los\n    presupuestos de este a\u00f1o; el 7.400 por ciento m\u00e1s de incremento para los\n    fondos destinados a las bibliotecas p\u00fablicas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos vamos a acercar a la ratio que indica Unesco;\n    vamos a refrescar los fondos y a actualizarlos para que las bibliotecas,\n    que son puertas del conocimiento, sean verdaderamente lugares de servicio\n    p\u00fablico y de amparo cultural de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan es as\u00ed, que\n    le voy a dar algunos datos que tranquilamente se pueden calificar como\n    hist\u00f3ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTOS EST\u00c1 ORGANIZANDO EL MINISTERIO DE CULTURA PARA CONMEMORAR EL\n    CENTENARIO DE FRANCISCO AYALA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, don Francisco Ayala\n    Garc\u00eda-Duarte es una de las figuras\n    m\u00e1s importantes que ha dado la cultura espa\u00f1ola en el siglo xx. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Eso\n    representa una circunstancia feliz para la cultura espa\u00f1ola, feliz para\n    su persona, y excepcional porque no se celebra el centenario de un autor,\n    de un personaje tan importante para entender la cultura espa\u00f1ola de todo\n    el siglo XX, teni\u00e9ndolo no solo vivo, sino l\u00facido intelectual y\n    creativamente hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haremos un congreso\n    internacional de don Francisco de Ayala en su tiempo, de tal modo que\n    puedan participar las universidades extranjeras en las que estuvo, y\n    naturalmente aquellos pa\u00edses a los que fue forzado en un exilio doloroso,\n    como el que desgraciadamente seguimos recordando por parte de la cultura\n    y de la intelectualidad republicana de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso este Gobierno ha creado una comisi\u00f3n\n    nacional, donde hemos querido que estuvieran todas las administraciones\n    p\u00fablicas, principalmente la Junta de Andaluc\u00eda, el Ayuntamiento de\n    Granada, la Universidad de Granada, el Instituto Cervantes y la Casa de\n    Am\u00e9rica, todas aquellas instituciones que en el \u00e1mbito territorial\n    interior, pero tambi\u00e9n en la proyecci\u00f3n internacional, podamos ofrecer el\n    homenaje de gratitud y de respeto que se merece don Francisco Ayala\n    dentro y fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haremos un congreso\n    internacional de don Francisco de Ayala en su tiempo, de tal modo que\n    puedan participar las universidades extranjeras en las que estuvo, y\n    naturalmente aquellos pa\u00edses a los que fue forzado en un exilio doloroso,\n    como el que desgraciadamente seguimos recordando por parte de la cultura\n    y de la intelectualidad republicana de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno espa\u00f1ol no ha querido\n    defender con la dureza y la energ\u00eda que el caso requer\u00eda los derechos\n    fundamentales que estaban siendo vulnerados de forma continuada, y as\u00ed\n    evitar situaciones gravemente calamitosas sufridas por ellos en este pa\u00eds\n    sudamericano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es verdad que el Gobierno espa\u00f1ol no se\n    pronuncia sobre la legislaci\u00f3n de tierras en Venezuela, que es una\n    decisi\u00f3n soberana de ese pa\u00eds, pero inmediatamente insistimos ante las\n    autoridades venezolanas y explicamos el car\u00e1cter y la calificaci\u00f3n de lo\n    que usted ha mencionado como finca abandonada y que no era el caso, y as\u00ed\n    se lo hicimos llegar a las autoridades venezolanas para permitir a los\n    propietarios espa\u00f1oles hacer uso de su ejercicio de propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE SANIDAD LA RECIENTE\n    RENOVACI\u00d3N DEL CONVENIO CON LA ACB PARA LUCHAR CONTRA LA OBESIDAD EN\n    NI\u00d1OS Y J\u00d3VENES A TRAV\u00c9S DE LA PR\u00c1CTICA REGULAR DE EJERCICIO F\u00cdSICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds la situaci\u00f3n\n    no es distinta en cuanto a la prevalencia de la obesidad, especialmente\n    en la infancia, donde alcanza cifras alarmantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En comparaci\u00f3n con otros\n    pa\u00edses de Europa, Espa\u00f1a se sit\u00faa en una posici\u00f3n intermedia en el\n    porcentaje de adultos obesos; sin embargo, en lo que se refiere a la\n    poblaci\u00f3n infantil, nuestro pa\u00eds presenta una de las cifras m\u00e1s altas,\n    solo comparable a las de otros pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    respuesta a este problema, el Ministerio de Sanidad y Consumo puso en\n    marcha, en febrero del a\u00f1o pasado, la denominada estrategia NAOS, de\n    prevenci\u00f3n de la obesidad y fomento de la actividad f\u00edsica, que engloba\n    una serie de acciones encaminadas a los cambios de h\u00e1bitos diet\u00e9ticos y\n    al fomento de la pr\u00e1ctica deportiva entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado a\u00f1o el Ministerio de Sanidad y la ACB firmaron un convenio de\n    colaboraci\u00f3n denominado: Mu\u00e9vete, contra la obesidad infantil, que,\n    contando con el apoyo de los grandes jugadores de baloncesto de la liga\n    ACB, organizaron una gran cantidad de actividades de animaci\u00f3n,\n    competici\u00f3n, divulgaci\u00f3n, etc\u00e9tera que dieron excelentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le\n    pregunto: \u00bfC\u00f3mo valora la se\u00f1ora ministra de Sanidad la reciente\n    renovaci\u00f3n del convenio con la ACB para promocionar la pr\u00e1ctica regular\n    del ejercicio f\u00edsico y la prevenci\u00f3n de la obesidad en ni\u00f1os y j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por eso desde el Ministerio de\n    Sanidad nos congratulamos de la firma de este convenio, que nos va a\n    permitir usar la buena imagen de nuestros deportistas para estimular la\n    pr\u00e1ctica del deporte entre la poblaci\u00f3n escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE SANIDAD LA PUESTA\n    EN MARCHA DEL PROYECTO DE INVESTIGACI\u00d3N EPIDEMIOL\u00d3GICA EN MATERIA DE\n    DONACI\u00d3N Y TRANSPLANTES EN EUROPA, LIDERADO POR LA ORGANIZACI\u00d3N NACIONAL\n    DE TRANSPLANTES (ONT), DENOMINADO PROYECTO DOPKI ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "sanidad": [6], "datos": [7], "cultura": [1, 2], "pa\u00eds": [3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso es muy\n    importante preservar la cultura solidaria, los principios y el modelo de\n    gesti\u00f3n que tan bien ha funcionado, pero tambi\u00e9n es necesario y justo\n    aprovechar nuestro prestigio y ejemplo para que todos los ciudadanos\n    europeos puedan tener igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos de ellos se\n    transforman en agentes solidarios a trav\u00e9s de organizaciones que trabajan\n    para que la cultura de la donaci\u00f3n crezca en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es muy\n    importante preservar la cultura solidaria, los principios y el modelo de\n    gesti\u00f3n que tan bien ha funcionado, pero tambi\u00e9n es necesario y justo\n    aprovechar nuestro prestigio y ejemplo para que todos los ciudadanos\n    europeos puedan tener igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestro pa\u00eds sustenta el liderazgo mundial en materia de\n    donaci\u00f3n y transplantes de \u00f3rganos gracias, sobre todo, a la solidaridad\n    de la sociedad espa\u00f1ola y a la implicaci\u00f3n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente esta\n    coincidencia el factor clave en la consecuci\u00f3n de los logros en la\n    materia, inimaginables para otros pa\u00edses, como as\u00ed lo demuestra que\n    hayamos alcanzado la tasa de donaci\u00f3n de 35,1 donaciones por mill\u00f3n de\n    habitantes en este a\u00f1o 2005, es decir, m\u00e1s del doble de la media europea\n    y seis veces m\u00e1s que el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con menos donaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, se\u00f1ora ministra, en nuestro pa\u00eds sigue habiendo 5.000\n    personas que esperan un \u00f3rgano para sobrevivir y en la gran mayor\u00eda de\n    los casos para reinsertarse laboral y socialmente y liberar a sus\n    familias de la obsesi\u00f3n de la supervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado ya m\u00e1s de 25 a\u00f1os desde la publicaci\u00f3n en el BOE de la Ley\n    30/1979, de 27 de octubre, sobre extracci\u00f3n y transplante de \u00f3rganos y 20\n    desde que la Ley General de Sanidad desarrollara los valores solidarios\n    constitucionales que dan pie a los principios generales en materia de\n    donaci\u00f3n y transplantes: voluntariedad, altruismo, gratuidad, ausencia de\n    \u00e1nimo de lucro, anonimato, equidad y el principio de precauci\u00f3n;\n    principios que est\u00e1n en relaci\u00f3n directa con la excelencia y ejemplaridad\n    de nuestro sistema y que coinciden b\u00e1sicamente tambi\u00e9n con los principios\n    que inspiran el sistema sanitario p\u00fablico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe destacar el papel de las comunidades aut\u00f3nomas y, sobre todo, de la\n    Organizaci\u00f3n Nacional de Transplantes, como organismo coordinador y\n    gestor de la pol\u00edtica de donaci\u00f3n y transplantes de \u00f3rganos en Espa\u00f1a y\n    cuya experiencia le permite ser referente en la OMS, liderando, por\n    ejemplo, la base de datos internacional, ser responsable tambi\u00e9n del\n    Registro Europeo de Transplantes, as\u00ed como del ya ratificado registro\n    iberoamericano, reconoci\u00e9ndose as\u00ed a Espa\u00f1a su capacidad de impulso en\n    este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el caso de Espa\u00f1a, hemos tenido, por primera vez, una\n    reducci\u00f3n de la lista de espera de transplantes -hemos presentado esos\n    datos en el d\u00eda de ayer-, por primera vez, en el a\u00f1o 2005 se ha reducido\n    esa lista de espera, pero sigue habiendo -como usted dice- muchas\n    personas esperando un \u00f3rgano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Entre otros\n    datos que podr\u00eda darle puedo decirle que en 2005 la Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil desarticularon nada menos que 333 redes mafiosas que trafican con\n    seres humanos y detuvieron a 1.469 de sus integrantes, y en los dos\n    primeros meses de 2006 han desarticulado 54 redes y han detenido a 158\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rivero, le he dado los datos de las mafias y tengo que decirle\n    tambi\u00e9n que el Gobierno y la Administraci\u00f3n del Estado estamos trabajando\n    muy duramente para paliar ese enorme drama humano del que le hablaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque, se\u00f1or\n    ministro, la inmensa mayor\u00eda de los agujeros negros de la investigaci\u00f3n\n    del 11-M, denunciados por los escasos medios que se han tomado en serio\n    lo de querer saber la verdad, se han confirmado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dijeron en la Comisi\u00f3n que no estaban dispuestos a perder el tiempo\n    con una investigaci\u00f3n innecesaria, pero poco despu\u00e9s -no hab\u00edan\n    transcurrido m\u00e1s de 60 d\u00edas h\u00e1biles-, nos dijeron que ya lo hab\u00edan\n    investigado todo y que ETA no aparec\u00eda por ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ser cierta esta informaci\u00f3n -de ser cierta-\n    dar\u00eda tambi\u00e9n un vuelco a la investigaci\u00f3n del 11-M porque demostrar\u00eda la\n    implicaci\u00f3n de ETA en el atentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tengo que repetirle una vez m\u00e1s, se\u00f1or Del Burgo, que la investigaci\u00f3n\n    criminal en nuestro pa\u00eds no es una cuesti\u00f3n de pol\u00edticos; es una cuesti\u00f3n\n    de profesionales de la investigaci\u00f3n, de polic\u00edas y guardias civiles que\n    act\u00faan bajo la dependencia funcional de los jueces y magistrados\n    titulares del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mi parte le dir\u00e9 que la labor policial ha sido ingente,\n    ha sido un trabajo brillante, ha sido un magn\u00edfico trabajo de\n    investigaci\u00f3n, los polic\u00edas y los guardias civiles encargados de la\n    misma, bajo la dependencia del juez, se han dejado la piel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda cient\u00edfica y los servicios de\n    informaci\u00f3n, entre unas actuaciones y otras -huellas, an\u00e1lisis de ADN,\n    toma de declaraciones, etc\u00e9tera--, han realizado 90.107 diligencias\n    policiales de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tengo que decirle que por ese\n    lado puede quedarse tranquilo; se ha hecho una labor exhaustiva y m\u00e1s que\n    exhaustiva de investigaci\u00f3n, siempre bajo la dependencia de ese sujeto\n    constitucional que llamamos juez instructor, que es lo que nuestra\n    Constituci\u00f3n -con may\u00fasculas-, se\u00f1or Del Burgo, dice que es quien tiene\n    que realizar esa tarea, constitucional le repito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n\n    efectivamente encarga la tarea de investigar a los profesionales: a los\n    jueces, a los tribunales, a los fiscales, a los polic\u00edas, a los guardias\n    civiles, etc\u00e9tera, es decir, a los profesionales de la investigaci\u00f3n\n    criminal -art\u00edculo 117 y concordantes-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que repetirle una vez m\u00e1s, se\u00f1or Del Burgo, que la investigaci\u00f3n\n    criminal en nuestro pa\u00eds no es una cuesti\u00f3n de pol\u00edticos; es una cuesti\u00f3n\n    de profesionales de la investigaci\u00f3n, de polic\u00edas y guardias civiles que\n    act\u00faan bajo la dependencia funcional de los jueces y magistrados\n    titulares del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n dice lo que le\n    he indicado, lo que no dice es que la labor de investigar los delitos en\n    nuestro pa\u00eds corresponde a Jaime Ignacio del Burgo, por fortuna y con\n    gran alivio de los ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO EN LA LUCHA CONTRA LA\n    DELINCUENCIA ORGANIZADA EN GALICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "delincuencia": [1], "social": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La aparici\u00f3n de clanes que en un primer momento aprovecharon la\n    infraestructura de las antiguas organizaciones del contrabando de tabaco\n    y que hoy tienen componentes trasnacionales en sus intereses y modos de\n    actuaci\u00f3n origina episodios de violencia que causan alarma social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno en la lucha contra la delincuencia organizada en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la presencia de unidades especializadas como la del grupo Greco en\n    Pontevedra, es una iniciativa que la sociedad aplaude como una apuesta\n    real para que Galicia siga siendo lo que es, una comunidad aut\u00f3noma\n    segura, como as\u00ed lo demuestran los datos referidos a 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, para combatir esta nueva forma de delincuencia b\u00e1sicamente\n    relacionada con el gran tr\u00e1fico de estupefacientes y con la enorme\n    capacidad que tienen las organizaciones criminales para blanquear dinero\n    y, por consiguiente, para infectar socialmente las sociedades en las que\n    se desempe\u00f1an, hemos establecido varias l\u00edneas de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    tambi\u00e9n trabajan contra este tipo de delincuencia para cerrar el c\u00edrculo\n    de lucha contra el narcotr\u00e1fico a todos los niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    INFORMAR LA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE DEL GRADO DE CUMPLIMIENTO DEL\n    PROGRAMA DE ACUTACIONES PARA LA GESTI\u00d3N Y UTILIZACI\u00d3N DEL AGUA -PROGRAMA\n    AGUA- EN ALICANTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... De todas formas, el trasvase Tajo-Segura permiti\u00f3 a mi\n    provincia llevar a cabo un desarrollo econ\u00f3mico-social important\u00edsimo y\n    esa es la raz\u00f3n por la cual los alicantinos cuando el Partido Popular\n    prometi\u00f3 otro gran macrotrasvase, como es el trasvase del Ebro, lo\n    acogieron muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero\n    preguntarle que si es verdad, como nos dec\u00eda el Gobierno socialista, que\n    a los alicantinos con el programa Agua lo mejor que nos va a pasar es que\n    no dependeremos de otros territorios\n    y, por tanto, nuestro desarrollo econ\u00f3mico y social no depender\u00e1 de la\n    bondad de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el trasvase del Ebro para\n    la provincia de Alicante resulta que el agua iba a llegar tard\u00edsimo,\n    dentro de unos 15 a\u00f1os; iba a ser car\u00edsima para los agricultores, cosa\n    que ellos adem\u00e1s todav\u00eda no sab\u00edan, m\u00e1s bien parec\u00eda que este trasvase\n    estaba pensado para los especuladores del suelo; era un agua que nos\n    tra\u00eda graves conflictos sociales con otros territorios, con aquellos que\n    nos ten\u00edan que ceder el agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 CONSISTE EL CONVENIO DE COLABORACI\u00d3N FIRMADO ENTRE LA\n    MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE Y EL CONSEJERO DE MEDIO AMBIENTE DE LAS ISLAS\n    BALEARES PARA LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS HIDR\u00c1ULICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, en el Grupo Parlamentario Socialista\n    aplaudimos el esfuerzo que est\u00e1 haciendo el ministerio en la aplicaci\u00f3n\n    del programa Agua, eje fundamental de la nueva pol\u00edtica del agua en\n    nuestro pa\u00eds; una pol\u00edtica eficaz, respetuosa con el medio ambiente y que\n    ofrece realidades y no solo promesas, como en otros tiempos; una pol\u00edtica\n    y un esfuerzo que nos consta que est\u00e1 haciendo en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas con la mejor disposici\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n,\n    que es sin duda la mejor forma de atender un tema donde concurren\n    atribuciones de distintas instituciones y que a la vez es de vital\n    importancia para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, en el Grupo Parlamentario Socialista\n    aplaudimos el esfuerzo que est\u00e1 haciendo el ministerio en la aplicaci\u00f3n\n    del programa Agua, eje fundamental de la nueva pol\u00edtica del agua en\n    nuestro pa\u00eds; una pol\u00edtica eficaz, respetuosa con el medio ambiente y que\n    ofrece realidades y no solo promesas, como en otros tiempos; una pol\u00edtica\n    y un esfuerzo que nos consta que est\u00e1 haciendo en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas con la mejor disposici\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n,\n    que es sin duda la mejor forma de atender un tema donde concurren\n    atribuciones de distintas instituciones y que a la vez es de vital\n    importancia para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    est\u00e1n incluidas en este convenio las acequias reales de la albufera de\n    Mallorca, la conducci\u00f3n Consell-S'Estremera, que forma parte del\n    abastecimiento a la zona de Palma de Mallorca, y el saneamiento del\n    pol\u00edgono industrial de Alaior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, no solo el\n    Ministerio de Medio Ambiente, tambi\u00e9n el Ministerio de Agricultura, con\n    obras de modernizaci\u00f3n de regad\u00edos que han entrado dentro del plan de\n    choque reci\u00e9n aprobado, quiere contribuir a una optimizaci\u00f3n de los\n    recursos de las islas con el menor impacto ambiental posible y siempre\n    desde el \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n, como en estos dos convenios a los que\n    usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EST\u00c1 ACTUANDO SEPEPS, ENTIDAD DEPENDIENTE DEL MINISTERIO DE\n    VIVIENDA, PARA PONER SUELO A DISPOSICI\u00d3N DE LA VIVIENDA PROTEGIDA Y AS\u00cd\n    FACILITAR EL ACCESO DE LOS CIUDADANOS A UNA VIVIENDA DE CALIDAD Y\n    ASEQUIBLE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO EST\u00c1 ACTUANDO SEPEPS, ENTIDAD DEPENDIENTE DEL MINISTERIO DE\n    VIVIENDA, PARA PONER SUELO A DISPOSICI\u00d3N DE LA VIVIENDA PROTEGIDA Y AS\u00cd\n    FACILITAR EL ACCESO DE LOS CIUDADANOS A UNA VIVIENDA DE CALIDAD Y\n    ASEQUIBLE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "industrial": [9], "suelo": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, un absoluto fracaso para los intereses de la mayor\u00eda y el\n    vergonzante abrazo a los deseos especulativos de una minor\u00eda marcan las\n    pol\u00edticas de suelo y vivienda de la derecha; por ello, y afortunadamente,\n    hoy en bancos de la oposici\u00f3n, aunque mayoritariamente ausentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos a quien\n    limitar\u00eda su actuaci\u00f3n al suelo industrial, y es que, como siempre, al\n    pretender de la necesidad negocio, consideran al mercado \u00fanica p\u00f3cima o\n    b\u00e1lsamo sanador de todo mal que a la sociedad aqueja y, empecinados en el\n    error, obvian que, m\u00e1s all\u00e1 de la pura posesi\u00f3n y posterior venta\n    beneficiosa, existe el valor de disfrutar la vivienda, el valor de la\n    felicidad al compartir ese espacio en el que las ilusiones afloran con\n    plenitud y permiten so\u00f1ar proyectos de vida, sin que estos peligren por\n    esclavitud de gravosa y larga hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Orihuela, el Instituto Valenciano de la\n    Vivienda, Cullera, son casos que jalonan la complicidad del Partido\n    Popular en el Gobierno valenciano, complicidad que permite al mercado\n    dirigir la actividad urban\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    vista la inversi\u00f3n para 2006, deseamos conocer las actuaciones de Sepes\n    en materia de suelo a favor de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, un absoluto fracaso para los intereses de la mayor\u00eda y el\n    vergonzante abrazo a los deseos especulativos de una minor\u00eda marcan las\n    pol\u00edticas de suelo y vivienda de la derecha; por ello, y afortunadamente,\n    hoy en bancos de la oposici\u00f3n, aunque mayoritariamente ausentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos a quien\n    limitar\u00eda su actuaci\u00f3n al suelo industrial, y es que, como siempre, al\n    pretender de la necesidad negocio, consideran al mercado \u00fanica p\u00f3cima o\n    b\u00e1lsamo sanador de todo mal que a la sociedad aqueja y, empecinados en el\n    error, obvian que, m\u00e1s all\u00e1 de la pura posesi\u00f3n y posterior venta\n    beneficiosa, existe el valor de disfrutar la vivienda, el valor de la\n    felicidad al compartir ese espacio en el que las ilusiones afloran con\n    plenitud y permiten so\u00f1ar proyectos de vida, sin que estos peligren por\n    esclavitud de gravosa y larga hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posiblemente, el tiempo dedicado\n    a la caza impidi\u00f3 pensar en Sepes como actor p\u00fablico en la escena del\n    suelo residencial, pero \u00bfqu\u00e9 decir de la actual postura del Partido\n    Popular, que contempla al Gobierno como simple firm\u00f3n de talones para\n    autonom\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, ministra, la propia existencia del ministerio y la\n    orientaci\u00f3n socialista de Sepes -orientaci\u00f3n pol\u00edtica, ahora s\u00ed- generan\n    credibilidad y nuevas expectativas en el tratamiento del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    vista la inversi\u00f3n para 2006, deseamos conocer las actuaciones de Sepes\n    en materia de suelo a favor de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos a quien\n    limitar\u00eda su actuaci\u00f3n al suelo industrial, y es que, como siempre, al\n    pretender de la necesidad negocio, consideran al mercado \u00fanica p\u00f3cima o\n    b\u00e1lsamo sanador de todo mal que a la sociedad aqueja y, empecinados en el\n    error, obvian que, m\u00e1s all\u00e1 de la pura posesi\u00f3n y posterior venta\n    beneficiosa, existe el valor de disfrutar la vivienda, el valor de la\n    felicidad al compartir ese espacio en el que las ilusiones afloran con\n    plenitud y permiten so\u00f1ar proyectos de vida, sin que estos peligren por\n    esclavitud de gravosa y larga hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas protegidas": [18, 19, 20, 21, 22], "viviendas": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "suelo": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica de vivienda y suelo es una prioridad para el\n    Gobierno de Espa\u00f1a y el Ministerio de Vivienda ha venido cumpliendo todos\n    y cada uno de sus compromisos adquiridos con la ciudadan\u00eda: aprobaci\u00f3n\n    del Plan de choque, la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, Plan estatal de\n    vivienda 2005-2008, en un par de d\u00edas el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n\n    y pr\u00f3ximamente la ley del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha sacado a la\n    vivienda protegida del profundo agujero en que el Gobierno anterior la\n    hab\u00eda enterrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando\n    ejemplo poniendo el suelo p\u00fablico del Estado a disposici\u00f3n de la vivienda\n    protegida, de todos los ministerios, pero hoy del Ministerio de Vivienda\n    a trav\u00e9s de Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos a\u00f1os el Ministerio de Vivienda ha conseguido\n    suelo urbanizado y en desarrollo para construir 18.000 viviendas\n    protegidas, casi seis millones de metros cuadrados solo del Ministerio de\n    Vivienda a trav\u00e9s de Sepes, y hemos contado con los ayuntamientos, porque\n    ahora afortunadamente, por decisi\u00f3n de este Gobierno, los ayuntamientos\n    son protagonistas de la pol\u00edtica de vivienda junto con las comunidades y\n    las ciudades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de vivienda y suelo es una prioridad para el\n    Gobierno de Espa\u00f1a y el Ministerio de Vivienda ha venido cumpliendo todos\n    y cada uno de sus compromisos adquiridos con la ciudadan\u00eda: aprobaci\u00f3n\n    del Plan de choque, la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, Plan estatal de\n    vivienda 2005-2008, en un par de d\u00edas el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n\n    y pr\u00f3ximamente la ley del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando\n    ejemplo poniendo el suelo p\u00fablico del Estado a disposici\u00f3n de la vivienda\n    protegida, de todos los ministerios, pero hoy del Ministerio de Vivienda\n    a trav\u00e9s de Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos a\u00f1os el Ministerio de Vivienda ha conseguido\n    suelo urbanizado y en desarrollo para construir 18.000 viviendas\n    protegidas, casi seis millones de metros cuadrados solo del Ministerio de\n    Vivienda a trav\u00e9s de Sepes, y hemos contado con los ayuntamientos, porque\n    ahora afortunadamente, por decisi\u00f3n de este Gobierno, los ayuntamientos\n    son protagonistas de la pol\u00edtica de vivienda junto con las comunidades y\n    las ciudades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, estamos urbanizando suelo para\n    viviendas protegidas en Navalcarnero (Madrid) para 1.503, en Mieres\n    (Asturias) para 711. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    tenemos suelo urbano para edificar inmediatamente en Alcal\u00e1 de Henares\n    103 viviendas, todas protegidas; en Utiel (Valencia), 397; en Carral (La\n    Coru\u00f1a), 240; y en Loma Colmenar (Ceuta), en dos fases, 1.800. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, hay otras ocho actuaciones en desarrollo con convenios cerrados\n    con los ayuntamientos, comprando suelo o con suelo ya comprado y\n    modificando el planeamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy podemos decir que las viviendas protegidas iniciadas\n    en Espa\u00f1a en los a\u00f1os 2004-2005 son casi un 30 por ciento m\u00e1s que\n    respecto al periodo 2002-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, en este bienio se han\n    iniciado m\u00e1s viviendas protegidas que en ning\u00fan otro de las dos\n    legislaturas anteriores, y esto ir\u00e1 a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Objetivo: que de cada cien\n    viviendas que se construyan en\n    Espa\u00f1a, 30 sean protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos a\u00f1os el Ministerio de Vivienda ha conseguido\n    suelo urbanizado y en desarrollo para construir 18.000 viviendas\n    protegidas, casi seis millones de metros cuadrados solo del Ministerio de\n    Vivienda a trav\u00e9s de Sepes, y hemos contado con los ayuntamientos, porque\n    ahora afortunadamente, por decisi\u00f3n de este Gobierno, los ayuntamientos\n    son protagonistas de la pol\u00edtica de vivienda junto con las comunidades y\n    las ciudades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, estamos urbanizando suelo para\n    viviendas protegidas en Navalcarnero (Madrid) para 1.503, en Mieres\n    (Asturias) para 711. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En unos d\u00edas vamos a licitar las obras de\n    urbanizaci\u00f3n para 2.113 viviendas protegidas en Guadalajara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    tenemos suelo urbano para edificar inmediatamente en Alcal\u00e1 de Henares\n    103 viviendas, todas protegidas; en Utiel (Valencia), 397; en Carral (La\n    Coru\u00f1a), 240; y en Loma Colmenar (Ceuta), en dos fases, 1.800. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una semana sacaremos los primeros\n    concursos para los proyectos de edificaci\u00f3n de algo m\u00e1s de 5.000\n    viviendas protegidas y en unos meses veremos los cimientos de estas\n    primeras casas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy podemos decir que las viviendas protegidas iniciadas\n    en Espa\u00f1a en los a\u00f1os 2004-2005 son casi un 30 por ciento m\u00e1s que\n    respecto al periodo 2002-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, en este bienio se han\n    iniciado m\u00e1s viviendas protegidas que en ning\u00fan otro de las dos\n    legislaturas anteriores, y esto ir\u00e1 a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, estamos urbanizando suelo para\n    viviendas protegidas en Navalcarnero (Madrid) para 1.503, en Mieres\n    (Asturias) para 711. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En unos d\u00edas vamos a licitar las obras de\n    urbanizaci\u00f3n para 2.113 viviendas protegidas en Guadalajara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una semana sacaremos los primeros\n    concursos para los proyectos de edificaci\u00f3n de algo m\u00e1s de 5.000\n    viviendas protegidas y en unos meses veremos los cimientos de estas\n    primeras casas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "cultural": [3], "industrial": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Nos consta que por esta raz\u00f3n el Ministerio de\n    Vivienda, y dentro del mismo la Direcci\u00f3n General de Arquitectura y\n    Pol\u00edtica de Vivienda, viene desarrollando una importante labor de\n    restauraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n del patrimonio arquitect\u00f3nico en diversos\n    programas, tales como la intervenci\u00f3n, el patrimonio\n    arquitect\u00f3nico-hist\u00f3rico, la reutilizaci\u00f3n del patrimonio\n    arquitect\u00f3nico-industrial en desuso, la rehabilitaci\u00f3n de edificios\n    patrimoniales de titularidad p\u00fablica para vivienda protegida, actuaciones\n    en conjuntos urbanos y rurales y recuperaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que por esta raz\u00f3n el Ministerio de\n    Vivienda, y dentro del mismo la Direcci\u00f3n General de Arquitectura y\n    Pol\u00edtica de Vivienda, viene desarrollando una importante labor de\n    restauraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n del patrimonio arquitect\u00f3nico en diversos\n    programas, tales como la intervenci\u00f3n, el patrimonio\n    arquitect\u00f3nico-hist\u00f3rico, la reutilizaci\u00f3n del patrimonio\n    arquitect\u00f3nico-industrial en desuso, la rehabilitaci\u00f3n de edificios\n    patrimoniales de titularidad p\u00fablica para vivienda protegida, actuaciones\n    en conjuntos urbanos y rurales y recuperaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que su ministerio, pues, se ha propuesto ir avanzando\n    en la recuperaci\u00f3n del patrimonio arquitect\u00f3nico por considerarlo de\n    capital importancia, ya que de estas inversiones se derivan notables\n    beneficios para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en su art\u00edculo 46 dispone la\n    obligaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos de garantizar la conservaci\u00f3n y\n    promover el enriquecimiento del patrimonio hist\u00f3rico, cultural y\n    art\u00edstico de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas protegidas": [8], "viviendas": [6], "industrial": [7], "cultural": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Vivienda, adem\u00e1s de favorecer el acceso de los\n    ciudadanos a una vivienda de calidad y asequible, est\u00e1 trabajando para\n    hacer ciudades cohesionadas socialmente, competitivas econ\u00f3micamente y\n    sostenibles mediambientalmente, que garanticen la calidad de vida de\n    nuestros ciudadanos y el bienestar de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los dos \u00faltimos\n    a\u00f1os, como he mencionado anteriormente, se ha iniciado un 30 por ciento\n    m\u00e1s de viviendas protegidas que en el bienio anterior, y los precios de\n    la vivienda hoy crecen seis puntos menos que cuando llegamos al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al segundo aspecto, se\u00f1or\u00eda, y como parte de las pol\u00edticas\n    urbanas del Ministerio de Vivienda, estamos recuperando el patrimonio\n    arquitect\u00f3nico de nuestros pueblos y ciudades con un cap\u00edtulo inversor\n    propio de los presupuestos del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... dec\u00eda, de casi 180 obras, cuya valoraci\u00f3n total asciende a casi 400\n    millones de euros, de los que el Ministerio de Vivienda aporta 294, es\n    decir, m\u00e1s del 70 por ciento de la recuperaci\u00f3n del patrimonio\n    arquitect\u00f3nico que corresponde a mi ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda ha\n    incrementado a\u00f1o tras a\u00f1o el presupuesto destinado a este fin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, recuperamos el\n    patrimonio, pero el que est\u00e1 asociado a las pol\u00edticas urbanas competencia\n    del Ministerio de Vivienda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los dos \u00faltimos\n    a\u00f1os, como he mencionado anteriormente, se ha iniciado un 30 por ciento\n    m\u00e1s de viviendas protegidas que en el bienio anterior, y los precios de\n    la vivienda hoy crecen seis puntos menos que cuando llegamos al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    recuperando, como dec\u00eda, el patrimonio arquitect\u00f3nico, el patrimonio\n    industrial, los mercados, la arquitectura eclesi\u00e1stica, los conjuntos\n    urbanos y rurales y los espacios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los dos \u00faltimos\n    a\u00f1os, como he mencionado anteriormente, se ha iniciado un 30 por ciento\n    m\u00e1s de viviendas protegidas que en el bienio anterior, y los precios de\n    la vivienda hoy crecen seis puntos menos que cuando llegamos al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    obras de recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio tienen un efecto\n    socioecon\u00f3mico important\u00edsimo sobre las zonas que se est\u00e1n recuperando:\n    m\u00e1s turismo, m\u00e1s comercio, m\u00e1s recuperaci\u00f3n del centro de nuestras\n    ciudades y del patrimonio arquitect\u00f3nico natural y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LA NECESIDAD DE UN\n    PLAN DE MEDIDAS GLOBALES, ESPECIALMENTE SOCIALES, LABORALES Y\n    ADMINISTRATIVAS, DESTINADAS A TRABAJADORES AFECTADOS DE ASBESTOSIS Y A\n    SUS FAMILIAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [16], "seguridad social": [12], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "datos": [14, 15], "social": [8, 9, 10, 11], "sanidad": [13]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, el Bloque Nacionalista Galego\n    ha tenido desde el a\u00f1o 2000 una preocupaci\u00f3n constante por el tema de los\n    trabajadores afectados por asbestosis y por la incidencia de esta\n    afectaci\u00f3n en sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, de los casos\n    afectados en la r\u00eda de Ferrol, 359 eran trabajadores en activo o\n    prejubilados y el resto eran mayores de 65 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en las propuestas del Grupo amianto se\n    pone de manifiesto que hace falta un desarrollo homog\u00e9neo del programa\n    nacional de vigilancia sanitaria de los trabajadores que han estado\n    expuestos al amianto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    hay una serie de revisiones y adaptaciones normativas en curso por parte\n    del Gobierno que nos gustar\u00eda que se realizasen conforme a algunas de las\n    demandas de los trabajadores afectados, y en particular de los\n    sindicatos, que en este caso, en el plano te\u00f3rico, est\u00e1n actuando con\n    correcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed se habla de una serie de trabajos con exposici\u00f3n al\n    amianto, pero no se establece la presunci\u00f3n autom\u00e1tica del origen de la\n    enfermedad en trabajadores que, sin saberlo, hubiesen estado expuestos a\n    la inhalaci\u00f3n de amianto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1n ustedes elaborando, o\n    tienen elaborado ya, un proyecto de real decreto por el que se establecen\n    las disposiciones m\u00ednimas de seguridad y salud aplicables a los\n    trabajadores con riesgo de exposici\u00f3n al amianto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda fundamental que\n    ah\u00ed hubiese un reconocimiento claro de que es necesario homologar los\n    reconocimientos de los trabajadores potencialmente afectados por amianto\n    o que est\u00e9n afectados ya conforme al Plan nacional de vigilancia de la\n    salud y, tambi\u00e9n, que se hiciese un esfuerzo para que en las empresas\n    donde realmente fuese imposible que los trabajadores no estuviesen en\n    contacto con amianto -esa es una condici\u00f3n inevitable en algunas de\n    ellas; en concreto, en las que se dedican, por ejemplo, a la retirada de\n    amianto- que realmente fuera posible que los trabajadores que tuviesen ya\n    afectaci\u00f3n\n    pasasen a la incapacidad permanente total o a un mayor grado del que\n    tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubo irresponsabilidad y\n    desaprensi\u00f3n por parte de las administraciones p\u00fablicas a su debido\n    tiempo, puesto que no pudieron garantizar la seguridad y la prevenci\u00f3n de\n    los trabajadores, no es de recibo que ahora no se haga todo lo posible\n    por que se adecue la legislaci\u00f3n sociolaboral a esta problem\u00e1tica y se\n    garantice una cobertura m\u00ednima tambi\u00e9n a los familiares de los\n    trabajadores afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cierto que la organizaci\u00f3n m\u00e1s activa hasta ahora y la pionera es de\n    car\u00e1cter gallego, Agavida, pero usted sabe que hay ya muchas\n    organizaciones en el conjunto del Estado que est\u00e1n precisamente\n    canalizando los intereses de los afectados ante el hasta ahora silencio\n    de las administraciones p\u00fablicas y que est\u00e1n recurriendo tambi\u00e9n a\n    demandar a estas empresas por lo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un cambio espectacular en\n    las demandas por lo social entre los a\u00f1os 2001 y 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar -y esto es muy importante, se\u00f1or ministro-, que\n    habr\u00eda que mejorar el reconocimiento como enfermedad profesional por\n    parte de los equipos de valoraci\u00f3n de incapacidad de la Seguridad Social\n    de las patolog\u00edas relacionadas con la exposici\u00f3n al amianto, evitando as\u00ed\n    -esta ser\u00eda una forma eficaz- que se sigan judicializando todos los casos\n    y llegando a estos n\u00fameros alarmantes que les he indicado al principio y\n    solamente referidos a una comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede cerrar los ojos a una\n    problem\u00e1tica as\u00ed, condenando como est\u00e1n haciendo a las empresas p\u00fablicas\n    por parte de muchos juzgados de lo Social en sentencias que, aunque\n    despu\u00e9s se recurran, dejan en evidencia a la Administraci\u00f3n P\u00fablica -ya\n    no digo a muchas empresas privadas-, cuando se est\u00e1 en progresivo aumento\n    de los afectados por esta enfermedad y, cuando adem\u00e1s hay una relaci\u00f3n\n    comprobada e inequ\u00edvoca causa-efecto entre el amianto y la asbestosis y,\n    por supuesto, en todas las patolog\u00edas precedentes a que se produzcan\n    tumores cancer\u00edgenos e incluso muertes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar -y esto es muy importante, se\u00f1or ministro-, que\n    habr\u00eda que mejorar el reconocimiento como enfermedad profesional por\n    parte de los equipos de valoraci\u00f3n de incapacidad de la Seguridad Social\n    de las patolog\u00edas relacionadas con la exposici\u00f3n al amianto, evitando as\u00ed\n    -esta ser\u00eda una forma eficaz- que se sigan judicializando todos los casos\n    y llegando a estos n\u00fameros alarmantes que les he indicado al principio y\n    solamente referidos a una comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay un dato a\u00fan m\u00e1s\n    elocuente, se\u00f1or ministro: las \u00faltimas informaciones rubricadas,\n    oficializadas por la directora o el director -no lo s\u00e9 en este momento-\n    del Hospital Arquitecto Marcide, que es el que atiende la sanidad p\u00fablica\n    de la comarca de Ferrol, afirman que de 850 casos de asbestosis\n    detectados solamente en la comarca de Ferrol, el 90 por ciento pertenecen\n    a la antigua Astano y Baz\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan contestaciones del Gobierno, en\n    concreto de dos etapas distintas -de la etapa del Partido Popular y de la\n    del actual-, los resultados en relaci\u00f3n con los astilleros p\u00fablicos eran\n    los siguientes: En el a\u00f1o 2001 se contabilizaron oficialmente 340 casos\n    de asbestosis en el astillero de Ferrol, 27 en el de Fene, cinco en el de\n    Cartagena, cinco en el de San Fernando; a finales del a\u00f1o 2004, con datos\n    ya del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol en la Administraci\u00f3n, eran 423\n    en Ferrol, 99 en Fene, 28 en San Fernando, 12 en Cartagena, ocho en\n    Gij\u00f3n, cinco en Puerto Real y dos en Sestao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes y todos nosotros tenemos que\n    ser conscientes, con los datos fiables en la mano, de que hay una especie\n    de cascada que garantiza que en los 30 pr\u00f3ximos a\u00f1os van a oscilar las\n    muertes por amianto entre 40.000 y 50.000 personas en el Estado espa\u00f1ol,\n    y no es un caso excepcional seguramente en el conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea, en todo caso ser\u00e1n 1.660 muertos por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, que es muy necesario\n    un programa o plan de acci\u00f3n que permita la gesti\u00f3n, el control, la\n    eliminaci\u00f3n correcta del amianto instalado y, adem\u00e1s, evitar el impacto\n    en la salud p\u00fablica y el medio ambiente, tanto del amianto instalado como\n    cuando se retira, ya que tambi\u00e9n es un problema d\u00f3nde depositar los\n    residuos de amianto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [18, 19], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad social": [14, 15, 16, 17], "datos": [20], "social": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A pesar de ello, en segundo lugar, tengo que decirle que de\n    los m\u00e1s de 60.000 trabajadores que han estado expuestos a este tipo de\n    productos no todos -por fortuna- contraer\u00e1n enfermedades; los an\u00e1lisis\n    actuales as\u00ed lo ponen de manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual\n    modo, los nuevos procedimientos de notificaci\u00f3n y registro de las\n    enfermedades profesionales recogidas en la norma que apruebe esta nueva\n    lista, supondr\u00e1n una mejora en la protecci\u00f3n social de los trabajadores\n    en cuanto que al descansar tales actividades en los facultativos del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social o de las mutuas, se evitar\u00e1n\n    los perjuicios que podr\u00edan derivarse para los trabajadores de la falta de\n    notificaci\u00f3n de tales enfermedades por las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, la trasposici\u00f3n de la directiva comunitaria\n    sobre el amianto deber\u00e1 garantizar que los trabajadores en activo est\u00e9n\n    realmente protegidos de las consecuencias a la exposici\u00f3n al amianto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00edntesis, se\u00f1or diputado, de una parte reforzamos los mecanismos para\n    evitar que los trabajadores puedan contraer enfermedades motivadas por la\n    realizaci\u00f3n de actividades relacionadas con el amianto y, de otra,\n    mejoraremos las medidas para que en el supuesto de que aparezcan las\n    dolencias los afectados puedan recibir una protecci\u00f3n social adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es pues el seguimiento del estado de salud de los\n    trabajadores una de las preocupaciones que han de atender los poderes\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n se pretende conseguir la aprobaci\u00f3n de un\n    protocolo entre el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y las\n    correspondientes consejer\u00edas auton\u00f3micas de salud o sanidad, a trav\u00e9s del\n    cual y siguiendo el precedente de protocolos similares, como el que se\n    firm\u00f3 con la comunidad valenciana para los supuestos de hepatitis C o el\n    relacionado con los afectados por las minas de uranio de And\u00fajar, se\n    posibilite, de una parte, llevar a cabo un control peri\u00f3dico y exhaustivo\n    del estado de salud de los trabajadores afectados por la asbestosis y, de\n    otra, que consigamos una mejor coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    propios servicios de salud y los equipos de valoraci\u00f3n de las\n    incapacidades del Instituto Nacional de la Seguridad Social, de modo que\n    los expedientes de reconocimiento de la incapacidad permanente derivada\n    de la asbestosis est\u00e9n perfectamente documentados, facilitando de esta\n    forma la gesti\u00f3n de los mismos y la atenci\u00f3n puntual a los trabajadores y\n    a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Seguridad Social, se\u00f1or Rodr\u00edguez, estamos abordando\n    nuevas actuaciones sobre el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la nueva lista figuran como enfermedades\n    profesionales aquellas relacionadas con la asbestosis, de modo que a\n    partir de su entrada en vigor -no es que ahora no est\u00e9n protegidos, ahora\n    ya es una enfermedad profesional-, que pensamos aprobar muy pronto\n    est\u00e1 en proceso de di\u00e1logo social-, ning\u00fan trabajador que sufra las\n    consecuencias de la exposici\u00f3n al amianto tenga problema alguno para el\n    reconocimiento de su dolencia como enfermedad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual\n    modo, los nuevos procedimientos de notificaci\u00f3n y registro de las\n    enfermedades profesionales recogidas en la norma que apruebe esta nueva\n    lista, supondr\u00e1n una mejora en la protecci\u00f3n social de los trabajadores\n    en cuanto que al descansar tales actividades en los facultativos del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social o de las mutuas, se evitar\u00e1n\n    los perjuicios que podr\u00edan derivarse para los trabajadores de la falta de\n    notificaci\u00f3n de tales enfermedades por las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00edntesis, se\u00f1or diputado, de una parte reforzamos los mecanismos para\n    evitar que los trabajadores puedan contraer enfermedades motivadas por la\n    realizaci\u00f3n de actividades relacionadas con el amianto y, de otra,\n    mejoraremos las medidas para que en el supuesto de que aparezcan las\n    dolencias los afectados puedan recibir una protecci\u00f3n social adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este \u00e1mbito, el sistema de protecci\u00f3n social permite establecer las\n    correspondientes prestaciones econ\u00f3micas y sanitarias que reparen las\n    consecuencias de la enfermedad profesional contra\u00edda, prestaciones que\n    incluso pueden alcanzar a las personas que se encuentren ya en situaci\u00f3n\n    de jubilaci\u00f3n cuando las circunstancias de la enfermedad que provocan la\n    incapacidad se produzcan despu\u00e9s de la jubilaci\u00f3n ya que, l\u00f3gicamente los\n    s\u00edntomas de la enfermedad debieron aparecer previamente, como as\u00ed ha de\n    quedar acreditado en el correspondiente procedimiento\n    m\u00e9dico-administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n se pretende conseguir la aprobaci\u00f3n de un\n    protocolo entre el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y las\n    correspondientes consejer\u00edas auton\u00f3micas de salud o sanidad, a trav\u00e9s del\n    cual y siguiendo el precedente de protocolos similares, como el que se\n    firm\u00f3 con la comunidad valenciana para los supuestos de hepatitis C o el\n    relacionado con los afectados por las minas de uranio de And\u00fajar, se\n    posibilite, de una parte, llevar a cabo un control peri\u00f3dico y exhaustivo\n    del estado de salud de los trabajadores afectados por la asbestosis y, de\n    otra, que consigamos una mejor coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    propios servicios de salud y los equipos de valoraci\u00f3n de las\n    incapacidades del Instituto Nacional de la Seguridad Social, de modo que\n    los expedientes de reconocimiento de la incapacidad permanente derivada\n    de la asbestosis est\u00e9n perfectamente documentados, facilitando de esta\n    forma la gesti\u00f3n de los mismos y la atenci\u00f3n puntual a los trabajadores y\n    a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de\n    Trabajo y las administraciones auton\u00f3micas, puedo anunciarles la\n    intenci\u00f3n de ofertar por nuestra parte a estas \u00faltimas, a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, la realizaci\u00f3n de un estudio completo mediante la suscripci\u00f3n\n    de los oportunos convenios de colaboraci\u00f3n que permitir\u00edan la\n    identificaci\u00f3n del colectivo afectado y un conocimiento exhaustivo tanto\n    de su situaci\u00f3n sanitaria como de sus niveles de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    estudio, que pondr\u00eda en coordinaci\u00f3n los datos sanitarios de todos los\n    servicios de salud y los relacionados con beneficiarios de prestaciones\n    econ\u00f3micas deducidos de los ficheros del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social, nos puede permitir identificar la existencia o no de\n    personas que pudiendo ser beneficiarias de las prestaciones\n    correspondientes no hubieran ejercido su derecho y tambi\u00e9n har\u00eda posible\n    la aplicaci\u00f3n de todas las medidas previstas en la normativa de\n    protecci\u00f3n social, como el recargo de las prestaciones por accidente de\n    trabajo o enfermedad profesional en el caso de responsabilidad\n    empresarial cuando en su momento no hubieran sido ejercitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Seguridad Social, se\u00f1or Rodr\u00edguez, estamos abordando\n    nuevas actuaciones sobre el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual\n    modo, los nuevos procedimientos de notificaci\u00f3n y registro de las\n    enfermedades profesionales recogidas en la norma que apruebe esta nueva\n    lista, supondr\u00e1n una mejora en la protecci\u00f3n social de los trabajadores\n    en cuanto que al descansar tales actividades en los facultativos del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social o de las mutuas, se evitar\u00e1n\n    los perjuicios que podr\u00edan derivarse para los trabajadores de la falta de\n    notificaci\u00f3n de tales enfermedades por las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n se pretende conseguir la aprobaci\u00f3n de un\n    protocolo entre el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y las\n    correspondientes consejer\u00edas auton\u00f3micas de salud o sanidad, a trav\u00e9s del\n    cual y siguiendo el precedente de protocolos similares, como el que se\n    firm\u00f3 con la comunidad valenciana para los supuestos de hepatitis C o el\n    relacionado con los afectados por las minas de uranio de And\u00fajar, se\n    posibilite, de una parte, llevar a cabo un control peri\u00f3dico y exhaustivo\n    del estado de salud de los trabajadores afectados por la asbestosis y, de\n    otra, que consigamos una mejor coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    propios servicios de salud y los equipos de valoraci\u00f3n de las\n    incapacidades del Instituto Nacional de la Seguridad Social, de modo que\n    los expedientes de reconocimiento de la incapacidad permanente derivada\n    de la asbestosis est\u00e9n perfectamente documentados, facilitando de esta\n    forma la gesti\u00f3n de los mismos y la atenci\u00f3n puntual a los trabajadores y\n    a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    estudio, que pondr\u00eda en coordinaci\u00f3n los datos sanitarios de todos los\n    servicios de salud y los relacionados con beneficiarios de prestaciones\n    econ\u00f3micas deducidos de los ficheros del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social, nos puede permitir identificar la existencia o no de\n    personas que pudiendo ser beneficiarias de las prestaciones\n    correspondientes no hubieran ejercido su derecho y tambi\u00e9n har\u00eda posible\n    la aplicaci\u00f3n de todas las medidas previstas en la normativa de\n    protecci\u00f3n social, como el recargo de las prestaciones por accidente de\n    trabajo o enfermedad profesional en el caso de responsabilidad\n    empresarial cuando en su momento no hubieran sido ejercitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El texto del real decreto, tras el informe\n    favorable del pleno de la Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad y Salud\n    celebrado el pasado 3 de febrero, hace un mes, ha sido remitido para\n    informe al Ministerio de Sanidad y Consumo y una vez que se cumpla dicho\n    tr\u00e1mite el borrador de decreto estar\u00e1 en condiciones de ser consultado\n    con las organizaciones empresariales y sindicales m\u00e1s representativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n se pretende conseguir la aprobaci\u00f3n de un\n    protocolo entre el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y las\n    correspondientes consejer\u00edas auton\u00f3micas de salud o sanidad, a trav\u00e9s del\n    cual y siguiendo el precedente de protocolos similares, como el que se\n    firm\u00f3 con la comunidad valenciana para los supuestos de hepatitis C o el\n    relacionado con los afectados por las minas de uranio de And\u00fajar, se\n    posibilite, de una parte, llevar a cabo un control peri\u00f3dico y exhaustivo\n    del estado de salud de los trabajadores afectados por la asbestosis y, de\n    otra, que consigamos una mejor coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    propios servicios de salud y los equipos de valoraci\u00f3n de las\n    incapacidades del Instituto Nacional de la Seguridad Social, de modo que\n    los expedientes de reconocimiento de la incapacidad permanente derivada\n    de la asbestosis est\u00e9n perfectamente documentados, facilitando de esta\n    forma la gesti\u00f3n de los mismos y la atenci\u00f3n puntual a los trabajadores y\n    a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    estudio, que pondr\u00eda en coordinaci\u00f3n los datos sanitarios de todos los\n    servicios de salud y los relacionados con beneficiarios de prestaciones\n    econ\u00f3micas deducidos de los ficheros del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social, nos puede permitir identificar la existencia o no de\n    personas que pudiendo ser beneficiarias de las prestaciones\n    correspondientes no hubieran ejercido su derecho y tambi\u00e9n har\u00eda posible\n    la aplicaci\u00f3n de todas las medidas previstas en la normativa de\n    protecci\u00f3n social, como el recargo de las prestaciones por accidente de\n    trabajo o enfermedad profesional en el caso de responsabilidad\n    empresarial cuando en su momento no hubieran sido ejercitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "seguridad social": [5], "social": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Celebro, como representante del Bloque Nacionalista Galego, que la\n    informaci\u00f3n del se\u00f1or ministro no fuera puramente de autosatisfacci\u00f3n y\n    de restar importancia a un tema que si bien es cierto que llevamos a\u00f1os\n    con \u00e9l, no es menos cierto que este problema con evidencia y, adem\u00e1s, con\n    conciencia por parte de muchos de los afectados, es una cuesti\u00f3n de no\n    m\u00e1s de seis a\u00f1os, porque desgraciadamente muchos trabajadores afectados\n    por asbestosis no figuraron ni siquiera como tal a la hora de morir o\n    incluso a la hora de que pudiesen jubilarse o prejubilarse por alg\u00fan\n    determinado tipo de dolencia o de enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, ser\u00eda muy importante que se\n    flexibilizaran los criterios -usted dio a entender que as\u00ed se iba a\n    hacer- para el reconocimiento de la enfermedad profesional tanto de los\n    trabajadores expuestos al amianto como de las personas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha\n    dicho nada de dos cuestiones y me gustar\u00eda saber, se\u00f1or ministro, si\n    estos dos objetivos a los que ahora me acabo de referir, es decir, la\n    consideraci\u00f3n de la asbestosis como invalidante por parte de los equipos\n    de valoraci\u00f3n, de incapacidad se va a posibilitar a partir de los\n    informes de las unidades m\u00e9dicas espec\u00edficas de la Seguridad Social o de\n    las mutuas y, en segundo lugar, si va haber esa proclividad a la que\n    usted se refiri\u00f3 tambi\u00e9n -no s\u00e9 si ambigua o indicativa- de flexibilizar\n    los criterios para que se reconozca como enfermedad profesional tanto a\n    los trabajadores expuestos como a aquellos que puedan estar afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde hay que hacer un especial esfuerzo, de forma\n    que los informes de la unidad m\u00e9dica espec\u00edfica se miren, desde el punto\n    de vista de la apertura a la protecci\u00f3n social y de la apertura a que no\n    se espere a que el afectado est\u00e9 pr\u00e1cticamente en fase terminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha\n    dicho nada de dos cuestiones y me gustar\u00eda saber, se\u00f1or ministro, si\n    estos dos objetivos a los que ahora me acabo de referir, es decir, la\n    consideraci\u00f3n de la asbestosis como invalidante por parte de los equipos\n    de valoraci\u00f3n, de incapacidad se va a posibilitar a partir de los\n    informes de las unidades m\u00e9dicas espec\u00edficas de la Seguridad Social o de\n    las mutuas y, en segundo lugar, si va haber esa proclividad a la que\n    usted se refiri\u00f3 tambi\u00e9n -no s\u00e9 si ambigua o indicativa- de flexibilizar\n    los criterios para que se reconozca como enfermedad profesional tanto a\n    los trabajadores expuestos como a aquellos que puedan estar afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha\n    dicho nada de dos cuestiones y me gustar\u00eda saber, se\u00f1or ministro, si\n    estos dos objetivos a los que ahora me acabo de referir, es decir, la\n    consideraci\u00f3n de la asbestosis como invalidante por parte de los equipos\n    de valoraci\u00f3n, de incapacidad se va a posibilitar a partir de los\n    informes de las unidades m\u00e9dicas espec\u00edficas de la Seguridad Social o de\n    las mutuas y, en segundo lugar, si va haber esa proclividad a la que\n    usted se refiri\u00f3 tambi\u00e9n -no s\u00e9 si ambigua o indicativa- de flexibilizar\n    los criterios para que se reconozca como enfermedad profesional tanto a\n    los trabajadores expuestos como a aquellos que puedan estar afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n vamos a desarrollar\n    un conjunto de medidas en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, que van, como\n    le dec\u00eda, desde la mejora del reconocimiento de la enfermedad profesional\n    hasta una mayor cooperaci\u00f3n y trabajo conjunto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, con la Administraci\u00f3n sanitaria de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    porque tenemos que conocer exactamente la situaci\u00f3n de todas las personas\n    para poder hacer una adecuada evaluaci\u00f3n de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n vamos a desarrollar\n    un conjunto de medidas en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, que van, como\n    le dec\u00eda, desde la mejora del reconocimiento de la enfermedad profesional\n    hasta una mayor cooperaci\u00f3n y trabajo conjunto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, con la Administraci\u00f3n sanitaria de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    porque tenemos que conocer exactamente la situaci\u00f3n de todas las personas\n    para poder hacer una adecuada evaluaci\u00f3n de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de igualdad y no discriminaci\u00f3n no se hace\n    montando numeritos, se hace trabajando por las mujeres y sus problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como esta tarde con esta interpelaci\u00f3n por las\n    mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, los hombres y las mujeres del Grupo\n    Parlamentario Popular estamos esta tarde aqu\u00ed para interesarnos por los\n    problemas de las mujeres, especialmente por el problema m\u00e1s dram\u00e1tico de\n    las mujeres: la violencia que les afecta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 a sus mujeres y a sus\n    hombres no les importa tanto esta problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, no\n    entendemos por qu\u00e9 se molestan ahora cuando se les dice que no se\n    disfracen, cuando han aparecido en una revista envueltas en pieles y con\n    trajes m\u00e1s propios de desfile que de mujeres que deben trabajar por los\n    intereses del resto de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de igualdad y no discriminaci\u00f3n no se hace\n    montando numeritos, se hace trabajando por las mujeres y sus problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero su ausencia es la\n    sensibilidad real de este Gobierno y su preocupaci\u00f3n por las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a pesar de que durante el a\u00f1o 2005 se redujo\n    levemente el n\u00famero de mujeres muertas por violencia de g\u00e9nero, el\n    comienzo del a\u00f1o ha sido tr\u00e1gico cambiando esta tendencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de\n    mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero en los dos primeros meses del\n    a\u00f1o, ha sido el m\u00e1s alto desde 1999 al haberse producido 17 v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que, desde que el se\u00f1or Zapatero es presidente del Gobierno y\n    ustedes, el Partido Socialista, est\u00e1n en el mismo, han fallecido 138\n    mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de votar a\n    favor nos implicamos a fondo en el trabajo parlamentario con el deseo de\n    que esta ley llegase a ser una ley verdaderamente eficaz y \u00fatil para las\n    mujeres m\u00e1s vulnerables, para las mujeres v\u00edctimas de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  No es que lleve solo dos a\u00f1os con el di\u00e1logo\n    social sin haber dado un paso adelante, hoy al borde de la ruptura por su\n    ineficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [8], "datos": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto lleva a que el Gobierno\n    deba arreglar deprisa y corriendo la situaci\u00f3n y tenga que duplicar el\n    n\u00famero de juzgados existente; eso s\u00ed, mientras se ponen en marcha o no,\n    las mujeres sufren largos retrasos y lo m\u00e1s sangriento, tienen que pasar\n    horas junto con sus agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, si fuese cierto, nos parecer\u00eda\n    realmente escaso, si tenemos en cuenta las m\u00e1s de 59.000 mujeres que\n    denunciaron malos tratos el a\u00f1o pasado o las 35.000 \u00f3rdenes de protecci\u00f3n\n    solicitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haga usted c\u00e1lculos y d\u00edgame si le parecen suficientes cerca\n    de 59 mujeres a proteger por un solo agente, eso sin que ninguno enferme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or Caldera,\n    anunciaba la distribuci\u00f3n de 20.000 tel\u00e9fonos m\u00f3viles destinados a\n    aquellas mujeres que tuvieran una orden de protecci\u00f3n o de alejamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mantuvo\n    que no se hab\u00edan repartido m\u00e1s porque las mujeres no los hab\u00edan pedido,\n    no haciendo la autocr\u00edtica necesaria para un buen gobernante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras que en el programa electoral del Partido Socialista\n    se recog\u00eda que fuera un \u00f3rgano independiente, su composici\u00f3n final no\n    solo incumple esta promesa sino que prev\u00e9 casi tanta representaci\u00f3n\n    institucional como de la sociedad civil, quedando las organizaciones de\n    mujeres muy infrarrepresentadas, y eso que tras las presiones de estos\n    colectivos se aumentaron las plazas florero que les correspond\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esta es una somera radiograf\u00eda del desarrollo de la Ley de\n    violencia, pero consideramos que debemos seguir reclamando acciones\n    eficaces para la prevenci\u00f3n, la detecci\u00f3n y la erradicaci\u00f3n de esta\n    violencia, acciones que lleguen al conjunto de las mujeres y\n    especialmente a las m\u00e1s vulnerables, como mayores, discapacitadas,\n    inmigrantes, que por sus especiales circunstancias tienen m\u00e1s\n    dificultades de protecci\u00f3n de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de alarma social generada tras la agresi\u00f3n\n    recibida por Alba, la ni\u00f1a de Barcelona, y que ha destapado otros muchos\n    casos de violencia nos hace reflexionar sobre la necesidad de legislar\n    adecuadamente sobre esta materia para evitar que se pueda volver a\n    producir esta lamentable cadena de errores, como usted mismo la denomin\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan su\n    secretaria general de Pol\u00edticas de Igualdad se pondr\u00eda en marcha antes de\n    finalizar el a\u00f1o 2005, seg\u00fan la delegada del Gobierno contra la violencia\n    la\n    pr\u00f3xima primavera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como lo que mal empieza, mal acaba, las\n    prisas y la mala planificaci\u00f3n llevan a que ayer mismo conoci\u00e9semos la\n    noticia de que la base de datos del Juzgado de Violencia de Palma de\n    Mallorca se borrase por completo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya sab\u00eda yo que, como han\n    demostrado ahora y esta tarde su propio portavoz, su opini\u00f3n es bastante\n    despectiva, o sea que les parece mal que una delegaci\u00f3n de mujeres\n    espa\u00f1olas vaya a participar con mujeres africanas para mejorar su\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto, les\n    preocupa muy poco la situaci\u00f3n de las mujeres y la violencia que se\n    ejerce hacia ellas; muy poco les preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Les preocupa poco que este Gobierno trajera a esta C\u00e1mara una ley que\n    apoya por cierto la totalidad de las organizaciones de mujeres que\n    defienden los derechos de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-Rumores.-El se\u00f1or Mariscal Anaya: Dem\u00f3cratas) El apoyo\n    de organizaciones de mujeres a las que usted ha catalogado de floreros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed se ve cu\u00e1l es la idea que\n    tiene el Partido Popular de las organizaciones de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-El se\u00f1or Hernando Fraile: \u00a1Seis millones de\n    empleos para mujeres! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aplausos) La ley para la igualdad que llegar\u00e1 a\n    este Parlamento y la ley que regular\u00e1 la dependencia, y ustedes no lo\n    hicieron porque no est\u00e1 en su ideario; porque no est\u00e1 en la naturaleza de\n    su pol\u00edtica; porque no creen en la igualdad; porque no creen en ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero por\n    respeto a la situaci\u00f3n de las mujeres me permito explicar la pol\u00edtica del\n    Gobierno, que es lo que ustedes quieren que no haga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dijimos aqu\u00ed cuando presentamos el proyecto de ley, y\n    dijimos que ese era un proyecto de ley para las mujeres, para ayudarlas\n    en la lucha por salir de esa situaci\u00f3n, y que nos llevar\u00eda tiempo\n    resolverlo, que nos llevar\u00eda a\u00f1os cambiar las actitudes y que no se\n    pueden medir los resultados de una ley que solo lleva nueve meses en\n    pleno despliegue por los efectos de esos nueve meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    estamos disponiendo de m\u00faltiples instrumentos para ayudar a que las\n    mujeres no mantengan silencio ante esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo podr\u00eda decir\n    que durante el periodo de mandato del Partido Popular hab\u00eda m\u00e1s muertes\n    de mujeres, pero no se me ocurre decirlo, ya que en el a\u00f1o 2005... (La\n    se\u00f1ora Rold\u00f3s Caballero: \u00a1No lo digas!-Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ha habido un aumento de denuncias muy importante\n    que debemos interpretar como el aumento de la confianza depositada por\n    las mujeres v\u00edctimas favorecidas por la aprobaci\u00f3n de la ley y la puesta\n    en marcha de estas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya veo que ustedes no quieren, pero\n    nosotros lo vamos a seguir haciendo por las mujeres de este pa\u00eds, por eso\n    estamos fortaleciendo las medidas de sensibilizaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y\n    detecci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya veo que ustedes no quieren, pero\n    nosotros lo vamos a seguir haciendo por las mujeres de este pa\u00eds, por eso\n    estamos fortaleciendo las medidas de sensibilizaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y\n    detecci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Ya s\u00e9 que les hace mucha gracia, a m\u00ed no; no me hace gracia la situaci\u00f3n\n    de las mujeres que sufren violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7], "red": [8], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 produciendo un reforzamiento\n    de los derechos de las mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero desde\n    el punto de vista de la asistencia social, los nuevos derechos que\n    integran o que reintegran a la mujer v\u00edctima de la violencia de g\u00e9nero en\n    un estatuto pleno de ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me podr\u00e1 decir que todav\u00eda el esfuerzo\n    es peque\u00f1o, que se necesita un esfuerzo mayor, pero yo le digo a usted\n    que este Gobierno ha incrementado un 50 por ciento el n\u00famero de personas\n    destinadas a la protecci\u00f3n de las mujeres y ha fortalecido el marco penal\n    y procesal porque a 1 de enero del a\u00f1o 2006 el total de juzgados\n    especializados asciende a 437; se han coordinado los recursos e\n    instrumentos para asegurar la prevenci\u00f3n y, en su caso, la sanci\u00f3n del\n    agresor; se ha creado la Comisi\u00f3n nacional para la implantaci\u00f3n de los\n    juzgados especiales y la Comisi\u00f3n nacional de coordinaci\u00f3n de la Polic\u00eda\n    judicial y se han establecido convenios en materia policial para\n    garantizar la asistencia jur\u00eddica gratuita y el servicio 24 horas a las\n    v\u00edctimas, entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo\n    solicitan 20.000 mujeres, 20.000 mujeres tendr\u00e1n a su disposici\u00f3n la\n    terminal del servicio de teleasistencia; si no desean solicitarlo,\n    se\u00f1or\u00edas, a pesar de que insistentemente se les env\u00eda esa informaci\u00f3n, no\n    podemos hacer nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aportaci\u00f3n estatal para el\n    conjunto de las medidas que acompa\u00f1an a la ley asciende a 150 millones de\n    euros en el a\u00f1o 2006; de ellos, 12 millones son para cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el establecimiento de la red de atenci\u00f3n y\n    acogida para las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, pero hay otros\n    muchos cap\u00edtulos, ayudas laborales, inserci\u00f3n profesional, educaci\u00f3n,\n    justicia, que suponen un gasto de 150 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre,\n    se\u00f1or\u00eda, es que me temo que aunque se apruebe este plan, aunque mejoremos\n    todos los instrumentos a disposici\u00f3n de las mujeres, aunque avancemos en\n    este camino de la igualdad, ustedes jam\u00e1s lo reconocer\u00e1n porque su \u00fanico\n    \u00e1nimo consiste en atacar a este Gobierno y no en defender los derechos de\n    la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 produciendo un reforzamiento\n    de los derechos de las mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero desde\n    el punto de vista de la asistencia social, los nuevos derechos que\n    integran o que reintegran a la mujer v\u00edctima de la violencia de g\u00e9nero en\n    un estatuto pleno de ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas\n    medidas que pondremos en marcha ser\u00e1n la puesta en funcionamiento del\n    observatorio estatal, que permitir\u00e1 evaluar la efectividad de las\n    pol\u00edticas y medidas que se est\u00e1n desarrollando y propondr\u00e1 la adopci\u00f3n de\n    aquellas que resulten m\u00e1s eficaces en la erradicaci\u00f3n de esta lacra\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre,\n    se\u00f1or\u00eda, es que me temo que aunque se apruebe este plan, aunque mejoremos\n    todos los instrumentos a disposici\u00f3n de las mujeres, aunque avancemos en\n    este camino de la igualdad, ustedes jam\u00e1s lo reconocer\u00e1n porque su \u00fanico\n    \u00e1nimo consiste en atacar a este Gobierno y no en defender los derechos de\n    la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aportaci\u00f3n estatal para el\n    conjunto de las medidas que acompa\u00f1an a la ley asciende a 150 millones de\n    euros en el a\u00f1o 2006; de ellos, 12 millones son para cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el establecimiento de la red de atenci\u00f3n y\n    acogida para las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, pero hay otros\n    muchos cap\u00edtulos, ayudas laborales, inserci\u00f3n profesional, educaci\u00f3n,\n    justicia, que suponen un gasto de 150 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una denuncia de la vejaci\u00f3n, de la violencia\n    y de la humillaci\u00f3n que sufren las mujeres africanas (Varios se\u00f1ores\n    diputados: \u00a1S\u00ed! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, f\u00edjese si nos preocupan los problemas de las mujeres que\n    le hemos hecho venir a hablar de las v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y\n    de qu\u00e9 est\u00e1n haciendo ustedes, a pesar de que lleva dos a\u00f1os sin querer\n    venir a la Comisi\u00f3n donde trabajamos estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00edan en septiembre\n    pasado que hab\u00eda 2.000 mujeres usuarias de este servicio; el 18 de\n    noviembre, que hab\u00edan alcanzado las 2.149 -149 mujeres m\u00e1s- y que las\n    previsiones eran que para terminar el a\u00f1o se llegase aproximadamente a\n    las 2.500. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mal\n    est\u00e1 que falseara los datos como portavoz de la oposici\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "datos": [3, 4], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le he\n    dicho claramente que ustedes vuelven a enga\u00f1ar a las asociaciones de\n    mujeres y les dan plazas florero en el observatorio, en lugar de las\n    plazas que les correspond\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1\n    las mujeres no conf\u00edan en este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las han enga\u00f1ado en esto, las enga\u00f1an en la Ley\n    de Igualdad -porque no les pasan el documento- y las enga\u00f1an\n    constantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es usted el ministro de Trabajo m\u00e1s ineficaz de la\n    historia, sino tambi\u00e9n el que m\u00e1s falsea los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar los datos que\n    ofrece el Instituto de la Mujer, no nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y sigue: Desde la llegada del PP al\n    Gobierno se han producido m\u00e1s de 500 muertes derivadas de malos tratos y\n    este a\u00f1o llevamos la escalofriante cifra de 30 mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ponen en marcha los mecanismos necesarios para combatir esta\n    verdadera lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La actitud del\n    Partido Socialista, que desde la oposici\u00f3n cada vez que una mujer era\n    asesinada promov\u00eda manifestaciones, concentraciones, protestas y minutos\n    de silencio y desde el Gobierno, y a pesar de que el n\u00famero de mujeres\n    v\u00edctimas de violencia ha crecido, silencian y callan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras el PSOE\n    desde la oposici\u00f3n tildaba de fracaso pol\u00edtico-social cada una de las\n    mujeres muertas por violencia, desde el Gobierno miran hacia otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya me gustar\u00eda que cada vez que una mujer fuese v\u00edctima de violencia las\n    mujeres del Partido Socialista demostrasen tanta sensibilidad como han\n    demostrado esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la lucha contra la\n    violencia han tenido ustedes una pol\u00edtica poco seria, poco comprometida;\n    han defraudado las expectativas de las mujeres (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos seguir trabajando, debemos\n    redoblar esfuerzos y seguir buscando soluciones a este grave problema y a\n    todos los problemas que afectan de verdad a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras el PSOE\n    desde la oposici\u00f3n tildaba de fracaso pol\u00edtico-social cada una de las\n    mujeres muertas por violencia, desde el Gobierno miran hacia otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [6], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que le interesa, como dije al\n    principio, no es defender los derechos de la mujer sino atacar ahora a\n    las organizaciones de mujeres diciendo que el Gobierno las enga\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame\n    si le digo que en el proceso de di\u00e1logo y negociaci\u00f3n de las normas con\n    las asociaciones de mujeres \u00e9stas muestran una gran inteligencia y una\n    dureza negociadora, como debe ser, muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las asociaciones de mujeres\n    representan al movimiento organizado que ha sensibilizado a la sociedad\n    espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con el fen\u00f3meno de la violencia, igual que ocurre\n    con la situaci\u00f3n de los pueblos y de las mujeres oprimidas, especialmente\n    en \u00c1frica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, quiero que sepan ustedes que, como les dec\u00eda antes, las\n    medidas que est\u00e1 desarrollando el Gobierno son amplias y profundas; que\n    la delegaci\u00f3n especial del Gobierno aporta 30 millones de euros para\n    combatir la violencia de g\u00e9nero; que la futura ley de educaci\u00f3n tiene ya\n    consignados para el a\u00f1o 2006 cuarenta millones de euros en sus\n    aportaciones para fomentar la lucha contra la violencia hacia la mujer;\n    que en las pol\u00edticas activas de empleo tenemos 38 millones de euros\n    destinados a mejorar la situaci\u00f3n de estas mujeres y que hemos\n    incrementado la aportaci\u00f3n al servicio teleasistencia notablemente en el\n    a\u00f1o 2006, porque esperamos que se reciba una demanda mayor de las 5.000\n    previstas en este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que les molesta a ustedes que vaya subiendo\n    el n\u00famero de mujeres acogidas al servicio de teleasistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece l\u00f3gico el papel de\n    oposici\u00f3n, \u00a1pero utilizar tambi\u00e9n en esta materia como arma arrojadiza\n    contra el Gobierno el sufrimiento y la desgracia de miles de mujeres! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les enviar\u00e9\n    los datos concretos a d\u00eda de ayer para que puedan comprobarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [6, 7, 8], "cultural": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Si ayudamos a las mujeres a cortar ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que llega a amordazarlas, habremos\n    conseguido encontrar el camino de la dignidad de una sociedad que cada\n    vez menos puede tolerar situaciones de privaci\u00f3n de libertad derivadas de\n    la ausencia de igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello van encaminadas, se\u00f1or\u00edas, esas\n    normas que usted ha descalificado tan gratuitamente desde la tribuna,\n    como la futura Ley de Igualdad y la futura Ley de Dependencia, leyes que\n    van a dar a las mujeres espa\u00f1olas m\u00e1s espacio de libertad y de igualdad y\n    que nos van a ayudar a construir nuestro espacio de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La necesidad de la ley para combatir la violencia hacia las mujeres no se\n    entiende si se desconoce o no se quiere conocer la realidad de su \u00e1mbito\n    de aplicaci\u00f3n, la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son\n    m\u00edas, est\u00e1n escritas en el libro Una juez ante al maltrato, de do\u00f1a\n    Raimunda de Pe\u00f1afort Llorente, titular del Juzgado n\u00famero 1 de Madrid de\n    Violencia sobre la Mujer; palabras que nos obligan a implicarnos de\n    lleno, independientemente del lugar social o pol\u00edtico que ocupemos, en el\n    empe\u00f1o de manifestar a todas las mujeres y a todos los hombres que solo\n    en igualdad es posible reivindicar nuestra condici\u00f3n humana, y eso se\n    puede hacer desde el Gobierno y desde la oposici\u00f3n, cooperando y no\n    poniendo obst\u00e1culos en la lucha a favor de las mujeres como hacen\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Si ayudamos a las mujeres a cortar ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que llega a amordazarlas, habremos\n    conseguido encontrar el camino de la dignidad de una sociedad que cada\n    vez menos puede tolerar situaciones de privaci\u00f3n de libertad derivadas de\n    la ausencia de igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son\n    m\u00edas, est\u00e1n escritas en el libro Una juez ante al maltrato, de do\u00f1a\n    Raimunda de Pe\u00f1afort Llorente, titular del Juzgado n\u00famero 1 de Madrid de\n    Violencia sobre la Mujer; palabras que nos obligan a implicarnos de\n    lleno, independientemente del lugar social o pol\u00edtico que ocupemos, en el\n    empe\u00f1o de manifestar a todas las mujeres y a todos los hombres que solo\n    en igualdad es posible reivindicar nuestra condici\u00f3n humana, y eso se\n    puede hacer desde el Gobierno y desde la oposici\u00f3n, cooperando y no\n    poniendo obst\u00e1culos en la lucha a favor de las mujeres como hacen\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Si ayudamos a las mujeres a cortar ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que llega a amordazarlas, habremos\n    conseguido encontrar el camino de la dignidad de una sociedad que cada\n    vez menos puede tolerar situaciones de privaci\u00f3n de libertad derivadas de\n    la ausencia de igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello van encaminadas, se\u00f1or\u00edas, esas\n    normas que usted ha descalificado tan gratuitamente desde la tribuna,\n    como la futura Ley de Igualdad y la futura Ley de Dependencia, leyes que\n    van a dar a las mujeres espa\u00f1olas m\u00e1s espacio de libertad y de igualdad y\n    que nos van a ayudar a construir nuestro espacio de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son\n    m\u00edas, est\u00e1n escritas en el libro Una juez ante al maltrato, de do\u00f1a\n    Raimunda de Pe\u00f1afort Llorente, titular del Juzgado n\u00famero 1 de Madrid de\n    Violencia sobre la Mujer; palabras que nos obligan a implicarnos de\n    lleno, independientemente del lugar social o pol\u00edtico que ocupemos, en el\n    empe\u00f1o de manifestar a todas las mujeres y a todos los hombres que solo\n    en igualdad es posible reivindicar nuestra condici\u00f3n humana, y eso se\n    puede hacer desde el Gobierno y desde la oposici\u00f3n, cooperando y no\n    poniendo obst\u00e1culos en la lucha a favor de las mujeres como hacen\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Si ayudamos a las mujeres a cortar ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que llega a amordazarlas, habremos\n    conseguido encontrar el camino de la dignidad de una sociedad que cada\n    vez menos puede tolerar situaciones de privaci\u00f3n de libertad derivadas de\n    la ausencia de igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2], "pa\u00eds": [3, 4], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A esto le siguen unas declaraciones\n    suyas, se\u00f1or Torres, y tambi\u00e9n del director del ICO, en las que se dice\n    que por justicia social estos cr\u00e9ditos se tienen que perdonar porque son\n    comparativamente onerosos para la gente que queda por pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entiendo -esa s\u00ed es nuestra pregunta- que, si el ICO se ha\n    hecho cargo muchas veces de cr\u00e9ditos como el de la PSV o del 80 por\n    ciento de la condonaci\u00f3n de la deuda de Isla M\u00e1gica, un gobierno\n    progresista como el que tenemos en estos momentos -al que hemos dado\n    nuestro apoyo y se lo seguiremos dando en muchos casos- se embarca en\n    esta historia, cuando ustedes mismos durante bastante tiempo dijeron que\n    era por justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue en los a\u00f1os noventa, con el Gobierno de Felipe Gonz\u00e1lez, cuando se\n    privatizaron tres de los bancos que hab\u00edan concedido esos cr\u00e9ditos: el\n    Banco Hipotecario, el Banco Industrial y el Banco Agr\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Dec\u00eda que es una historia triste para muchos\n    valencianos, para comarcas como el Bajo Segura, como Vinalop\u00f3, tambi\u00e9n\n    para zonas de Lleida y de Murcia, pero sobre todo para la comarca de la\n    Ribera del Pa\u00eds Valenciano -por la que tengo un especial cari\u00f1o porque\n    nac\u00ed cerca de all\u00ed-, especialmente castigada por muchas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    aquel momento se dieron m\u00e1s de 50.000 cr\u00e9ditos, cifra suficientemente\n    ilustrativa para saber cu\u00e1l fue la magnitud de la tragedia de aquellas\n    inundaciones, para saber que repercuti\u00f3 y que percuti\u00f3 de una manera\n    contundente sobre la vida de una de las zonas neur\u00e1lgicas del Pa\u00eds\n    Valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A la vista de los datos que le he ido ofreciendo -y de forma coherente con\n    la informaci\u00f3n de la que ya dispone S.S., derivada de las distintas\n    iniciativas parlamentarias en la materia- podr\u00edamos hacer las siguientes\n    consideraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con los datos disponibles, los procedimientos\n    de reclamaci\u00f3n de deudas iniciados actualmente alcanzan a la pr\u00e1ctica\n    totalidad de las operaciones excepcionales pendientes de devoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tras analizar\n    los riesgos y los posibles costes en que podr\u00edamos incurrir (econ\u00f3micos y\n    judiciales), procedimos al pago de la totalidad del importe reclamado\n    -manten\u00edamos una hipoteca de la vivienda- para que no se pusiera en\n    marcha el proceso de embargo, ya que como usted conoce es dif\u00edcil y\n    costoso iniciar un pleito contra cualquier entidad bancaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 7, 8, 9, 10, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 52, 54, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 70, 71, 73], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 72, 74], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [4, 14, 25, 35, 55, 56, 57, 58, 66, 67, 68, 69], "party": "Juan Vicente P\u00e9rez Aras", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6], "party": "PERE GRAU I BULD\u00da", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [11, 12, 13, 50, 51, 53], "party": "MAR\u00cdA OLAIA FERN\u00c1NDEZ DAVILA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [15, 16], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}]}