{"blocks": [{"words": {"actividad": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno considera que lo que necesita nuestro sistema financiero es\n    tener entidades financieras solventes y fuertes que puedan contribuir a\n    prestar a empresas y familias y por tanto a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#0001357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que el Gobierno no puede asumir bajo su responsabilidad\n    es que existan entidades financieras hoy o ma\u00f1ana que no tengan esa\n    solvencia, que no tengan esa fortaleza, que no puedan captar recursos y\n    que por ello provoquen un da\u00f1o directo a la econom\u00eda y, por supuesto, al\n    conjunto del sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#0001357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos hecho todo un proceso de\n    reestructuraci\u00f3n necesario e imprescindible como consecuencia de la\n    crisis global del sistema financiero, de la reducci\u00f3n del tama\u00f1o del\n    cr\u00e9dito y con ello de la propia actividad financiera, un proceso\n    coherente con lo que son hoy las reglas con las que las entidades\n    financieras pueden competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#0001357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo peor que les puede pasar a los gallegos, a la\n    sociedad y a la econom\u00eda gallega es tener entidades financieras que\n    pongan en riesgo una buena parte de la actividad econ\u00f3mica, en Galicia o\n    en cualquier otro sitio -y por supuesto en el conjunto de Espa\u00f1a-, y que\n    el sistema financiero, las cajas o alg\u00fan banco, tengan problemas a medio\n    plazo sin soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#0001357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor que les puede pasar a los gallegos, a la\n    sociedad y a la econom\u00eda gallega es tener entidades financieras que\n    pongan en riesgo una buena parte de la actividad econ\u00f3mica, en Galicia o\n    en cualquier otro sitio -y por supuesto en el conjunto de Espa\u00f1a-, y que\n    el sistema financiero, las cajas o alg\u00fan banco, tengan problemas a medio\n    plazo sin soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#0001357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE, A TRAV\u00c9S DEL ICO, EST\u00c1 IMPULSANDO\n    EL OPORTUNO PROCESO DE AYUDA A LA FINANCIACI\u00d3N QUE LA ACTIVIDAD\n    PRODUCTIVA NECESITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe, se\u00f1or presidente, que la falta de liquidez del sistema\n    econ\u00f3mico contin\u00faa siendo uno de los problemas principales para la\n    recuperaci\u00f3n de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido quisiera preguntarle si\n    considera el Gobierno que a trav\u00e9s del ICO est\u00e1 impulsando el oportuno\n    proceso de ayuda a la financiaci\u00f3n que la actividad productiva necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [4, 5], "medianas empresas": [8, 9], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3], "peque\u00f1as": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por referirme concretamente al ICO, es el\n    instrumento de financiaci\u00f3n directa de peque\u00f1as y medianas empresas que\n    en 2010 ha otorgado, solo en financiaci\u00f3n directa, 3.800 millones de\n    euros; por v\u00eda indirecta, a trav\u00e9s de la mediaci\u00f3n -papel cl\u00e1sico del\n    ICO-, las disposiciones de cr\u00e9dito han superado en 2010 los 19.600\n    millones de euros, lo que representa un 30 por ciento m\u00e1s que en 2009,\n    con un 85 por ciento del grado de cumplimiento de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, desde 2008 hasta ahora el ICO ha movilizado m\u00e1s de\n    60.000 millones de euros para ayudar a la financiaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, el 80 por ciento a peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    resultado decisivo para el mantenimiento de numerosas empresas y empleos\n    y ha cumplido un papel que hasta ahora no hab\u00eda cumplido nunca el\n    Instituto de Cr\u00e9dito Oficial con este volumen, que seguramente hubiera\n    requerido de m\u00e1s esfuerzos, pero la prudencia en relaci\u00f3n con el\n    endeudamiento del conjunto de las administraciones p\u00fablicas nos exige\n    tambi\u00e9n atemperar ese esfuerzo que acabo de relatar en cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, desde 2008 hasta ahora el ICO ha movilizado m\u00e1s de\n    60.000 millones de euros para ayudar a la financiaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, el 80 por ciento a peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 88\n    por ciento de este importe se ha destinado a pymes y el 11 por ciento a\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, desde 2008 hasta ahora el ICO ha movilizado m\u00e1s de\n    60.000 millones de euros para ayudar a la financiaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, el 80 por ciento a peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por referirme concretamente al ICO, es el\n    instrumento de financiaci\u00f3n directa de peque\u00f1as y medianas empresas que\n    en 2010 ha otorgado, solo en financiaci\u00f3n directa, 3.800 millones de\n    euros; por v\u00eda indirecta, a trav\u00e9s de la mediaci\u00f3n -papel cl\u00e1sico del\n    ICO-, las disposiciones de cr\u00e9dito han superado en 2010 los 19.600\n    millones de euros, lo que representa un 30 por ciento m\u00e1s que en 2009,\n    con un 85 por ciento del grado de cumplimiento de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, desde 2008 hasta ahora el ICO ha movilizado m\u00e1s de\n    60.000 millones de euros para ayudar a la financiaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, el 80 por ciento a peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por referirme concretamente al ICO, es el\n    instrumento de financiaci\u00f3n directa de peque\u00f1as y medianas empresas que\n    en 2010 ha otorgado, solo en financiaci\u00f3n directa, 3.800 millones de\n    euros; por v\u00eda indirecta, a trav\u00e9s de la mediaci\u00f3n -papel cl\u00e1sico del\n    ICO-, las disposiciones de cr\u00e9dito han superado en 2010 los 19.600\n    millones de euros, lo que representa un 30 por ciento m\u00e1s que en 2009,\n    con un 85 por ciento del grado de cumplimiento de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, desde 2008 hasta ahora el ICO ha movilizado m\u00e1s de\n    60.000 millones de euros para ayudar a la financiaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, el 80 por ciento a peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "aut\u00f3nomos": [3, 4], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "peque\u00f1as": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otra que tambi\u00e9n se agot\u00f3 fue la l\u00ednea FuturE 2010, con\n    una dotaci\u00f3n de 400 millones de euros, y en cambio, otras l\u00edneas como\n    hipotecas, vivienda, etc\u00e9tera, no se agotan y no hay flexibilidad en el\n    interior del ICO para poder transferir esos importes y que puedan\n    beneficiar realmente a las empresas y aut\u00f3nomos y que estos tengan\n    liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como adem\u00e1s tenemos -como usted cit\u00f3- la reforma del\n    sistema financiero, espero -porque no necesariamente va a ser as\u00ed- que la\n    legislaci\u00f3n permita que la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero\n    incremente el cr\u00e9dito como un elemento imprescindible -reitero- para la\n    actividad econ\u00f3mica, para financiar el circulante y las actividades de\n    futuro de peque\u00f1as empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta\n    segunda del Gobierno y ministra de Econom\u00eda y Hacienda, Salgado M\u00e9ndez,\n    hace signos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra que tambi\u00e9n se agot\u00f3 fue la l\u00ednea FuturE 2010, con\n    una dotaci\u00f3n de 400 millones de euros, y en cambio, otras l\u00edneas como\n    hipotecas, vivienda, etc\u00e9tera, no se agotan y no hay flexibilidad en el\n    interior del ICO para poder transferir esos importes y que puedan\n    beneficiar realmente a las empresas y aut\u00f3nomos y que estos tengan\n    liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como adem\u00e1s tenemos -como usted cit\u00f3- la reforma del\n    sistema financiero, espero -porque no necesariamente va a ser as\u00ed- que la\n    legislaci\u00f3n permita que la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero\n    incremente el cr\u00e9dito como un elemento imprescindible -reitero- para la\n    actividad econ\u00f3mica, para financiar el circulante y las actividades de\n    futuro de peque\u00f1as empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como adem\u00e1s tenemos -como usted cit\u00f3- la reforma del\n    sistema financiero, espero -porque no necesariamente va a ser as\u00ed- que la\n    legislaci\u00f3n permita que la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero\n    incremente el cr\u00e9dito como un elemento imprescindible -reitero- para la\n    actividad econ\u00f3mica, para financiar el circulante y las actividades de\n    futuro de peque\u00f1as empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como adem\u00e1s tenemos -como usted cit\u00f3- la reforma del\n    sistema financiero, espero -porque no necesariamente va a ser as\u00ed- que la\n    legislaci\u00f3n permita que la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero\n    incremente el cr\u00e9dito como un elemento imprescindible -reitero- para la\n    actividad econ\u00f3mica, para financiar el circulante y las actividades de\n    futuro de peque\u00f1as empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, cuando por fin usted se dio cuenta de que\n    en Espa\u00f1a hab\u00eda una crisis econ\u00f3mica dijo que cuando el mundo fuera\n    mejor... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso fue lo que usted dijo hasta la saciedad al conjunto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no ha sabido gestionar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, usted es un lastre para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es usted un lastre para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted un lastre para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lleg\u00f3 usted a la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno con el encargo del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero de cambiar el ritmo\n    a la econom\u00eda espa\u00f1ola y en dos a\u00f1os la ha dejado usted casi sin pulso:\n    700.000 empleos destruidos, una tasa de paro que supera el 20 por ciento,\n    el desempleo juvenil al 43 por ciento, 70.000 empresas que han cerrado en\n    estos dos a\u00f1os y 150.000 aut\u00f3nomos que se han dado de baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lleg\u00f3 usted a la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno con el encargo del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero de cambiar el ritmo\n    a la econom\u00eda espa\u00f1ola y en dos a\u00f1os la ha dejado usted casi sin pulso:\n    700.000 empleos destruidos, una tasa de paro que supera el 20 por ciento,\n    el desempleo juvenil al 43 por ciento, 70.000 empresas que han cerrado en\n    estos dos a\u00f1os y 150.000 aut\u00f3nomos que se han dado de baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lleg\u00f3 usted a la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno con el encargo del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero de cambiar el ritmo\n    a la econom\u00eda espa\u00f1ola y en dos a\u00f1os la ha dejado usted casi sin pulso:\n    700.000 empleos destruidos, una tasa de paro que supera el 20 por ciento,\n    el desempleo juvenil al 43 por ciento, 70.000 empresas que han cerrado en\n    estos dos a\u00f1os y 150.000 aut\u00f3nomos que se han dado de baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lleg\u00f3 usted a la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno con el encargo del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero de cambiar el ritmo\n    a la econom\u00eda espa\u00f1ola y en dos a\u00f1os la ha dejado usted casi sin pulso:\n    700.000 empleos destruidos, una tasa de paro que supera el 20 por ciento,\n    el desempleo juvenil al 43 por ciento, 70.000 empresas que han cerrado en\n    estos dos a\u00f1os y 150.000 aut\u00f3nomos que se han dado de baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo haremos sin su ayuda, no tenga\n    ninguna duda, como hemos hecho hasta ahora todo lo que hemos hecho en\n    respuesta a los desaf\u00edos que ha supuesto para Espa\u00f1a la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pueden\n    cambiar a la ministra de Econom\u00eda, pero no aciertan en la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay que seguir poniendo encima de la\n    mesa m\u00e1s instrumentos, m\u00e1s cooperaci\u00f3n y m\u00e1s coordinaci\u00f3n, que es\n    exactamente lo que lleva haciendo este Gobierno desde que aprob\u00f3 la ley\n    integral, con decenas de acuerdos en Consejo de Ministros, formando a\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, apostando por las nuevas\n    tecnolog\u00edas para proteger m\u00e1s y mejor a las mujeres, reuniendo una y otra\n    vez a todas las instituciones que tenemos algo que decir en materia de\n    violencia de g\u00e9nero, reuniendo -como ayer lo hac\u00edamos- a los\n    profesionales de la sanidad para que sean tambi\u00e9n c\u00f3mplices en la\n    detecci\u00f3n precoz, sumando a las organizaciones de mujeres -que mucho\n    tienen que hacer-, y seguiremos haci\u00e9ndolo, porque esta lacra social que\n    golpea nuestro pa\u00eds est\u00e1 basada en una desigualdad de siglos, y sabemos\n    bien que no la podemos erradicar de la noche a la ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero empezar agradeci\u00e9ndole que haya tra\u00eddo esta reflexi\u00f3n a\n    esta C\u00e1mara, porque somos muchos los ciudadanos espa\u00f1oles que nos\n    sentimos profundamente orgullosos de nuestro Sistema Nacional de\n    Trasplantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo le pregunto a la se\u00f1ora ministra, adem\u00e1s de haber\n    sido firme en este caso y adem\u00e1s de haber recibido la excusa del ministro\n    de Asuntos Exteriores iran\u00ed, \u00bfqu\u00e9 medidas pretende tomar el Gobierno en\n    el seno de la Uni\u00f3n Europea para evitar que el r\u00e9gimen teocr\u00e1tico y\n    opresivo de Ir\u00e1n vuelva a seguir amenazando a las embajadas extranjeras\n    en Teher\u00e1n y que siga siendo un elemento fundamental de inestabilidad,\n    incertidumbre y violencia en la escena internacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Paralelamente, nuestro embajador en\n    Teher\u00e1n envi\u00f3, por indicaci\u00f3n m\u00eda, una nota verbal de protesta al\n    Ministerio de Asuntos Exteriores de Ir\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, el jueves de la semana pasada recib\u00ed una llamada del ministro\n    de Asuntos Exteriores de Ir\u00e1n en la que me traslad\u00f3 solemnemente las\n    disculpas, asegurando que estos hechos no volver\u00edan a repetirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tiene usted toda la raz\u00f3n, la ignorancia de la ley no excusa de\n    su cumplimiento y en ning\u00fan momento lo he excusado, simplemente estaba\n    describiendo las razones que me estaba dando el ministro de Asuntos\n    Exteriores de Ir\u00e1n a la hora de justificar por su parte la actuaci\u00f3n de\n    su polic\u00eda, pero evidentemente eso no era una excusa para m\u00ed, y as\u00ed se lo\n    exig\u00ed en todo momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por razones de competitividad\n    es evidente que el ingl\u00e9s, que es la primera lengua de comunicaci\u00f3n\n    universal, deb\u00eda estar, pero, por ese mismo motivo, que est\u00e9n el alem\u00e1n y\n    el franc\u00e9s y no el espa\u00f1ol, que es la segunda lengua de comunicaci\u00f3n\n    universal, causa perplejidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos ah\u00ed son extraordinariamente\n    fr\u00edos, pero, si se trataba de abaratar costes y de ser m\u00e1s competitivos,\n    si lo que se buscaba era que Europa fuese un espacio m\u00e1s atractivo a la\n    hora de atraer la innovaci\u00f3n de todo el mundo, entonces, se\u00f1or\u00eda, no se\n    entiende por qu\u00e9 no hemos sido capaces de convencer a nuestros socios de\n    que el espa\u00f1ol es una lengua competitiva y rentable en t\u00e9rminos de\n    aprovechamiento de sus utilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2, 3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quiz\u00e1 usted tenga tambi\u00e9n la respuesta que tenemos desde el Grupo\n    Socialista y desde el Gobierno, puesto que hemos trabajado conjuntamente\n    en la defensa del espa\u00f1ol para la patente europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a\n    se reserva el derecho a seguir actuando con todos los mecanismos que\n    tenemos a nuestra disposici\u00f3n para asegurarse la defensa del idioma\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido reuniones\n    con la delegaci\u00f3n de los partidos espa\u00f1oles representados en esa C\u00e1mara y\n    de manera especial con el presidente y con varios miembros de la Comisi\u00f3n\n    de Asuntos Jur\u00eddicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de la votaci\u00f3n ha sido contrario a los\n    intereses de Espa\u00f1a, a pesar de la razonable acogida de los\n    planteamientos espa\u00f1oles e italianos en la Euroc\u00e1mara, si tenemos en\n    cuenta la actitud mayoritaria de los gobiernos en el seno del Consejo a\n    favor de la cooperaci\u00f3n reforzada en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "lenguas": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El que Espa\u00f1a no sea capaz de liderar cooperativamente y de una\n    manera institucional el aprovechamiento de todas las utilidades\n    econ\u00f3micas vinculadas a nuestra lengua, una lengua que hablan 450\n    millones de hispanohablantes, tiene que ver muy directamente con la\n    incapacidad de articular un liderazgo estrat\u00e9gico institucional,\n    coherente y transversal por parte de nuestro Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El espa\u00f1ol no solo\n    es la lengua de Cervantes, el espa\u00f1ol ha de ser una lengua con valor\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el espa\u00f1ol es una de las tres lenguas\n    universales de comunicaci\u00f3n del planeta y tiene un valor econ\u00f3mico\n    evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, no solo hay una cuesti\u00f3n de defensa por\n    razones pol\u00edticas y ling\u00fc\u00edsticas, ya que la cuesti\u00f3n ling\u00fc\u00edstica es una\n    cuesti\u00f3n muy sensible en nuestro pa\u00eds y, efectivamente, nuestra lengua es\n    un valor no solo cultural, sino un valor econ\u00f3mico a\u00f1adido en nuestro\n    pa\u00eds, sino tambi\u00e9n por razones jur\u00eddicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, no solo hay una cuesti\u00f3n de defensa por\n    razones pol\u00edticas y ling\u00fc\u00edsticas, ya que la cuesti\u00f3n ling\u00fc\u00edstica es una\n    cuesti\u00f3n muy sensible en nuestro pa\u00eds y, efectivamente, nuestra lengua es\n    un valor no solo cultural, sino un valor econ\u00f3mico a\u00f1adido en nuestro\n    pa\u00eds, sino tambi\u00e9n por razones jur\u00eddicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a va a acudir\n    al Tribunal de Luxemburgo para defender el espa\u00f1ol en toda esta cuesti\u00f3n\n    relativa a la lengua para las patentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [1, 2], "instituto cervantes": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "lenguas": [5, 6, 7], "cultura": [8, 9, 10]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Nuestros creadores, nuestra creaci\u00f3n, la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a, las\n    industrias culturales, que cada vez m\u00e1s tienen un peso importante en\n    nuestra econom\u00eda, son generadoras de empleo en ese modelo de econom\u00eda\n    sostenible que queremos para nuestro pa\u00eds y precisan de nuevas puertas de\n    acceso, puertas de proyecci\u00f3n internacional para generar nuevos p\u00fablicos\n    y demandas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el espa\u00f1ol, tras el chino, el ingl\u00e9s y el hindi, es la\n    cuarta lengua m\u00e1s hablada en el mundo, con una comunidad ling\u00fc\u00edstica que\n    cada vez se aproxima m\u00e1s a la barrera de los 500 millones, y sigue\n    creciendo el inter\u00e9s en su aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue con el objetivo de difundir la lengua y la cultura espa\u00f1ola\n    iberoamericana por lo que se cre\u00f3 en el a\u00f1o 1991 el Instituto Cervantes\n    con una veintena de centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue con el objetivo de difundir la lengua y la cultura espa\u00f1ola\n    iberoamericana por lo que se cre\u00f3 en el a\u00f1o 1991 el Instituto Cervantes\n    con una veintena de centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisi\u00e9ramos conocer, se\u00f1ora ministra, tras veinte a\u00f1os de\n    trayectoria del Cervantes qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el Instituto Cervantes al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las lenguas, las culturas, el patrimonio hist\u00f3rico, las\n    industrias culturales definen y conforman las identidades de un pa\u00eds y\n    son, en buena medida tambi\u00e9n, la imagen que se proyecta de este pa\u00eds en\n    el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura en\n    espa\u00f1ol, en Hispanoam\u00e9rica, las culturas en Espa\u00f1a, nuestro patrimonio,\n    sus lenguas necesitan tambi\u00e9n plataformas de proyecci\u00f3n al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Cervantes son\n    m\u00e1s que aulas de formaci\u00f3n y de aprendizaje del espa\u00f1ol y de nuestras\n    lenguas cooficiales, son aut\u00e9nticos centros culturales donde se expresa\n    nuestra rica cultura, nuestra edici\u00f3n, nuestro cine, nuestra literatura,\n    pero tambi\u00e9n nuestros valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura en\n    espa\u00f1ol, en Hispanoam\u00e9rica, las culturas en Espa\u00f1a, nuestro patrimonio,\n    sus lenguas necesitan tambi\u00e9n plataformas de proyecci\u00f3n al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue con el objetivo de difundir la lengua y la cultura espa\u00f1ola\n    iberoamericana por lo que se cre\u00f3 en el a\u00f1o 1991 el Instituto Cervantes\n    con una veintena de centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Cervantes son\n    m\u00e1s que aulas de formaci\u00f3n y de aprendizaje del espa\u00f1ol y de nuestras\n    lenguas cooficiales, son aut\u00e9nticos centros culturales donde se expresa\n    nuestra rica cultura, nuestra edici\u00f3n, nuestro cine, nuestra literatura,\n    pero tambi\u00e9n nuestros valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3], "instituto cervantes": [4, 5, 6, 7], "cultura": [9], "lenguas": [8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque en estos veinte a\u00f1os el Instituto\n    Cervantes ha sabido impulsar, promocionar y respaldar la expansi\u00f3n\n    internacional de nuestra lengua com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda son m\u00e1s los alumnos que\n    desean aprender espa\u00f1ol y el Instituto Cervantes es sin duda la primera\n    instituci\u00f3n de referencia en la ense\u00f1anza de nuestra lengua en los cinco\n    continentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque durante este tiempo la lengua se ha convertido en\n    el producto espa\u00f1ol m\u00e1s demandado internacionalmente, y la acci\u00f3n del\n    instituto, desde luego, ha tenido algo que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    nuestro objetivo, se\u00f1or\u00eda, es seguir trabajando en la expansi\u00f3n\n    internacional de nuestra lengua, como pon\u00eda su se\u00f1or\u00eda de manifiesto -que\n    en el caso de Espa\u00f1a aporta el 16 por ciento de nuestro PIB-, para\n    favorecer el desarrollo de las industrias culturales espa\u00f1olas e\n    hispanoamericanas que emplean directamente a medio mill\u00f3n de personas,\n    as\u00ed como tambi\u00e9n para impulsar una imagen positiva y actual de nuestro\n    pa\u00eds y de la comunidad hispanohablante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la ley de creaci\u00f3n del Instituto Cervantes fue\n    aprobada con el apoyo pr\u00e1cticamente un\u00e1nime de todos los grupos\n    parlamentarios, y creo que todos podemos coincidir en que despu\u00e9s de\n    veinte a\u00f1os la historia del Instituto Cervantes es la historia de un gran\n    \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda son m\u00e1s los alumnos que\n    desean aprender espa\u00f1ol y el Instituto Cervantes es sin duda la primera\n    instituci\u00f3n de referencia en la ense\u00f1anza de nuestra lengua en los cinco\n    continentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os se ha duplicado el n\u00famero de\n    matr\u00edculas, hemos hecho un esfuerzo important\u00edsimo para ampliar la red de\n    centros, que a finales de este a\u00f1o 2011 el Instituto Cervantes estar\u00e1\n    presente en setenta y siete ciudades de cuarenta y cuatro pa\u00edses, y\n    tambi\u00e9n para promocionar y difundir las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or\u00eda, es probable que, como dijo el escritor Antonio\n    Mu\u00f1oz Molina, el Instituto Cervantes sea hoy la mejor idea cultural de\n    nuestra democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os se ha duplicado el n\u00famero de\n    matr\u00edculas, hemos hecho un esfuerzo important\u00edsimo para ampliar la red de\n    centros, que a finales de este a\u00f1o 2011 el Instituto Cervantes estar\u00e1\n    presente en setenta y siete ciudades de cuarenta y cuatro pa\u00edses, y\n    tambi\u00e9n para promocionar y difundir las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar tambi\u00e9n\n    precisamente que el instituto ha sabido estar al servicio no solo de la\n    cultura espa\u00f1ola -que tambi\u00e9n y por supuesto-, sino tambi\u00e9n de la cultura\n    hispanoamericana, donde todos podemos entender lo que significa nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que muchos espa\u00f1oles se preguntan esta\n    ma\u00f1ana, se\u00f1or ministro -y pretendo que usted me conteste-, es: \u00bfPor qu\u00e9\n    tiene el Gobierno tanto miedo a descubrir la verdad sobre este caso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A ustedes no les\n    preocupa devaluar el excelente trabajo de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, cuyas tareas de informaci\u00f3n y seguimiento son\n    fundamentales en la lucha contra el terrorismo y gracias a cuyo esfuerzo\n    y dedicaci\u00f3n nos encontramos en la situaci\u00f3n en la que ahora estamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, estaremos de acuerdo, sin ninguna duda, en que\n    fomentar la cultura de la evaluaci\u00f3n y la cultura de la calidad es\n    garant\u00eda de mejora de la educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "cultura": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno\n    valenciano del Partido Popular hace pol\u00edtica y hace electoralismo\n    simplemente porque TV3 emite en Valencia en la lengua propia de muchos\n    valencianos, porque TV3 es sentida como una televisi\u00f3n propia por muchos\n    valencianos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso, al parecer, no le gusta al se\u00f1or Camps, que acaba de\n    asestar el \u00faltimo golpe contra TV3, un atentado arbitrario, de signo\n    autoritario, contra la libertad de expresi\u00f3n, contra la libertad de\n    informaci\u00f3n y, sobre todo, contra la lengua y la cultura catalanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso, al parecer, no le gusta al se\u00f1or Camps, que acaba de\n    asestar el \u00faltimo golpe contra TV3, un atentado arbitrario, de signo\n    autoritario, contra la libertad de expresi\u00f3n, contra la libertad de\n    informaci\u00f3n y, sobre todo, contra la lengua y la cultura catalanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De ser as\u00ed, esto nos provoca una grav\u00edsima preocupaci\u00f3n;\n    no ya porque en este momento los retornos hacia la ciencia y hacia la\n    industria espa\u00f1ola estar\u00edan siendo \u00ednfimos y de baja calidad -por decirlo\n    de alguna forma-, sino porque, como usted y yo sabemos, la fase previa a\n    la construcci\u00f3n dise\u00f1a de alguna forma lo que va a ocurrir en la propia\n    fase de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, haga usted algo para que las expectativas de retornos que\n    tiene la ciencia, que tiene la tecnolog\u00eda y que tiene la industria\n    espa\u00f1ola -y que tienen derecho a tener- se correspondan con lo que de\n    hecho va a ocurrir en esta nueva fase de construcci\u00f3n de la Fuente\n    Europea de Espalaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo estar\u00e9 encantada de dar cuenta a esta\n    C\u00e1mara de los avances de esta gran infraestructura, de la que todos los\n    espa\u00f1oles nos sentimos muy orgullosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DE LAS POL\u00cdTICAS DE CR\u00c9DITO A LAS\n    EMPRESAS PARA EL FOMENTO DE LA I+D ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Alguien dijo que las grandes\n    expectativas son la clave de todo y el ministerio que usted dirige se ha\n    marcado altas expectativas para asentar una econom\u00eda innovadora y\n    estableciendo tres objetivos claros para el a\u00f1o 2015: incorporar 40.000\n    empresas a la innovaci\u00f3n, incrementar en 6.000 millones la inversi\u00f3n\n    privada en I+D+i y generar medio mill\u00f3n de empleos en media y alta\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Capacitar para innovar as\u00ed como liberar el potencial\n    innovador creando entornos favorables que faciliten el adecuado\n    funcionamiento del mercado financiero y el f\u00e1cil acceso de las empresas a\n    la financiaci\u00f3n son retos que su ministerio ha ido afrontando con\n    solvencia y rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto, \u00bfc\u00f3mo valora\n    el Gobierno la evoluci\u00f3n de la pol\u00edtica de cr\u00e9dito a las empresas para el\n    fomento de la I+D? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguien dijo que las grandes\n    expectativas son la clave de todo y el ministerio que usted dirige se ha\n    marcado altas expectativas para asentar una econom\u00eda innovadora y\n    estableciendo tres objetivos claros para el a\u00f1o 2015: incorporar 40.000\n    empresas a la innovaci\u00f3n, incrementar en 6.000 millones la inversi\u00f3n\n    privada en I+D+i y generar medio mill\u00f3n de empleos en media y alta\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la situaci\u00f3n de cambio por la que atraviesa la econom\u00eda mundial, para\n    evitar aquello de que no existe viento favorable para el que no sabe a\n    d\u00f3nde va, este Gobierno ha marcado claramente su apuesta y su compromiso\n    con la I+D+i y sus prioridades para permitir acelerar el crecimiento\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4, 5, 6], "medianas empresas": [8], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, apoyar la actividad de emprendedores tecnol\u00f3gicos y de empresas\n    innovadoras es una de las prioridades del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo el ministerio ha desplegado una ambiciosa\n    pol\u00edtica de cr\u00e9ditos blandos a la I+D+i, dirigida fundamentalmente a\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas a las que, ante la dificultad\n    econ\u00f3mica, hemos intentado ayudar eximi\u00e9ndoles de la exigencia de\n    garant\u00edas y avales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente me gustar\u00eda destacar que, con esta nueva pol\u00edtica de gesti\u00f3n de\n    cr\u00e9ditos blandos a empresas, hemos conseguido generar 64.000 empleos,\n    16.000 de ellos directos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, apoyar la actividad de emprendedores tecnol\u00f3gicos y de empresas\n    innovadoras es una de las prioridades del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ante una\n    situaci\u00f3n de crisis como la que estamos viviendo esta actividad se\n    convierte en absoluta prioridad de primer nivel por parte de la actividad\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo enfoque de las pol\u00edticas de innovaci\u00f3n est\u00e1 demostrando\n    adem\u00e1s una clara capacidad tractora de la inversi\u00f3n privada y ha mejorado\n    sustancialmente la eficiencia del gasto si comparamos la actividad con la\n    del a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el a\u00f1o 2008 cada euro de subvenci\u00f3n traccionaba de\n    euro y medio de financiaci\u00f3n privada, en el a\u00f1o 2010 esta actividad se ha\n    multiplicado por cuatro, es decir, cada euro de subvenci\u00f3n tracciona de\n    seis euros de financiaci\u00f3n privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo el ministerio ha desplegado una ambiciosa\n    pol\u00edtica de cr\u00e9ditos blandos a la I+D+i, dirigida fundamentalmente a\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas a las que, ante la dificultad\n    econ\u00f3mica, hemos intentado ayudar eximi\u00e9ndoles de la exigencia de\n    garant\u00edas y avales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo el ministerio ha desplegado una ambiciosa\n    pol\u00edtica de cr\u00e9ditos blandos a la I+D+i, dirigida fundamentalmente a\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas a las que, ante la dificultad\n    econ\u00f3mica, hemos intentado ayudar eximi\u00e9ndoles de la exigencia de\n    garant\u00edas y avales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [7], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Sebasti\u00e1n, yo le tengo que reconocer a usted alguna habilidad\n    -supongo que tendr\u00e1 muchas-, y una\n    de ellas es la de la colaboraci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas y el\n    sector empresarial como f\u00f3rmula o base para potenciar la comercializaci\u00f3n\n    de nuestras empresas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    cooperaci\u00f3n y esa colaboraci\u00f3n en el principal partido de la oposici\u00f3n;\n    que dejen de minar la confianza de nuestro pa\u00eds en el mundo; que dejen de\n    sembrar dudas sobre nuestra econom\u00eda y nuestras empresas; que no\n    desvirt\u00faen el buen hacer de nuestros empresarios y de esas muchas\n    empresas espa\u00f1olas que se est\u00e1n convirtiendo en l\u00edderes mundiales\n    estrat\u00e9gicos en muchos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que eso es misi\u00f3n imposible\n    porque el Partido Popular no va a reconocer jam\u00e1s ning\u00fan dato positivo\n    que provenga de la gesti\u00f3n del Gobierno, pero como es una misi\u00f3n\n    imposible y tenemos perdida toda la esperanza con ellos, creo que lo\n    importante y lo que quiere mi grupo parlamentario es que se deje claro\n    que este Gobierno cree en las potencialidades de este pa\u00eds y de nuestras\n    empresas, y que este Gobierno act\u00faa para hacer del sector comercial\n    exterior uno de los pilares b\u00e1sicos para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es bueno para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos\n    objetivos se est\u00e1n consiguiendo, y si se consiguen es porque el Gobierno\n    toma medidas, que yo creo que es muy importante para mejorar la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    cooperaci\u00f3n y esa colaboraci\u00f3n en el principal partido de la oposici\u00f3n;\n    que dejen de minar la confianza de nuestro pa\u00eds en el mundo; que dejen de\n    sembrar dudas sobre nuestra econom\u00eda y nuestras empresas; que no\n    desvirt\u00faen el buen hacer de nuestros empresarios y de esas muchas\n    empresas espa\u00f1olas que se est\u00e1n convirtiendo en l\u00edderes mundiales\n    estrat\u00e9gicos en muchos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que eso es misi\u00f3n imposible\n    porque el Partido Popular no va a reconocer jam\u00e1s ning\u00fan dato positivo\n    que provenga de la gesti\u00f3n del Gobierno, pero como es una misi\u00f3n\n    imposible y tenemos perdida toda la esperanza con ellos, creo que lo\n    importante y lo que quiere mi grupo parlamentario es que se deje claro\n    que este Gobierno cree en las potencialidades de este pa\u00eds y de nuestras\n    empresas, y que este Gobierno act\u00faa para hacer del sector comercial\n    exterior uno de los pilares b\u00e1sicos para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la crisis econ\u00f3mica incidi\u00f3 en el\n    sector exportador el Gobierno actu\u00f3, y lo hizo precisamente en la buena\n    direcci\u00f3n, marc\u00e1ndose objetivos como incrementar las bases exportadoras,\n    ampliando la diversificaci\u00f3n geogr\u00e1fica e incrementando el valor a\u00f1adido\n    de nuestras exportaciones, y por supuesto el Gobierno actu\u00f3 con medidas\n    de car\u00e1cter financiero, de formaci\u00f3n y de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esto sin duda tiene que ver mucho el comportamiento de\n    todos los que estamos trabajando por el sector del autom\u00f3vil, empezando\n    por los sindicatos, que -siempre lo digo- son los que tienen m\u00e1s m\u00e9rito\n    en la defensa de la industria del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a, mientras que otros\n    le ponen palitos a la rueda del sector del autom\u00f3vil, y ya no miro a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto sin duda tiene que ver mucho el comportamiento de\n    todos los que estamos trabajando por el sector del autom\u00f3vil, empezando\n    por los sindicatos, que -siempre lo digo- son los que tienen m\u00e1s m\u00e9rito\n    en la defensa de la industria del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a, mientras que otros\n    le ponen palitos a la rueda del sector del autom\u00f3vil, y ya no miro a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos todav\u00eda el h\u00e1ndicap del\n    d\u00e9ficit energ\u00e9tico, la subida del precio del petr\u00f3leo ha costado 6.000\n    millones de euros a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos todav\u00eda el h\u00e1ndicap del\n    d\u00e9ficit energ\u00e9tico, la subida del precio del petr\u00f3leo ha costado 6.000\n    millones de euros a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    A ADOPTAR PARA EL CUMPLIMIENTO DE LA LEY 29/2005, DE PUBLICIDAD Y\n    COMUNICACI\u00d3N INSTITUCIONAL, POR PARTE DEL MINISTERIO DE DEFENSA EN SU\n    POL\u00cdTICA DE PUBLICIDAD Y COMUNICACI\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "fuerzas armadas": [19, 20, 21, 22], "fuerzas": [14, 15, 16, 17, 18], "espa\u00f1oles": [30], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, fruto de la aprobaci\u00f3n de la Ley\n    de Publicidad Institucional anualmente el Gobierno tiene que aprobar un\n    plan de publicidad y comunicaci\u00f3n institucional en el cual los distintos\n    ministerios trasladan a esta C\u00e1mara sus prioridades en la pol\u00edtica de\n    comunicaci\u00f3n; distintos ministerios tienen distintos planes sectoriales\n    de comunicaci\u00f3n, y en el caso del Ministerio de Defensa siempre, desde el\n    a\u00f1o 2005, en el plan anual de comunicaci\u00f3n nos encontramos con un \u00fanico\n    plan muy bien dotado econ\u00f3micamente, que se llama campa\u00f1a de proximidad y\n    reclutamiento, y dentro de esta campa\u00f1a de proximidad y reclutamiento,\n    se\u00f1or\u00edas, se encuentran -y lo veremos durante esta interpelaci\u00f3n- varias\n    campa\u00f1as no estrictamente dirigidas al cumplimiento de los mandatos de la\n    ley, y les dec\u00eda que con cantidades notables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si los primeros a\u00f1os de las campa\u00f1as del Ministerio de Defensa y el propio\n    Ministerio de Defensa apoyan y ayudan a ilustrar el objeto de esta\n    interpelaci\u00f3n con este importante libro (Mostr\u00e1ndolo a la C\u00e1mara.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sobre\n    la publicidad de las Fuerzas Armadas desde el a\u00f1o 1999 hasta el a\u00f1o 2009,\n    se\u00f1or\u00edas, si los primeros a\u00f1os -dec\u00eda- fueron campa\u00f1as estrictamente\n    dirigidas a las pol\u00edticas de reclutamiento en un ej\u00e9rcito que transitaba\n    hacia un ej\u00e9rcito profesional, en estos momentos y a partir precisamente\n    del a\u00f1o 2005, con la entrada en vigor de la Ley de Publicidad\n    Institucional, las alabanzas y las referencias a los logros propios se\n    han incrementado por parte del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, nos encontramos en el mismo a\u00f1o\n    2005 una campa\u00f1a de navidad, una campa\u00f1a de explicaci\u00f3n de la\n    telemedicina que ya le habr\u00eda gustado poder desplegar seguramente al\n    Ministerio de Sanidad, campa\u00f1as de medio ambiente que informan a la\n    ciudadan\u00eda sobre los espacios protegidos dependientes del Ministerio de\n    Defensa, o tambi\u00e9n una campa\u00f1a a trav\u00e9s de televisi\u00f3n sobre los veinte\n    a\u00f1os de presencia del Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol en la Ant\u00e1rtida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa felicitaba las navidades a\n    los ciudadanos: t\u00fa deseas la paz, nosotros trabajamos por ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2006, el 12 de octubre, en radios y en televisi\u00f3n: trabajamos\n    por la paz y la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos muy de acuerdo en que el\n    ej\u00e9rcito trabaje por la paz y por la defensa y que proteja los intereses\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1o 2007: medio ambiente, protegerlo\n    es una cuesti\u00f3n de defensa, y nos comunica el ministerio, a trav\u00e9s de una\n    campa\u00f1a en Internet, los 33 espacios naturales que dependen del\n    Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les quiero leer algo que me parece muy encomiable, pero\n    que podr\u00eda ser m\u00e1s propio de un trailer cinematogr\u00e1fico que de la\n    publicidad del departamento de Defensa del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, mi respeto por la\n    acci\u00f3n, por las misiones internacionales, pero, insisto, esta publicidad\n    es m\u00e1s propia de un trailer cinematogr\u00e1fico que del reconocimiento a las\n    competencias propias del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros hemos apoyado las misiones internacionales,\n    hemos apoyado la labor del ej\u00e9rcito dentro y fuera, hemos apoyado en\n    l\u00edneas generales la actuaci\u00f3n del Gobierno en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar vayamos a lo que ser\u00eda propio de la publicidad institucional\n    del Ministerio de Defensa: la pol\u00edtica de reclutamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o 2010 el Ministerio de Defensa ofert\u00f3 325 plazas\n    para tropa y mariner\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta interpelaci\u00f3n tiene por\n    objeto poner de manifiesto un incumplimiento de la ley, y una gesti\u00f3n\n    absolutamente excesiva en el \u00e1mbito de la publicidad por parte del\n    Ministerio de Defensa, que espero que la se\u00f1ora ministra nos pueda\n    rebatir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sobre\n    la publicidad de las Fuerzas Armadas desde el a\u00f1o 1999 hasta el a\u00f1o 2009,\n    se\u00f1or\u00edas, si los primeros a\u00f1os -dec\u00eda- fueron campa\u00f1as estrictamente\n    dirigidas a las pol\u00edticas de reclutamiento en un ej\u00e9rcito que transitaba\n    hacia un ej\u00e9rcito profesional, en estos momentos y a partir precisamente\n    del a\u00f1o 2005, con la entrada en vigor de la Ley de Publicidad\n    Institucional, las alabanzas y las referencias a los logros propios se\n    han incrementado por parte del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, a partir del a\u00f1o 2005, tanto en la\n    fiesta del 12 de octubre como en el d\u00eda de las Fuerzas Armadas, que como\n    muy bien saben sus se\u00f1or\u00edas se celebra el \u00faltimo domingo del mes de mayo,\n    se van incrementando estas campa\u00f1as que no son campa\u00f1as que atiendan a la\n    Ley de Publicidad Institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo empez\u00f3 en el a\u00f1o 2005 con grandes anuncios en medios escritos y en\n    televisi\u00f3n, con una campa\u00f1a, con una gran palabra: gracias; gracias a\n    todos los espa\u00f1oles por su apoyo a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2009 hay otra campa\u00f1a: conoce tus\n    fuerzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una apareci\u00f3 en prensa el d\u00eda 29\n    de mayo del a\u00f1o 2010, en la \u00faltima campa\u00f1a, en el \u00faltimo d\u00eda de las\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sobre\n    la publicidad de las Fuerzas Armadas desde el a\u00f1o 1999 hasta el a\u00f1o 2009,\n    se\u00f1or\u00edas, si los primeros a\u00f1os -dec\u00eda- fueron campa\u00f1as estrictamente\n    dirigidas a las pol\u00edticas de reclutamiento en un ej\u00e9rcito que transitaba\n    hacia un ej\u00e9rcito profesional, en estos momentos y a partir precisamente\n    del a\u00f1o 2005, con la entrada en vigor de la Ley de Publicidad\n    Institucional, las alabanzas y las referencias a los logros propios se\n    han incrementado por parte del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, a partir del a\u00f1o 2005, tanto en la\n    fiesta del 12 de octubre como en el d\u00eda de las Fuerzas Armadas, que como\n    muy bien saben sus se\u00f1or\u00edas se celebra el \u00faltimo domingo del mes de mayo,\n    se van incrementando estas campa\u00f1as que no son campa\u00f1as que atiendan a la\n    Ley de Publicidad Institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo empez\u00f3 en el a\u00f1o 2005 con grandes anuncios en medios escritos y en\n    televisi\u00f3n, con una campa\u00f1a, con una gran palabra: gracias; gracias a\n    todos los espa\u00f1oles por su apoyo a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una apareci\u00f3 en prensa el d\u00eda 29\n    de mayo del a\u00f1o 2010, en la \u00faltima campa\u00f1a, en el \u00faltimo d\u00eda de las\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hoy es 23 de febrero del a\u00f1o 2011, han pasado treinta a\u00f1os y\n    afortunadamente vivimos en una sociedad con una democracia plenamente\n    consolidada; hoy es un d\u00eda para hacer un reconocimiento a la labor del\n    ej\u00e9rcito, que es una de las instituciones m\u00e1s prestigiadas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sobre\n    la publicidad de las Fuerzas Armadas desde el a\u00f1o 1999 hasta el a\u00f1o 2009,\n    se\u00f1or\u00edas, si los primeros a\u00f1os -dec\u00eda- fueron campa\u00f1as estrictamente\n    dirigidas a las pol\u00edticas de reclutamiento en un ej\u00e9rcito que transitaba\n    hacia un ej\u00e9rcito profesional, en estos momentos y a partir precisamente\n    del a\u00f1o 2005, con la entrada en vigor de la Ley de Publicidad\n    Institucional, las alabanzas y las referencias a los logros propios se\n    han incrementado por parte del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que el\n    ej\u00e9rcito es uno de los actores mejor valorados por parte de la opini\u00f3n\n    p\u00fablica, y afortunadamente no necesita de publicidad autorreferencial ni\n    de publicidad de autoelogio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, nos encontramos en el mismo a\u00f1o\n    2005 una campa\u00f1a de navidad, una campa\u00f1a de explicaci\u00f3n de la\n    telemedicina que ya le habr\u00eda gustado poder desplegar seguramente al\n    Ministerio de Sanidad, campa\u00f1as de medio ambiente que informan a la\n    ciudadan\u00eda sobre los espacios protegidos dependientes del Ministerio de\n    Defensa, o tambi\u00e9n una campa\u00f1a a trav\u00e9s de televisi\u00f3n sobre los veinte\n    a\u00f1os de presencia del Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol en la Ant\u00e1rtida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos muy de acuerdo en que el\n    ej\u00e9rcito trabaje por la paz y por la defensa y que proteja los intereses\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el art\u00edculo 4 hace referencia a que el Gobierno\n    no puede hacer publicidad sobre los logros del Gobierno, en la \u00faltima\n    publicidad del d\u00eda 12 de octubre se nos comunica que el ej\u00e9rcito ha hecho\n    m\u00e1s de 80 intervenciones en incendios, inundaciones y nevadas, y a\n    nosotros nos parece muy apropiado que el ej\u00e9rcito en el \u00e1mbito de sus\n    competencias act\u00fae en incendios, en inundaciones y en nevadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros hemos apoyado las misiones internacionales,\n    hemos apoyado la labor del ej\u00e9rcito dentro y fuera, hemos apoyado en\n    l\u00edneas generales la actuaci\u00f3n del Gobierno en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo empez\u00f3 en el a\u00f1o 2005 con grandes anuncios en medios escritos y en\n    televisi\u00f3n, con una campa\u00f1a, con una gran palabra: gracias; gracias a\n    todos los espa\u00f1oles por su apoyo a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "fuerzas": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "espa\u00f1oles": [36, 37], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso las campa\u00f1as que tienen que ver con el Ministerio de\n    Defensa tienen que ver tambi\u00e9n con acercar el trabajo diario y cotidiano\n    de nuestras Fuerzas Armadas a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, lo que est\u00e1 muy claro es que lo\n    que reflejan todas y cada una de las campa\u00f1as institucionales del\n    Ministerio de Defensa es el trabajo cotidiano de nuestros hombres y\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o\n    2008 hasta hoy -por cierto el del a\u00f1o 2008 no era un presupuesto de esta\n    ministra- el presupuesto del Ministerio de Defensa para campa\u00f1as\n    informativas y de apoyo al reclutamiento, incluyendo tanto el gasto del\n    \u00f3rgano central como de todos los Ej\u00e9rcitos, se ha reducido en m\u00e1s de 7\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa s\u00ed que ha sido decisi\u00f3n del Ministerio de Defensa m\u00e1s all\u00e1 de los\n    Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es completamente falso que el\n    Ministerio de Defensa sea el que m\u00e1s gasta en publicidad, es el s\u00e9ptimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo los recursos\n    relacionados con la publicidad institucional del Ministerio de Defensa\n    son hoy mucho menores que los recursos del Gobierno anterior, que tuvo el\n    apoyo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed que era disparar las cifras de publicidad institucional\n    en relaci\u00f3n con el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que vea que no soy yo la\n    que lo digo porque s\u00ed, aqu\u00ed tiene usted un gr\u00e1fico (La se\u00f1ora\n    ministra de Defensa muestra un gr\u00e1fico.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que me parece que dice mucho de\n    las razones por las que ha venido usted hoy aqu\u00ed a interpelar a la actual\n    ministra de Defensa en relaci\u00f3n con los presupuestos de publicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto no le parece gr\u00e1fico, le puedo tambi\u00e9n ense\u00f1ar este\n    otro, se\u00f1or\u00eda (La se\u00f1ora ministra de Defensa muestra otro gr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es falso que el Ministerio de Defensa sea el de\n    mayor inversi\u00f3n en publicidad; si de hecho es el s\u00e9ptimo y adem\u00e1s es el\n    \u00faltimo en relaci\u00f3n con sus presupuestos; si el presupuesto de publicidad\n    del Ministerio de Defensa no ha dejado de disminuir en los tres a\u00f1os de\n    mi ejercicio, de los 12 millones en el a\u00f1o 2007 hasta casi la mitad este\n    a\u00f1o, casi la mitad, en el a\u00f1o 2011; si ning\u00fan anuncio del Ministerio de\n    Defensa elogia al Gobierno y menos a\u00fan al titular de Defensa, ninguno,\n    todos sin excepci\u00f3n difunden la labor de nuestras Fuerzas Armadas bajo la\n    convicci\u00f3n de que cuanto m\u00e1s se conoce su trabajo m\u00e1s se admira a\n    nuestras Fuerzas Armadas; si nunca ning\u00fan diputado de Converg\u00e8ncia en los\n    debates de presupuestos ha dicho aqu\u00ed ni una sola palabra sobre el monto\n    de la publicidad institucional; si nunca el representante de Converg\u00e8ncia\n    en el Consejo de Administraci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola ha dicho una\n    sola palabra con relaci\u00f3n a que se inserten anuncios que solo pueden ser\n    institucionales porque si no no podr\u00edan ser emitidos; si todo eso es as\u00ed,\n    \u00bfpor qu\u00e9 hace usted hoy una interpelaci\u00f3n sobre esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recordar\u00e9 que cuando tom\u00e9 posesi\u00f3n del cargo, incluso en mi primera\n    comparecencia, me propuse un objetivo que usted comprender\u00e1, en\n    particular en un d\u00eda como hoy -creo que ha escogido un mal d\u00eda para\n    presentar esta interpelaci\u00f3n-, que tiene que ver con avanzar en la\n    identificaci\u00f3n entre la sociedad y nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una\n    plena convencida de que si el 23 de febrero de hace treinta a\u00f1os fue el\n    d\u00eda de mayor alejamiento entre los cuarteles y la calle, entre nuestras\n    Fuerzas Armadas y la sociedad espa\u00f1ola, a quien mejor le ha sentado la\n    democracia en todos estos a\u00f1os y sin ninguna duda ha sido a nuestras\n    Fuerzas Armadas, y hoy estamos probablemente en uno de los momentos m\u00e1s\n    dulces en el reconocimiento de la sociedad por sus Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una\n    firme convencida de que cuanto m\u00e1s se conoce a las Fuerzas Armadas m\u00e1s se\n    admiran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso las campa\u00f1as que tienen que ver con el Ministerio de\n    Defensa tienen que ver tambi\u00e9n con acercar el trabajo diario y cotidiano\n    de nuestras Fuerzas Armadas a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lema con que\n    publicitamos b\u00e1sicamente dos d\u00edas durante todo el a\u00f1o en relaci\u00f3n con\n    nuestras Fuerzas Armadas, que tienen que ver con el Difas, el d\u00eda de las\n    Fuerzas Armadas -el d\u00eda que se exhiben miembros de las Fuerzas Armadas,\n    material de las Fuerzas Armadas, operaciones de las Fuerzas Armadas a\n    todos los espa\u00f1oles-, o el d\u00eda 12 de octubre, decidimos que ser\u00eda: el\n    valor de servir, que tiene que ver -coincidir\u00e1 usted conmigo- con una de\n    las m\u00e1s abnegadas profesiones, gente que decide incluso marcharse a miles\n    de kil\u00f3metros de casa y adem\u00e1s arriesgar la vida por la seguridad de\n    todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese est\u00e1 siendo nuestro esfuerzo, y como sabe a d\u00eda de\n    hoy las encuestas del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas sit\u00faan por\n    primera vez a\n    nuestras Fuerzas Armadas como la instituci\u00f3n m\u00e1s y mejor valorada por los\n    espa\u00f1oles, consolidando as\u00ed una tendencia que se inici\u00f3 hace varios a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    tratamos de reclutar cada d\u00eda m\u00e1s y mejores aspirantes, es decir que cada\n    d\u00eda haya m\u00e1s, con m\u00e1s vocaci\u00f3n, y con m\u00e1s calidad en su formaci\u00f3n, que\n    cada d\u00eda haya m\u00e1s ciudadanos cuya vocaci\u00f3n sea formar parte de nuestras\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus logros son de todos, no son los logros del\n    Gobierno, son los logros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa distinta es que\n    hubiera dicho: sus logros son los del Gobierno, los de las Fuerzas\n    Armadas son los del Gobierno, no; o los logros del Gobierno son solo del\n    Gobierno; es que adem\u00e1s lo que dice es: sus logros -los de las Fuerzas\n    Armadas- son de todos; los de los parlamentarios de aqu\u00ed y los de los\n    parlamentario de all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces son sus familias las que han hablado de ellos y de lo\n    orgullosos que est\u00e1n de ellos, en otras ocasiones ellos mismo han contado\n    episodios reales de lo que han vivido para acercar -como le digo- su\n    trabajo a la gente, bajo esta convicci\u00f3n profunda que tengo de que cuanto\n    m\u00e1s se conoce a nuestras Fuerzas Armadas m\u00e1s se admira a nuestras Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello los objetivos para los que trabajan, formando a los\n    efectivos de las fuerzas de seguridad afganas, manteniendo el entorno de\n    seguridad en el L\u00edbano, evitando actos de pirater\u00eda en el \u00cdndico,\n    actuando en casos de cat\u00e1strofe natural, son sus logros y lo son tambi\u00e9n\n    de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso de los poqu\u00edsimos spots que Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola puede\n    ofrecer en su d\u00eda a d\u00eda de emisiones algunos son los de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 tiene un miembro en el\n    consejo de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola que nunca ha puesto un solo reparo a\n    ninguno de estos spots institucionales que, en cumplimiento de la ley,\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola emite a diario, y que le recuerdo tienen que ver\n    con el d\u00eda de las Fuerzas Armadas y tambi\u00e9n con el d\u00eda de la fiesta\n    nacional, as\u00ed como con el lema: el valor de servir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es falso que el Ministerio de Defensa sea el de\n    mayor inversi\u00f3n en publicidad; si de hecho es el s\u00e9ptimo y adem\u00e1s es el\n    \u00faltimo en relaci\u00f3n con sus presupuestos; si el presupuesto de publicidad\n    del Ministerio de Defensa no ha dejado de disminuir en los tres a\u00f1os de\n    mi ejercicio, de los 12 millones en el a\u00f1o 2007 hasta casi la mitad este\n    a\u00f1o, casi la mitad, en el a\u00f1o 2011; si ning\u00fan anuncio del Ministerio de\n    Defensa elogia al Gobierno y menos a\u00fan al titular de Defensa, ninguno,\n    todos sin excepci\u00f3n difunden la labor de nuestras Fuerzas Armadas bajo la\n    convicci\u00f3n de que cuanto m\u00e1s se conoce su trabajo m\u00e1s se admira a\n    nuestras Fuerzas Armadas; si nunca ning\u00fan diputado de Converg\u00e8ncia en los\n    debates de presupuestos ha dicho aqu\u00ed ni una sola palabra sobre el monto\n    de la publicidad institucional; si nunca el representante de Converg\u00e8ncia\n    en el Consejo de Administraci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola ha dicho una\n    sola palabra con relaci\u00f3n a que se inserten anuncios que solo pueden ser\n    institucionales porque si no no podr\u00edan ser emitidos; si todo eso es as\u00ed,\n    \u00bfpor qu\u00e9 hace usted hoy una interpelaci\u00f3n sobre esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recordar\u00e9 que cuando tom\u00e9 posesi\u00f3n del cargo, incluso en mi primera\n    comparecencia, me propuse un objetivo que usted comprender\u00e1, en\n    particular en un d\u00eda como hoy -creo que ha escogido un mal d\u00eda para\n    presentar esta interpelaci\u00f3n-, que tiene que ver con avanzar en la\n    identificaci\u00f3n entre la sociedad y nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una\n    plena convencida de que si el 23 de febrero de hace treinta a\u00f1os fue el\n    d\u00eda de mayor alejamiento entre los cuarteles y la calle, entre nuestras\n    Fuerzas Armadas y la sociedad espa\u00f1ola, a quien mejor le ha sentado la\n    democracia en todos estos a\u00f1os y sin ninguna duda ha sido a nuestras\n    Fuerzas Armadas, y hoy estamos probablemente en uno de los momentos m\u00e1s\n    dulces en el reconocimiento de la sociedad por sus Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una\n    firme convencida de que cuanto m\u00e1s se conoce a las Fuerzas Armadas m\u00e1s se\n    admiran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso las campa\u00f1as que tienen que ver con el Ministerio de\n    Defensa tienen que ver tambi\u00e9n con acercar el trabajo diario y cotidiano\n    de nuestras Fuerzas Armadas a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lema con que\n    publicitamos b\u00e1sicamente dos d\u00edas durante todo el a\u00f1o en relaci\u00f3n con\n    nuestras Fuerzas Armadas, que tienen que ver con el Difas, el d\u00eda de las\n    Fuerzas Armadas -el d\u00eda que se exhiben miembros de las Fuerzas Armadas,\n    material de las Fuerzas Armadas, operaciones de las Fuerzas Armadas a\n    todos los espa\u00f1oles-, o el d\u00eda 12 de octubre, decidimos que ser\u00eda: el\n    valor de servir, que tiene que ver -coincidir\u00e1 usted conmigo- con una de\n    las m\u00e1s abnegadas profesiones, gente que decide incluso marcharse a miles\n    de kil\u00f3metros de casa y adem\u00e1s arriesgar la vida por la seguridad de\n    todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese est\u00e1 siendo nuestro esfuerzo, y como sabe a d\u00eda de\n    hoy las encuestas del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas sit\u00faan por\n    primera vez a\n    nuestras Fuerzas Armadas como la instituci\u00f3n m\u00e1s y mejor valorada por los\n    espa\u00f1oles, consolidando as\u00ed una tendencia que se inici\u00f3 hace varios a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    tratamos de reclutar cada d\u00eda m\u00e1s y mejores aspirantes, es decir que cada\n    d\u00eda haya m\u00e1s, con m\u00e1s vocaci\u00f3n, y con m\u00e1s calidad en su formaci\u00f3n, que\n    cada d\u00eda haya m\u00e1s ciudadanos cuya vocaci\u00f3n sea formar parte de nuestras\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus logros son de todos, no son los logros del\n    Gobierno, son los logros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces son sus familias las que han hablado de ellos y de lo\n    orgullosos que est\u00e1n de ellos, en otras ocasiones ellos mismo han contado\n    episodios reales de lo que han vivido para acercar -como le digo- su\n    trabajo a la gente, bajo esta convicci\u00f3n profunda que tengo de que cuanto\n    m\u00e1s se conoce a nuestras Fuerzas Armadas m\u00e1s se admira a nuestras Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 tiene un miembro en el\n    consejo de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola que nunca ha puesto un solo reparo a\n    ninguno de estos spots institucionales que, en cumplimiento de la ley,\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola emite a diario, y que le recuerdo tienen que ver\n    con el d\u00eda de las Fuerzas Armadas y tambi\u00e9n con el d\u00eda de la fiesta\n    nacional, as\u00ed como con el lema: el valor de servir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es falso que el Ministerio de Defensa sea el de\n    mayor inversi\u00f3n en publicidad; si de hecho es el s\u00e9ptimo y adem\u00e1s es el\n    \u00faltimo en relaci\u00f3n con sus presupuestos; si el presupuesto de publicidad\n    del Ministerio de Defensa no ha dejado de disminuir en los tres a\u00f1os de\n    mi ejercicio, de los 12 millones en el a\u00f1o 2007 hasta casi la mitad este\n    a\u00f1o, casi la mitad, en el a\u00f1o 2011; si ning\u00fan anuncio del Ministerio de\n    Defensa elogia al Gobierno y menos a\u00fan al titular de Defensa, ninguno,\n    todos sin excepci\u00f3n difunden la labor de nuestras Fuerzas Armadas bajo la\n    convicci\u00f3n de que cuanto m\u00e1s se conoce su trabajo m\u00e1s se admira a\n    nuestras Fuerzas Armadas; si nunca ning\u00fan diputado de Converg\u00e8ncia en los\n    debates de presupuestos ha dicho aqu\u00ed ni una sola palabra sobre el monto\n    de la publicidad institucional; si nunca el representante de Converg\u00e8ncia\n    en el Consejo de Administraci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola ha dicho una\n    sola palabra con relaci\u00f3n a que se inserten anuncios que solo pueden ser\n    institucionales porque si no no podr\u00edan ser emitidos; si todo eso es as\u00ed,\n    \u00bfpor qu\u00e9 hace usted hoy una interpelaci\u00f3n sobre esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lema con que\n    publicitamos b\u00e1sicamente dos d\u00edas durante todo el a\u00f1o en relaci\u00f3n con\n    nuestras Fuerzas Armadas, que tienen que ver con el Difas, el d\u00eda de las\n    Fuerzas Armadas -el d\u00eda que se exhiben miembros de las Fuerzas Armadas,\n    material de las Fuerzas Armadas, operaciones de las Fuerzas Armadas a\n    todos los espa\u00f1oles-, o el d\u00eda 12 de octubre, decidimos que ser\u00eda: el\n    valor de servir, que tiene que ver -coincidir\u00e1 usted conmigo- con una de\n    las m\u00e1s abnegadas profesiones, gente que decide incluso marcharse a miles\n    de kil\u00f3metros de casa y adem\u00e1s arriesgar la vida por la seguridad de\n    todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese est\u00e1 siendo nuestro esfuerzo, y como sabe a d\u00eda de\n    hoy las encuestas del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas sit\u00faan por\n    primera vez a\n    nuestras Fuerzas Armadas como la instituci\u00f3n m\u00e1s y mejor valorada por los\n    espa\u00f1oles, consolidando as\u00ed una tendencia que se inici\u00f3 hace varios a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se ha\n    equivocado, hoy no es un mal d\u00eda para la democracia (La se\u00f1ora ministra\n    de Defensa hace signos negativos), hoy es un d\u00eda de normalidad,\n    afortunadamente, hoy es un d\u00eda para que un parlamentario pueda preguntar\n    al Gobierno porque hoy la noticia es la normalidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [3], "ej\u00e9rcito": [4, 5], "lenguas": [6], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La verdad es que la se\u00f1ora ministra no ha respondido al\n    contenido de esta interpelaci\u00f3n ni ha dado respuesta al objeto central de\n    la misma que es si la acci\u00f3n de publicidad y comunicaci\u00f3n institucional\n    del Ministerio de Defensa se somete a la legalidad vigente y a la Ley de\n    Publicidad Institucional del a\u00f1o 2005 que impuls\u00f3 y aprob\u00f3 el Gobierno\n    socialista del presidente Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, que en su\n    art\u00edculo 4.a) proh\u00edbe las campa\u00f1as que tengan como finalidad destacar los\n    logros de gesti\u00f3n o los objetivos alcanzados por los sujetos mencionados\n    en el art\u00edculo de esa ley, los miembros del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n, en este marco\n    democr\u00e1tico, la pol\u00edtica y las prioridades de publicidad del Ministerio\n    de Defensa est\u00e1n excesivamente dimensionadas en el marco de las pol\u00edticas\n    concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Ministerio de Defensa, a\u00f1o a a\u00f1o -he\n    podido estudiar desde el a\u00f1o 2005 hasta el a\u00f1o pasado-, las campa\u00f1as de\n    publicidad institucional del Ministerio de Defensa se desarrollan en\n    castellano, euskera, gallego, catal\u00e1n y valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, saber si usted comparte esta pol\u00edtica de su ministerio de hacer\n    publicidad diferenciando el catal\u00e1n y el valenciano y, por tanto,\n    destinando dinero a la traducci\u00f3n absurda entre dos lenguas que son la\n    misma lengua con dos nombres, el catal\u00e1n y el valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora ministra\n    ha terminado su intervenci\u00f3n diciendo que su intensa campa\u00f1a de\n    publicidad institucional era una campa\u00f1a dedicada a difundir los logros,\n    a difundir\n    la labor del ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, el ej\u00e9rcito es una de las instituciones\n    mejor valoradas en este momento en Espa\u00f1a y no necesita de campa\u00f1as\n    millonarias de publicidad para apoyar su labor, con lo cual, se\u00f1ora\n    ministra, respeto a la discrepancia pol\u00edtica en democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, saber si usted comparte esta pol\u00edtica de su ministerio de hacer\n    publicidad diferenciando el catal\u00e1n y el valenciano y, por tanto,\n    destinando dinero a la traducci\u00f3n absurda entre dos lenguas que son la\n    misma lengua con dos nombres, el catal\u00e1n y el valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas": [0, 1, 2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [10, 11]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... He dicho y repito:\n    hoy es un mal d\u00eda para solicitar que no se ponga en conocimiento de la\n    ciudadan\u00eda el trabajo de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una perfecta\n    convencida de que cuanto m\u00e1s conozcan el trabajo de nuestras Fuerzas\n    Armadas, que son logros de las Fuerzas Armadas, cuanto m\u00e1s lo conozca la\n    ciudadan\u00eda m\u00e1s les admirar\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hace treinta a\u00f1os de distancia del d\u00eda\n    de mayor alejamiento entre la calle y los cuarteles, entre nuestras\n    Fuerzas Armadas y la sociedad a la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta a\u00f1os despu\u00e9s las\n    Fuerzas Armadas son la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada por los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ponga usted como se ponga, este Gobierno seguir\u00e1 haciendo lo\n    que tiene que hacer, que es acercar las Fuerzas Armadas a la sociedad a\n    la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho y repito:\n    hoy es un mal d\u00eda para solicitar que no se ponga en conocimiento de la\n    ciudadan\u00eda el trabajo de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy una perfecta\n    convencida de que cuanto m\u00e1s conozcan el trabajo de nuestras Fuerzas\n    Armadas, que son logros de las Fuerzas Armadas, cuanto m\u00e1s lo conozca la\n    ciudadan\u00eda m\u00e1s les admirar\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hace treinta a\u00f1os de distancia del d\u00eda\n    de mayor alejamiento entre la calle y los cuarteles, entre nuestras\n    Fuerzas Armadas y la sociedad a la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta a\u00f1os despu\u00e9s las\n    Fuerzas Armadas son la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada por los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ponga usted como se ponga, este Gobierno seguir\u00e1 haciendo lo\n    que tiene que hacer, que es acercar las Fuerzas Armadas a la sociedad a\n    la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta a\u00f1os despu\u00e9s las\n    Fuerzas Armadas son la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada por los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    tiene que ver tambi\u00e9n con que los espa\u00f1oles, cada d\u00eda m\u00e1s, conocen su\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [4], "exteriores": [3], "econom\u00eda": [1], "industria": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, los presupuestos tal cual figuran son: Presidencia ten\u00eda 457.600\n    euros y aportaba el 0,3 por ciento\n    del presupuesto a estos efectos; Econom\u00eda y Hacienda, 4.333.629 euros, con\n    el 3,3 por ciento; Pol\u00edtica Territorial, 6.000.000 euros, con el 4,6 por\n    ciento; Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, 1.695.744 euros, con el 1,3 por\n    ciento -estamos hablando siempre en concepto de publicidad-; Justicia,\n    107.149 euros, con el 0,1 por ciento; Defensa, 9.488.814 euros, con el\n    7,2 por ciento; Interior, 16.442.520 euros, con el 12,6 por ciento;\n    Fomento, 13.132.150 euros, con el 10 por ciento; Educaci\u00f3n, 3.701.900\n    euros, con el 2,8 por ciento; Trabajo e Inmigraci\u00f3n, 15.858.00 euros, lo\n    que significa el 12,1 por ciento; Industria, Comercio y Turismo,\n    23.070.068 euros, lo que significa el 17,6 por ciento; Medio Ambiente y\n    Medio Rural y Marino, 20.518.547 euros, lo que significa el 15,7 por\n    ciento; Cultura, 3.750.800, con el 2,9 por ciento; Sanidad y Pol\u00edtica\n    Social, 3.328.000 euros, con el 2,5 por ciento; Vivienda, 800.000 euros,\n    con el 0,6 por ciento; Ciencia e Innovaci\u00f3n, 1.290.000 euros, con el 1\n    por ciento; y finalmente, Igualdad, 6.980.000 euros, lo que significa el\n    5,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los presupuestos tal cual figuran son: Presidencia ten\u00eda 457.600\n    euros y aportaba el 0,3 por ciento\n    del presupuesto a estos efectos; Econom\u00eda y Hacienda, 4.333.629 euros, con\n    el 3,3 por ciento; Pol\u00edtica Territorial, 6.000.000 euros, con el 4,6 por\n    ciento; Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, 1.695.744 euros, con el 1,3 por\n    ciento -estamos hablando siempre en concepto de publicidad-; Justicia,\n    107.149 euros, con el 0,1 por ciento; Defensa, 9.488.814 euros, con el\n    7,2 por ciento; Interior, 16.442.520 euros, con el 12,6 por ciento;\n    Fomento, 13.132.150 euros, con el 10 por ciento; Educaci\u00f3n, 3.701.900\n    euros, con el 2,8 por ciento; Trabajo e Inmigraci\u00f3n, 15.858.00 euros, lo\n    que significa el 12,1 por ciento; Industria, Comercio y Turismo,\n    23.070.068 euros, lo que significa el 17,6 por ciento; Medio Ambiente y\n    Medio Rural y Marino, 20.518.547 euros, lo que significa el 15,7 por\n    ciento; Cultura, 3.750.800, con el 2,9 por ciento; Sanidad y Pol\u00edtica\n    Social, 3.328.000 euros, con el 2,5 por ciento; Vivienda, 800.000 euros,\n    con el 0,6 por ciento; Ciencia e Innovaci\u00f3n, 1.290.000 euros, con el 1\n    por ciento; y finalmente, Igualdad, 6.980.000 euros, lo que significa el\n    5,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los presupuestos tal cual figuran son: Presidencia ten\u00eda 457.600\n    euros y aportaba el 0,3 por ciento\n    del presupuesto a estos efectos; Econom\u00eda y Hacienda, 4.333.629 euros, con\n    el 3,3 por ciento; Pol\u00edtica Territorial, 6.000.000 euros, con el 4,6 por\n    ciento; Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, 1.695.744 euros, con el 1,3 por\n    ciento -estamos hablando siempre en concepto de publicidad-; Justicia,\n    107.149 euros, con el 0,1 por ciento; Defensa, 9.488.814 euros, con el\n    7,2 por ciento; Interior, 16.442.520 euros, con el 12,6 por ciento;\n    Fomento, 13.132.150 euros, con el 10 por ciento; Educaci\u00f3n, 3.701.900\n    euros, con el 2,8 por ciento; Trabajo e Inmigraci\u00f3n, 15.858.00 euros, lo\n    que significa el 12,1 por ciento; Industria, Comercio y Turismo,\n    23.070.068 euros, lo que significa el 17,6 por ciento; Medio Ambiente y\n    Medio Rural y Marino, 20.518.547 euros, lo que significa el 15,7 por\n    ciento; Cultura, 3.750.800, con el 2,9 por ciento; Sanidad y Pol\u00edtica\n    Social, 3.328.000 euros, con el 2,5 por ciento; Vivienda, 800.000 euros,\n    con el 0,6 por ciento; Ciencia e Innovaci\u00f3n, 1.290.000 euros, con el 1\n    por ciento; y finalmente, Igualdad, 6.980.000 euros, lo que significa el\n    5,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los presupuestos tal cual figuran son: Presidencia ten\u00eda 457.600\n    euros y aportaba el 0,3 por ciento\n    del presupuesto a estos efectos; Econom\u00eda y Hacienda, 4.333.629 euros, con\n    el 3,3 por ciento; Pol\u00edtica Territorial, 6.000.000 euros, con el 4,6 por\n    ciento; Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, 1.695.744 euros, con el 1,3 por\n    ciento -estamos hablando siempre en concepto de publicidad-; Justicia,\n    107.149 euros, con el 0,1 por ciento; Defensa, 9.488.814 euros, con el\n    7,2 por ciento; Interior, 16.442.520 euros, con el 12,6 por ciento;\n    Fomento, 13.132.150 euros, con el 10 por ciento; Educaci\u00f3n, 3.701.900\n    euros, con el 2,8 por ciento; Trabajo e Inmigraci\u00f3n, 15.858.00 euros, lo\n    que significa el 12,1 por ciento; Industria, Comercio y Turismo,\n    23.070.068 euros, lo que significa el 17,6 por ciento; Medio Ambiente y\n    Medio Rural y Marino, 20.518.547 euros, lo que significa el 15,7 por\n    ciento; Cultura, 3.750.800, con el 2,9 por ciento; Sanidad y Pol\u00edtica\n    Social, 3.328.000 euros, con el 2,5 por ciento; Vivienda, 800.000 euros,\n    con el 0,6 por ciento; Ciencia e Innovaci\u00f3n, 1.290.000 euros, con el 1\n    por ciento; y finalmente, Igualdad, 6.980.000 euros, lo que significa el\n    5,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los presupuestos tal cual figuran son: Presidencia ten\u00eda 457.600\n    euros y aportaba el 0,3 por ciento\n    del presupuesto a estos efectos; Econom\u00eda y Hacienda, 4.333.629 euros, con\n    el 3,3 por ciento; Pol\u00edtica Territorial, 6.000.000 euros, con el 4,6 por\n    ciento; Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, 1.695.744 euros, con el 1,3 por\n    ciento -estamos hablando siempre en concepto de publicidad-; Justicia,\n    107.149 euros, con el 0,1 por ciento; Defensa, 9.488.814 euros, con el\n    7,2 por ciento; Interior, 16.442.520 euros, con el 12,6 por ciento;\n    Fomento, 13.132.150 euros, con el 10 por ciento; Educaci\u00f3n, 3.701.900\n    euros, con el 2,8 por ciento; Trabajo e Inmigraci\u00f3n, 15.858.00 euros, lo\n    que significa el 12,1 por ciento; Industria, Comercio y Turismo,\n    23.070.068 euros, lo que significa el 17,6 por ciento; Medio Ambiente y\n    Medio Rural y Marino, 20.518.547 euros, lo que significa el 15,7 por\n    ciento; Cultura, 3.750.800, con el 2,9 por ciento; Sanidad y Pol\u00edtica\n    Social, 3.328.000 euros, con el 2,5 por ciento; Vivienda, 800.000 euros,\n    con el 0,6 por ciento; Ciencia e Innovaci\u00f3n, 1.290.000 euros, con el 1\n    por ciento; y finalmente, Igualdad, 6.980.000 euros, lo que significa el\n    5,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [24], "peque\u00f1as": [20], "espa\u00f1oles": [23], "econom\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "medianas empresas": [25], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [21, 22], "aut\u00f3nomos": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "industria": [18, 19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, estamos ante una p\u00e9rdida de\n    puestos de trabajo que contiene detr\u00e1s los proyectos vitales de mucha\n    gente y que se ha visto flanqueado por el cierre de 150.000 empresas, que\n    tambi\u00e9n han dejado como tales de cotizar a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entr\u00f3 la crisis, se\u00f1or\u00edas, se llev\u00f3 esos casi 2.300.000\n    puestos de trabajo, hasta ahora, y se llev\u00f3 tambi\u00e9n 300.000 aut\u00f3nomos y\n    150.000 empresas que han dejado de cotizar, es decir, de contribuir a la\n    financiaci\u00f3n del propio bienestar social de estas personas, de estas\n    familias y por supuesto al bienestar general de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos en t\u00e9rminos de pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y de pol\u00edtica social de favorecer a los aut\u00f3nomos, lo que\n    hacemos es fomentar que haya m\u00e1s empresas en general en nuestro pa\u00eds y\n    que nuestras empresas sigan creciendo y se sigan internacionalizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde los primeros pasos de esta legislatura,\n    se\u00f1or ministro, estamos proponiendo una pol\u00edtica de financiaci\u00f3n, de\n    cr\u00e9dito bancario, de utilizaci\u00f3n del ICO para atender a proveedores de\n    las administraciones p\u00fablicas; estamos proponiendo reformas tributarias\n    que hagan realista el pago de los tributos que soportan los aut\u00f3nomos y\n    las pymes; estamos proponiendo la reducci\u00f3n selectiva de cotizaciones\n    sociales para amparar precisamente a esta categor\u00eda de peque\u00f1as y\n    medianas empresas que no tienen posibilidades de acogerse a f\u00f3rmulas\n    intermedias de reducci\u00f3n de plantilla como son los ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    estamos ante una cifra que expresa realmente la p\u00e9rdida del valor\n    productivo y, en definitiva, la peor cara de la crisis, que es la\n    anulaci\u00f3n de tanto proyecto econ\u00f3mico en todos los \u00e1mbitos de la\n    econom\u00eda, puesto que el registro lo que est\u00e1 advirtiendo es que buena\n    parte del empleo se ha perdido en la construcci\u00f3n, pero no \u00fanicamente en\n    la construcci\u00f3n, tambi\u00e9n lo ha hecho en el comercio, en la industria, en\n    la industria manufacturera b\u00e1sica, en el sector de servicios, en el\n    transporte y en la agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esto es lo que ocurre cuando un gobierno se equivoca y cuando\n    responde, se\u00f1or ministro, con unas pol\u00edticas tan equivocadas que lo que\n    han hecho ha sido ahogar m\u00e1s a la econom\u00eda espa\u00f1ola y profundizar en la\n    gravedad de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquello vino a suponer un lastre, un aut\u00e9ntico peso muerto en\n    el cuello de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que lo que ha hecho ha sido ahogarla\n    financieramente y prolongar esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para superar esta situaci\u00f3n la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos diciendo desde el comienzo de la crisis; lo hemos dicho desde\n    la primera\n    intervenci\u00f3n de cualquier portavoz del Grupo Parlamentario Popular en este\n    Congreso y, por supuesto, lo he dicho yo mismo en mi condici\u00f3n de\n    portavoz de Econom\u00eda del Grupo Parlamentario Popular desde mayo de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n est\u00e1 en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sin cr\u00e9dito bancario no habr\u00e1 una aut\u00e9ntica\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Industria, Turismo y Comercio, el Grupo\n    Parlamentario Popular presenta una enmienda que viene a reincidir en lo\n    que hoy es la mayor preocupaci\u00f3n de la sociedad espa\u00f1ola, las\n    consecuencias de la crisis sobre el empleo, sobre la p\u00e9rdida de puestos\n    de trabajo -pr\u00e1cticamente desde el comienzo de la crisis 2.300.000\n    personas han perdido su puesto de trabajo- y, por ende, sobre la\n    lamentable situaci\u00f3n en esta crisis de los aut\u00f3nomos, de los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, que constituyen el tejido econ\u00f3mico fundamental\n    -nunca \u00fanico pero s\u00ed fundamental- a la hora de determinar d\u00f3nde radica la\n    ocupaci\u00f3n, el empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el comienzo de esta crisis se han dado de baja en el r\u00e9gimen de\n    aut\u00f3nomos de la Seguridad Social m\u00e1s de 300.000 aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entr\u00f3 la crisis, se\u00f1or\u00edas, se llev\u00f3 esos casi 2.300.000\n    puestos de trabajo, hasta ahora, y se llev\u00f3 tambi\u00e9n 300.000 aut\u00f3nomos y\n    150.000 empresas que han dejado de cotizar, es decir, de contribuir a la\n    financiaci\u00f3n del propio bienestar social de estas personas, de estas\n    familias y por supuesto al bienestar general de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tendr\u00eda importancia si fuera una torpeza que no hubiera\n    tenido otra consecuencia que la calificaci\u00f3n de error por parte de los\n    expertos, pero ustedes han perjudicado el tejido social de Espa\u00f1a y el\n    tejido m\u00e1s productivo de Espa\u00f1a, que es la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No queremos una pol\u00edtica para la peque\u00f1a y mediana empresa y para\n    los aut\u00f3nomos que sea incompatible con la pol\u00edtica para la empresa de\n    mayor tama\u00f1o, porque no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos en t\u00e9rminos de pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y de pol\u00edtica social de favorecer a los aut\u00f3nomos, lo que\n    hacemos es fomentar que haya m\u00e1s empresas en general en nuestro pa\u00eds y\n    que nuestras empresas sigan creciendo y se sigan internacionalizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde los primeros pasos de esta legislatura,\n    se\u00f1or ministro, estamos proponiendo una pol\u00edtica de financiaci\u00f3n, de\n    cr\u00e9dito bancario, de utilizaci\u00f3n del ICO para atender a proveedores de\n    las administraciones p\u00fablicas; estamos proponiendo reformas tributarias\n    que hagan realista el pago de los tributos que soportan los aut\u00f3nomos y\n    las pymes; estamos proponiendo la reducci\u00f3n selectiva de cotizaciones\n    sociales para amparar precisamente a esta categor\u00eda de peque\u00f1as y\n    medianas empresas que no tienen posibilidades de acogerse a f\u00f3rmulas\n    intermedias de reducci\u00f3n de plantilla como son los ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Industria, Turismo y Comercio, el Grupo\n    Parlamentario Popular presenta una enmienda que viene a reincidir en lo\n    que hoy es la mayor preocupaci\u00f3n de la sociedad espa\u00f1ola, las\n    consecuencias de la crisis sobre el empleo, sobre la p\u00e9rdida de puestos\n    de trabajo -pr\u00e1cticamente desde el comienzo de la crisis 2.300.000\n    personas han perdido su puesto de trabajo- y, por ende, sobre la\n    lamentable situaci\u00f3n en esta crisis de los aut\u00f3nomos, de los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, que constituyen el tejido econ\u00f3mico fundamental\n    -nunca \u00fanico pero s\u00ed fundamental- a la hora de determinar d\u00f3nde radica la\n    ocupaci\u00f3n, el empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    estamos ante una cifra que expresa realmente la p\u00e9rdida del valor\n    productivo y, en definitiva, la peor cara de la crisis, que es la\n    anulaci\u00f3n de tanto proyecto econ\u00f3mico en todos los \u00e1mbitos de la\n    econom\u00eda, puesto que el registro lo que est\u00e1 advirtiendo es que buena\n    parte del empleo se ha perdido en la construcci\u00f3n, pero no \u00fanicamente en\n    la construcci\u00f3n, tambi\u00e9n lo ha hecho en el comercio, en la industria, en\n    la industria manufacturera b\u00e1sica, en el sector de servicios, en el\n    transporte y en la agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde los primeros pasos de esta legislatura,\n    se\u00f1or ministro, estamos proponiendo una pol\u00edtica de financiaci\u00f3n, de\n    cr\u00e9dito bancario, de utilizaci\u00f3n del ICO para atender a proveedores de\n    las administraciones p\u00fablicas; estamos proponiendo reformas tributarias\n    que hagan realista el pago de los tributos que soportan los aut\u00f3nomos y\n    las pymes; estamos proponiendo la reducci\u00f3n selectiva de cotizaciones\n    sociales para amparar precisamente a esta categor\u00eda de peque\u00f1as y\n    medianas empresas que no tienen posibilidades de acogerse a f\u00f3rmulas\n    intermedias de reducci\u00f3n de plantilla como son los ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esto es lo que ocurre cuando un gobierno se equivoca y cuando\n    responde, se\u00f1or ministro, con unas pol\u00edticas tan equivocadas que lo que\n    han hecho ha sido ahogar m\u00e1s a la econom\u00eda espa\u00f1ola y profundizar en la\n    gravedad de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquello vino a suponer un lastre, un aut\u00e9ntico peso muerto en\n    el cuello de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que lo que ha hecho ha sido ahogarla\n    financieramente y prolongar esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entr\u00f3 la crisis, se\u00f1or\u00edas, se llev\u00f3 esos casi 2.300.000\n    puestos de trabajo, hasta ahora, y se llev\u00f3 tambi\u00e9n 300.000 aut\u00f3nomos y\n    150.000 empresas que han dejado de cotizar, es decir, de contribuir a la\n    financiaci\u00f3n del propio bienestar social de estas personas, de estas\n    familias y por supuesto al bienestar general de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, diez\n    trimestres de recesi\u00f3n econ\u00f3mica; diez trimestres provocados en buena\n    parte por los errores de pol\u00edtica econ\u00f3mica, por la incapacidad de\n    reacci\u00f3n del Gobierno y por su pol\u00edtica equivocada que ha alimentado la\n    crisis econ\u00f3mica que seguimos padeciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde los primeros pasos de esta legislatura,\n    se\u00f1or ministro, estamos proponiendo una pol\u00edtica de financiaci\u00f3n, de\n    cr\u00e9dito bancario, de utilizaci\u00f3n del ICO para atender a proveedores de\n    las administraciones p\u00fablicas; estamos proponiendo reformas tributarias\n    que hagan realista el pago de los tributos que soportan los aut\u00f3nomos y\n    las pymes; estamos proponiendo la reducci\u00f3n selectiva de cotizaciones\n    sociales para amparar precisamente a esta categor\u00eda de peque\u00f1as y\n    medianas empresas que no tienen posibilidades de acogerse a f\u00f3rmulas\n    intermedias de reducci\u00f3n de plantilla como son los ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  ...cu\u00e1ntos aut\u00f3nomos no habr\u00edan cerrado, cu\u00e1ntas\n    empresas peque\u00f1as y medianas seguir\u00edan hoy abiertas y cu\u00e1nta gente no\n    habr\u00eda perdido su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...cu\u00e1ntos aut\u00f3nomos no habr\u00edan cerrado, cu\u00e1ntas\n    empresas peque\u00f1as y medianas seguir\u00edan hoy abiertas y cu\u00e1nta gente no\n    habr\u00eda perdido su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...cu\u00e1ntos aut\u00f3nomos no habr\u00edan cerrado, cu\u00e1ntas\n    empresas peque\u00f1as y medianas seguir\u00edan hoy abiertas y cu\u00e1nta gente no\n    habr\u00eda perdido su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [17, 18, 19], "peque\u00f1as": [16], "actividad": [13], "fuerzas": [12], "econom\u00eda": [7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "aut\u00f3nomos": [9, 10, 11], "industria": [14, 15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, reducir de un a\u00f1o a seis meses el plazo para\n    que un cr\u00e9dito impagado se considere irrecuperable a efectos de IVA para\n    las pymes m\u00e1s peque\u00f1as; en segundo lugar, la sustituci\u00f3n para todos los\n    empresarios del preceptivo requisito de reclamaci\u00f3n judicial por un\n    requerimiento notarial del deudor; en tercer lugar, se introduce la\n    posibilidad de reducir la base imponible cuando se trate de cr\u00e9ditos\n    afianzados o adeudados por entes p\u00fablicos; en cuarto lugar, con el\n    objetivo de estimular la demanda de sectores relacionados con la\n    construcci\u00f3n, se crea una deducci\u00f3n en la cuota \u00edntegra estatal del IRPF\n    por obras de mejora en la vivienda habitual o el establecimiento de un\n    tipo reducido del IVA del 8 por ciento para la ejecuci\u00f3n de obras de\n    renovaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de las viviendas; y en quinto lugar, se ha\n    generalizado la libertad de amortizaci\u00f3n en el impuesto sobre sociedades\n    para todas las empresas hasta 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para potenciar el crecimiento de las pymes hemos puesto en marcha\n    distintas medidas, algunas en el \u00e1mbito fiscal y presupuestario como la\n    ampliaci\u00f3n del n\u00famero de empresas que pueden acogerse al tipo reducido\n    del impuesto sobre sociedades, y otras que van a contribuir a que se\n    consoliden cambios de car\u00e1cter m\u00e1s estructural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su conjunto este plan va\n    a movilizar una inversi\u00f3n de 300 millones de euros, propiciando la\n    creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de cerca de 5.000 nuevas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se destinan 20 millones de euros a la creaci\u00f3n de\n    consolidaci\u00f3n de empresas innovadoras y de base tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe su se\u00f1or\u00eda, el objetivo principal de\n    este programa es la creaci\u00f3n de un marco favorable para las transmisiones\n    de empresas, poniendo en contacto a potenciales interesados en la\n    adquisici\u00f3n y venta de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2011 mantendremos una l\u00ednea de\n    financiaci\u00f3n de 20 millones de euros para apoyar a los emprendedores que\n    adquieran las empresas que se transfieran, y vamos a ampliar la red de\n    expertos que prestan los servicios de asesoramiento, tanto a los\n    adquirentes como a los oferentes de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo tomando como referencia el Plan integral de pol\u00edtica\n    industrial, el PIN 2020, que es la hoja de ruta que nos hemos propuesto\n    seguir de forma consensuada con las empresas, con los agentes sociales y\n    tambi\u00e9n con las fuerzas pol\u00edticas, una hoja de ruta en la que damos la\n    bienvenida a todas las fuerzas pol\u00edticas que quieran sumarse, y ahora, en\n    el marco del acuerdo econ\u00f3mico y social, es una buena oportunidad para\n    que sus se\u00f1or\u00edas se sumen de una forma definitiva a esta propuesta de\n    colaboraci\u00f3n en materia de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les ayuda hacer un dibujo de la situaci\u00f3n real de la econom\u00eda\n    insistiendo solamente en los datos negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros reconocemos que la crisis\n    sigue estando aqu\u00ed, y en el Gobierno continuamos trabajando para paliar\n    sus efectos y para hacer de las pymes y los aut\u00f3nomos uno de los pilares\n    fundamentales sobre el que articular el futuro de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis\n    econ\u00f3mica y financiera internacional ha afectado gravemente a nuestro\n    tejido productivo y especialmente a nuestras pymes y a nuestros\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozcan por lo menos que esto es un dato\n    positivo para las pymes y los aut\u00f3nomos relacionados con nuestra mayor\n    industria, nuestro petr\u00f3leo, que es el sector del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros reconocemos que la crisis\n    sigue estando aqu\u00ed, y en el Gobierno continuamos trabajando para paliar\n    sus efectos y para hacer de las pymes y los aut\u00f3nomos uno de los pilares\n    fundamentales sobre el que articular el futuro de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo tomando como referencia el Plan integral de pol\u00edtica\n    industrial, el PIN 2020, que es la hoja de ruta que nos hemos propuesto\n    seguir de forma consensuada con las empresas, con los agentes sociales y\n    tambi\u00e9n con las fuerzas pol\u00edticas, una hoja de ruta en la que damos la\n    bienvenida a todas las fuerzas pol\u00edticas que quieran sumarse, y ahora, en\n    el marco del acuerdo econ\u00f3mico y social, es una buena oportunidad para\n    que sus se\u00f1or\u00edas se sumen de una forma definitiva a esta propuesta de\n    colaboraci\u00f3n en materia de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay datos sectoriales\n    tambi\u00e9n que inciden en la actividad de muchas de las pymes y que est\u00e1n\n    mejorando, como la entrada de turistas internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, la cifra de negocios de\n    la industria ha aumentado un 6,2 por ciento con respecto al a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozcan por lo menos que esto es un dato\n    positivo para las pymes y los aut\u00f3nomos relacionados con nuestra mayor\n    industria, nuestro petr\u00f3leo, que es el sector del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, reducir de un a\u00f1o a seis meses el plazo para\n    que un cr\u00e9dito impagado se considere irrecuperable a efectos de IVA para\n    las pymes m\u00e1s peque\u00f1as; en segundo lugar, la sustituci\u00f3n para todos los\n    empresarios del preceptivo requisito de reclamaci\u00f3n judicial por un\n    requerimiento notarial del deudor; en tercer lugar, se introduce la\n    posibilidad de reducir la base imponible cuando se trate de cr\u00e9ditos\n    afianzados o adeudados por entes p\u00fablicos; en cuarto lugar, con el\n    objetivo de estimular la demanda de sectores relacionados con la\n    construcci\u00f3n, se crea una deducci\u00f3n en la cuota \u00edntegra estatal del IRPF\n    por obras de mejora en la vivienda habitual o el establecimiento de un\n    tipo reducido del IVA del 8 por ciento para la ejecuci\u00f3n de obras de\n    renovaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de las viviendas; y en quinto lugar, se ha\n    generalizado la libertad de amortizaci\u00f3n en el impuesto sobre sociedades\n    para todas las empresas hasta 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el incremento del 0,9 por ciento en el IPI, el \u00edndice\n    de producci\u00f3n industrial, en 2010, que es el primer aumento desde 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es nuestra intenci\u00f3n, y por eso uno de los ejes fundamentales del Plan\n    integral de pol\u00edtica industrial 2020, del que todav\u00eda estamos esperando\n    su respuesta, su contribuci\u00f3n -porque ustedes no est\u00e1n todav\u00eda en el Plan\n    industrial 2020 pero s\u00ed se les espera-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo tomando como referencia el Plan integral de pol\u00edtica\n    industrial, el PIN 2020, que es la hoja de ruta que nos hemos propuesto\n    seguir de forma consensuada con las empresas, con los agentes sociales y\n    tambi\u00e9n con las fuerzas pol\u00edticas, una hoja de ruta en la que damos la\n    bienvenida a todas las fuerzas pol\u00edticas que quieran sumarse, y ahora, en\n    el marco del acuerdo econ\u00f3mico y social, es una buena oportunidad para\n    que sus se\u00f1or\u00edas se sumen de una forma definitiva a esta propuesta de\n    colaboraci\u00f3n en materia de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [14], "actividad": [9, 10], "empresas": [0], "espa\u00f1oles": [13], "aut\u00f3nomos": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "industria": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es la cr\u00edtica\n    que yo estoy expresando y eso es, en definitiva, la propuesta que usted\n    deber\u00eda hacer de rectificaci\u00f3n de una pol\u00edtica econ\u00f3mica que ha llevado a\n    esa destrucci\u00f3n de puestos de trabajo, a ese cierre de empresas y, sobre\n    todo, a este descorazonamiento que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ya en un plano pol\u00edtico sino intelectual, a usted como\n    ministro de un Gobierno que ha hecho tantas medidas, \u00bfno le preocupa que\n    no hayan servido de nada?, \u00bfno le preocupa que la gente, que las pymes y\n    los aut\u00f3nomos no se hayan enterado?, \u00bfusted no habla con ellos?, \u00bfusted\n    no se refiere a ellos?, \u00bfno le dicen que su problema es el cr\u00e9dito, que\n    su problema es que no pagan las Administraciones p\u00fablicas a los\n    proveedores, que su problema es la indefinici\u00f3n que tienen en las\n    relaciones laborales, que su problema es la energ\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me gusta leer desde la tribuna, pero le voy a\n    relatar en concreto qu\u00e9 propone el Partido Popular y cu\u00e1l es la posici\u00f3n\n    pol\u00edtica que han tenido sus se\u00f1or\u00edas en relaci\u00f3n con esas propuestas:\n    Establecer de forma permanente una reducci\u00f3n del 20 por ciento del\n    rendimiento neto positivo declarado en el IRPF por los contribuyentes\n    aut\u00f3nomos, siempre que no facturen m\u00e1s de 5 millones de euros; rechazada\n    la propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducci\u00f3n de tipos de inter\u00e9s de demora para pymes y aut\u00f3nomos desde el 5\n    al 3,75, con la reducci\u00f3n a la mitad de los plazos de reclamaciones\n    econ\u00f3mico-administrativas; rechazada la propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Permitir que las pymes\n    y los aut\u00f3nomos no tributen por el IVA de las facturas no cobradas;\n    admitida a tr\u00e1mite como proposici\u00f3n de ley y el Gobierno no se mueve un\n    \u00e1pice ni al Grupo Socialista le interesa para nada llevarla adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplir la Ley de morosidad en las operaciones comerciales creando de\n    forma inminente la l\u00ednea del ICO para financiar las deuda de los\n    ayuntamientos con pymes y aut\u00f3nomos; rechazada la propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Permitir que\n    las pymes y los aut\u00f3nomos puedan compensar las deudas reconocidas por las\n    administraciones generales del Estado, las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales con sus impuestos correspondientes; rechazada la\n    propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocimiento por los aut\u00f3nomos de los mismos derechos de subsidio que\n    los trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La supresi\u00f3n del\n    aumento de la base de cotizaci\u00f3n en la Seguridad Social para los\n    aut\u00f3nomos con m\u00e1s de 50 empleados; rechazada la propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ajustar la tributaci\u00f3n por m\u00f3dulos a la ca\u00edda real de la actividad, que\n    es superior a lo que ha hecho el Gobierno; rechazada la propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta est\u00e1 aprobada en la Ley que\n    establece la prestaci\u00f3n por cese de actividad y derogada en el proyecto\n    de ley de reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1or ministro de Industria, \u00a1vaya debate parlamentario que ha\n    hecho! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo le dicen que\n    usted est\u00e1 encareciendo la energ\u00eda?, \u00bfeso no se lo dicen a usted, como\n    ministro de Industria, o es que usted solo habla con un determinado\n    sector econ\u00f3mico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le importa a los espa\u00f1oles es superar la crisis econ\u00f3mica, se\u00f1or\n    ministro, eso es lo que les importa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le importa a los espa\u00f1oles es superar la crisis econ\u00f3mica, se\u00f1or\n    ministro, eso es lo que les importa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [9, 10], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8], "aut\u00f3nomos": [5, 6], "industria": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con el mismo esp\u00edritu, ese esp\u00edritu europeo\n    de la Comisi\u00f3n Europea que ha llevado a cabo la revisi\u00f3n de la Small\n    Business Act, nosotros vamos a seguir apoyando la creaci\u00f3n y el\n    crecimiento de nuevas empresas mediante la financiaci\u00f3n y el\n    asesoramiento de pymes y de emprendedores con una inversi\u00f3n de 32.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 24.000 millones de euros para facilitar el acceso a la\n    financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de las l\u00edneas del ICO, un r\u00e9cord hist\u00f3rico en\n    financiaci\u00f3n a trav\u00e9s del ICO, m\u00e1s de 6.000 millones de euros para\n    fomentar el emprendimiento y la creaci\u00f3n de empresas -nunca se hab\u00eda\n    hecho este esfuerzo de esta magnitud en Espa\u00f1a- y 1.000 millones para el\n    crecimiento empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 le molesta que\n    haya hablado de eso en vez de hacer referencia a lo que hoy usted sube a\n    la tribuna a hablar, un debate de pol\u00edtica general que no me corresponde\n    hacer porque yo no soy el ministro de Econom\u00eda, sino el ministro de\n    Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere usted un debate de econom\u00eda\n    general, por supuesto, lo tendr\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No la tienen coherente porque\n    saben que la m\u00e1xima prioridad de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la austeridad\n    presupuestaria y la disciplina fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, la interpelaci\u00f3n de su grupo es sobre las medidas del\n    Gobierno para combatir la masiva destrucci\u00f3n de tejido productivo que\n    afecta especialmente a pymes y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s,\n    se\u00f1or Montoro, seguimos trabajando por nuestras pymes y aut\u00f3nomos y lo\n    hacemos de la \u00fanica forma en que sabemos hacerlo, con transparencia,\n    buscando el inter\u00e9s general y tambi\u00e9n desde el di\u00e1logo y el trabajo\n    conjunto, con todos y sin exclusiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 le molesta que\n    haya hablado de eso en vez de hacer referencia a lo que hoy usted sube a\n    la tribuna a hablar, un debate de pol\u00edtica general que no me corresponde\n    hacer porque yo no soy el ministro de Econom\u00eda, sino el ministro de\n    Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No la tienen coherente porque\n    saben que la m\u00e1xima prioridad de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la austeridad\n    presupuestaria y la disciplina fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Montoro, un poco de coherencia y un\n    poco de colaboraci\u00f3n para hacer de nuestra pol\u00edtica industrial y de apoyo\n    a las pymes el eje de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Zurbano, ya ha llovido, les\n    venimos invitando a que participen en la pol\u00edtica industrial en sentido\n    amplio, incluyendo el apoyo a la creaci\u00f3n y crecimiento de las pymes, y\n    todav\u00eda no nos han dado ninguna respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110223_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 11, 13, 14, 16, 17, 19, 21, 22, 23, 25, 26, 30, 31, 33, 34, 35, 38, 41, 45, 47], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 36, 37, 39, 40], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 7, 8, 9, 10, 12, 15, 18, 20, 24, 29, 32, 43, 44, 46], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [27], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [28, 42], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}]}