{"blocks": [{"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cerd\u00e0, el pasado 28 de octubre de 2006 el Instituto de Estudios\n    Fiscales, dependiente del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, remiti\u00f3 al\n    Senado el informe sobre metodolog\u00eda de c\u00e1lculo de las balanzas fiscales,\n    elaborado por un grupo de expertos formado por acad\u00e9micos y\n    representantes de la Administraci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"administraciones p\u00fablicas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, le tengo que\n    rectificar porque el se\u00f1or Solbes -adem\u00e1s, no es su estilo- no guarda en\n    ning\u00fan caj\u00f3n balanzas fiscales porque los datos son p\u00fablicos en todo lo\n    que afecta al gasto de las administraciones p\u00fablicas y a los ingresos\n    procedentes de los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es responsabilidad suya como\n    ministro de Econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted es el responsable y ayer\n    lo dijeron sus compa\u00f1eros en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha contratado esa empresa a su hermano y el, a cambio, ha acelerado\n    el proceso de inscripci\u00f3n de un fondo especulativo de alto riesgo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y con esta sucesi\u00f3n de agresiones a la independencia de\n    organismos reguladores, usted, que deber\u00eda ser el garante del buen\n    funcionamiento de nuestra econom\u00eda y de los mercados, est\u00e1 perdiendo toda\n    respetabilidad. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que este informe\n    ofrece una serie de recomendaciones para consolidar esa trayectoria de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, entre las que se encuentran las referentes a la\n    pol\u00edtica de oferta y al mantenimiento de la fortaleza del sistema\n    financiero, y en ese sentido se recomienda una mayor independencia de los\n    \u00f3rganos reguladores sectoriales respecto a los\n    ministerios relevantes. ...\"", "\"... Es verdad que este informe\n    ofrece una serie de recomendaciones para consolidar esa trayectoria de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, entre las que se encuentran las referentes a la\n    pol\u00edtica de oferta y al mantenimiento de la fortaleza del sistema\n    financiero, y en ese sentido se recomienda una mayor independencia de los\n    \u00f3rganos reguladores sectoriales respecto a los\n    ministerios relevantes. ...\"", "\"... En lo relativo al mantenimiento de la fortaleza del\n    sector financiero y su regulaci\u00f3n, se insiste por el Fondo Monetario\n    Internacional en el traspaso de competencias en el mercado de seguros\n    desde el Ministerio de Econom\u00eda y en el an\u00e1lisis de solvencia de la\n    Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores, cuestiones sobre las que\n    estamos trabajando. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En\n    estos momentos hay que dejar que los tribunales act\u00faen y que act\u00fae el\n    ministerio fiscal en el \u00e1mbito de su autonom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Cuando se produzca el Gobierno cumplir\u00e1 con sus obligaciones y\n    mientras tanto respetar\u00e1 exquisitamente la autonom\u00eda del ministerio\n    fiscal. ...\"", "\"... No me pida usted que d\u00e9 instrucciones al fiscal, se\u00f1or\n    Llamazares; no lo voy a hacer, no lo he hecho, no lo har\u00e9. ...\""]}, {"words": {"conferencia sectorial": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A PROCEDER A HACER EFECTIVA EL GOBIERNO DEL ESTADO AL\n    GOBIERNO VASCO LA CANTIDAD DE 7.098.261,01 EUROS CORRESPONDIENTE A LA\n    FINANCIACI\u00d3N DE LA GRATUIDAD DEL SEGUNDO CICLO DE EDUCACI\u00d3N INFANTIL,\n    ASUMIDA Y APROBADA EN LA CONFERENCIA SECTORIAL DE EDUCACI\u00d3N CELEBRADA EL\n    18 DE MAYO DE 2006 ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [1], "educaci\u00f3n": [0], "conferencia sectorial": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo se va a hacer efectiva al\n    Gobierno vasco la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros\n    correspondiente a la financiaci\u00f3n de la gratuidad del segundo ciclo de\n    educaci\u00f3n infantil, asumida y aprobada en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n de 18 de mayo de 2006. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo se va a hacer efectiva al\n    Gobierno vasco la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros\n    correspondiente a la financiaci\u00f3n de la gratuidad del segundo ciclo de\n    educaci\u00f3n infantil, asumida y aprobada en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n de 18 de mayo de 2006. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo se va a hacer efectiva al\n    Gobierno vasco la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros\n    correspondiente a la financiaci\u00f3n de la gratuidad del segundo ciclo de\n    educaci\u00f3n infantil, asumida y aprobada en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n de 18 de mayo de 2006. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "conferencia sectorial": [6], "administraciones educativas": [8], "calidad": [7], "centros": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe usted que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n dispone que el\n    segundo ciclo de la educaci\u00f3n infantil ser\u00e1 gratuito y que, a fin de\n    atender las demandas de las familias, las administraciones educativas\n    garantizar\u00e1n una oferta suficiente de plazas en los centros p\u00fablicos y\n    concertar\u00e1n con centros privados en el contexto de su programaci\u00f3n\n    educativa. ...\"", "\"... Este principio de gratuidad ya hab\u00eda sido recogido, por\n    cierto, en la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n del Partido\n    Popular, si bien no hab\u00eda contado con la financiaci\u00f3n estatal para su\n    aplicaci\u00f3n. ...\"", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n fue acompa\u00f1ada de una memoria\n    econ\u00f3mica consecuente con el compromiso asumido en la misma, recogiendo\n    la previsi\u00f3n de la contribuci\u00f3n del Estado a la financiaci\u00f3n de la\n    gratuidad del segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil a trav\u00e9s de la\n    transferencia a las comunidades aut\u00f3nomas de los correspondientes\n    cr\u00e9ditos. ...\"", "\"... Estas\n    son las acciones que el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia en relaci\u00f3n con\n    la financiaci\u00f3n y con su pregunta ha realizado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe usted que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n dispone que el\n    segundo ciclo de la educaci\u00f3n infantil ser\u00e1 gratuito y que, a fin de\n    atender las demandas de las familias, las administraciones educativas\n    garantizar\u00e1n una oferta suficiente de plazas en los centros p\u00fablicos y\n    concertar\u00e1n con centros privados en el contexto de su programaci\u00f3n\n    educativa. ...\"", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n fue acompa\u00f1ada de una memoria\n    econ\u00f3mica consecuente con el compromiso asumido en la misma, recogiendo\n    la previsi\u00f3n de la contribuci\u00f3n del Estado a la financiaci\u00f3n de la\n    gratuidad del segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil a trav\u00e9s de la\n    transferencia a las comunidades aut\u00f3nomas de los correspondientes\n    cr\u00e9ditos. ...\"", "\"... En la conferencia sectorial de 18 de mayo de 2006 se adoptaron\n    los criterios de distribuci\u00f3n para aquel a\u00f1o y la distribuci\u00f3n resultante\n    fue aprobada en Consejo de Ministros del 30 de junio de aquel a\u00f1o. ...\"", "\"... Este principio de gratuidad ya hab\u00eda sido recogido, por\n    cierto, en la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n del Partido\n    Popular, si bien no hab\u00eda contado con la financiaci\u00f3n estatal para su\n    aplicaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe usted que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n dispone que el\n    segundo ciclo de la educaci\u00f3n infantil ser\u00e1 gratuito y que, a fin de\n    atender las demandas de las familias, las administraciones educativas\n    garantizar\u00e1n una oferta suficiente de plazas en los centros p\u00fablicos y\n    concertar\u00e1n con centros privados en el contexto de su programaci\u00f3n\n    educativa. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe usted que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n dispone que el\n    segundo ciclo de la educaci\u00f3n infantil ser\u00e1 gratuito y que, a fin de\n    atender las demandas de las familias, las administraciones educativas\n    garantizar\u00e1n una oferta suficiente de plazas en los centros p\u00fablicos y\n    concertar\u00e1n con centros privados en el contexto de su programaci\u00f3n\n    educativa. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La verdad es\n    que la pregunta iba dirigida al vicepresidente segundo y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda porque corresponde a ese ministerio proceder de la\n    forma que considere adecuada, de conformidad con el r\u00e9gimen foral, a\n    hacer efectiva la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros, pero el\n    Gobierno ha decidido que usted le represente y no me ha dado respuesta\n    porque, como ha dicho, la Ley de Educaci\u00f3n se\u00f1ala esa cuesti\u00f3n y, tambi\u00e9n\n    como usted ha dicho, la distribuci\u00f3n que se hizo previa a la reuni\u00f3n fue\n    matizada porque el consejero de Educaci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco y el consejero de Navarra entendieron que les correspond\u00eda\n    parte de esos fondos aunque no se resuelve totalmente el problema, pero\n    hab\u00eda que regularlos con la f\u00f3rmula necesaria para que su distribuci\u00f3n se\n    compatibilizara con los distintos reg\u00edmenes forales, convenio y\n    concierto. ...\"", "\"... Ha pasado m\u00e1s de un a\u00f1o y todav\u00eda estamos esperando en\n    esta cuesti\u00f3n, como en tantas otras, se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente en aquel acuerdo de Consejo de Ministros para la\n    financiaci\u00f3n de la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil se hizo referencia\n    expl\u00edcita a esa especificidad y, por tanto, todo depende del\n    funcionamiento de ese sistema espec\u00edfico. ...\"", "\"... Efectivamente en aquel acuerdo de Consejo de Ministros para la\n    financiaci\u00f3n de la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil se hizo referencia\n    expl\u00edcita a esa especificidad y, por tanto, todo depende del\n    funcionamiento de ese sistema espec\u00edfico. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El concepto de educaci\u00f3n ha\n    cambiado a lo largo de los a\u00f1os. ...\"", "\"... Cabe destacar c\u00f3mo la nueva Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n incluye entre sus\n    fines la atenci\u00f3n prioritaria que los poderes p\u00fablicos deben prestar a\n    este factor educativo y menciona expresamente que las bibliotecas\n    escolares contribuir\u00e1n a fomentar la lectura. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "centros": [7, 8], "ense\u00f1anza": [5, 6], "conferencia sectorial": [4], "comunidad educativa": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n establece, como bien sabe, que las\n    bibliotecas escolares contribuir\u00e1n a fomentar la lectura y a que el\n    alumno acceda a la informaci\u00f3n y a otros recursos para el aprendizaje de\n    las dem\u00e1s \u00e1reas y materias y pueda formarse en el uso cr\u00edtico de los\n    mismos. ...\"", "\"... Pero en su\n    valoraci\u00f3n de las funciones de las bibliotecas la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n va m\u00e1s all\u00e1 cuando afirma que la organizaci\u00f3n de estas\n    bibliotecas escolares deber\u00e1 permitir que funcionen como un espacio\n    abierto a la comunidad educativa de los centros respectivos. ...\"", "\"... Por todo ello, en el marco de las acciones\n    destinadas a la mejora de las bibliotecas escolares, el Consejo de\n    Ministros de 11 de noviembre de 2005 acord\u00f3 la distribuci\u00f3n de un primer\n    cr\u00e9dito de 25 millones de euros destinado a la mejora de los centros de\n    educaci\u00f3n secundaria; al a\u00f1o siguiente, en 2006, se aprob\u00f3 un segundo\n    cr\u00e9dito de 9 millones de euros, esta vez para la mejora de las\n    bibliotecas de los centros de ense\u00f1anza primaria, y en el a\u00f1o 2007 est\u00e1\n    previsto un tercer cr\u00e9dito de 9 millones para centros de educaci\u00f3n\n    primaria, cantidades todas ellas distribuidas a las comunidades aut\u00f3nomas\n    de acuerdo con los criterios establecidos en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Pero en su\n    valoraci\u00f3n de las funciones de las bibliotecas la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n va m\u00e1s all\u00e1 cuando afirma que la organizaci\u00f3n de estas\n    bibliotecas escolares deber\u00e1 permitir que funcionen como un espacio\n    abierto a la comunidad educativa de los centros respectivos. ...\"", "\"... Por todo ello, en el marco de las acciones\n    destinadas a la mejora de las bibliotecas escolares, el Consejo de\n    Ministros de 11 de noviembre de 2005 acord\u00f3 la distribuci\u00f3n de un primer\n    cr\u00e9dito de 25 millones de euros destinado a la mejora de los centros de\n    educaci\u00f3n secundaria; al a\u00f1o siguiente, en 2006, se aprob\u00f3 un segundo\n    cr\u00e9dito de 9 millones de euros, esta vez para la mejora de las\n    bibliotecas de los centros de ense\u00f1anza primaria, y en el a\u00f1o 2007 est\u00e1\n    previsto un tercer cr\u00e9dito de 9 millones para centros de educaci\u00f3n\n    primaria, cantidades todas ellas distribuidas a las comunidades aut\u00f3nomas\n    de acuerdo con los criterios establecidos en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Las bibliotecas escolares, por tanto, deben potenciar su funci\u00f3n\n    como espacio vivo y din\u00e1mico de recursos y servicios de informaci\u00f3n para\n    poder cumplir con eficacia su papel de apoyo a la labor pedag\u00f3gica en el\n    proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje de la lectura eficaz y de las\n    habilidades que permitan buscar y tratar la informaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por todo ello, en el marco de las acciones\n    destinadas a la mejora de las bibliotecas escolares, el Consejo de\n    Ministros de 11 de noviembre de 2005 acord\u00f3 la distribuci\u00f3n de un primer\n    cr\u00e9dito de 25 millones de euros destinado a la mejora de los centros de\n    educaci\u00f3n secundaria; al a\u00f1o siguiente, en 2006, se aprob\u00f3 un segundo\n    cr\u00e9dito de 9 millones de euros, esta vez para la mejora de las\n    bibliotecas de los centros de ense\u00f1anza primaria, y en el a\u00f1o 2007 est\u00e1\n    previsto un tercer cr\u00e9dito de 9 millones para centros de educaci\u00f3n\n    primaria, cantidades todas ellas distribuidas a las comunidades aut\u00f3nomas\n    de acuerdo con los criterios establecidos en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Pero en su\n    valoraci\u00f3n de las funciones de las bibliotecas la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n va m\u00e1s all\u00e1 cuando afirma que la organizaci\u00f3n de estas\n    bibliotecas escolares deber\u00e1 permitir que funcionen como un espacio\n    abierto a la comunidad educativa de los centros respectivos. ...\"", "\"... Por todo ello, en el marco de las acciones\n    destinadas a la mejora de las bibliotecas escolares, el Consejo de\n    Ministros de 11 de noviembre de 2005 acord\u00f3 la distribuci\u00f3n de un primer\n    cr\u00e9dito de 25 millones de euros destinado a la mejora de los centros de\n    educaci\u00f3n secundaria; al a\u00f1o siguiente, en 2006, se aprob\u00f3 un segundo\n    cr\u00e9dito de 9 millones de euros, esta vez para la mejora de las\n    bibliotecas de los centros de ense\u00f1anza primaria, y en el a\u00f1o 2007 est\u00e1\n    previsto un tercer cr\u00e9dito de 9 millones para centros de educaci\u00f3n\n    primaria, cantidades todas ellas distribuidas a las comunidades aut\u00f3nomas\n    de acuerdo con los criterios establecidos en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1, 2, 3], "instituciones": [6], "memoria": [4, 5], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Algunos de sus miembros m\u00e1s destacados hab\u00edan vivido\n    en carne propia los desastres de nuestra guerra civil. ...\"", "\"... Por un lado, Vicente Aleixandre conectaba con las generaciones anteriores\n    a la guerra, principalmente con aquella en la que estaba incluido, la\n    generaci\u00f3n del 27. ...\"", "\"... Algunos de sus miembros m\u00e1s destacados hab\u00edan vivido\n    en carne propia los desastres de nuestra guerra civil. ...\"", "\"... El poeta ejemplificaba la memoria viva de una \u00e9poca anterior a la guerra\n    que algunos especialistas definen como la edad de plata de la literatura\n    espa\u00f1ola, pero alrededor de su persona se desarroll\u00f3 buena parte de la\n    vida de la poes\u00eda espa\u00f1ola de posguerra. ...\"", "\"... Pero nuestra\n    visi\u00f3n, se\u00f1ora ministra, de Velintonia 3 estar\u00eda incompleta si no la\n    comprendemos tambi\u00e9n como una casa de la memoria c\u00edvica de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... El poeta ejemplificaba la memoria viva de una \u00e9poca anterior a la guerra\n    que algunos especialistas definen como la edad de plata de la literatura\n    espa\u00f1ola, pero alrededor de su persona se desarroll\u00f3 buena parte de la\n    vida de la poes\u00eda espa\u00f1ola de posguerra. ...\"", "\"... Desde la muerte de Vicente Aleixandre, ocurrida en 1984, las\n    instituciones no han encontrado la forma de resituar tal como se merece\n    la casa en nuestra vida institucional. ...\""]}, {"words": {"memoria": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El inter\u00e9s era el\n    simbolismo de lo que representa Velintonia para un Nobel, pero lo\n    importante para preservar la memoria de Aleixandre es su obra. ...\"", "\"... Entendemos que para preservar la memoria de\n    un premio Nobel y su obra literaria no es necesario el enriquecimiento\n    econ\u00f3mico de quienes son sus herederos y familiares, de tal manera que\n    hemos dicho claramente que no participamos en esta operaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA PROTEGER NUESTRO PATRIMONIO\n    SUBACU\u00c1TICO, ANTE LAS RECIENTES ACTUACIONES DE UNA EMPRESA EXTRANJERA DE\n    BUSCA-TESOROS ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4], "cultural": [5, 6], "patrimonio cultural": [7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La tutela de los bienes culturales, que el Estado tiene encomendada por\n    mandato legal, garantiza un servicio p\u00fablico que vincula el patrimonio a\n    los derechos culturales porque se reconocen como parte de nuestra\n    identidad. ...\"", "\"... La protecci\u00f3n jur\u00eddica de nuestro patrimonio est\u00e1 garantizada\n    desde hace tiempo, pero en lo que se refiere a la arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica\n    hay que esperar al a\u00f1o 1982, con la Convenci\u00f3n de Naciones Unidas sobre\n    el derecho del mar, para tener un instrumento dirigido a la protecci\u00f3n de\n    los objetos de car\u00e1cter arqueol\u00f3gico o hist\u00f3rico. ...\"", "\"... La adopci\u00f3n de la\n    Convenci\u00f3n sobre patrimonio cultural subacu\u00e1tico en la XXXI Asamblea de\n    la UNESCO, en noviembre de 2001 en Par\u00eds, representa la respuesta de la\n    comunidad internacional a los pillajes y destrucciones de tal patrimonio\n    y completa as\u00ed las exigencias de una protecci\u00f3n integral del patrimonio\n    cultural subacu\u00e1tico. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, conocemos del trabajo de su ministerio y su inter\u00e9s\n    personal en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n y la conservaci\u00f3n del patrimonio\n    cultural espa\u00f1ol, y por eso sabemos que tambi\u00e9n en este caso el Gobierno\n    actuar\u00e1 con contundencia para garantizar nuestros derechos con relaci\u00f3n a\n    este supuesto caso de expolio de nuestro patrimonio. ...\"", "\"... Por ello, en nombre\n    del Grupo Parlamentario Socialista, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado\n    el Gobierno para proteger nuestro patrimonio subacu\u00e1tico ante las\n    recientes actuaciones de una empresa extranjera de busca-tesoros? ...\"", "\"... La adopci\u00f3n de la\n    Convenci\u00f3n sobre patrimonio cultural subacu\u00e1tico en la XXXI Asamblea de\n    la UNESCO, en noviembre de 2001 en Par\u00eds, representa la respuesta de la\n    comunidad internacional a los pillajes y destrucciones de tal patrimonio\n    y completa as\u00ed las exigencias de una protecci\u00f3n integral del patrimonio\n    cultural subacu\u00e1tico. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, conocemos del trabajo de su ministerio y su inter\u00e9s\n    personal en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n y la conservaci\u00f3n del patrimonio\n    cultural espa\u00f1ol, y por eso sabemos que tambi\u00e9n en este caso el Gobierno\n    actuar\u00e1 con contundencia para garantizar nuestros derechos con relaci\u00f3n a\n    este supuesto caso de expolio de nuestro patrimonio. ...\"", "\"... La adopci\u00f3n de la\n    Convenci\u00f3n sobre patrimonio cultural subacu\u00e1tico en la XXXI Asamblea de\n    la UNESCO, en noviembre de 2001 en Par\u00eds, representa la respuesta de la\n    comunidad internacional a los pillajes y destrucciones de tal patrimonio\n    y completa as\u00ed las exigencias de una protecci\u00f3n integral del patrimonio\n    cultural subacu\u00e1tico. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [1, 2], "patrimonio hist\u00f3rico": [3], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como consejera de Cultura no di\n    autorizaci\u00f3n nunca a esta empresa privada norteamericana para que pudiera\n    bajar al subsuelo marino espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Entre tanto, estamos trabajando para encontrar\n    las pruebas suficientes que nos permitan saber si estamos delante de un\n    supuesto delito contra el patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol y contrabando de\n    bienes culturales. ...\"", "\"... Tenemos jurisprudencia norteamericana de\n    otros dos casos que nos reconoce, en el hipot\u00e9tico caso de que sea un\n    buque abanderado de nuestro pa\u00eds, para recuperar un patrimonio\n    supuestamente expoliado y supuestamente espa\u00f1ol en este caso. ...\"", "\"... Entre tanto, estamos trabajando para encontrar\n    las pruebas suficientes que nos permitan saber si estamos delante de un\n    supuesto delito contra el patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol y contrabando de\n    bienes culturales. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE ANV PUEDE UTILIZAR LA PRESENCIA EN LAS INSTITUCIONES\n    DEMOCR\u00c1TICAS PARA FINANCIAR A ETA CON EL DINERO DE LOS IMPUESTOS DE TODOS\n    LOS ESPA\u00d1OLES ...\""]}, {"words": {"vasco": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [10, 11, 12], "eta": [6, 7, 8, 9], "pol\u00edtico": [14], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2], "partidos pol\u00edticos": [13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro a\u00f1os, como usted sabe, en las elecciones\n    municipales celebradas en el Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n por parte del\n    Partido Popular, el Partido Socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n de\n    entonces, el Gobierno del Partido Popular, del Pacto Antiterrorista y de\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos, se impidi\u00f3 que Batasuna-ETA, ni de forma\n    expl\u00edcita ni de forma encubierta, se presentara a esas elecciones. ...\"", "\"... Hemos visto tambi\u00e9n\n    c\u00f3mo incluso el fiscal general del Estado ha actuado en algunas ocasiones\n    pat\u00e9ticamente -se lo digo con todo respeto pero con toda claridad-\n    actuando en la pr\u00e1ctica como abogado defensor de Batasuna, aludiendo a\n    que no se pod\u00eda permitir un Guant\u00e1namo electoral en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, usted y yo y todos los que aqu\u00ed estamos pasaremos,\n    pero lo que no pasar\u00e1 es la infamia que ustedes han permitido haciendo\n    que el proceso de la paz del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se convierta no en\n    la destrucci\u00f3n y la derrota de ETA sino en la vuelta de ETA-Batasuna a\n    los municipios e instituciones locales del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro a\u00f1os, como usted sabe, en las elecciones\n    municipales celebradas en el Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n por parte del\n    Partido Popular, el Partido Socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n de\n    entonces, el Gobierno del Partido Popular, del Pacto Antiterrorista y de\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos, se impidi\u00f3 que Batasuna-ETA, ni de forma\n    expl\u00edcita ni de forma encubierta, se presentara a esas elecciones. ...\"", "\"... Hemos visto tambi\u00e9n\n    c\u00f3mo incluso el fiscal general del Estado ha actuado en algunas ocasiones\n    pat\u00e9ticamente -se lo digo con todo respeto pero con toda claridad-\n    actuando en la pr\u00e1ctica como abogado defensor de Batasuna, aludiendo a\n    que no se pod\u00eda permitir un Guant\u00e1namo electoral en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, usted y yo y todos los que aqu\u00ed estamos pasaremos,\n    pero lo que no pasar\u00e1 es la infamia que ustedes han permitido haciendo\n    que el proceso de la paz del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se convierta no en\n    la destrucci\u00f3n y la derrota de ETA sino en la vuelta de ETA-Batasuna a\n    los municipios e instituciones locales del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro a\u00f1os, como usted sabe, en las elecciones\n    municipales celebradas en el Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n por parte del\n    Partido Popular, el Partido Socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n de\n    entonces, el Gobierno del Partido Popular, del Pacto Antiterrorista y de\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos, se impidi\u00f3 que Batasuna-ETA, ni de forma\n    expl\u00edcita ni de forma encubierta, se presentara a esas elecciones. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, el pasado domingo hemos podido ver c\u00f3mo el Gobierno de ustedes,\n    se\u00f1or Rubalcaba, ha permitido arbitrariamente, por inacci\u00f3n, por\n    complicidad, por pasividad o por omisi\u00f3n que Batasuna-ETA se presente a\n    esas elecciones a partir de la marca electoral ANV. ...\"", "\"... As\u00ed que, gracias a ustedes, el Gobierno de la\n    naci\u00f3n, ANV, es decir Batasuna, es decir ETA, seg\u00fan el Tribunal\n    Constitucional y seg\u00fan el Tribunal Supremo, va a recibir en concepto de\n    subvenciones por concejal elegido y por votos recibidos 300.000 euros, es\n    decir 50 millones de pesetas, sin contar con que presumiblemente en la\n    pr\u00f3xima legislatura municipal van a administrar del orden de mil millones\n    de euros que, sin duda, no van a destinar a promover los valores\n    constitucionales en sus respectivos municipios. ...\"", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, usted y yo y todos los que aqu\u00ed estamos pasaremos,\n    pero lo que no pasar\u00e1 es la infamia que ustedes han permitido haciendo\n    que el proceso de la paz del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se convierta no en\n    la destrucci\u00f3n y la derrota de ETA sino en la vuelta de ETA-Batasuna a\n    los municipios e instituciones locales del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro a\u00f1os, como usted sabe, en las elecciones\n    municipales celebradas en el Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n por parte del\n    Partido Popular, el Partido Socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n de\n    entonces, el Gobierno del Partido Popular, del Pacto Antiterrorista y de\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos, se impidi\u00f3 que Batasuna-ETA, ni de forma\n    expl\u00edcita ni de forma encubierta, se presentara a esas elecciones. ...\"", "\"... Hemos visto tambi\u00e9n\n    c\u00f3mo incluso el fiscal general del Estado ha actuado en algunas ocasiones\n    pat\u00e9ticamente -se lo digo con todo respeto pero con toda claridad-\n    actuando en la pr\u00e1ctica como abogado defensor de Batasuna, aludiendo a\n    que no se pod\u00eda permitir un Guant\u00e1namo electoral en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, usted y yo y todos los que aqu\u00ed estamos pasaremos,\n    pero lo que no pasar\u00e1 es la infamia que ustedes han permitido haciendo\n    que el proceso de la paz del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se convierta no en\n    la destrucci\u00f3n y la derrota de ETA sino en la vuelta de ETA-Batasuna a\n    los municipios e instituciones locales del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro a\u00f1os, como usted sabe, en las elecciones\n    municipales celebradas en el Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n por parte del\n    Partido Popular, el Partido Socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n de\n    entonces, el Gobierno del Partido Popular, del Pacto Antiterrorista y de\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos, se impidi\u00f3 que Batasuna-ETA, ni de forma\n    expl\u00edcita ni de forma encubierta, se presentara a esas elecciones. ...\"", "\"... Por\n    ello, sin duda, fueron unas elecciones impecablemente democr\u00e1ticas, en la\n    medida en que solo se presentaron formaciones democr\u00e1ticas, es decir,\n    aquellas que intentan sacar adelante su proyecto pol\u00edtico bas\u00e1ndose\n    exclusivamente en la fuerza de sus ideas y en la fuerza de los votos. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [8], "eta": [2, 3, 4, 5, 6], "vasco": [1], "tribunal constitucional": [7], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Una primera consideraci\u00f3n: no me gustar\u00eda volver a o\u00edrle decir aqu\u00ed que\n    las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido democr\u00e1ticas porque eso es\n    exactamente lo mismo que est\u00e1 diciendo Batasuna. ...\"", "\"... Una primera consideraci\u00f3n: no me gustar\u00eda volver a o\u00edrle decir aqu\u00ed que\n    las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido democr\u00e1ticas porque eso es\n    exactamente lo mismo que est\u00e1 diciendo Batasuna. ...\"", "\"... El Gobierno ha pedido la ilegalizaci\u00f3n de\n    ASB y la ha obtenido, la de las plataformas o agrupaciones electorales de\n    Batasuna, la de una buena parte de las listas de ANV, pero a ustedes les\n    da igual, porque ustedes ten\u00edan un gui\u00f3n de campa\u00f1a que es ETA, con una\n    sola palabra. ...\"", "\"... Ustedes quer\u00edan utilizar ETA en el proceso electoral. ...\"", "\"... Ten\u00edan un gui\u00f3n de campa\u00f1a, un guionista de campa\u00f1a que ha sido el Gara,\n    incluso ten\u00edan hasta un himno de campa\u00f1a, una canci\u00f3n conocida que se\n    llama Sin ti no soy nada, referido a ETA naturalmente. ...\"", "\"... Nunca ETA imagin\u00f3 que pudiera protagonizar una campa\u00f1a electoral\n    de la mano de un partido que ha sido gobierno de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... S\u00ed, utilizar a\n    ETA para intentar ganar las elecciones. ...\"", "\"... Democr\u00e1ticas porque se ha aplicado la ley tal como la ha entendido el\n    fiscal general del Estado, el abogado del Estado, el Tribunal Supremo y\n    el Tribunal Constitucional, que ha dicho literalmente en su sentencia que\n    hubiera sido desproporcionado ilegalizar a ANV. ...\"", "\"... Una primera consideraci\u00f3n: no me gustar\u00eda volver a o\u00edrle decir aqu\u00ed que\n    las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido democr\u00e1ticas porque eso es\n    exactamente lo mismo que est\u00e1 diciendo Batasuna. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE EL TERRORISMO ES LA CONSECUENCIA DE\n    UN \"CONFLICTO POL\u00cdTICO\" EN EL PA\u00cdS VASCO ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [4], "eta": [2], "vasco": [1], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Hace d\u00edas le\u00edmos que el PSOE asume\n    considerar que el terrorismo es consecuencia de un conflicto pol\u00edtico en\n    el Pa\u00eds Vasco, y lo cierto es que hay hechos que lo corroboran: por\n    ejemplo, que desde 1999 hasta la fecha se han reunido parece que hasta en\n    veinticinco ocasiones con ETA; por ejemplo, que Eguiguren, en 2003,\n    publica las bases para un arreglo que, adem\u00e1s de mantener esta teor\u00eda,\n    incluye propuestas como las de Qu\u00e9bec o las del Ulster, que son\n    soluciones pol\u00edticas a problemas de independencia y soberan\u00eda; por\n    ejemplo, que Otegi, en la propuesta de Anoeta, incluye los marcos\n    transitorios en terminolog\u00eda calcada de Eguiguren o por ejemplo que\n    cuando al conocerse en 2006 por fin que los contactos eran p\u00fablicos,\n    Batasuna presenta un gui\u00f3n a debate a cuya discusi\u00f3n ni PSOE ni PNV\n    pondr\u00edan reparo, gui\u00f3n donde se incluyen la autodeterminaci\u00f3n o la\n    constataci\u00f3n del car\u00e1cter pol\u00edtico del conflicto. ...\"", "\"...  Hace d\u00edas le\u00edmos que el PSOE asume\n    considerar que el terrorismo es consecuencia de un conflicto pol\u00edtico en\n    el Pa\u00eds Vasco, y lo cierto es que hay hechos que lo corroboran: por\n    ejemplo, que desde 1999 hasta la fecha se han reunido parece que hasta en\n    veinticinco ocasiones con ETA; por ejemplo, que Eguiguren, en 2003,\n    publica las bases para un arreglo que, adem\u00e1s de mantener esta teor\u00eda,\n    incluye propuestas como las de Qu\u00e9bec o las del Ulster, que son\n    soluciones pol\u00edticas a problemas de independencia y soberan\u00eda; por\n    ejemplo, que Otegi, en la propuesta de Anoeta, incluye los marcos\n    transitorios en terminolog\u00eda calcada de Eguiguren o por ejemplo que\n    cuando al conocerse en 2006 por fin que los contactos eran p\u00fablicos,\n    Batasuna presenta un gui\u00f3n a debate a cuya discusi\u00f3n ni PSOE ni PNV\n    pondr\u00edan reparo, gui\u00f3n donde se incluyen la autodeterminaci\u00f3n o la\n    constataci\u00f3n del car\u00e1cter pol\u00edtico del conflicto. ...\"", "\"...  Hace d\u00edas le\u00edmos que el PSOE asume\n    considerar que el terrorismo es consecuencia de un conflicto pol\u00edtico en\n    el Pa\u00eds Vasco, y lo cierto es que hay hechos que lo corroboran: por\n    ejemplo, que desde 1999 hasta la fecha se han reunido parece que hasta en\n    veinticinco ocasiones con ETA; por ejemplo, que Eguiguren, en 2003,\n    publica las bases para un arreglo que, adem\u00e1s de mantener esta teor\u00eda,\n    incluye propuestas como las de Qu\u00e9bec o las del Ulster, que son\n    soluciones pol\u00edticas a problemas de independencia y soberan\u00eda; por\n    ejemplo, que Otegi, en la propuesta de Anoeta, incluye los marcos\n    transitorios en terminolog\u00eda calcada de Eguiguren o por ejemplo que\n    cuando al conocerse en 2006 por fin que los contactos eran p\u00fablicos,\n    Batasuna presenta un gui\u00f3n a debate a cuya discusi\u00f3n ni PSOE ni PNV\n    pondr\u00edan reparo, gui\u00f3n donde se incluyen la autodeterminaci\u00f3n o la\n    constataci\u00f3n del car\u00e1cter pol\u00edtico del conflicto. ...\"", "\"...  Hace d\u00edas le\u00edmos que el PSOE asume\n    considerar que el terrorismo es consecuencia de un conflicto pol\u00edtico en\n    el Pa\u00eds Vasco, y lo cierto es que hay hechos que lo corroboran: por\n    ejemplo, que desde 1999 hasta la fecha se han reunido parece que hasta en\n    veinticinco ocasiones con ETA; por ejemplo, que Eguiguren, en 2003,\n    publica las bases para un arreglo que, adem\u00e1s de mantener esta teor\u00eda,\n    incluye propuestas como las de Qu\u00e9bec o las del Ulster, que son\n    soluciones pol\u00edticas a problemas de independencia y soberan\u00eda; por\n    ejemplo, que Otegi, en la propuesta de Anoeta, incluye los marcos\n    transitorios en terminolog\u00eda calcada de Eguiguren o por ejemplo que\n    cuando al conocerse en 2006 por fin que los contactos eran p\u00fablicos,\n    Batasuna presenta un gui\u00f3n a debate a cuya discusi\u00f3n ni PSOE ni PNV\n    pondr\u00edan reparo, gui\u00f3n donde se incluyen la autodeterminaci\u00f3n o la\n    constataci\u00f3n del car\u00e1cter pol\u00edtico del conflicto. ...\"", "\"...  Hace d\u00edas le\u00edmos que el PSOE asume\n    considerar que el terrorismo es consecuencia de un conflicto pol\u00edtico en\n    el Pa\u00eds Vasco, y lo cierto es que hay hechos que lo corroboran: por\n    ejemplo, que desde 1999 hasta la fecha se han reunido parece que hasta en\n    veinticinco ocasiones con ETA; por ejemplo, que Eguiguren, en 2003,\n    publica las bases para un arreglo que, adem\u00e1s de mantener esta teor\u00eda,\n    incluye propuestas como las de Qu\u00e9bec o las del Ulster, que son\n    soluciones pol\u00edticas a problemas de independencia y soberan\u00eda; por\n    ejemplo, que Otegi, en la propuesta de Anoeta, incluye los marcos\n    transitorios en terminolog\u00eda calcada de Eguiguren o por ejemplo que\n    cuando al conocerse en 2006 por fin que los contactos eran p\u00fablicos,\n    Batasuna presenta un gui\u00f3n a debate a cuya discusi\u00f3n ni PSOE ni PNV\n    pondr\u00edan reparo, gui\u00f3n donde se incluyen la autodeterminaci\u00f3n o la\n    constataci\u00f3n del car\u00e1cter pol\u00edtico del conflicto. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Diario Gara que, para que todo el mundo lo\n    entienda, es un diario de cabecera de Batasuna-ETA, seg\u00fan el se\u00f1or\n    Fern\u00e1ndez D\u00edaz. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [6], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Fue Caldera quien dijo hace poco que ETA no\n    miente (El se\u00f1or Campos Arteseros: El 11-M; siempre el 11-M.), pero lo\n    importante es que mientras ustedes no cambien de pol\u00edtica, lo que los\n    espa\u00f1oles tienen que saber es: Primero, que el Partido Socialista asume\n    los postulados de ETA en el planteamiento del problema y, por tanto, en\n    la ejecuci\u00f3n de su pol\u00edtica antiterrorista. ...\"", "\"... Consecuencias: De Juana en la\n    calle y ETA en las instituciones; Otegi es un hombre de paz, mientras se\n    desprecia a las v\u00edctimas; antes eran atentados, ahora son accidentes\n    tr\u00e1gicos. ...\"", "\"... Tercero, que ETA sigue a lo suyo, y\n    mientras el Gobierno le da dinero, plataformas y h\u00e9roes, ella insiste en\n    ense\u00f1ar a sus cachorros a rematar bien al objetivo con el tiro en la\n    nuca. ...\"", "\"... Y cuarto, que hoy por hoy estamos\n    m\u00e1s en manos de ETA, por desgracia, que del propio Gobierno. ...\"", "\"... Se lo dir\u00e9\n    de manera sencilla, como lo dir\u00eda el propio se\u00f1or Blanco: Si no fuera por\n    ETA, no habr\u00eda conflicto. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no dejan de sentarse con ETA y de\n    arrodillarnos a todos nosotros, y se sientan con nosotros para arrinconar\n    a ETA nuevamente? ...\"", "\"...  Fue Caldera quien dijo hace poco que ETA no\n    miente (El se\u00f1or Campos Arteseros: El 11-M; siempre el 11-M.), pero lo\n    importante es que mientras ustedes no cambien de pol\u00edtica, lo que los\n    espa\u00f1oles tienen que saber es: Primero, que el Partido Socialista asume\n    los postulados de ETA en el planteamiento del problema y, por tanto, en\n    la ejecuci\u00f3n de su pol\u00edtica antiterrorista. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [7, 8], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ballestero, llevan ustedes amplificando las noticias del diario Gara\n    y los comunicados de ETA desde hace bastantes a\u00f1os, desde que llegaron\n    ustedes a la oposici\u00f3n. ...\"", "\"... Es un error -como dir\u00eda su l\u00edder pol\u00edtico-\n    colosal, porque ustedes est\u00e1n dando verosimilitud a los comunicados de ETA\n    y a las noticias de Gara. ...\"", "\"... \u00bfNo se da cuenta usted de que cada vez que traen al\n    Parlamento un infundio de ETA y se lo imputan al Gobierno les est\u00e1n dando\n    un plus de verosimilitud que en la vida pensaron tener? ...\"", "\"... Tengo aqu\u00ed una colecci\u00f3n\n    de noticias de Gara referidas a las discusiones que ustedes tuvieron con\n    ETA y con Batasuna, que tambi\u00e9n las tuvieron. ...\"", "\"... No le voy a hacer a ETA el favor de decir lo que ETA dice que ustedes\n    dijeron. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed tengo es una declaraci\u00f3n del presidente\n    del Congreso, se\u00f1or Trillo, el 3 de diciembre de 1999, que dec\u00eda\n    literalmente: Trillo apuesta por el di\u00e1logo pol\u00edtico como \u00fanica f\u00f3rmula\n    de resolver los conflictos; referido, por cierto, a ETA, que en aquel\n    momento hab\u00eda roto la tregua. ...\"", "\"... Esa declaraci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed, es de la Agencia\n    Efe, es as\u00ed y no la voy a comentar, aunque le voy a decir una cosa m\u00e1s\n    solamente: Nunca ETA imagin\u00f3 llegar tan lejos de su mano, nunca. ...\"", "\"... Es un error -como dir\u00eda su l\u00edder pol\u00edtico-\n    colosal, porque ustedes est\u00e1n dando verosimilitud a los comunicados de ETA\n    y a las noticias de Gara. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed tengo es una declaraci\u00f3n del presidente\n    del Congreso, se\u00f1or Trillo, el 3 de diciembre de 1999, que dec\u00eda\n    literalmente: Trillo apuesta por el di\u00e1logo pol\u00edtico como \u00fanica f\u00f3rmula\n    de resolver los conflictos; referido, por cierto, a ETA, que en aquel\n    momento hab\u00eda roto la tregua. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el se\u00f1or Rajoy ha cambiado la pregunta, ha\n    preferido seguir enredando con los pactos de Navarra hoy, mejor que\n    interesarse por la econom\u00eda de miles de familias que han visto anegados\n    sus hogares o sus empresas o por la econom\u00eda de miles de agricultores que\n    han visto c\u00f3mo sus cosechas han sido destruidas por las lluvias de la\n    \u00faltima semana. ...\"", "\"... Sin embargo, el se\u00f1or Rajoy ha cambiado la pregunta, ha\n    preferido seguir enredando con los pactos de Navarra hoy, mejor que\n    interesarse por la econom\u00eda de miles de familias que han visto anegados\n    sus hogares o sus empresas o por la econom\u00eda de miles de agricultores que\n    han visto c\u00f3mo sus cosechas han sido destruidas por las lluvias de la\n    \u00faltima semana. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiero empezar\n    aclarando que la pregunta no se refiere exactamente a la central nuclear\n    de Lem\u00f3niz, sino al \u00e1rea en la que est\u00e1 situada esta cicatriz -dir\u00eda yo-\n    de la historia reciente del Pa\u00eds Vasco y del conjunto del Estado,\n    cicatriz de cemento, hierro y m\u00e1s cosas que es en lo que finalmente ha\n    quedado aquel proyecto que arranc\u00f3 all\u00e1 por el a\u00f1o 1972. ...\"", "\"... Quiero empezar\n    aclarando que la pregunta no se refiere exactamente a la central nuclear\n    de Lem\u00f3niz, sino al \u00e1rea en la que est\u00e1 situada esta cicatriz -dir\u00eda yo-\n    de la historia reciente del Pa\u00eds Vasco y del conjunto del Estado,\n    cicatriz de cemento, hierro y m\u00e1s cosas que es en lo que finalmente ha\n    quedado aquel proyecto que arranc\u00f3 all\u00e1 por el a\u00f1o 1972. ...\"", "\"... Quiero empezar\n    aclarando que la pregunta no se refiere exactamente a la central nuclear\n    de Lem\u00f3niz, sino al \u00e1rea en la que est\u00e1 situada esta cicatriz -dir\u00eda yo-\n    de la historia reciente del Pa\u00eds Vasco y del conjunto del Estado,\n    cicatriz de cemento, hierro y m\u00e1s cosas que es en lo que finalmente ha\n    quedado aquel proyecto que arranc\u00f3 all\u00e1 por el a\u00f1o 1972. ...\""]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CON EL REAL DECRETO\n    APROBADO EL VIERNES, QUE ESTABLECE QUE EL R\u00c9GIMEN JUR\u00cdDICO Y ECON\u00d3MICO DE\n    LA ACTIVIDAD DE PRODUCCI\u00d3N DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA EN R\u00c9GIMEN ESPECIAL, SE\n    CIERRAN LAS INCERTIDUMBRES QUE HAN PESADO DURANTE LARGO TIEMPO SOBRE LAS\n    ENERG\u00cdAS RENOVABLES ...\""]}, {"words": {"renovables": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n del Real decreto sobre renovables\n    y sobre el que le formulamos la pregunta, tambi\u00e9n le planteamos desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la posibilidad de la aplicaci\u00f3n urgente de una\n    pol\u00edtica sobre renovables \u00fanica e integral, potente y homog\u00e9nea, en\n    coordinaci\u00f3n por descontado con las comunidades aut\u00f3nomas, que englobe\n    todos los \u00e1mbitos de los ministerios implicados -Medio Ambiente,\n    Industria y Agricultura- a fin de evitar mensajes dispersos y\n    contradictorios. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n del Real decreto sobre renovables\n    y sobre el que le formulamos la pregunta, tambi\u00e9n le planteamos desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la posibilidad de la aplicaci\u00f3n urgente de una\n    pol\u00edtica sobre renovables \u00fanica e integral, potente y homog\u00e9nea, en\n    coordinaci\u00f3n por descontado con las comunidades aut\u00f3nomas, que englobe\n    todos los \u00e1mbitos de los ministerios implicados -Medio Ambiente,\n    Industria y Agricultura- a fin de evitar mensajes dispersos y\n    contradictorios. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos aprobado un real decreto que\n    establece claramente la garant\u00eda de que podamos incrementar nuestra\n    participaci\u00f3n en los or\u00edgenes de energ\u00eda renovable o energ\u00eda primaria. ...\"", "\"... Ya\n    sabe usted que en la Uni\u00f3n Europea nosotros hemos defendido con mucha\n    contundencia el compromiso del objetivo cuantificado del 20 por ciento de\n    energ\u00eda primaria de origen renovable y, en consecuencia, el decreto que\n    hemos aprobado va en esta direcci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [1, 2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 tambi\u00e9n queremos mostrar la satisfacci\u00f3n por el\n    contenido definitivo del real decreto sobre energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 tambi\u00e9n queremos mostrar la satisfacci\u00f3n por el\n    contenido definitivo del real decreto sobre energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... No\n    queremos pecar de inmodestos desde nuestra posici\u00f3n, pero creemos que\n    gracias a nuestra intervenci\u00f3n se han incorporado una serie de cuestiones\n    muy relevantes que preocupaban a los diferentes sectores de las\n    renovables. ...\"", "\"... Por este motivo, se\u00f1or ministro, estamos convencidos de que\n    con la aplicaci\u00f3n de esta pol\u00edtica integral \u00fanica, homog\u00e9nea y, al mismo\n    tiempo, potente y solvente, ser\u00e1 posible que Espa\u00f1a contin\u00fae siendo una\n    primera potencia mundial desde el punto de vista de las energ\u00edas e\u00f3licas\n    y que podamos desarrollar tambi\u00e9n en Espa\u00f1a el marco de las energ\u00edas\n    renovables, independientemente de las e\u00f3licas, como son la biomasa, la\n    fotovoltaica y los biocarburantes, ya que aqu\u00ed tambi\u00e9n hay un valor\n    a\u00f1adido importante, como son todas aquellas cuestiones que hacen\n    referencia a la investigaci\u00f3n, al desarrollo y a la innovaci\u00f3n, con el\n    consiguiente incremento de puestos de trabajo. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n gracias a nuestra intervenci\u00f3n\n    hemos conseguido dar estabilidad y seguridad, tanto desde un punto de\n    vista financiero como econ\u00f3mico, al marco legal actualmente vigente. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Al final,\n    tenemos un buen instrumento para seguir en la l\u00ednea de potenciar las\n    energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Al final,\n    tenemos un buen instrumento para seguir en la l\u00ednea de potenciar las\n    energ\u00edas renovables. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... SE CORRESPONDE LA IMPORTANCIA QUE DA EL\n    GOBIERNO A LA POL\u00cdTICA DE I+D CON LOS RECURSOS DESTINADOS A ESTE FIN ...\""]}, {"words": {"recursos": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta fue una promesa del Partido Socialista y un compromiso\n    del Gobierno y, de hecho, en estos tres a\u00f1os de Gobierno socialista ha\n    habido un incremento en los recursos de I+D+i de un 125 por ciento. ...\"", "\"... Por\n    eso, ahora le pregunto sobre el incremento de los recursos con que vienen\n    acompa\u00f1ados los compromisos asumidos por el Gobierno en I+D+i. ...\""]}, {"words": {"recursos": [4], "desarrollo": [2, 3], "investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de lo que\n    usted ha dicho, que evidentemente el compromiso del Gobierno es un\n    compromiso extraordinario sin antecedentes en nuestro pa\u00eds de incrementar\n    en dos o tres a\u00f1os un 125 por ciento las partidas destinadas a\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, ahora tenemos la confirmaci\u00f3n de que en el\n    VII programa marco estamos llegando a un compromiso con la Uni\u00f3n Europea\n    de 35.000 millones de euros en siete a\u00f1os, que es una cantidad\n    extraordinaria. ...\"", "\"... Son 5.000 millones de euros adicionales de promedio al\n    a\u00f1o para investigaci\u00f3n y desarrollo, lo cual va a ser una inyecci\u00f3n de\n    recursos nuevos y frescos -para decirlo en una terminolog\u00eda quiz\u00e1\n    excesivamente asequible- para el sector de la investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de lo que\n    usted ha dicho, que evidentemente el compromiso del Gobierno es un\n    compromiso extraordinario sin antecedentes en nuestro pa\u00eds de incrementar\n    en dos o tres a\u00f1os un 125 por ciento las partidas destinadas a\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, ahora tenemos la confirmaci\u00f3n de que en el\n    VII programa marco estamos llegando a un compromiso con la Uni\u00f3n Europea\n    de 35.000 millones de euros en siete a\u00f1os, que es una cantidad\n    extraordinaria. ...\"", "\"... Son 5.000 millones de euros adicionales de promedio al\n    a\u00f1o para investigaci\u00f3n y desarrollo, lo cual va a ser una inyecci\u00f3n de\n    recursos nuevos y frescos -para decirlo en una terminolog\u00eda quiz\u00e1\n    excesivamente asequible- para el sector de la investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"", "\"... Son 5.000 millones de euros adicionales de promedio al\n    a\u00f1o para investigaci\u00f3n y desarrollo, lo cual va a ser una inyecci\u00f3n de\n    recursos nuevos y frescos -para decirlo en una terminolog\u00eda quiz\u00e1\n    excesivamente asequible- para el sector de la investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos iniciado un programa nuevo para las administraciones\n    locales que quieran informatizar sus planes urban\u00edsticos para ponerlos a\n    informaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de la red, que como est\u00e1n los tiempos nos\n    parece que es un programa muy interesante y muy conveniente para\n    incrementar la transparencia y seguridad de los ciudadanos en relaci\u00f3n\n    con los planes urban\u00edsticos. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [1], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Asimismo\n    sabemos de las medidas que tambi\u00e9n su ministerio est\u00e1 tomando\n    conjuntamente con otros ministerios con el objetivo de no basar solo y\n    exclusivamente las pol\u00edticas dirigidas al mantenimiento de la poblaci\u00f3n\n    rural en la agricultura, sino que al mismo tiempo se est\u00e1n haciendo\n    pol\u00edticas dirigidas a la diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda del medio rural\n    potenciando aquellos aspectos que inciden muy directamente en el empleo,\n    en el mantenimiento del medio rural y en el medio ambiente generando para\n    ello ayudas espec\u00edficas para los nuevos yacimientos de empleo que\n    aprovechen la calidad del entorno, las actividades tur\u00edsticas de ocio o\n    culturales, as\u00ed como las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Asimismo\n    sabemos de las medidas que tambi\u00e9n su ministerio est\u00e1 tomando\n    conjuntamente con otros ministerios con el objetivo de no basar solo y\n    exclusivamente las pol\u00edticas dirigidas al mantenimiento de la poblaci\u00f3n\n    rural en la agricultura, sino que al mismo tiempo se est\u00e1n haciendo\n    pol\u00edticas dirigidas a la diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda del medio rural\n    potenciando aquellos aspectos que inciden muy directamente en el empleo,\n    en el mantenimiento del medio rural y en el medio ambiente generando para\n    ello ayudas espec\u00edficas para los nuevos yacimientos de empleo que\n    aprovechen la calidad del entorno, las actividades tur\u00edsticas de ocio o\n    culturales, as\u00ed como las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Asimismo\n    sabemos de las medidas que tambi\u00e9n su ministerio est\u00e1 tomando\n    conjuntamente con otros ministerios con el objetivo de no basar solo y\n    exclusivamente las pol\u00edticas dirigidas al mantenimiento de la poblaci\u00f3n\n    rural en la agricultura, sino que al mismo tiempo se est\u00e1n haciendo\n    pol\u00edticas dirigidas a la diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda del medio rural\n    potenciando aquellos aspectos que inciden muy directamente en el empleo,\n    en el mantenimiento del medio rural y en el medio ambiente generando para\n    ello ayudas espec\u00edficas para los nuevos yacimientos de empleo que\n    aprovechen la calidad del entorno, las actividades tur\u00edsticas de ocio o\n    culturales, as\u00ed como las energ\u00edas renovables. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por\n    otra parte, estas cotitulares se beneficiar\u00e1n de una reducci\u00f3n del 30 por\n    ciento de la cotizaci\u00f3n de la Seguridad Social durante un periodo de\n    cinco a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el municipio de Barbate -donde, por cierto, ha ganado el\n    Partido Socialista con mayor\u00eda absoluta- ha vivido fundamentalmente de la\n    pesca y el convenio de pesca con Marruecos ha sido una baza muy\n    importante en su econom\u00eda. ...\"", "\"... Cuando gobernaba Felipe Gonz\u00e1lez -Partido Socialista- hubo\n    convenio con Marruecos; cuando gobern\u00f3 el Partido Popular, ocho largos\n    a\u00f1os, no hubo convenio con Marruecos, con la consecuente crisis econ\u00f3mica\n    en el municipio de Barbate, y ahora que gobierna el Partido Socialista\n    vuelve a haber convenio con Marruecos. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1, 2, 3], "industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y sobre las 400 toneladas en\n    arrastre pel\u00e1gico industrial que le corresponden a Espa\u00f1a, estas ser\u00e1n\n    aprovechadas a partir del mes de junio por un buque de arrastre pel\u00e1gico. ...\"", "\"... La evoluci\u00f3n del acuerdo pesquero con Marruecos es positiva y su\n    aplicaci\u00f3n discurre por cauces de normalidad, a pesar de que se trata de\n    una actividad pesquera que iniciamos en unos caladeros despu\u00e9s de estar\n    cerrados durante 88 meses ininterrumpidos. ...\"", "\"... As\u00ed, de las\n    70 embarcaciones que pod\u00edan iniciar la actividad en abril, 63 ya disponen\n    de las mismas para las siguientes modalidades: 20 buques de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda -19 de Barbate y uno de Algeciras- con licencia en\n    la categor\u00eda de pesca artesanal de especies pel\u00e1gicas; 20 buques de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias con licencia en la categor\u00eda de pesca\n    artesanal sur; 23 buques con licencia en la categor\u00eda de pesca del at\u00fan,\n    de las cuales 18 son de Canarias, 2 de Cantabria y 3 del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Quiero destacar que los\n    19 buques andaluces de la categor\u00eda de pesca artesanal norte que hab\u00edan\n    solicitado su licencia para iniciar su actividad este mes de mayo, tras\n    la pausa biol\u00f3gica, ya disponen de la misma. ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [1], "consejo interterritorial": [0], "profesionales": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL RESULTADO OBTENIDO EN EL CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    PARA LA CREACI\u00d3N DE UN REGISTRO DE DATOS DE PROFESIONALES SANITARIOS ...\"", "\"... CU\u00c1L ES EL RESULTADO OBTENIDO EN EL CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    PARA LA CREACI\u00d3N DE UN REGISTRO DE DATOS DE PROFESIONALES SANITARIOS ...\"", "\"... CU\u00c1L ES EL RESULTADO OBTENIDO EN EL CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    PARA LA CREACI\u00d3N DE UN REGISTRO DE DATOS DE PROFESIONALES SANITARIOS ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [5], "profesionales": [9, 10, 11, 12], "salud": [6, 7, 8], "sistema nacional": [0, 1, 2], "consumo": [14], "sanidad": [3, 4], "servicios sanitarios": [13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, esta pregunta est\u00e1 relacionada con el trabajo\n    desarrollado por el Ministerio de Sanidad y Consumo y las comunidades\n    aut\u00f3nomas a partir del a\u00f1o 2004 con la llegada del Gobierno socialista y\n    se refiere a poder adecuar los recursos humanos del Sistema Nacional de\n    Salud a las necesidades de distintos servicios de salud. ...\"", "\"... Hace unos d\u00edas\n    present\u00f3 usted en la Comisi\u00f3n de Sanidad el Plan de calidad del Sistema\n    Nacional de Salud, donde se recog\u00edan doce estrategias; la quinta trata de\n    la adecuaci\u00f3n de los recursos humanos del Sistema Nacional de Salud a las\n    necesidades de los servicios sanitarios de todos los territorios. ...\"", "\"... Mi pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es el resultado obtenido en el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud para la creaci\u00f3n de un\n    registro de datos profesionales sanitarios? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, esta pregunta est\u00e1 relacionada con el trabajo\n    desarrollado por el Ministerio de Sanidad y Consumo y las comunidades\n    aut\u00f3nomas a partir del a\u00f1o 2004 con la llegada del Gobierno socialista y\n    se refiere a poder adecuar los recursos humanos del Sistema Nacional de\n    Salud a las necesidades de distintos servicios de salud. ...\"", "\"... Hace unos d\u00edas\n    present\u00f3 usted en la Comisi\u00f3n de Sanidad el Plan de calidad del Sistema\n    Nacional de Salud, donde se recog\u00edan doce estrategias; la quinta trata de\n    la adecuaci\u00f3n de los recursos humanos del Sistema Nacional de Salud a las\n    necesidades de los servicios sanitarios de todos los territorios. ...\"", "\"... Mi pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es el resultado obtenido en el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud para la creaci\u00f3n de un\n    registro de datos profesionales sanitarios? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, esta pregunta est\u00e1 relacionada con el trabajo\n    desarrollado por el Ministerio de Sanidad y Consumo y las comunidades\n    aut\u00f3nomas a partir del a\u00f1o 2004 con la llegada del Gobierno socialista y\n    se refiere a poder adecuar los recursos humanos del Sistema Nacional de\n    Salud a las necesidades de distintos servicios de salud. ...\"", "\"... Hace unos d\u00edas\n    present\u00f3 usted en la Comisi\u00f3n de Sanidad el Plan de calidad del Sistema\n    Nacional de Salud, donde se recog\u00edan doce estrategias; la quinta trata de\n    la adecuaci\u00f3n de los recursos humanos del Sistema Nacional de Salud a las\n    necesidades de los servicios sanitarios de todos los territorios. ...\"", "\"... Mi pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es el resultado obtenido en el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud para la creaci\u00f3n de un\n    registro de datos profesionales sanitarios? ...\"", "\"... Es muy llamativo que no existiese anteriormente un\n    registro de profesionales, ya que la planificaci\u00f3n de cualquier tipo de\n    trabajo, de gesti\u00f3n o de estudio de especialidades, as\u00ed como de la\n    programaci\u00f3n del propio territorio y de su demanda asistencial o de la\n    investigaci\u00f3n y docencia, no se entiende sin el conocimiento de los\n    recursos profesionales. ...\"", "\"... As\u00ed se explica la sobresaturaci\u00f3n de las\n    plantillas que hab\u00eda en algunas comunidades aut\u00f3nomas -una era la\n    plantilla real y otra era la plantilla org\u00e1nica- y tambi\u00e9n se explica la\n    no movilidad de las mismas y la falta de convocatorias que exist\u00eda -por\n    ejemplo, en mi comunidad aut\u00f3noma durante los quince a\u00f1os que gobern\u00f3 el\n    Partido Popular-, ya que ni sab\u00edan lo que ten\u00edan ni posiblemente quer\u00edan\n    ser transparentes en la forma de ocupar esos puestos de trabajo, por\n    profesionales que no hab\u00edan realizado ning\u00fan tipo de concurso de\n    capacidad y m\u00e9rito. ...\"", "\"... En el \u00faltimo informe sobre la edad de los\n    profesionales en el territorio espa\u00f1ol, es muy alarmante que tengamos\n    plantillas de las que en el a\u00f1o 2010 pueda desaparecer el 50 por ciento y\n    no existen perspectivas de poder alcanzar para esa fecha la cobertura\n    oportuna. ...\"", "\"... Mi pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es el resultado obtenido en el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud para la creaci\u00f3n de un\n    registro de datos profesionales sanitarios? ...\"", "\"... Hace unos d\u00edas\n    present\u00f3 usted en la Comisi\u00f3n de Sanidad el Plan de calidad del Sistema\n    Nacional de Salud, donde se recog\u00edan doce estrategias; la quinta trata de\n    la adecuaci\u00f3n de los recursos humanos del Sistema Nacional de Salud a las\n    necesidades de los servicios sanitarios de todos los territorios. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, esta pregunta est\u00e1 relacionada con el trabajo\n    desarrollado por el Ministerio de Sanidad y Consumo y las comunidades\n    aut\u00f3nomas a partir del a\u00f1o 2004 con la llegada del Gobierno socialista y\n    se refiere a poder adecuar los recursos humanos del Sistema Nacional de\n    Salud a las necesidades de distintos servicios de salud. ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [3], "profesionales": [7, 8, 9], "salud": [4, 5, 6], "sistema nacional": [0], "consumo": [10], "consejo interterritorial": [2], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En definitiva, por primera vez el\n    Sistema Nacional de Salud va a tener un mapa detallado de profesionales\n    sanitarios en colaboraci\u00f3n con los servicios de salud y los colegios\n    profesionales y creemos que eso es b\u00e1sico para facilitar la gesti\u00f3n de un\n    sistema tan descentralizado como el nuestro. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, disponer de una informaci\u00f3n adecuada resulta imprescindible para\n    planificar eficazmente cualquier actividad, y esto que parece una\n    obviedad verdaderamente ha sido dif\u00edcil en el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, puesto que cuando llegamos en abril del a\u00f1o 2004 encontramos que\n    no exist\u00eda un sistema de informaci\u00f3n que mereciera tal nombre; no exist\u00eda\n    tampoco en lo que a recursos humanos se refiere y por eso hemos decidido\n    crearlo para que antes de decir, como se ha dicho en estos d\u00edas, que\n    faltan o sobran profesionales sanitarios, esa afirmaci\u00f3n pueda hacerse\n    sobre bases ciertas y no simplemente sobre suposiciones o noticias de\n    prensa. ...\"", "\"... El pleno del Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud acord\u00f3 la creaci\u00f3n de este registro el 14 de marzo de\n    2007 -quiero decir que por unanimidad- y gracias a ese acuerdo vamos a\n    conocer por primera vez la distribuci\u00f3n de los licenciados y graduados\n    con posibilidad de ejercer, los que est\u00e1n ejerciendo en cada\n    especialidad, en cada comunidad aut\u00f3noma, en centros p\u00fablicos concertados\n    y privados, y sus caracter\u00edsticas profesionales y sociodemogr\u00e1ficas para\n    ver hasta d\u00f3nde alcanza la preocupaci\u00f3n que puede suscitarnos una\n    jubilaci\u00f3n importante en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, disponer de una informaci\u00f3n adecuada resulta imprescindible para\n    planificar eficazmente cualquier actividad, y esto que parece una\n    obviedad verdaderamente ha sido dif\u00edcil en el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, puesto que cuando llegamos en abril del a\u00f1o 2004 encontramos que\n    no exist\u00eda un sistema de informaci\u00f3n que mereciera tal nombre; no exist\u00eda\n    tampoco en lo que a recursos humanos se refiere y por eso hemos decidido\n    crearlo para que antes de decir, como se ha dicho en estos d\u00edas, que\n    faltan o sobran profesionales sanitarios, esa afirmaci\u00f3n pueda hacerse\n    sobre bases ciertas y no simplemente sobre suposiciones o noticias de\n    prensa. ...\"", "\"... El pleno del Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud acord\u00f3 la creaci\u00f3n de este registro el 14 de marzo de\n    2007 -quiero decir que por unanimidad- y gracias a ese acuerdo vamos a\n    conocer por primera vez la distribuci\u00f3n de los licenciados y graduados\n    con posibilidad de ejercer, los que est\u00e1n ejerciendo en cada\n    especialidad, en cada comunidad aut\u00f3noma, en centros p\u00fablicos concertados\n    y privados, y sus caracter\u00edsticas profesionales y sociodemogr\u00e1ficas para\n    ver hasta d\u00f3nde alcanza la preocupaci\u00f3n que puede suscitarnos una\n    jubilaci\u00f3n importante en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... En definitiva, por primera vez el\n    Sistema Nacional de Salud va a tener un mapa detallado de profesionales\n    sanitarios en colaboraci\u00f3n con los servicios de salud y los colegios\n    profesionales y creemos que eso es b\u00e1sico para facilitar la gesti\u00f3n de un\n    sistema tan descentralizado como el nuestro. ...\"", "\"... Estamos convencidos\n    desde el ministerio de la necesidad y las ventajas de este registro y por\n    ello hemos ofertado a los servicios de salud de las comunidades aut\u00f3nomas\n    un software inform\u00e1tico para facilitar su implementaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, disponer de una informaci\u00f3n adecuada resulta imprescindible para\n    planificar eficazmente cualquier actividad, y esto que parece una\n    obviedad verdaderamente ha sido dif\u00edcil en el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, puesto que cuando llegamos en abril del a\u00f1o 2004 encontramos que\n    no exist\u00eda un sistema de informaci\u00f3n que mereciera tal nombre; no exist\u00eda\n    tampoco en lo que a recursos humanos se refiere y por eso hemos decidido\n    crearlo para que antes de decir, como se ha dicho en estos d\u00edas, que\n    faltan o sobran profesionales sanitarios, esa afirmaci\u00f3n pueda hacerse\n    sobre bases ciertas y no simplemente sobre suposiciones o noticias de\n    prensa. ...\"", "\"... El pleno del Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud acord\u00f3 la creaci\u00f3n de este registro el 14 de marzo de\n    2007 -quiero decir que por unanimidad- y gracias a ese acuerdo vamos a\n    conocer por primera vez la distribuci\u00f3n de los licenciados y graduados\n    con posibilidad de ejercer, los que est\u00e1n ejerciendo en cada\n    especialidad, en cada comunidad aut\u00f3noma, en centros p\u00fablicos concertados\n    y privados, y sus caracter\u00edsticas profesionales y sociodemogr\u00e1ficas para\n    ver hasta d\u00f3nde alcanza la preocupaci\u00f3n que puede suscitarnos una\n    jubilaci\u00f3n importante en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... En definitiva, por primera vez el\n    Sistema Nacional de Salud va a tener un mapa detallado de profesionales\n    sanitarios en colaboraci\u00f3n con los servicios de salud y los colegios\n    profesionales y creemos que eso es b\u00e1sico para facilitar la gesti\u00f3n de un\n    sistema tan descentralizado como el nuestro. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, disponer de una informaci\u00f3n adecuada resulta imprescindible para\n    planificar eficazmente cualquier actividad, y esto que parece una\n    obviedad verdaderamente ha sido dif\u00edcil en el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, puesto que cuando llegamos en abril del a\u00f1o 2004 encontramos que\n    no exist\u00eda un sistema de informaci\u00f3n que mereciera tal nombre; no exist\u00eda\n    tampoco en lo que a recursos humanos se refiere y por eso hemos decidido\n    crearlo para que antes de decir, como se ha dicho en estos d\u00edas, que\n    faltan o sobran profesionales sanitarios, esa afirmaci\u00f3n pueda hacerse\n    sobre bases ciertas y no simplemente sobre suposiciones o noticias de\n    prensa. ...\""]}, {"words": {"documentos": [0], "reconocimiento": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s los\n    magistrados han decidido investigar los presuntos pagos por valor de 1,2\n    millones de euros que esta asociaci\u00f3n Ausbanc pudo haber recibido de\n    Afinsa y F\u00f3rum a trav\u00e9s de una asociaci\u00f3n de empresarios de coleccionismo\n    e inversi\u00f3n, requiriendo a Ausbanc para que aporte los convenios y\n    documentos que haya suscrito con esas entidades, as\u00ed como las facturas. ...\"", "\"... Quiero recordar aqu\u00ed simplemente uno de los\n    episodios, una rueda de prensa con los dos principales acusados de\n    estafa, que deriv\u00f3 en acusaciones de responsabilidad del Gobierno y en\n    intento de desprestigio del Consejo de Consumidores y Usuarios, al que\n    una vez m\u00e1s debo mostrar mi reconocimiento por la labor desarrollada\n    durante su actual mandato. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, quiero hacerle una pregunta sobre\n    Pasaia, la bah\u00eda de Pasajes, y en concreto sobre el cumplimiento del\n    acuerdo de cofinanciaci\u00f3n para la expropiaci\u00f3n de los terrenos destinados\n    a la construcci\u00f3n de un parque en la desembocadura de la r\u00eda de\n    Molinao. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA EVITAR QUE VUELVAN A PRODUCIRSE GRAVES\n    ALTERACIONES DEL FUNCIONAMIENTO DE LAS INFRAESTRUCTURAS DEPENDIENTES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO.  ...\""]}, {"words": {"fomento": [9, 10], "tren": [3], "madrid": [7, 8], "trenes": [11, 12, 13, 14], "red convencional": [4, 5, 6], "red": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando\n    comenz\u00f3 esta legislatura usted dijo que la conservaci\u00f3n y el\n    mantenimiento tanto de carreteras como de la red convencional ferroviaria\n    eran sus prioridades, y la verdad es que lo ha venido repitiendo\n    machaconamente desde entonces. ...\"", "\"... Le voy a poner unos\n    ejemplos que a usted no le gustan, ya lo s\u00e9: presupuestos de 2005,\n    partida de conservaci\u00f3n y mantenimiento de la red convencional de\n    ferrocarriles, 100 millones de euros. ...\"", "\"... Saldo en\n    los presupuestos aprobados para 2005 de la partida inicial de\n    conservaci\u00f3n y mantenimiento de red convencional de ferrocarriles, cero\n    euros. ...\"", "\"... Los cortes de carretera de la RIGE\n    y las v\u00edas de tren inutilizadas afectan a varias comunidades aut\u00f3nomas:\n    Madrid, Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n y Andaluc\u00eda, y los ciudadanos\n    afectados son, adem\u00e1s de los de esas comunidades aut\u00f3nomas, los de la\n    Comunidad Valenciana, Extremadura y Regi\u00f3n de Murcia. ...\"", "\"... Cuando\n    comenz\u00f3 esta legislatura usted dijo que la conservaci\u00f3n y el\n    mantenimiento tanto de carreteras como de la red convencional ferroviaria\n    eran sus prioridades, y la verdad es que lo ha venido repitiendo\n    machaconamente desde entonces. ...\"", "\"... Le voy a poner unos\n    ejemplos que a usted no le gustan, ya lo s\u00e9: presupuestos de 2005,\n    partida de conservaci\u00f3n y mantenimiento de la red convencional de\n    ferrocarriles, 100 millones de euros. ...\"", "\"... Saldo en\n    los presupuestos aprobados para 2005 de la partida inicial de\n    conservaci\u00f3n y mantenimiento de red convencional de ferrocarriles, cero\n    euros. ...\"", "\"... Los cortes de carretera de la RIGE\n    y las v\u00edas de tren inutilizadas afectan a varias comunidades aut\u00f3nomas:\n    Madrid, Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n y Andaluc\u00eda, y los ciudadanos\n    afectados son, adem\u00e1s de los de esas comunidades aut\u00f3nomas, los de la\n    Comunidad Valenciana, Extremadura y Regi\u00f3n de Murcia. ...\"", "\"... Air Madrid, que ten\u00eda que haberlo previsto usted meses antes,\n    consecuencia, por cierto, de su magn\u00edfica gesti\u00f3n en seguridad a\u00e9rea, y\n    esos miles de personas hacinadas en el aeropuerto; el aeropuerto de El\n    Prat, que se sab\u00eda desde el d\u00eda anterior que iba a ser ocupado y no se\n    adopt\u00f3 ninguna medida sino a posteriori. ...\"", "\"... Y como es usted la responsable de Fomento, no le\n    hablo de los campos y cosechas perdidas e ilusiones truncadas, pero como\n    es miembro del Gobierno s\u00ed tengo que decirle que todos los afectados, por\n    una causa u otra, no tuvieron ni el calor ni el aliento de un gobierno\n    que fuera a preocuparse por ellos. ...\"", "\"... Pues bien, toda esa inversi\u00f3n de la UME, todo ese\n    montaje, no ha servido de nada, ni a usted en el Ministerio de Fomento ni\n    a la Presidencia del Gobierno. ...\"", "\"... Los afectados por\n    las carreteras son innumerables, no podemos saberlo, y los afectados por\n    la suspensi\u00f3n del ferrocarril son m\u00e1s de 5.000 viajeros en casi un\n    centenar de trenes, de los cuales m\u00e1s de mil pasaron la noche hacinados\n    en once trenes en Alc\u00e1zar de San Juan, Albacete, Villa Robledo y\n    Villaca\u00f1as. ...\"", "\"... Pasaron la noche en los trenes, a pesar de que se les\n    prometi\u00f3 una soluci\u00f3n, pero como hubo imprevisi\u00f3n total y precipitaci\u00f3n,\n    al final tuvieron que dormir en los trenes, am\u00e9n de sufrir unos\n    perjuicios muy superiores a los que deber\u00edan de haber sufrido si se\n    hubiera previsto adecuadamente la situaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, desde el 22 hasta\n    el 25 tuvimos una situaci\u00f3n de caos con el resultado de personas\n    afectadas, localidades aisladas, carreteras inutilizadas y trenes y\n    estaciones fuera de uso. ...\"", "\"... Frente a\n    5.000 pasajeros abandonados a su suerte en trenes y estaciones, usted no\n    estaba. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [10], "madrid": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "l\u00ednea": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "tramo": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "trenes": [31, 32], "fomento": [17, 18], "barcelona": [25, 26], "transporte": [27, 28, 29, 30], "red": [9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se\n    les dio la posibilidad de hoteles en Madrid o de taxis y autobuses -ese\n    era el transporte alternativo- o un mixto entre el tren convencional y la\n    alta velocidad. ...\"", "\"... En la renovaci\u00f3n de las v\u00edas de la l\u00ednea Madrid-Hendaya,\n    tramo Tolosa-San Sebasti\u00e1n. ...\"", "\"... En la l\u00ednea\n    Barcelona-Puigcerd\u00e0, Borgo\u00f1a-Ripoll, Ripoll-Puigcerd\u00e0,\n    Montcada-bifurcaci\u00f3n-Vic, Ripoll-Puigcerd\u00e0, y en la l\u00ednea de\n    Lleida-Barcelona, en el tramo de Cervera-Calaf. ...\"", "\"... En la l\u00ednea M\u00e9rida-Los Rosales, renovaci\u00f3n de la v\u00eda y\n    sustituci\u00f3n de aparatos de la v\u00eda en el tramo M\u00e9rida-Zafra. ...\"", "\"... L\u00ednea Bobadilla-Granada, con una inversi\u00f3n de 13 millones para las\n    distintas actuaciones en ese tramo. ...\"", "\"... Y hablando de capacidad de respuesta y de obras bien\n    hechas, le recuerdo que en menos de quince d\u00edas se les rompi\u00f3 la l\u00ednea, y\n    la capacidad de respuesta fue no hacer nada. ...\"", "\"... Y, miren ustedes, la inaugur\u00f3 quince d\u00edas antes, y el\n    viernes 25 de mayo de este a\u00f1o, quince d\u00edas despu\u00e9s, a las 13:30, la\n    l\u00ednea dej\u00f3 de funcionar y no se repar\u00f3 hasta las siete de la tarde. ...\"", "\"... Solucionar un problema que hab\u00eda generado la Comunidad de Madrid, es m\u00e1s,\n    lo hab\u00eda generado y nos hab\u00eda suplantado en la inauguraci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n; una l\u00ednea que \u00edntegramente -la l\u00ednea, lo que no funcionaba- era\n    responsabilidad de la Comunidad de Madrid. ...\"", "\"... Y no estamos hablando de incidencias en las infraestructuras, sino\n    que estamos hablando de cu\u00e1l ha sido la respuesta en un momento\n    determinado ante una crisis, y la respuesta es que con la mayor celeridad\n    -con mucha m\u00e1s celeridad que cuando repar\u00f3 la l\u00ednea de metro que se les\n    rompi\u00f3 reci\u00e9n puesta- se repararon, se pusieron en servicio y se atendi\u00f3\n    a los usuarios. ...\"", "\"... En carreteras, si ustedes estaban en el\n    uno por ciento de conservaci\u00f3n y mantenimiento del valor patrimonial de\n    la red y nosotros estamos en el 1,7 por ciento, si hemos subido el 74 por\n    ciento la dotaci\u00f3n para mantenimiento y conservaci\u00f3n de carreteras desde\n    el \u00faltimo presupuesto que ustedes hicieron hasta el que hemos aprobado en\n    2007, \u00bfc\u00f3mo se atreve a decir que no lo hemos hecho y que yo no le diga\n    que no es cuesti\u00f3n de n\u00fameros ni de datos? ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se\n    les dio la posibilidad de hoteles en Madrid o de taxis y autobuses -ese\n    era el transporte alternativo- o un mixto entre el tren convencional y la\n    alta velocidad. ...\"", "\"... En la renovaci\u00f3n de las v\u00edas de la l\u00ednea Madrid-Hendaya,\n    tramo Tolosa-San Sebasti\u00e1n. ...\"", "\"... Madrid-Barcelona, v\u00eda Caspe. ...\"", "\"... Hablando de inauguraciones de otros y capacidad de respuesta, le voy a\n    recordar que la presidenta de la Comunidad de Madrid inaugur\u00f3 la estaci\u00f3n\n    de metro que hab\u00eda hecho AENA en la T-4 de Madrid. ...\"", "\"... Les ha salido bien en Madrid y han conseguido enga\u00f1ar a los ciudadanos\n    dici\u00e9ndoles que han hecho obras que no han hecho. ...\"", "\"... Solucionar un problema que hab\u00eda generado la Comunidad de Madrid, es m\u00e1s,\n    lo hab\u00eda generado y nos hab\u00eda suplantado en la inauguraci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n; una l\u00ednea que \u00edntegramente -la l\u00ednea, lo que no funcionaba- era\n    responsabilidad de la Comunidad de Madrid. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se\n    les dio la posibilidad de hoteles en Madrid o de taxis y autobuses -ese\n    era el transporte alternativo- o un mixto entre el tren convencional y la\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Efectivamente, usted ha citado -es lo \u00fanico que ha citado con precisi\u00f3n-\n    que yo digo hasta la saciedad que la seguridad es la prioridad del\n    Ministerio de Fomento, la seguridad en todos los modos de transporte y en\n    todas las fases desde su dise\u00f1o hasta su ejecuci\u00f3n y su operaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si a usted de verdad le hubiera interesado la gesti\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento y si de verdad le hubiera interesado saber si yo\n    estoy capacitada o no para dar una respuesta en los periodos de crisis,\n    lo que ten\u00eda que plantearse es si al bajar el nivel de las aguas hicimos,\n    con toda la celeridad, las reparaciones; si nos equivocamos en la\n    reparaci\u00f3n, en el diagn\u00f3stico de lo que hab\u00eda mal; si no hemos puesto el\n    balasto necesario; si hemos revisado bien los terraplenes. ...\"", "\"... Si usted tuviera la preocupaci\u00f3n de trabajar un\n    poquito sabr\u00eda que hemos renovado las v\u00edas y hemos electrificado el tramo\n    de Villaca\u00f1as-Toledo-Alc\u00e1zar de San Juan-Ciudad Real. ...\"", "\"... En la renovaci\u00f3n de las v\u00edas de la l\u00ednea Madrid-Hendaya,\n    tramo Tolosa-San Sebasti\u00e1n. ...\"", "\"... En la l\u00ednea\n    Barcelona-Puigcerd\u00e0, Borgo\u00f1a-Ripoll, Ripoll-Puigcerd\u00e0,\n    Montcada-bifurcaci\u00f3n-Vic, Ripoll-Puigcerd\u00e0, y en la l\u00ednea de\n    Lleida-Barcelona, en el tramo de Cervera-Calaf. ...\"", "\"... Chinchilla-Cartagena, se\u00f1or\u00eda; mejora de la v\u00eda y obras complementarias\n    en el tramo Chinchilla-Agram\u00f3n (Albacete); renovaci\u00f3n de la v\u00eda en el\n    tramo Cieza-Jabal\u00ed nuevo; renovaci\u00f3n del tramo Alquer\u00eda-Cartagena,\n    se\u00f1or\u00eda; tramo Chinchilla-Cartagena, instalaciones de seguridad, CTC,\n    enclavamiento y bloqueo. ...\"", "\"... En la l\u00ednea M\u00e9rida-Los Rosales, renovaci\u00f3n de la v\u00eda y\n    sustituci\u00f3n de aparatos de la v\u00eda en el tramo M\u00e9rida-Zafra. ...\"", "\"... L\u00ednea Bobadilla-Granada, con una inversi\u00f3n de 13 millones para las\n    distintas actuaciones en ese tramo. ...\"", "\"... En la l\u00ednea\n    Barcelona-Puigcerd\u00e0, Borgo\u00f1a-Ripoll, Ripoll-Puigcerd\u00e0,\n    Montcada-bifurcaci\u00f3n-Vic, Ripoll-Puigcerd\u00e0, y en la l\u00ednea de\n    Lleida-Barcelona, en el tramo de Cervera-Calaf. ...\"", "\"... Madrid-Barcelona, v\u00eda Caspe. ...\"", "\"... Efectivamente, usted ha citado -es lo \u00fanico que ha citado con precisi\u00f3n-\n    que yo digo hasta la saciedad que la seguridad es la prioridad del\n    Ministerio de Fomento, la seguridad en todos los modos de transporte y en\n    todas las fases desde su dise\u00f1o hasta su ejecuci\u00f3n y su operaci\u00f3n. ...\"", "\"... Efectivamente, sab\u00edamos que iba a llover y, por eso, tomamos medidas en\n    todos los medios de transporte, en los aeropuertos, en los ferrocarriles\n    y en las carreteras. ...\"", "\"... Les dimos la posibilidad de devolverles el dinero,\n    canjearles el billete, o un plan de transporte alternativo. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se\n    les dio la posibilidad de hoteles en Madrid o de taxis y autobuses -ese\n    era el transporte alternativo- o un mixto entre el tren convencional y la\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Como comprender\u00e1n ustedes, los trenes todav\u00eda no nadan. ...\"", "\"... Se\n    lo digo por si se creen que tenemos trenes anfibios. ...\""]}, {"words": {"fomento": [4, 5, 6], "madrid": [3], "tramo": [7], "trenes": [8, 9], "ave": [0], "red convencional": [2], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Comprendo que usted a lo mejor no\n    puede ir a Alc\u00e1zar de San Juan porque no puede solventar el problema de\n    la estaci\u00f3n del AVE; eso es verdad. ...\"", "\"... El 22 de junio de 2005, usted dijo que hab\u00edan aumentado el 32,5\n    por ciento la red convencional y el 68,5 por ciento las cercan\u00edas. ...\"", "\"... El 22 de junio de 2005, usted dijo que hab\u00edan aumentado el 32,5\n    por ciento la red convencional y el 68,5 por ciento las cercan\u00edas. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 el \"Diario de Sesiones\" para\n    decir que hemos enga\u00f1ado a los ciudadanos de Madrid, como ha dicho la\n    ministra de Fomento. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 el \"Diario de Sesiones\" para\n    decir que hemos enga\u00f1ado a los ciudadanos de Madrid, como ha dicho la\n    ministra de Fomento. ...\"", "\"... Ahora bien, la pregunta es, se\u00f1ora ministra: \u00bfqu\u00e9\n    inversiones acord\u00f3 el Consejo de Ministros para que no se volviera a\n    repetir este fracaso y este colapso en el funcionamiento de las\n    infraestructuras que dependen del Ministerio de Fomento? ...\"", "\"... Usted, en lugar de la ministra de Fomento, se ha\n    transformado en la multiplicadora virtual de Fomento. ...\"", "\"... Ha\n    triplicado usted la media anual en el tramo Ferrol-A Coru\u00f1a; hay que\n    verla. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 hac\u00edan entonces mil personas hacinadas una noche en los trenes en\n    cuatro estaciones de ferrocarril? ...\"", "\"... Usted las\n    multiplica en el papel, virtualmente, pero nada m\u00e1s hay que andar por\n    Espa\u00f1a, recorrer nuestras carreteras e ir en nuestros trenes para ver el\n    par\u00f3n de las infraestructuras. ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "trenes": [5], "fomento": [4], "red": [1], "madrid": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dicen que se\n    han producido las inundaciones y la suspensi\u00f3n de servicios ferroviarios\n    porque no hemos terminado el AVE a Valencia, pero tenga en cuenta que el\n    AVE a Valencia ustedes lo dejaron al 1,56 por ciento; ni siquiera ten\u00edan\n    la v\u00eda de todos los tramos ni ten\u00edan los proyectos ni los estudios,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Por ejemplo, en carreteras,\n    saben ustedes que la red general de carreteras del Estado es de 25.000\n    kil\u00f3metros. ...\"", "\"... Ustedes, como\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid, no han hecho la estaci\u00f3n de la T-4, eso s\u00ed,\n    han puesto una placa para mayor rid\u00edculo de la historia, porque ahora\n    nadie lo sabr\u00e1, pero todo el mundo podr\u00e1 ver los papeles y menudo\n    rid\u00edculo. ...\"", "\"... En la A-4 se cort\u00f3 una\n    hora la circulaci\u00f3n en sentido Madrid y diez horas en sentido Andaluc\u00eda y\n    en la N-420 se afectaron tres puntos kilom\u00e9tricos. ...\"", "\"... La ejecuci\u00f3n\n    presupuestaria del Ministerio de Fomento es tres puntos m\u00e1s de la que\n    ustedes hac\u00edan, luego es mucho mejor, y apl\u00edquese el cuento. ...\"", "\"... Se les dio la comida que hab\u00eda en todas las estaciones que\n    hab\u00eda cerca, en todos los trenes, y todo lo que estaba a nuestro alcance,\n    se les ha devuelto el dinero, se les traslad\u00f3 en taxis o en autobuses. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "eje atl\u00e1ntico": [23, 24, 25], "madrid": [10, 11, 12], "l\u00ednea": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "tramo": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "trenes": [28, 29, 30, 31], "fomento": [13, 14], "barcelona": [26, 27], "red": [9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2008 ustedes hubieran finalizado estas obras, Galicia\n    mejorar\u00eda sensiblemente en sus relaciones con Madrid e incluso con\n    Barcelona, utilizando la mejor\u00eda de la alta velocidad de la l\u00ednea\n    Valladolid-Madrid. ...\"", "\"... Pues bien, se\u00f1ora\n    ministra, tenga en consideraci\u00f3n que se va\n    a tardar m\u00e1s de diez a\u00f1os en hacer esta l\u00ednea. ...\"", "\"... Afortunadamente usted pudo\n    comprobar en su visita en qu\u00e9 consiste esa l\u00ednea. ...\"", "\"... Por la l\u00ednea que usted\n    vio en Valga pasan diecisiete servicios de ida y diecisiete servicios de\n    vuelta; habr\u00e1 visto que aquello es pr\u00e1cticamente la selva, con unas\n    condiciones deplorables. ...\"", "\"... Creo que los acontecimientos que tuvieron lugar\n    en Valga tambi\u00e9n son derivados de que la ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad va con mucha lentitud y en concreto en esa zona, desde\n    Vilagarc\u00eda a Santiago, se tienen que preocupar de acabarlo por lo menos\n    en el horizonte del a\u00f1o 2010, que es cuando figuran las \u00faltimas obras de\n    tramos del resto del eje atl\u00e1ntico. ...\"", "\"... En cuanto al\n    subtramo Betanzos-Ferrol, como usted conoce y se lo voy a decir\n    claramente, el Bloque Nacionalista Galego no tiene nada en contra, todo\n    lo contrario, de que se haga una adaptaci\u00f3n de la l\u00ednea actual a alta\n    velocidad. ...\"", "\"... Lo que no se puede hacer es sacar un estudio informativo para\n    una adaptaci\u00f3n de la l\u00ednea actual de 38 kil\u00f3metros, cuya elaboraci\u00f3n va a\n    durar 24 meses. ...\"", "\"... Hay m\u00e9todos para poder acortar un estudio informativo de\n    adaptaci\u00f3n de una l\u00ednea que, vuelvo a repetir, es una l\u00ednea convencional. ...\"", "\"... Si en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2008 ustedes hubieran finalizado estas obras, Galicia\n    mejorar\u00eda sensiblemente en sus relaciones con Madrid e incluso con\n    Barcelona, utilizando la mejor\u00eda de la alta velocidad de la l\u00ednea\n    Valladolid-Madrid. ...\"", "\"... Vayamos a la segunda cuesti\u00f3n, que es la red de altas prestaciones y, por\n    tanto, las infraestructuras. ...\"", "\"... Galicia\n    sigue siendo la que tiene m\u00e1s tiempo de viaje para llegar a Madrid o a\n    Barcelona, el material m\u00e1s obsoleto y el trato m\u00e1s discriminatorio con\n    los usuarios del ferrocarril. ...\"", "\"... En\n    concreto, la variante de Olmedo, tramo de 3,7 kil\u00f3metros que ustedes ya\n    licitaron el 4 de abril, ser\u00eda una obra muy importante para mejorar el\n    tiempo de recorrido entre Madrid y Galicia, y lo mismo ocurre con la\n    ejecuci\u00f3n de la obra del cambiador de ancho de v\u00eda. ...\"", "\"... Si en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2008 ustedes hubieran finalizado estas obras, Galicia\n    mejorar\u00eda sensiblemente en sus relaciones con Madrid e incluso con\n    Barcelona, utilizando la mejor\u00eda de la alta velocidad de la l\u00ednea\n    Valladolid-Madrid. ...\"", "\"... La segunda posici\u00f3n que mantenemos es la de ser reivindicativos a trav\u00e9s\n    del di\u00e1logo con el ministerio y presentar propuestas constructivas\n    estableciendo prioridades, sin dejar de acudir a la cr\u00edtica cuando esta\n    es merecida, que sin duda en algunas ocasiones lo es, pero queremos dejar\n    claro que en todo caso hay una diferencia con el pasado, y es la\n    posibilidad que tiene el Bloque Nacionalista Galego de mantener una\n    interlocuci\u00f3n, por m\u00e1s que tenga dificultades, con el Ministerio de\n    Fomento para que las cosas puedan caminar de forma totalmente mejorable. ...\"", "\"... Yo le ruego, se\u00f1ora ministra, porque creo que es importante, que usted\n    directamente tome en consideraci\u00f3n la proposici\u00f3n no de ley que se aprob\u00f3\n    el 18 de mayo de 2007 en la Comisi\u00f3n de Fomento, porque hay un dise\u00f1o de\n    m\u00ednimos para mejorar a corto plazo estos servicios ferroviarios de largo\n    recorrido que, cr\u00e9ame, son \u00fanicos en todo el Estado espa\u00f1ol en el nivel\n    de obsolescencia y en el nivel de discriminaci\u00f3n y de tiempos de viaje,\n    que ni siquiera se cumplen porque siempre se llega con retraso. ...\"", "\"... Pues bien, hay una negativa\n    continua de Renfe por lo menos a que un tramo de 70 kil\u00f3metros se pueda\n    hacer en una hora, y la infraestructura da pr\u00e1cticamente para eso. ...\"", "\"... Por tanto, yo le urjo a que tengan cuidado con este tramo\n    Vilagarc\u00eda-Padr\u00f3n y que hagan todo lo posible para garantizar que no va a\n    sobrepasar el horizonte del a\u00f1o 2010 y que todo el tramo A Coru\u00f1a-Vigo va\n    a estar funcionando plenamente, en perfectas condiciones, en este\n    horizonte temporal. ...\"", "\"... El primero es el tramo A\n    Coru\u00f1a-Ferrol, que por lo menos para el Bloque Nacionalista Galego fue\n    objeto de negociaci\u00f3n con el ministerio, para ver c\u00f3mo hacemos para que\n    los retrasos acumulados por falta de inter\u00e9s pol\u00edtico real se puedan\n    vencer. ...\"", "\"... Hay un subtramo, que es el tramo Uxes-Betanzos, no m\u00e1s de 16\n    kil\u00f3metros, cuya informaci\u00f3n p\u00fablica fue a principios del a\u00f1o 2007. ...\"", "\"... Asimismo, respecto al estudio informativo relativo a la salida sur de\n    Vigo, direcci\u00f3n Porri\u00f1o, informe que ustedes publicitaron a principios\n    del a\u00f1o 2007, es importante que finalice el plazo de informaci\u00f3n p\u00fablica\n    a su debido tiempo y forma, y que la parte que corresponde al tramo\n    gallego para dirigirse a Portugal est\u00e9 en condiciones de ser ejecutado lo\n    m\u00e1s r\u00e1pidamente posible para que Portugal tenga que cumplir los\n    compromisos, si es posible antes del a\u00f1o 2013 -como m\u00e1ximo en ese\n    horizonte- y pueda estar funcionando el ferrocarril Vigo-Porto, cuesti\u00f3n\n    fundamental desde el punto de vista de las necesidades de los usuarios y\n    de las mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Respecto al tramo Ourense-Santiago, me gustar\u00eda que aclarase -si puede- si\n    el tropiezo con la mina de Serrabal se va a vencer de una vez por todas,\n    con la soluci\u00f3n que ustedes consideren adecuada, pero con una que no siga\n    postergando la actuaci\u00f3n en este tramo de Vedra-Boqueix\u00f3n. ...\"", "\"... Del\n    mismo modo, en el tramo Ourense-Lubi\u00e1n, fundamental para la coherencia\n    del dise\u00f1o, felizmente ahora avanzamos bastante, pero ustedes deber\u00edan\n    comprometerse no ya a un cumplimiento en un horizonte temporal preciso,\n    pero s\u00ed al inicio de las obras, lo cual ser\u00eda perfectamente posible en\n    alg\u00fan tramo en el a\u00f1o 2008. ...\"", "\"... En\n    concreto, la variante de Olmedo, tramo de 3,7 kil\u00f3metros que ustedes ya\n    licitaron el 4 de abril, ser\u00eda una obra muy importante para mejorar el\n    tiempo de recorrido entre Madrid y Galicia, y lo mismo ocurre con la\n    ejecuci\u00f3n de la obra del cambiador de ancho de v\u00eda. ...\"", "\"... En primer lugar, usted tiene que tener\n    claro pol\u00edticamente que el eje atl\u00e1ntico va de Tui a Ferrol,\n    pr\u00e1cticamente doscientos y pico de kil\u00f3metros. ...\"", "\"... Creo que los acontecimientos que tuvieron lugar\n    en Valga tambi\u00e9n son derivados de que la ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad va con mucha lentitud y en concreto en esa zona, desde\n    Vilagarc\u00eda a Santiago, se tienen que preocupar de acabarlo por lo menos\n    en el horizonte del a\u00f1o 2010, que es cuando figuran las \u00faltimas obras de\n    tramos del resto del eje atl\u00e1ntico. ...\"", "\"... Hay dos ramas que son prioritarias dentro del eje atl\u00e1ntico y que\n    estuvieron hasta ahora muy abandonadas. ...\"", "\"... Galicia\n    sigue siendo la que tiene m\u00e1s tiempo de viaje para llegar a Madrid o a\n    Barcelona, el material m\u00e1s obsoleto y el trato m\u00e1s discriminatorio con\n    los usuarios del ferrocarril. ...\"", "\"... Si en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2008 ustedes hubieran finalizado estas obras, Galicia\n    mejorar\u00eda sensiblemente en sus relaciones con Madrid e incluso con\n    Barcelona, utilizando la mejor\u00eda de la alta velocidad de la l\u00ednea\n    Valladolid-Madrid. ...\"", "\"... Pues\n    bien, si usted lo lee con atenci\u00f3n, en relaci\u00f3n con los servicios\n    ferroviarios, que es el primer tema que nos preocupa, todas las\n    comunidades perif\u00e9ricas, y por supuesto todas las intermedias para llegar\n    a ellas, mejoraron en trenes de largo recorrido -Andaluc\u00eda, Navarra,\n    Euskadi, Asturias, Cantabria, Levante y Catalu\u00f1a-, menos Galicia. ...\"", "\"... Asimismo, de la lectura del balance se deduce que solamente el eje\n    atl\u00e1ntico de Galicia fue beneficiario de la mejora de trenes regionales\n    R-598. ...\"", "\"... Me refiero, por ejemplo, a Lugo-A\n    Coru\u00f1a y A Coru\u00f1a-Ferrol, que no se puede decir -le recuerdo- que hoy no\n    haya condiciones de seguridad e incluso condiciones para que los trenes\n    puedan andar a velocidades medias superiores. ...\"", "\"... Hay que tener en cuenta que no ser\u00eda l\u00f3gico\n    aplicar un dise\u00f1o de este tipo si no se hace un baip\u00e1s en Uxes para que\n    los trenes de Ferrol no tengan que ir a Coru\u00f1a y puedan caminar\n    directamente, si as\u00ed es necesario, para el servicio del Camino de\n    Santiago de Pontevedra o de Vigo. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "eje atl\u00e1ntico": [29, 30, 31, 32], "tren": [17, 18], "red ferroviaria": [28], "madrid": [21, 22, 23, 24], "l\u00ednea": [11], "conexi\u00f3n": [49, 50, 51, 52, 53], "tramo": [25, 26, 27], "trenes": [39, 40, 41, 42, 43, 44], "corredor": [33, 34, 35, 36], "ancho uic": [45, 46, 47, 48], "barcelona": [37], "red convencional": [19, 20], "transporte": [38], "red": [12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiero\n    decirle -y eso tambi\u00e9n hay que apreciarlo- que hay que hacer del defecto\n    virtud, y como la l\u00ednea ferroviaria en Galicia, tal y como usted ha\n    planteado, est\u00e1 en tan mala situaci\u00f3n, esta es la oportunidad para hacer\n    un mapa de alta velocidad en Galicia que no tiene ninguna otra comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Como ver\u00e1n ustedes por los trazos, es una malla perfecta: esta\n    es Galicia y estas son todas las l\u00edneas de alta velocidad, comunicando\n    todas las capitales de provincia, pero adem\u00e1s comunic\u00e1ndolas por varios\n    trazados. ...\"", "\"... Cuando hagamos la transformaci\u00f3n a la alta velocidad, ser\u00e1\n    ancho UIC, que es otra cuesti\u00f3n de la que yo le quer\u00eda hablar, doble v\u00eda\n    electrificada, adem\u00e1s de alta velocidad. ...\"", "\"... En estos tres a\u00f1os que llevamos de legislatura hemos hablado usted y yo en\n    muchas ocasiones, tambi\u00e9n fuera de esta tribuna, y le he dicho que hemos\n    apostado inequ\u00edvocamente por la alta velocidad y por el ferrocarril en\n    Galicia, y es as\u00ed porque creemos que es una oportunidad de transformar\n    Galicia y de hacer pa\u00eds, de reducir los tiempos de conexi\u00f3n con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y, por tanto, con el resto del territorio\n    nacional. ...\"", "\"... Lo primero que hicimos fue incluirlo en el PEIT con las\n    siguientes caracter\u00edsticas: alta velocidad y tr\u00e1fico exclusivo de\n    viajeros, adem\u00e1s de la doble v\u00eda electrificada, ancho UIC,\n    Orense-Santiago, Orense-Lubian-Medina, que es el acceso de la meseta, y\n    Orense-Vigo, pero la variante por Cerdedo; despu\u00e9s, de tr\u00e1fico mixto y\n    alta velocidad, el eje atl\u00e1ntico, Lugo-A Coru\u00f1a, Lugo-Monforte-Orense,\n    Ponferrada-Monforte y el corredor del Cant\u00e1brico. ...\"", "\"... Eso es lo que est\u00e1 en\n    el PEIT, que es la red de conexiones gallega que va a hacer que sea la\n    comunidad aut\u00f3noma que est\u00e9 mejor conectada en alta velocidad. ...\"", "\"... En tres a\u00f1os hemos ejecutado 440 millones de euros\n    m\u00e1s que en la legislatura anterior, lo que creo que pone de manifiesto\n    nuestra gran apuesta por el ferrocarril y por la alta velocidad en\n    Galicia. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que, a la vez que estamos trabajando en la alta velocidad, estamos\n    mejorando la red convencional porque est\u00e1 en unas condiciones que\n    requiere tambi\u00e9n una serie de actuaciones urgentes, antes de que pueda\n    ponerse operativa la alta velocidad. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en las dem\u00e1s actuaciones de alta velocidad de la red gallega hemos\n    hecho grandes avances. ...\"", "\"... Entre A Coru\u00f1a y Barcelona cuando est\u00e9 la\n    infraestructura de alta velocidad y los trenes sean de rodadura variable\n    reduciremos dos horas. ...\"", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol\n    tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 la infraestructura de alta velocidad\n    Madrid-Segovia-Valladolid y las reducciones ser\u00e1n tambi\u00e9n de una hora\n    cuando entren en servicio los trenes de rodadura variable. ...\"", "\"... Quiero\n    decirle -y eso tambi\u00e9n hay que apreciarlo- que hay que hacer del defecto\n    virtud, y como la l\u00ednea ferroviaria en Galicia, tal y como usted ha\n    planteado, est\u00e1 en tan mala situaci\u00f3n, esta es la oportunidad para hacer\n    un mapa de alta velocidad en Galicia que no tiene ninguna otra comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Antes de\n    darle los datos y toda la informaci\u00f3n que usted me pide, quer\u00eda llamar su\n    atenci\u00f3n sobre dos aspectos importantes de la red ferroviaria que muchas\n    veces dificultan esa conexi\u00f3n de 10, 17 \u00f3 20 kil\u00f3metros que se pueda\n    estar planteando. ...\"", "\"... Eso es lo que est\u00e1 en\n    el PEIT, que es la red de conexiones gallega que va a hacer que sea la\n    comunidad aut\u00f3noma que est\u00e9 mejor conectada en alta velocidad. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que, a la vez que estamos trabajando en la alta velocidad, estamos\n    mejorando la red convencional porque est\u00e1 en unas condiciones que\n    requiere tambi\u00e9n una serie de actuaciones urgentes, antes de que pueda\n    ponerse operativa la alta velocidad. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en las dem\u00e1s actuaciones de alta velocidad de la red gallega hemos\n    hecho grandes avances. ...\"", "\"... Simult\u00e1neamente estamos mejorando la red convencional. ...\"", "\"... Porque para cambiar de ancho de v\u00eda el tren tiene que\n    ser de rodadura desplazable, para que podamos poner un intercambiador o\n    un cambiador de ancho, y cuando se produce el cambio de v\u00eda, se produce\n    tambi\u00e9n el cambio en el ancho del tren que tiene que pasar. ...\"", "\"... Ahora mismo en esa conexi\u00f3n,\n    Santiago-Ourense, est\u00e1n todos los tramos en obras, excepto en los accesos\n    -saben ustedes que siempre es lo \u00faltimo, porque tenemos que acordarlo con\n    la comunidad aut\u00f3noma y con los ayuntamientos, y porque donde llega el\n    tren por \u00faltimo es la integraci\u00f3n en la ciudad- a Ourense y a Santiago. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que, a la vez que estamos trabajando en la alta velocidad, estamos\n    mejorando la red convencional porque est\u00e1 en unas condiciones que\n    requiere tambi\u00e9n una serie de actuaciones urgentes, antes de que pueda\n    ponerse operativa la alta velocidad. ...\"", "\"... Simult\u00e1neamente estamos mejorando la red convencional. ...\"", "\"... En el servicio diurno\n    de Madrid-A Coru\u00f1a-Vigo hemos sustituido las locomotoras por otras m\u00e1s\n    modernas y de mayor potencia. ...\"", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol hemos\n    remodelado recientemente los trenes, d\u00e1ndoles mayor funcionalidad y\n    confort. ...\"", "\"... Y en Madrid-Coru\u00f1a-Vigo los tiempos ser\u00e1n de una\n    hora, pero esto ir\u00e1 en dos fases: en la primera 30 minutos, cuando\n    pongamos el Madrid-Segovia-Valladolid en 2007, y una segunda fase\n    prevista para el primer trimestre de 2008, cuando entre en servicio el\n    enlace por el que usted me ha preguntado, Olmedo-Medina, se alcanzar\u00e1n\n    reducciones de hasta una hora. ...\"", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol\n    tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 la infraestructura de alta velocidad\n    Madrid-Segovia-Valladolid y las reducciones ser\u00e1n tambi\u00e9n de una hora\n    cuando entren en servicio los trenes de rodadura variable. ...\"", "\"... En Ourense-Lubi\u00e1n, hemos obtenido la DIA, hemos aprobado el estudio\n    informativo, hemos licitado y adjudicado los proyectos de todos los\n    tramos, excepto el acceso a Ourense, y ya estamos hablando de un tramo\n    distinto. ...\"", "\"... Concretamente, en el trayecto Lugo-Ourense en\n    abril de 2004 ning\u00fan tramo ten\u00eda estudio informativo y tampoco ten\u00eda DIA. ...\"", "\"... Hemos avanzado en su ejecuci\u00f3n, de manera que en el tramo de la variante\n    de Puebla de San Juli\u00e1n y la variante de Canaval -que usted me ha\n    preguntado por qu\u00e9 hemos priorizado esas variantes- hemos evitado los\n    pueblos y adem\u00e1s hemos quitado los pasos a nivel, o sea que era una\n    prioridad frente al resto del trayecto. ...\"", "\"... Antes de\n    darle los datos y toda la informaci\u00f3n que usted me pide, quer\u00eda llamar su\n    atenci\u00f3n sobre dos aspectos importantes de la red ferroviaria que muchas\n    veces dificultan esa conexi\u00f3n de 10, 17 \u00f3 20 kil\u00f3metros que se pueda\n    estar planteando. ...\"", "\"... Lo primero que hicimos fue incluirlo en el PEIT con las\n    siguientes caracter\u00edsticas: alta velocidad y tr\u00e1fico exclusivo de\n    viajeros, adem\u00e1s de la doble v\u00eda electrificada, ancho UIC,\n    Orense-Santiago, Orense-Lubian-Medina, que es el acceso de la meseta, y\n    Orense-Vigo, pero la variante por Cerdedo; despu\u00e9s, de tr\u00e1fico mixto y\n    alta velocidad, el eje atl\u00e1ntico, Lugo-A Coru\u00f1a, Lugo-Monforte-Orense,\n    Ponferrada-Monforte y el corredor del Cant\u00e1brico. ...\"", "\"... Hemos priorizado dos ejes -se lo he\n    dicho tambi\u00e9n en muchas ocasiones en esta C\u00e1mara-: el eje atl\u00e1ntico y la\n    conexi\u00f3n por la meseta. ...\"", "\"... Eso no significa que no estemos trabajando sobre\n    los dem\u00e1s, pero a esos le hemos dado un gran impulso; es m\u00e1s, hemos\n    invertido en esta legislatura cinco veces m\u00e1s que en la legislatura\n    anterior en esos dos ejes fundamentales para nosotros y para Galicia,\n    como es la conexi\u00f3n con la meseta y el eje atl\u00e1ntico. ...\"", "\"... En lo que se refiere al eje atl\u00e1ntico hemos triplicado el porcentaje de\n    ejecuci\u00f3n, ya que hemos pasado de 248 millones de euros en 2004 a 776\n    millones de euros en 2007; es decir, en tres a\u00f1os, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    invertido en el eje atl\u00e1ntico 528 millones de euros, casi el doble que el\n    Partido Popular en los ocho a\u00f1os anteriores. ...\"", "\"... Lo primero que hicimos fue incluirlo en el PEIT con las\n    siguientes caracter\u00edsticas: alta velocidad y tr\u00e1fico exclusivo de\n    viajeros, adem\u00e1s de la doble v\u00eda electrificada, ancho UIC,\n    Orense-Santiago, Orense-Lubian-Medina, que es el acceso de la meseta, y\n    Orense-Vigo, pero la variante por Cerdedo; despu\u00e9s, de tr\u00e1fico mixto y\n    alta velocidad, el eje atl\u00e1ntico, Lugo-A Coru\u00f1a, Lugo-Monforte-Orense,\n    Ponferrada-Monforte y el corredor del Cant\u00e1brico. ...\"", "\"... El resto del corredor Lugo-Ourense est\u00e1\n    en DIA. ...\"", "\"... En el resto de los tramos -Lugo-A\n    Coru\u00f1a, Ponferrada-Monforte y el corredor del cant\u00e1brico- estamos en\n    redacci\u00f3n de los estudios informativos. ...\"", "\"... El\n    convenio tambi\u00e9n incluye otras mejoras, como es un estudio de movilidad,\n    la renovaci\u00f3n de parte de la flota, la incorporaci\u00f3n de trenes\n    climatizados en el corredor Vigo-Monforte-Pontevedra -que ser\u00e1 en julio\n    de 2007- y en segundo lugar, quiero decirle que al margen del convenio\n    hemos hecho otras actuaciones realizadas por Renfe, en la sustituci\u00f3n de\n    ocho trenes por otros m\u00e1s modernos con capacidad de basculaci\u00f3n e\n    incremento de plazas en el trayecto A Coru\u00f1a-Vigo. ...\"", "\"... Entre A Coru\u00f1a y Barcelona cuando est\u00e9 la\n    infraestructura de alta velocidad y los trenes sean de rodadura variable\n    reduciremos dos horas. ...\"", "\"... Creo que esta gran reconversi\u00f3n que estamos haciendo va a ser\n    una oportunidad para Galicia desde el punto de vista del transporte. ...\"", "\"... Muy\n    r\u00e1pidamente quiero destacarle que hemos hecho un convenio con la Xunta\n    que casi duplica el n\u00famero de circulaciones subvencionadas, establece\n    nuevos trayectos e incorpora trenes m\u00e1s modernos. ...\"", "\"... El\n    convenio tambi\u00e9n incluye otras mejoras, como es un estudio de movilidad,\n    la renovaci\u00f3n de parte de la flota, la incorporaci\u00f3n de trenes\n    climatizados en el corredor Vigo-Monforte-Pontevedra -que ser\u00e1 en julio\n    de 2007- y en segundo lugar, quiero decirle que al margen del convenio\n    hemos hecho otras actuaciones realizadas por Renfe, en la sustituci\u00f3n de\n    ocho trenes por otros m\u00e1s modernos con capacidad de basculaci\u00f3n e\n    incremento de plazas en el trayecto A Coru\u00f1a-Vigo. ...\"", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol hemos\n    remodelado recientemente los trenes, d\u00e1ndoles mayor funcionalidad y\n    confort. ...\"", "\"... Entre las actuaciones previstas quisiera destacar algo que me ha\n    planteado, la sustituci\u00f3n de los trenes actuales por trenes m\u00e1s modernos,\n    m\u00e1s confortables y que permitan utilizar la infraestructura de alta\n    velocidad y de ancho UIC, de forma que se conseguir\u00e1n reducciones en los\n    tiempos de viaje. ...\"", "\"... Entre A Coru\u00f1a y Barcelona cuando est\u00e9 la\n    infraestructura de alta velocidad y los trenes sean de rodadura variable\n    reduciremos dos horas. ...\"", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol\n    tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 la infraestructura de alta velocidad\n    Madrid-Segovia-Valladolid y las reducciones ser\u00e1n tambi\u00e9n de una hora\n    cuando entren en servicio los trenes de rodadura variable. ...\"", "\"... Cuando hagamos la transformaci\u00f3n a la alta velocidad, ser\u00e1\n    ancho UIC, que es otra cuesti\u00f3n de la que yo le quer\u00eda hablar, doble v\u00eda\n    electrificada, adem\u00e1s de alta velocidad. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 le llamo la atenci\u00f3n\n    sobre el ancho UIC? ...\"", "\"... Lo primero que hicimos fue incluirlo en el PEIT con las\n    siguientes caracter\u00edsticas: alta velocidad y tr\u00e1fico exclusivo de\n    viajeros, adem\u00e1s de la doble v\u00eda electrificada, ancho UIC,\n    Orense-Santiago, Orense-Lubian-Medina, que es el acceso de la meseta, y\n    Orense-Vigo, pero la variante por Cerdedo; despu\u00e9s, de tr\u00e1fico mixto y\n    alta velocidad, el eje atl\u00e1ntico, Lugo-A Coru\u00f1a, Lugo-Monforte-Orense,\n    Ponferrada-Monforte y el corredor del Cant\u00e1brico. ...\"", "\"... Entre las actuaciones previstas quisiera destacar algo que me ha\n    planteado, la sustituci\u00f3n de los trenes actuales por trenes m\u00e1s modernos,\n    m\u00e1s confortables y que permitan utilizar la infraestructura de alta\n    velocidad y de ancho UIC, de forma que se conseguir\u00e1n reducciones en los\n    tiempos de viaje. ...\"", "\"... Antes de\n    darle los datos y toda la informaci\u00f3n que usted me pide, quer\u00eda llamar su\n    atenci\u00f3n sobre dos aspectos importantes de la red ferroviaria que muchas\n    veces dificultan esa conexi\u00f3n de 10, 17 \u00f3 20 kil\u00f3metros que se pueda\n    estar planteando. ...\"", "\"... En estos tres a\u00f1os que llevamos de legislatura hemos hablado usted y yo en\n    muchas ocasiones, tambi\u00e9n fuera de esta tribuna, y le he dicho que hemos\n    apostado inequ\u00edvocamente por la alta velocidad y por el ferrocarril en\n    Galicia, y es as\u00ed porque creemos que es una oportunidad de transformar\n    Galicia y de hacer pa\u00eds, de reducir los tiempos de conexi\u00f3n con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y, por tanto, con el resto del territorio\n    nacional. ...\"", "\"... Hemos priorizado dos ejes -se lo he\n    dicho tambi\u00e9n en muchas ocasiones en esta C\u00e1mara-: el eje atl\u00e1ntico y la\n    conexi\u00f3n por la meseta. ...\"", "\"... Eso no significa que no estemos trabajando sobre\n    los dem\u00e1s, pero a esos le hemos dado un gran impulso; es m\u00e1s, hemos\n    invertido en esta legislatura cinco veces m\u00e1s que en la legislatura\n    anterior en esos dos ejes fundamentales para nosotros y para Galicia,\n    como es la conexi\u00f3n con la meseta y el eje atl\u00e1ntico. ...\"", "\"... Ahora mismo en esa conexi\u00f3n,\n    Santiago-Ourense, est\u00e1n todos los tramos en obras, excepto en los accesos\n    -saben ustedes que siempre es lo \u00faltimo, porque tenemos que acordarlo con\n    la comunidad aut\u00f3noma y con los ayuntamientos, y porque donde llega el\n    tren por \u00faltimo es la integraci\u00f3n en la ciudad- a Ourense y a Santiago. ...\""]}, {"words": {"madrid": [7], "eje atl\u00e1ntico": [12, 13, 14, 15], "tramo": [8, 9, 10, 11], "red": [0, 1], "tren": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y vuelvo a repetirle una deficiencia que usted\n    ya se\u00f1al\u00f3 que es la falta de electrificaci\u00f3n de la red de Galicia. ...\"", "\"... Es\n    decir, tendr\u00edamos la red modernizada sin electrificar, lo cual significa\n    por lo menos un a\u00f1o o a\u00f1o y medio m\u00e1s. ...\"", "\"... Al tren de las siete de la ma\u00f1ana lo hacen\n    parar en todas las paradas. ...\"", "\"... Ser\u00e1 para\n    lucirlo en la estaci\u00f3n, porque hacer 70 kil\u00f3metros en una hora y cuarto,\n    cuando el tren, mal\u00edsimo, tarda hora y veinte, es absurdo. ...\"", "\"... \u00bfQui\u00e9n se va a montar en un tren que tarda\n    hora y cuarto/hora y veinte, teniendo al lado unos autobuses que hacen el\n    recorrido en 35 minutos cada hora? ...\"", "\"... Al igual que no se pueda ir de\n    Ourense a Coru\u00f1a por Lugo m\u00e1s que un d\u00eda a la semana y con unos tiempos\n    de viaje que poniendo un tren medianamente moderno lo har\u00eda en 45 minutos\n    menos. ...\"", "\"... En mi tierra ya se puede andar con un R-598 a 160 kil\u00f3metros\n    por hora, pero con un tren peor exactamente igual a 120 o a 140; bueno,\n    pues al tren entre Lugo y A Coru\u00f1a le lleva casi tres horas. ...\"", "\"... No hay que decir: es que lo hace el servicio de Renfe\n    centralizado en Madrid y no le cabe en la malla, o la malla no da de s\u00ed. ...\"", "\"... Aun as\u00ed, se\u00f1ora\n    ministra, le llamo la atenci\u00f3n sobre una cuesti\u00f3n, y es que en el caso\n    del eje atl\u00e1ntico vigilen de acelerar, por lo menos por la coherencia del\n    sistema, todo el tramo que va entre Vilagarc\u00eda y Santiago de Compostela. ...\"", "\"... Es un tramo de 26 kil\u00f3metros que le puedo asegurar que est\u00e1 a\u00fan en\n    proceso de elaboraci\u00f3n de los proyectos. ...\"", "\"... En segundo lugar, en\n    cuanto al tramo Lubi\u00e1n-Ourense, si se fija en la forma de hacer los\n    estudios informativos, las declaraciones de impacto ambiental y ahora la\n    licitaci\u00f3n de los proyectos, hay una lentitud tremenda que estar\u00e1\n    condicionada tambi\u00e9n por problemas financieros. ...\"", "\"... Exactamente igual que en el tramo\n    Ourense-Santiago, del que espero que usted informe con claridad en\n    relaci\u00f3n con la mina de Serrabal. ...\"", "\"... En primer lugar,\n    cuando nosotros empezamos a tener la oportunidad de participar en alg\u00fan\n    proceso negociador en relaci\u00f3n con los presupuestos, nos preocupamos de\n    aumentar la cantidad destinada al eje atl\u00e1ntico, lo cual era buena prueba\n    de que el eje atl\u00e1ntico pod\u00eda absorber m\u00e1s dinero del que estaba\n    contemplado en el proyecto inicial de presupuestos. ...\"", "\"... Aun as\u00ed, se\u00f1ora\n    ministra, le llamo la atenci\u00f3n sobre una cuesti\u00f3n, y es que en el caso\n    del eje atl\u00e1ntico vigilen de acelerar, por lo menos por la coherencia del\n    sistema, todo el tramo que va entre Vilagarc\u00eda y Santiago de Compostela. ...\"", "\"... Si despu\u00e9s la ejecuci\u00f3n de ese\n    proyecto es superior a dos a\u00f1os, el eje atl\u00e1ntico no va a estar ni\n    siquiera en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Primera cuesti\u00f3n que me gustar\u00eda\n    que tomase en consideraci\u00f3n desde el reconocimiento de que,\n    efectivamente, se aceleraron las obras del eje atl\u00e1ntico, y nosotros\n    contribuimos positivamente todo lo que pudimos. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "eje atl\u00e1ntico": [5, 6], "tren": [1], "conexi\u00f3n": [9, 10], "barcelona": [7], "trenes": [8], "tramo": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, quiero comentarle, en relaci\u00f3n con los servicios ferroviarios,\n    que hemos tomado determinadas medidas, tanto en larga distancia como en\n    media distancia, y que tenemos previsto ampliarlas con las posibilidades\n    de conexi\u00f3n que nos ha dado haber ido avanzando en la construcci\u00f3n de la\n    alta velocidad, que llegar\u00e1 a Valladolid y a Barcelona en diciembre de\n    2007. ...\"", "\"... No tiene el m\u00e1s m\u00ednimo inter\u00e9s, ni siquiera desde el\n    punto de vista empresarial, llegar m\u00e1s tarde; y parar\u00e1 en las estaciones\n    porque as\u00ed se lo pedir\u00e1 la poblaci\u00f3n, porque si no tampoco tendr\u00eda\n    sentido que fuese parando simplemente por retrasar el tren. ...\"", "\"... Entre A Coru\u00f1a y\n    Santiago ya est\u00e1 todo el tramo en obras o en servicio; entre Santiago y\n    Pontevedra ya est\u00e1 todo el tramo en obras o finalizando el proyecto; y\n    entre Pontevedra y Vigo ya est\u00e1 todo el tramo con las obras adjudicadas o\n    en ejecuci\u00f3n, a excepci\u00f3n de los 2,4 kil\u00f3metros de entrada en Vigo. ...\"", "\"... Efectivamente, est\u00e1 el tramo de Vilagarc\u00eda, al que usted ha hecho\n    referencia, que es al que trataremos de dar mayor agilidad. ...\"", "\"... Le digo que\n    cuando llegamos al Gobierno estaba la obra sin iniciar, sin proyecto en\n    ning\u00fan tramo, sin iniciar los estudios de acceso a las ciudades. ...\"", "\"... Efectivamente, como usted ha dicho, hemos dado\n    un gran impulso al eje atl\u00e1ntico, porque esa era una prioridad. ...\"", "\"... Haber pasado de un\n    nivel de ejecuci\u00f3n del 18 por ciento a casi el 60 o triplicar el\n    porcentaje de l\u00edneas que ya est\u00e1n en servicio en el eje atl\u00e1ntico o\n    triplicar el porcentaje de ejecuci\u00f3n o el ritmo de inversi\u00f3n creo que son\n    esfuerzos importantes que redundan en el mejor servicio ferroviario\n    gallego. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, quiero comentarle, en relaci\u00f3n con los servicios ferroviarios,\n    que hemos tomado determinadas medidas, tanto en larga distancia como en\n    media distancia, y que tenemos previsto ampliarlas con las posibilidades\n    de conexi\u00f3n que nos ha dado haber ido avanzando en la construcci\u00f3n de la\n    alta velocidad, que llegar\u00e1 a Valladolid y a Barcelona en diciembre de\n    2007. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que dude de que Renfe pudiera ir m\u00e1s\n    r\u00e1pido con los mismos trenes -usted ha dicho: nosotros con los mismos\n    trenes ir\u00edamos m\u00e1s r\u00e1pido-, porque si pudiera, no s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda el motivo\n    para no hacerlo. ...\"", "\"... De tal manera\n    que, con la puesta en servicio de todos estos tramos, vamos a reducir una\n    hora y media el tiempo de conexi\u00f3n entre Coru\u00f1a y Vigo, que pasar\u00e1 de las\n    dos horas y media iniciales aproximadamente a una hora. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, quiero comentarle, en relaci\u00f3n con los servicios ferroviarios,\n    que hemos tomado determinadas medidas, tanto en larga distancia como en\n    media distancia, y que tenemos previsto ampliarlas con las posibilidades\n    de conexi\u00f3n que nos ha dado haber ido avanzando en la construcci\u00f3n de la\n    alta velocidad, que llegar\u00e1 a Valladolid y a Barcelona en diciembre de\n    2007. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 6, 7, 8, 11, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 23, 26, 28, 29, 33, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 51, 53, 55, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 21, 22, 24, 25, 27, 49, 50, 52], "party": "\u00c1ngel Jes\u00fas Acebes Paniagua", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9, 10, 12, 48, 54, 56], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [30], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [31, 32, 34], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}