{"blocks": [{"words": {"justicia": [0], "delincuencia": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de ello, puedo anunciarle hoy, seguramente para su satisfacci\u00f3n y\n    desde luego para la de mi Gobierno, que Espa\u00f1a, a trav\u00e9s del ministro de\n    Justicia, va a firmar en Helsinki, el pr\u00f3ximo d\u00eda 7 de abril, y casi seis\n    a\u00f1os despu\u00e9s de su apertura a la firma de los Estados miembros del\n    Consejo de Europa, los dos convenios, penal y civil, sobre la corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n puedo indicarle que se han creado en los \u00faltimos meses varias\n    delegaciones nuevas de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n en varios puntos de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola y que, como conoce, la Fiscal\u00eda General del Estado\n    tiene tres prioridades b\u00e1sicas: la violencia de g\u00e9nero, la siniestralidad\n    laboral y la lucha contra la corrupci\u00f3n y cualquier tipo de fraude y\n    delincuencia organizada, como est\u00e1 siendo muy evidente en estos \u00faltimos\n    d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A finales de\n    este mes, el vicepresidente econ\u00f3mico va a presentar p\u00fablicamente las\n    bases o principios de esa reforma fiscal, para que tengan un proceso de\n    debate p\u00fablico en lo que ata\u00f1e a una tarea tan importante como la\n    fiscalidad en un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo trimestre de este a\u00f1o, los proyectos\n    normativos de reforma fiscal ser\u00e1n remitidos a este Parlamento para su\n    debate y aprobaci\u00f3n en su caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no se garantizan los derechos de la gente\n    cuando el presidente de la Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones\n    tiene que dimitir por actuaciones de su Gobierno o cuando se insta a la\n    Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores a participar en un acoso\n    pol\u00edtico a empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no se garantizan los derechos de la gente\n    cuando el presidente de la Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones\n    tiene que dimitir por actuaciones de su Gobierno o cuando se insta a la\n    Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores a participar en un acoso\n    pol\u00edtico a empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le aseguro, se\u00f1or Zaplana, que volver a\n    prestigiar las instituciones dentro y fuera de nuestro pa\u00eds est\u00e1 siendo\n    un trabajo duro y dif\u00edcil, dada la situaci\u00f3n en que ustedes las dejaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la presi\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado y la acci\u00f3n de la justicia hacen que las mafias\n    que trafican con las personas hacia Espa\u00f1a en general y hacia Canarias en\n    particular busquen f\u00f3rmulas alternativas para salvar la resistencia a los\n    obst\u00e1culos que se les van presentando; entre ellas, empiezan a cambiar\n    las barquillas por barcos negreros, est\u00e1n cambiando los lugares de origen\n    de salida de las barcas buscando alternativas a Marruecos, en este caso\n    Mauritania; buscan islas de destino m\u00e1s f\u00e1ciles de acceder e intentan\n    salvar la acci\u00f3n de la justicia cambiando a los patronos por inmigrantes\n    al frente de las pateras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, la presi\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado y la acci\u00f3n de la justicia hacen que las mafias\n    que trafican con las personas hacia Espa\u00f1a en general y hacia Canarias en\n    particular busquen f\u00f3rmulas alternativas para salvar la resistencia a los\n    obst\u00e1culos que se les van presentando; entre ellas, empiezan a cambiar\n    las barquillas por barcos negreros, est\u00e1n cambiando los lugares de origen\n    de salida de las barcas buscando alternativas a Marruecos, en este caso\n    Mauritania; buscan islas de destino m\u00e1s f\u00e1ciles de acceder e intentan\n    salvar la acci\u00f3n de la justicia cambiando a los patronos por inmigrantes\n    al frente de las pateras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno s\u00f3lo puede acatar las resoluciones de los\n    tribunales de justicia y hemos tenido conocimiento de una resoluci\u00f3n de\n    la Audiencia Provincial que absuelve a inmigrantes que han conducido una\n    patera hasta destino, en la medida en que no los ha encontrado culpables\n    de ning\u00fan delito tipificado en el C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "pa\u00eds": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso, con\n    motivo de la visita del Rey de Espa\u00f1a a dicho pa\u00eds y de ese compromiso\n    adquirido por su hom\u00f3logo marroqu\u00ed en el sentido de estar dispuesto a\n    prestar toda su colaboraci\u00f3n -lo que demandaba eran medios, cooperaci\u00f3n\n    con Marruecos-, es muy importante que el Gobierno de Espa\u00f1a, en el seno\n    de la Uni\u00f3n Europea y fortaleciendo los acuerdos bilaterales con\n    Marruecos, propicie medios al alcance del rey alau\u00ed para poder hacer\n    frente al desmantelamiento de los traficantes de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos de acuerdo en que los culpables no son esta pobre\n    gente, estos a los que atrapan las mafias y colocan al frente de una\n    barquilla para intentar salvar la acci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante ello no\n    cabe otra soluci\u00f3n que seguir fortaleciendo los medios disuasorios, la\n    utilizaci\u00f3n de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado, y no cabe\n    otra opci\u00f3n que la actuaci\u00f3n intensa y constante para intentar\n    desarticular las mafias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde el Ministerio de Justicia y todo el Gobierno estamos haciendo\n    gestiones para enfatizar la necesaria cooperaci\u00f3n de los pa\u00edses\n    ribere\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA RESOLVER EL MINISTRO EL GRAVE CONFLICTO QUE HA\n    GENERADO CON EL PERSONAL AL SERVICIO DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, pregunto al se\u00f1or\n    ministro de Justicia, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar para afrontar la grave\n    crisis que han generado ustedes con el personal al servicio de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No hemos\n    generado ninguna grave crisis con el personal de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    nuevo modelo de oficina judicial nos obliga a una negociaci\u00f3n con los\n    cuerpos de funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia y estamos en\n    ella con la mejor voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respetamos las decisiones que puedan tomar\n    los sindicatos de la Administraci\u00f3n de Justicia en el \u00e1mbito de su\n    autonom\u00eda, pero, al mismo tiempo, sostenemos abierta la negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ofrecido un montante superior al 18,4 por ciento de la masa\n    salarial para poder abrirle paso al establecimiento del nuevo modelo de\n    oficina judicial, pero no perdemos de vista ni un solo segundo que el\n    destinatario de esa acci\u00f3n, y en definitiva del trabajo del Ministerio de\n    Justicia, no puede ser otro que la ciudadan\u00eda que espera un mejor\n    servicio en la realizaci\u00f3n de la justicia de todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Han conseguido en un\n    tiempo r\u00e9cord y con una dimensi\u00f3n desconocida generar un conflicto\n    ins\u00f3lito, t\u00e9ngalo en cuenta, con una gesti\u00f3n que lleva directamente al\n    mayor de los desastres a la justicia de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O rectifican inmediatamente, o lo que va a pasar es que del tiempo de\n    mayor consenso en la justicia espa\u00f1ola se va a pasar al mayor conflicto\n    de la historia en la justicia de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal que no es un conflicto, se\u00f1or ministro, porque tienen ustedes\n    hoy a la justicia sencillamente de huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han conseguido en un\n    tiempo r\u00e9cord y con una dimensi\u00f3n desconocida generar un conflicto\n    ins\u00f3lito, t\u00e9ngalo en cuenta, con una gesti\u00f3n que lleva directamente al\n    mayor de los desastres a la justicia de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hablando de financiaci\u00f3n de la justicia, ustedes conocen\n    muy bien que cuando dice usted:\n    estamos haciendo una oferta importante a los sindicatos, a todos los\n    sindicatos que hoy han convocado la huelga, eso no sirve para que les\n    contesten con otra cosa que no sea una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    ustedes, ni est\u00e1n cumpliendo aquello que se pact\u00f3, ni, peor todav\u00eda,\n    saben por qu\u00e9 y c\u00f3mo explicarles a los sindicatos la irresponsabilidad de\n    que ustedes rompieron un pacto de Estado con el argumento de que no hab\u00eda\n    financiaci\u00f3n suficiente y, a d\u00eda de hoy, a las peticiones de los\n    sindicatos y del personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    les contestan que no tienen un solo euro para atender \u00e9sas y otras muchas\n    necesidades, para acometer la reforma que ya est\u00e1 en marcha y las\n    reformas que tienen que realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, f\u00edjese, en primer lugar, una\n    cuesti\u00f3n grav\u00edsima de talante, porque a los l\u00edos que ustedes han\n    organizado, no ya con este partido mayoritario de la oposici\u00f3n, con el\n    Consejo General del Poder Judicial, con las asociaciones de jueces, de\n    fiscales que no les gustan a ustedes, ahora unen el l\u00edo mayor con todo el\n    personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no est\u00e1n\n    trabajando por la modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n trabajando en la\n    direcci\u00f3n contraria a la modernizaci\u00f3n de la justicia y han tocado fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O rectifican inmediatamente, o lo que va a pasar es que del tiempo de\n    mayor consenso en la justicia espa\u00f1ola se va a pasar al mayor conflicto\n    de la historia en la justicia de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y estoy ofreciendo, claro\n    que s\u00ed, incrementos retributivos a los trabajadores de la Administraci\u00f3n\n    de Justicia, no s\u00f3lo a los sindicatos y a los representantes sindicales,\n    al conjunto de los cuerpos de funcionarios de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia, pero vinculados a contrapartidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy ofreciendo el incremento retributivo m\u00e1s alto\n    que hayan visto los ministerios de Justicia de la democracia, superior a\n    un 18 por ciento, pero lo vinculo al establecimiento de un modelo de\n    justicia y de Administraci\u00f3n de Justicia que tenga sentido para la\n    ciudadan\u00eda y que la ciudadan\u00eda pueda ver mejorada la prestaci\u00f3n de\n    servicio p\u00fablico de la justicia, porque eso es lo que realmente debe\n    importarnos, se\u00f1or Astarloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la pr\u00e1ctica habitual ante\n    situaciones de cat\u00e1strofes o calamidades p\u00fablicas ha sido aprobar por el\n    Gobierno reales decretos leyes conteniendo el conjunto de medidas\n    fiscales, laborales, de Seguridad Social, etc\u00e9tera, necesarias para dar\n    una respuesta integral y eficaz a las necesidades que se hab\u00edan planteado\n    como consecuencia de esas cat\u00e1strofes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 27 de enero en el barrio del Carmel, como saben, se produjo una\n    cat\u00e1strofe que, seg\u00fan usted mismo ha dicho en la orden ministerial que\n    usted aprob\u00f3, publicada el pasado d\u00eda 28 de febrero, ha causado una gran\n    conmoci\u00f3n social en Barcelona y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso dictamos, despu\u00e9s de\n    tomar el acuerdo pol\u00edtico correspondiente en Consejo de Ministros, la\n    Orden Ministerial de 14 de febrero que usted, estoy seguro, conoce\n    perfectamente y que establec\u00eda una serie de indemnizaciones, que ayudaran\n    a los ciudadanos afectados a paliar el sufrimiento que les produjo la\n    p\u00e9rdida de sus viviendas, la destrucci\u00f3n parcial de sus viviendas y/o la\n    p\u00e9rdida o destrucci\u00f3n de sus locales de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y entonces resulta que hay que ponerle sordina a lo que est\u00e1\n    sucediendo en el Carmel de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA IMPEDIR QUE MIEMBROS\n    DE ETA PRESOS EN FRANCIA TENGAN PRIVILEGIOS EN SUS ESTUDIOS\n    UNIVERSITARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "eta": [3, 4, 5], "vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el Parlamento\n    vasco ustedes han aprobado una proposici\u00f3n no de ley para que los presos\n    de ETA puedan volver a estudiar en la universidad p\u00fablica vasca y no se\n    sometan a los estudios de la UNED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El actual ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la ministra de Educaci\u00f3n dice que tienen\n    que seguir por la UNED y el ministro de Justicia dice que va a ejercitar\n    acciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos recordarle que sabe muy bien que en el\n    Acuerdo por las libertades y contra el terrorismo, en el punto 5 la\n    pol\u00edtica penitenciaria forma parte de la estrategia contra las bandas\n    terroristas, en este caso contra la banda terrorista ETA; adem\u00e1s, est\u00e1 en\n    el marco de actuaci\u00f3n de los dos partidos que firmamos ese acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n tampoco ha cambiado y desgraciadamente ETA\n    sigue coaccionando y sigue intimidando, y en este caso tambi\u00e9n lo har\u00e1\n    con los profesores de la UPV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Parlamento\n    vasco ustedes han aprobado una proposici\u00f3n no de ley para que los presos\n    de ETA puedan volver a estudiar en la universidad p\u00fablica vasca y no se\n    sometan a los estudios de la UNED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3], "pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hemos solicitado un informe a los servicios jur\u00eddicos del\n    Estado, que lo est\u00e1 elaborando, para ver de qu\u00e9 va el protocolo de la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco y estamos manteniendo contactos bilaterales\n    con las autoridades francesas para ver cu\u00e1l es su punto de vista, que de\n    momento no sabemos cu\u00e1l es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos solicitado un informe a los servicios jur\u00eddicos del\n    Estado, que lo est\u00e1 elaborando, para ver de qu\u00e9 va el protocolo de la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco y estamos manteniendo contactos bilaterales\n    con las autoridades francesas para ver cu\u00e1l es su punto de vista, que de\n    momento no sabemos cu\u00e1l es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos solicitado un informe a los servicios jur\u00eddicos del\n    Estado, que lo est\u00e1 elaborando, para ver de qu\u00e9 va el protocolo de la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco y estamos manteniendo contactos bilaterales\n    con las autoridades francesas para ver cu\u00e1l es su punto de vista, que de\n    momento no sabemos cu\u00e1l es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1ora diputada, se trata en\n    cualquier caso de garantizar el rigor y control necesarios sobre la\n    ense\u00f1anza que se imparte, as\u00ed como las medidas para garantizar la\n    seguridad de cualquier empleado p\u00fablico o de cualquiera en el ejercicio\n    de su trabajo e, insisto, evitar cualquier fraude a la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA POTENCIAR LA LUCHA CONTRA\n    LA DELINCUENCIA ORGANIZADA EN ZONAS ESPEC\u00cdFICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [6], "pa\u00eds": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero a pesar de ello, a pesar de los avances, se\u00f1or ministro, la\n    seguridad contin\u00faa siendo una prioridad b\u00e1sica y esencial para el Grupo\n    Parlamentario Socialista, por lo que consideramos absolutamente preciso y\n    necesario que el Ministerio del Interior desarrolle una actuaci\u00f3n\n    continuada, efectiva y eficaz conducente a erradicar la criminalidad\n    organizada en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el abandono de las pol\u00edticas de seguridad por los\n    gobiernos anteriores ha ocasionado graves consecuencias en t\u00e9rminos de\n    seguridad ciudadana que todav\u00eda hoy se padecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero ha sido la\n    disminuci\u00f3n del gasto p\u00fablico en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a este grupo parlamentario le consta la seriedad y el\n    rigor con los que el Ministerio del Interior est\u00e1 abordando los problemas\n    y las necesidades de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Traslade, se\u00f1or ministro, la\n    sincera felicitaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Socialista a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado por el \u00e9xito de la operaci\u00f3n Ballena\n    Blanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a pesar de ello, a pesar de los avances, se\u00f1or ministro, la\n    seguridad contin\u00faa siendo una prioridad b\u00e1sica y esencial para el Grupo\n    Parlamentario Socialista, por lo que consideramos absolutamente preciso y\n    necesario que el Ministerio del Interior desarrolle una actuaci\u00f3n\n    continuada, efectiva y eficaz conducente a erradicar la criminalidad\n    organizada en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres factores propiciados\n    por los gobiernos del Partido Popular han posibilitado la irrupci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a de la llamada delincuencia organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... As\u00ed, estamos\n    potenciando las unidades de delincuencia en alta tecnolog\u00eda, los\n    programas de lucha contra el narcotr\u00e1fico e intensificando la\n    coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y de las polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos desarrollando\n    planes integrales en la zona de Levante para las ciudades de mayor tama\u00f1o\n    y las zonas donde la delincuencia tiene mayor arraigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, estamos\n    potenciando las unidades de delincuencia en alta tecnolog\u00eda, los\n    programas de lucha contra el narcotr\u00e1fico e intensificando la\n    coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y de las polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Socialista tiene arraigadas algunas\n    ideas b\u00e1sicas sobre c\u00f3mo se lucha contra la delincuencia organizada y\n    especialmente contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En este punto hemos establecido una red de puntos de\n    contacto para que esa informaci\u00f3n fluya en tiempo real y de una manera\n    \u00e1gil y permita luchar contra el terrorismo y el crimen organizado, que\n    son los aut\u00e9nticos motivos de la construcci\u00f3n del espacio de seguridad de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L VA A SER EL FUTURO DE LOS\n    TRABAJADORES DE LA CMT SI SE PRODUCE EL TRASLADO DE LA SEDE DE DICHO\n    ORGANISMO A BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l va a ser el futuro de los trabajadores de la\n    Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones si se produce el traslado\n    de la sede de dicho organismo a Barcelona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Un\n    Gobierno que toma una decisi\u00f3n pol\u00edtica solamente justificada por la\n    necesidad de contentar a sus socios del tripartito catal\u00e1n y a la\n    supervivencia en el poder, sin fundamento ninguno de eficacia o de\n    eficiencia, sin valorar para nada las consecuencias de tal decisi\u00f3n salvo\n    la de su inter\u00e9s partidario y sectario, provocando un enfrentamiento\n    innecesario con el propio organismo y una situaci\u00f3n lamentable de\n    inseguridad, incertidumbre y preocupaci\u00f3n de los trabajadores de la\n    Comisi\u00f3n del Mercado de Telecomunicaciones; un ministerio que amenaz\u00f3 al\n    presidente del Consejo, un ministerio que amenaz\u00f3 a los trabajadores de\n    la Comisi\u00f3n con expresiones de o a Barcelona o a la calle, que ha\n    provocado la dimisi\u00f3n del propio presidente de la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    cierto, su portavoz, con motivo de este\n    debate en el Parlamento de Catalu\u00f1a sobre la ubicaci\u00f3n de la CMT en\n    Barcelona, dijo textualmente -y cito el \"Diario de Sesiones\"-: Nosotros\n    votaremos a favor, sin ning\u00fan tipo de reserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La CMT es un organismo regulador que forma parte de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado y Espa\u00f1a es tanto Madrid como Barcelona\n    o como cualquier otro lugar de nuestra geograf\u00eda com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA ACLARAR EL MINISTRO QU\u00c9 RESULTADOS HA TENIDO\n    LA MEDIACI\u00d3N QUE EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ASUMI\u00d3 ENTRE LAS EMPRESAS\n    ESPA\u00d1OLAS Y EL GOBIERNO ARGENTINO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 resultados\n    ha tenido la mediaci\u00f3n que el presidente del Gobierno asumi\u00f3 entre las\n    empresas espa\u00f1olas y el Gobierno argentino? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 resultados\n    ha tenido la mediaci\u00f3n que el presidente del Gobierno asumi\u00f3 entre las\n    empresas espa\u00f1olas y el Gobierno argentino? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno espa\u00f1ol realiza m\u00faltiples actuaciones en defensa de\n    los leg\u00edtimos intereses de las empresas con inversiones en el exterior,\n    entre ellas, propiciar una relaci\u00f3n fluida entre nuestros pa\u00edses y aquel\n    donde se produce la inversi\u00f3n, poniendo a disposici\u00f3n un marco\n    institucional que favorezca las relaciones empresariales y que impulse el\n    di\u00e1logo entre los diferentes actores, pero ninguna de estas actuaciones\n    se corresponde con un papel de mediador, entendido \u00e9ste como la\n    participaci\u00f3n activa en las negociaciones entre los gobiernos extranjeros\n    y las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno espa\u00f1ol realiza m\u00faltiples actuaciones en defensa de\n    los leg\u00edtimos intereses de las empresas con inversiones en el exterior,\n    entre ellas, propiciar una relaci\u00f3n fluida entre nuestros pa\u00edses y aquel\n    donde se produce la inversi\u00f3n, poniendo a disposici\u00f3n un marco\n    institucional que favorezca las relaciones empresariales y que impulse el\n    di\u00e1logo entre los diferentes actores, pero ninguna de estas actuaciones\n    se corresponde con un papel de mediador, entendido \u00e9ste como la\n    participaci\u00f3n activa en las negociaciones entre los gobiernos extranjeros\n    y las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas espa\u00f1olas": [7, 8], "seguridad": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pasada semana el Gobierno de Argentina lanz\u00f3 un\n    ultim\u00e1tum a las empresas concesionarias de servicios p\u00fablicos, muchas de\n    ellas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las empresas no retiran sus denuncias ante el Centro\n    Internacional de Arreglo de Diferencias, Argentina rescindir\u00e1 sus\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras empresas ten\u00edan derecho a que la acci\u00f3n de nuestro Gobierno\n    sirviera para apoyar sus justas y leg\u00edtimas reclamaciones y defender la\n    seguridad jur\u00eddica y la estabilidad de sus inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn la de la presi\u00f3n a nuestras\n    empresas para que claudiquen, en la contraria o simplemente no hace\n    nada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or Montilla, a esta\n    nefasta gesti\u00f3n de la que usted es el m\u00e1ximo responsable, hay que\n    unir la p\u00e9sima defensa de los intereses de las empresas espa\u00f1olas\n    inversoras en el exterior, especialmente en Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la decisi\u00f3n de retirar o no las demandas la deben tomar\n    las empresas espa\u00f1olas sin presi\u00f3n alguna de ning\u00fan Gobierno, y siempre\n    que se les asegure la actualizaci\u00f3n de las tarifas de los servicios\n    p\u00fablicos que prestan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras empresas ten\u00edan derecho a que la acci\u00f3n de nuestro Gobierno\n    sirviera para apoyar sus justas y leg\u00edtimas reclamaciones y defender la\n    seguridad jur\u00eddica y la estabilidad de sus inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or Montilla, a esta\n    nefasta gesti\u00f3n de la que usted es el m\u00e1ximo responsable, hay que\n    unir la p\u00e9sima defensa de los intereses de las empresas espa\u00f1olas\n    inversoras en el exterior, especialmente en Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la decisi\u00f3n de retirar o no las demandas la deben tomar\n    las empresas espa\u00f1olas sin presi\u00f3n alguna de ning\u00fan Gobierno, y siempre\n    que se les asegure la actualizaci\u00f3n de las tarifas de los servicios\n    p\u00fablicos que prestan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [0], "empresas espa\u00f1olas": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todos estos contactos se ha planteado a las\n    autoridades argentinas la necesidad de solventar satisfactoriamente la\n    situaci\u00f3n de todas las empresas espa\u00f1olas presentes en ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, no parece buen camino tratar de responsabilizar al Gobierno del\n    resultado de la negociaci\u00f3n que deben mantener las empresas espa\u00f1olas con\n    el Gobierno argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos estos contactos se ha planteado a las\n    autoridades argentinas la necesidad de solventar satisfactoriamente la\n    situaci\u00f3n de todas las empresas espa\u00f1olas presentes en ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y del\n    mismo modo, y de cara a las empresas, hemos considerado necesario conocer\n    de primera mano su situaci\u00f3n y sus problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00eda, que esta pol\u00edtica est\u00e1 empezando a dar algunos frutos, dado\n    que se est\u00e1 produciendo un intenso di\u00e1logo entre las empresas y el\n    Gobierno argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de este di\u00e1logo, determinadas empresas toman\n    determinadas decisiones en el uso de sus leg\u00edtimas atribuciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, no parece buen camino tratar de responsabilizar al Gobierno del\n    resultado de la negociaci\u00f3n que deben mantener las empresas espa\u00f1olas con\n    el Gobierno argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos estos contactos se ha planteado a las\n    autoridades argentinas la necesidad de solventar satisfactoriamente la\n    situaci\u00f3n de todas las empresas espa\u00f1olas presentes en ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su departamento ha informado a esta C\u00e1mara en distintas\n    ocasiones que los objetivos b\u00e1sicos que orientar\u00e1n la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    del Gobierno en esta legislatura son: uno, la garant\u00eda de la seguridad y\n    calidad del suministro; dos, la introducci\u00f3n de condiciones competitivas\n    en los mercados de la energ\u00eda para contribuir a minimizar los costes, con\n    el fin de lograr menores precios para los consumidores y, tres, la\n    protecci\u00f3n del medio ambiente, con especial atenci\u00f3n al desarrollo de las\n    energ\u00edas renovables y a la implantaci\u00f3n de medidas encaminadas al ahorro\n    y a la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, debemos tener en cuenta que las cooperativas agrarias son a\n    menudo las empresas de m\u00e1s entidad de los municipios peque\u00f1os y agrupan\n    en torno a ellas una gran actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son empresas pegadas al\n    territorio, que perduran en el tiempo y que generan empleo, adem\u00e1s son\n    empresas que no se deslocalizan, puesto que sus propietarios viven y\n    trabajan en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el plan de dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda aprobado por el Gobierno\n    contempla diversas medidas con las que pretendemos mejorar la\n    transparencia y la competencia en el mercado minorista de productos\n    petrol\u00edferos, dado que en otros \u00e1mbitos que usted citaba nos es\n    pr\u00e1cticamente imposible actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, se\u00f1ora ministra, desde el Grupo Socialista\n    le preguntamos si el Gobierno socialista tiene previsto derogar la norma\n    del Partido Popular y elaborar una nueva norma, un nuevo real decreto que\n    d\u00e9 seguridad en la comercializaci\u00f3n y producci\u00f3n de productos ecol\u00f3gicos\n    y que sea una garant\u00eda para los consumidores de estos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo\n    tanto, tenga la seguridad de que tambi\u00e9n todos nuestros consumidores van\n    a saber realmente lo que consumen y cumplir con la normativa\n    comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "consumo": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds se sit\u00faa entre los primeros productores europeos, pero\n    gracias a sus excelentes condiciones climatol\u00f3gicas el potencial de\n    desarrollo de este sector es inmenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, el principal motor de\n    crecimiento ha sido sin duda la creciente demanda del mercado ecol\u00f3gico\n    centroeuropeo y del Reino Unido, pero esta demanda de productos\n    ecol\u00f3gicos no se produce en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta carencia de demanda de consumo interno es debida a\n    varios factores, como los problemas en la transformaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas en el consumo, el consumidor no ve la utilidad de pagar un\n    sobreprecio porque nadie le ha explicado en qu\u00e9 le puede favorecer y\n    existen problemas de confianza porque no siempre sabemos que lo que se\n    dice es cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otra parte, quiero se\u00f1alarle que Espa\u00f1a ha logrado que sus\n    prioridades hayan sido recogidas en el Plan de acci\u00f3n europea de\n    agricultura ecol\u00f3gica, relativo a las acciones de informaci\u00f3n y promoci\u00f3n\n    de los productos ecol\u00f3gicos, a la integraci\u00f3n de la agricultura ecol\u00f3gica\n    en el desarrollo rural y al fomento de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte -y quiero subrayarlo-, en\n    relaci\u00f3n con el real decreto de coexistencia que se est\u00e1 elaborando, se\n    aplicar\u00e1 el principio de precauci\u00f3n, valorando los planteamientos del\n    sector y de las organizaciones ecologistas y siguiendo las directrices de\n    las agencias europea y espa\u00f1ola de seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL GOBIERNO SOBRE LOS PRIMEROS PROYECTOS\n    DE INVESTIGACI\u00d3N CON C\u00c9LULAS MADRE EMBIONARIAS PRESENTADOS A RA\u00cdZ DE LA\n    APROBACI\u00d3N DEL REAL DECRETO SOBRE PROYECTOS DE INVESTIGACI\u00d3N CON C\u00c9LULAS\n    TRONCALES OBTENIDAS DE PREEMBRIONES PROVENIENTES DE LAS T\u00c9CNICAS DE\n    REPRODUCCI\u00d3N ASISTIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1, 2, 3], "investigaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7], "salud": [8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por este motivo, se\u00f1ora\n    ministra, entiendo que este Gobierno aprob\u00f3 el 29 de octubre de 2004 el\n    real decreto por el que se establecen los requisitos y procedimientos,\n    cient\u00edficos y \u00e9ticos, que deben cumplir los proyectos de investigaci\u00f3n\n    con c\u00e9lulas troncales obtenidas de preembriones provenientes de las\n    t\u00e9cnicas de reproducci\u00f3n asistida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas las garant\u00edas, pues, su\n    ministerio ha favorecido el desarrollo de proyectos de investigaci\u00f3n bajo\n    la supervisi\u00f3n y seguimiento de la Comisi\u00f3n Nacional de Reproducci\u00f3n\n    Asistida, presidida por el director del Instituto de Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos proyectos, que ya son una realidad, se han convertido -seguro- en\n    una esperanza, avanzando d\u00eda a d\u00eda desde la necesaria \u00e9tica, pero tambi\u00e9n\n    desde la valent\u00eda y la decisi\u00f3n de su ministerio y del Gobierno, desde el\n    buen gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, ministra, la pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n\n    que hace sobre los primeros proyectos de investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre\n    embrionarias obtenidas de preembriones provenientes de las t\u00e9cnicas de\n    reproducci\u00f3n asistida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    medida, es obvio que promover la investigaci\u00f3n, establecer los par\u00e1metros\n    para facilitarla, definiendo los procedimientos cient\u00edficos y \u00e9ticos, es\n    una cuesti\u00f3n prioritaria para el buen gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1ora\n    ministra, entiendo que este Gobierno aprob\u00f3 el 29 de octubre de 2004 el\n    real decreto por el que se establecen los requisitos y procedimientos,\n    cient\u00edficos y \u00e9ticos, que deben cumplir los proyectos de investigaci\u00f3n\n    con c\u00e9lulas troncales obtenidas de preembriones provenientes de las\n    t\u00e9cnicas de reproducci\u00f3n asistida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas las garant\u00edas, pues, su\n    ministerio ha favorecido el desarrollo de proyectos de investigaci\u00f3n bajo\n    la supervisi\u00f3n y seguimiento de la Comisi\u00f3n Nacional de Reproducci\u00f3n\n    Asistida, presidida por el director del Instituto de Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, ministra, la pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n\n    que hace sobre los primeros proyectos de investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre\n    embrionarias obtenidas de preembriones provenientes de las t\u00e9cnicas de\n    reproducci\u00f3n asistida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas las garant\u00edas, pues, su\n    ministerio ha favorecido el desarrollo de proyectos de investigaci\u00f3n bajo\n    la supervisi\u00f3n y seguimiento de la Comisi\u00f3n Nacional de Reproducci\u00f3n\n    Asistida, presidida por el director del Instituto de Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [1, 2, 3, 4, 5], "investigaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "consumo": [13], "pa\u00eds": [0], "sanidad": [12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este Gobierno, consciente de ello, ha apostado de\n    forma decidida por que Espa\u00f1a se incorpore a los pa\u00edses de vanguardia en\n    la investigaci\u00f3n en biomedicina, evitando incorporaciones tard\u00edas como ha\n    sucedido a nuestro pa\u00eds en muchas otras ocasiones, porque una situaci\u00f3n\n    m\u00e1s pasiva conduce \u00fanicamente a una p\u00e9rdida de competitividad a nivel\n    mundial y a una p\u00e9rdida de competitividad de nuestro sector investigador,\n    con la consiguiente desmotivaci\u00f3n de nuestros cient\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la\n    valoraci\u00f3n que hacemos de la aprobaci\u00f3n de estos primeros proyectos es\n    positiva, pero lo importante es que no s\u00f3lo sea positiva la valoraci\u00f3n\n    del Gobierno, es que tambi\u00e9n lo es la valoraci\u00f3n de los investigadores y\n    de la ciudadan\u00eda, porque despu\u00e9s de un largo camino las modificaciones\n    normativas que hemos incorporado han permitido la puesta en marcha de los\n    cuatro primeros proyectos relacionados con la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas\n    madre embrionarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n es igualmente positiva por lo variado\n    de los proyectos aprobados, puesto que entre ellos hay trabajos de\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica que pretenden identificar la supervivencia y\n    diferenciaci\u00f3n de las c\u00e9lulas, controlar su reactividad inmunol\u00f3gica, y\n    hay tambi\u00e9n otros de proyecci\u00f3n m\u00e1s cl\u00ednica que intentan convertir esas\n    c\u00e9lulas troncales en c\u00e9lulas productoras de insulina o en un tipo de\n    neuronas relacionadas con la enfermedad de Parkinson. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos que se han autorizado vienen de cuatro grupos de\n    investigaci\u00f3n distintos situados en Valencia y en Andaluc\u00eda, dos de las\n    tres comunidades aut\u00f3nomas con las que el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    ha suscrito importantes y duraderos convenios de colaboraci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio pretende, con las m\u00e1ximas garant\u00edas \u00e9ticas, que la\n    autorizaci\u00f3n de proyectos que investiguen con c\u00e9lulas troncales\n    embrionarias se convierta en un proceso \u00e1gil, de pocos meses, para lo que\n    no escatimaremos medios, asegurando rapidez y fiabilidad contrastada en\n    la evaluaci\u00f3n de los mismos por parte de la Comisi\u00f3n de seguimiento y\n    control de la donaci\u00f3n de c\u00e9lulas y tejidos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conf\u00edo en que el esfuerzo realizado por el\n    Gobierno en este campo sirva de est\u00edmulo a nuestros cient\u00edficos y les\n    anime a presentar proyectos en esta \u00e1rea tan esperanzadora de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n es un tren que debe tomarse en su momento,\n    porque no hacerlo supone no s\u00f3lo quedarse atr\u00e1s sino muy posiblemente\n    perderlo para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno, consciente de ello, ha apostado de\n    forma decidida por que Espa\u00f1a se incorpore a los pa\u00edses de vanguardia en\n    la investigaci\u00f3n en biomedicina, evitando incorporaciones tard\u00edas como ha\n    sucedido a nuestro pa\u00eds en muchas otras ocasiones, porque una situaci\u00f3n\n    m\u00e1s pasiva conduce \u00fanicamente a una p\u00e9rdida de competitividad a nivel\n    mundial y a una p\u00e9rdida de competitividad de nuestro sector investigador,\n    con la consiguiente desmotivaci\u00f3n de nuestros cient\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la\n    valoraci\u00f3n que hacemos de la aprobaci\u00f3n de estos primeros proyectos es\n    positiva, pero lo importante es que no s\u00f3lo sea positiva la valoraci\u00f3n\n    del Gobierno, es que tambi\u00e9n lo es la valoraci\u00f3n de los investigadores y\n    de la ciudadan\u00eda, porque despu\u00e9s de un largo camino las modificaciones\n    normativas que hemos incorporado han permitido la puesta en marcha de los\n    cuatro primeros proyectos relacionados con la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas\n    madre embrionarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n es igualmente positiva por lo variado\n    de los proyectos aprobados, puesto que entre ellos hay trabajos de\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica que pretenden identificar la supervivencia y\n    diferenciaci\u00f3n de las c\u00e9lulas, controlar su reactividad inmunol\u00f3gica, y\n    hay tambi\u00e9n otros de proyecci\u00f3n m\u00e1s cl\u00ednica que intentan convertir esas\n    c\u00e9lulas troncales en c\u00e9lulas productoras de insulina o en un tipo de\n    neuronas relacionadas con la enfermedad de Parkinson. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos que se han autorizado vienen de cuatro grupos de\n    investigaci\u00f3n distintos situados en Valencia y en Andaluc\u00eda, dos de las\n    tres comunidades aut\u00f3nomas con las que el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    ha suscrito importantes y duraderos convenios de colaboraci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conf\u00edo en que el esfuerzo realizado por el\n    Gobierno en este campo sirva de est\u00edmulo a nuestros cient\u00edficos y les\n    anime a presentar proyectos en esta \u00e1rea tan esperanzadora de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos que se han autorizado vienen de cuatro grupos de\n    investigaci\u00f3n distintos situados en Valencia y en Andaluc\u00eda, dos de las\n    tres comunidades aut\u00f3nomas con las que el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    ha suscrito importantes y duraderos convenios de colaboraci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos que se han autorizado vienen de cuatro grupos de\n    investigaci\u00f3n distintos situados en Valencia y en Andaluc\u00eda, dos de las\n    tres comunidades aut\u00f3nomas con las que el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    ha suscrito importantes y duraderos convenios de colaboraci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "consumo": [3], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 DESARROLLANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO EN\n    RELACI\u00d3N CON EL SISTEMA DE INFORMACI\u00d3N SANITARIA DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 DESARROLLANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO EN\n    RELACI\u00d3N CON EL SISTEMA DE INFORMACI\u00d3N SANITARIA DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 DESARROLLANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO EN\n    RELACI\u00d3N CON EL SISTEMA DE INFORMACI\u00d3N SANITARIA DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 DESARROLLANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO EN\n    RELACI\u00d3N CON EL SISTEMA DE INFORMACI\u00d3N SANITARIA DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5, 6, 7], "salud": [0, 1, 2, 3], "consumo": [12], "sistema nacional": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Teniendo en\n    cuenta este objetivo, una de las primeras medidas que deber\u00edamos tomar se\n    encamina al establecimiento de un sistema de informaci\u00f3n sanitaria que\n    nos permita elaborar una documentaci\u00f3n actualizada de la situaci\u00f3n del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo es posible enviar y recibir documentaci\u00f3n\n    compleja en tiempo real o de manera inmediata y no parecer\u00eda, por tanto,\n    muy l\u00f3gico que no exista en el Sistema Nacional de Salud una forma de\n    registro que nos permita la recepci\u00f3n de los datos de forma homog\u00e9nea\n    para, por un lado, hacer las pertinentes comparaciones y, por otro,\n    establecer las l\u00edneas de actuaci\u00f3n preferentes de una manera m\u00e1s\n    coordinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de cohesi\u00f3n y calidad del Sistema Nacional de Salud\n    fija los fundamentos y las necesidades de un sistema de informaci\u00f3n con\n    las caracter\u00edsticas descritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto,\n    se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 iniciativas est\u00e1 desarrollando el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo en relaci\u00f3n con el sistema de informaci\u00f3n sanitaria del\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio de Sanidad se enfrenta ahora mismo a un\n    importante reto, una vez se han realizado las transferencias a todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantener una sanidad universal con distintas\n    formas de gesti\u00f3n y con responsables diferentes y de distinta tendencia\n    pol\u00edtica, pero a la vez manteniendo una equidad y una homogeneidad\n    suficientes, es una tarea harto complicada; sin embargo, es\n    imprescindible si queremos mantener la coherencia de un sistema \u00fanico,\n    integral y equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y digo afortunadamente porque aunque\n    llegar\u00e1 un poco m\u00e1s tarde nos va a permitir que lo haga usted, la actual\n    ministra de Sanidad, que como no me cabe ninguna duda aplicar\u00e1 un matiz\n    muy distinto a las tareas que hay pendientes y que en este asunto en\n    concreto son pr\u00e1cticamente todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto,\n    se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 iniciativas est\u00e1 desarrollando el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo en relaci\u00f3n con el sistema de informaci\u00f3n sanitaria del\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en\n    cuenta este objetivo, una de las primeras medidas que deber\u00edamos tomar se\n    encamina al establecimiento de un sistema de informaci\u00f3n sanitaria que\n    nos permita elaborar una documentaci\u00f3n actualizada de la situaci\u00f3n del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo es posible enviar y recibir documentaci\u00f3n\n    compleja en tiempo real o de manera inmediata y no parecer\u00eda, por tanto,\n    muy l\u00f3gico que no exista en el Sistema Nacional de Salud una forma de\n    registro que nos permita la recepci\u00f3n de los datos de forma homog\u00e9nea\n    para, por un lado, hacer las pertinentes comparaciones y, por otro,\n    establecer las l\u00edneas de actuaci\u00f3n preferentes de una manera m\u00e1s\n    coordinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de cohesi\u00f3n y calidad del Sistema Nacional de Salud\n    fija los fundamentos y las necesidades de un sistema de informaci\u00f3n con\n    las caracter\u00edsticas descritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto,\n    se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 iniciativas est\u00e1 desarrollando el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo en relaci\u00f3n con el sistema de informaci\u00f3n sanitaria del\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto,\n    se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 iniciativas est\u00e1 desarrollando el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo en relaci\u00f3n con el sistema de informaci\u00f3n sanitaria del\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5], "salud": [0, 1, 2, 3], "consumo": [8, 9], "sistema nacional": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, cuando el nuevo equipo tom\u00f3 posesi\u00f3n nos sorprendi\u00f3\n    extraordinariamente la situaci\u00f3n que a este respecto encontramos en el\n    ministerio, ya que parec\u00eda que el anterior Gobierno estaba actuando sobre\n    una realidad desconocida por las grandes carencias informativas\n    existentes, porque si bien un buen sistema de informaci\u00f3n resulta\n    imprescindible en cualquier organizaci\u00f3n, en un sistema de salud\n    descentralizado como el nuestro ese sistema de informaci\u00f3n se convierte\n    en un elemento de vital importancia para garantizar la cohesi\u00f3n y la\n    equidad y superar los desequilibrios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo estamos trabajando decididamente en la construcci\u00f3n de\n    ese sistema bajo los principios de transparencia, consenso, cooperaci\u00f3n y\n    flexibilidad y de forma participativa entre todos los agentes del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    el Ministerio de Sanidad y Consumo ha presentado ya un plan de trabajo a\n    la subcomisi\u00f3n correspondiente\n    del Consejo Interterritorial de Salud que afecta, entre otras, a las\n    siguientes \u00e1reas: poblaci\u00f3n protegida y tarjeta sanitaria, listas de\n    espera en el Sistema Nacional de Salud, registro nacional de centros, de\n    servicios y de establecimientos y sistema de informaci\u00f3n de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, nuestra meta es consolidar a lo largo de la\n    legislatura el sistema de informaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y\n    estar en condiciones de dar servicio tanto al sector salud como a la\n    sociedad, en un compromiso de respaldo a los profesionales y de\n    transparencia hacia los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo estamos trabajando decididamente en la construcci\u00f3n de\n    ese sistema bajo los principios de transparencia, consenso, cooperaci\u00f3n y\n    flexibilidad y de forma participativa entre todos los agentes del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    el Ministerio de Sanidad y Consumo ha presentado ya un plan de trabajo a\n    la subcomisi\u00f3n correspondiente\n    del Consejo Interterritorial de Salud que afecta, entre otras, a las\n    siguientes \u00e1reas: poblaci\u00f3n protegida y tarjeta sanitaria, listas de\n    espera en el Sistema Nacional de Salud, registro nacional de centros, de\n    servicios y de establecimientos y sistema de informaci\u00f3n de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    el Ministerio de Sanidad y Consumo ha presentado ya un plan de trabajo a\n    la subcomisi\u00f3n correspondiente\n    del Consejo Interterritorial de Salud que afecta, entre otras, a las\n    siguientes \u00e1reas: poblaci\u00f3n protegida y tarjeta sanitaria, listas de\n    espera en el Sistema Nacional de Salud, registro nacional de centros, de\n    servicios y de establecimientos y sistema de informaci\u00f3n de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, nuestra meta es consolidar a lo largo de la\n    legislatura el sistema de informaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y\n    estar en condiciones de dar servicio tanto al sector salud como a la\n    sociedad, en un compromiso de respaldo a los profesionales y de\n    transparencia hacia los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo estamos trabajando decididamente en la construcci\u00f3n de\n    ese sistema bajo los principios de transparencia, consenso, cooperaci\u00f3n y\n    flexibilidad y de forma participativa entre todos los agentes del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    el Ministerio de Sanidad y Consumo ha presentado ya un plan de trabajo a\n    la subcomisi\u00f3n correspondiente\n    del Consejo Interterritorial de Salud que afecta, entre otras, a las\n    siguientes \u00e1reas: poblaci\u00f3n protegida y tarjeta sanitaria, listas de\n    espera en el Sistema Nacional de Salud, registro nacional de centros, de\n    servicios y de establecimientos y sistema de informaci\u00f3n de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, ya se ha\n    consumado la segregaci\u00f3n de los astilleros en Espa\u00f1a y nos gustar\u00eda saber\n    con qu\u00e9 carga de trabajo cuentan los que se van a quedar al margen de lo\n    que es el grupo Navantia y algunos de los que dentro del citado grupo en\n    este momento no tienen carga de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo\n    caso, agradezco al vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda que\n    en todas las ocasiones que se ha preguntado desde este grupo\n    parlamentario sobre el tema haya sido \u00e9l el que haya dado respuesta a las\n    cuestiones que hemos venido planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "econom\u00eda": [2], "competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si las administraciones locales van a\n    asumiendo competencias que se encuentran hoy en la esfera competencial de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y prestan esas denominadas competencias\n    impropias, es verdad que deber\u00e1n recibir los recursos necesarios para\n    prestar los servicios asociados a tales competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado gestiona solo el 19,7 y los entes\n    locales el 13 por ciento, con un 32 por ciento para la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante lo\n    anterior, el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda ha constituido un grupo de\n    trabajo, en cooperaci\u00f3n con el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas,\n    dedicado a estudiar las posibles mejoras\n    en algunos aspectos de dicho modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2], "barcelona": [1], "competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He dicho que\n    estamos dispuestos a propiciar el establecimiento de un foro, de una\n    reuni\u00f3n, en la que hablemos comunidades aut\u00f3nomas, municipios y Estado\n    para ver el problema, definir las competencias de cada tema y dar la\n    soluciones posibles para la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando tambi\u00e9n en otros\n    temas, como son los reg\u00edmenes financieros espec\u00edficos de Madrid o\n    Barcelona o el problema al que usted ha hecho referencia en su primera\n    intervenci\u00f3n, pero no en la \u00faltima, relativa a los peque\u00f1os\n    ayuntamientos, donde hay un margen de maniobra, en funci\u00f3n del incremento\n    de la financiaci\u00f3n futura, en el contexto de la solidaridad de los\n    propios ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he dicho anteriormente y es importante, la constituci\u00f3n de\n    un grupo de trabajo integrado por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda,\n    el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas y la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias para ver c\u00f3mo enfocamos estos temas de cara al\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [15], "pa\u00eds vasco": [12, 13, 14], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [9, 10, 11]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el Pa\u00eds Vasco donde trabajan 157 profesores\n    con una edad media de 45 a\u00f1os y algunos con m\u00e1s de veinte a\u00f1os de\n    antig\u00fcedad, van a perder su estabilidad laboral, estabilidad que tienen\n    concedida otros profesores en similares condiciones que ellos,\n    sencillamente por no acreditar su suficiente conocimiento del euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    origen de este atropello es una resoluci\u00f3n del Gobierno vasco del pasado\n    mes de agosto, avalada por los sindicatos nacionalistas -aunque alguno de\n    ellos ya se ha retractado de su posici\u00f3n- en virtud de la cual se exige\n    la adquisici\u00f3n de lo que en la jerga de la administraci\u00f3n de esta\n    comunidad se llama el Perfil ling\u00fc\u00edstico 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En palabras claras, quien no\n    acredita el conocimiento del euskera, sean cuales sean las materias que\n    ense\u00f1an a los alumnos con quienes ejercen la funci\u00f3n, las tareas que\n    desempe\u00f1an, como, por ejemplo, que ejerzan la plaza en un conservatorio\n    de m\u00fasica o que ejerzan la plaza en una escuela de idiomas o una plaza en\n    apoyo de inmigrantes que van en aumento y que no necesitan la docencia\n    del euskera, sean los servicios que hayan prestado como docentes a lo\n    largo de su trayectoria profesional, el Gobierno va a ser implacable\n    expulsando del sistema educativo p\u00fablico vasco a estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    medida contradice el estatuto de autonom\u00eda que el Gobierno vasco tiene la\n    obligaci\u00f3n de respetar y cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel\n    momento, por parte del Gobierno vasco se decidi\u00f3 buscar una soluci\u00f3n y se\n    aplic\u00f3 esa soluci\u00f3n a quienes no acreditaban ni perfiles ni titulaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida,\n    tanto en el \u00e1mbito del Pa\u00eds Vasco como en el conjunto de Espa\u00f1a, es de\n    extraordinaria gravedad, y no podemos permanecer imp\u00e1vidos, como si no\n    nos afectara lo que est\u00e1 pasando, porque est\u00e1n en juego los derechos\n    fundamentales que nuestra Constituci\u00f3n ampara y que nos corresponde a\n    todos defender, as\u00ed como el principio de la interdicci\u00f3n en la\n    arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos que la misma Constituci\u00f3n\n    garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero trasladar a la C\u00e1mara las elocuentes palabras que pronunciaba en la\n    Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n del Parlamento Vasco un representante de los\n    profesores afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en el caso que nos ocupa, es una vuelta\n    de rosca m\u00e1s del proyecto nacionalista, que afecta hoy al profesorado\n    vasco, pero al que luego seguir\u00e1n otros departamentos como el de Sanidad,\n    la Ertzaintza, la Administraci\u00f3n; en definitiva, toda la sociedad, ya sin\n    ning\u00fan tipo de l\u00edmite ni de rubor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles quieren saber si ante este caso el\n    Gobierno se lava las manos o est\u00e1 dispuesto a adoptar una postura clara\n    en defensa de los trabajadores de la ense\u00f1anza en el Pa\u00eds Vasco, que van\n    a ser sacrificados, por utilizar la misma palabra del sindicalista al que\n    se refer\u00eda el representante de los afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco donde trabajan 157 profesores\n    con una edad media de 45 a\u00f1os y algunos con m\u00e1s de veinte a\u00f1os de\n    antig\u00fcedad, van a perder su estabilidad laboral, estabilidad que tienen\n    concedida otros profesores en similares condiciones que ellos,\n    sencillamente por no acreditar su suficiente conocimiento del euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida,\n    tanto en el \u00e1mbito del Pa\u00eds Vasco como en el conjunto de Espa\u00f1a, es de\n    extraordinaria gravedad, y no podemos permanecer imp\u00e1vidos, como si no\n    nos afectara lo que est\u00e1 pasando, porque est\u00e1n en juego los derechos\n    fundamentales que nuestra Constituci\u00f3n ampara y que nos corresponde a\n    todos defender, as\u00ed como el principio de la interdicci\u00f3n en la\n    arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos que la misma Constituci\u00f3n\n    garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles quieren saber si ante este caso el\n    Gobierno se lava las manos o est\u00e1 dispuesto a adoptar una postura clara\n    en defensa de los trabajadores de la ense\u00f1anza en el Pa\u00eds Vasco, que van\n    a ser sacrificados, por utilizar la misma palabra del sindicalista al que\n    se refer\u00eda el representante de los afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco donde trabajan 157 profesores\n    con una edad media de 45 a\u00f1os y algunos con m\u00e1s de veinte a\u00f1os de\n    antig\u00fcedad, van a perder su estabilidad laboral, estabilidad que tienen\n    concedida otros profesores en similares condiciones que ellos,\n    sencillamente por no acreditar su suficiente conocimiento del euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida,\n    tanto en el \u00e1mbito del Pa\u00eds Vasco como en el conjunto de Espa\u00f1a, es de\n    extraordinaria gravedad, y no podemos permanecer imp\u00e1vidos, como si no\n    nos afectara lo que est\u00e1 pasando, porque est\u00e1n en juego los derechos\n    fundamentales que nuestra Constituci\u00f3n ampara y que nos corresponde a\n    todos defender, as\u00ed como el principio de la interdicci\u00f3n en la\n    arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos que la misma Constituci\u00f3n\n    garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles quieren saber si ante este caso el\n    Gobierno se lava las manos o est\u00e1 dispuesto a adoptar una postura clara\n    en defensa de los trabajadores de la ense\u00f1anza en el Pa\u00eds Vasco, que van\n    a ser sacrificados, por utilizar la misma palabra del sindicalista al que\n    se refer\u00eda el representante de los afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en el caso que nos ocupa, es una vuelta\n    de rosca m\u00e1s del proyecto nacionalista, que afecta hoy al profesorado\n    vasco, pero al que luego seguir\u00e1n otros departamentos como el de Sanidad,\n    la Ertzaintza, la Administraci\u00f3n; en definitiva, toda la sociedad, ya sin\n    ning\u00fan tipo de l\u00edmite ni de rubor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [17, 18, 19, 20, 21], "competencias": [16], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por lo que hace referencia a la situaci\u00f3n concreta del Pa\u00eds Vasco, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    mencionado las previsiones del estatuto de autonom\u00eda de 1979, que fue\n    ampliamente apoyado en su momento por el Partido Socialista, la Uni\u00f3n de\n    Centro Democr\u00e1tico, el Partido Comunista, el Grupo Vasco y el Grupo\n    Catal\u00e1n y que, en el art\u00edculo 6.1, establec\u00eda lo siguiente: El euskera\n    tendr\u00e1 como el castellano car\u00e1cter de lengua oficial en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1980 se traspasaron las competencias sobre educaci\u00f3n no\n    universitaria a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n de lo\n    previsto en la Constituci\u00f3n y en el Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1982 se aprueba la Ley\n    de normalizaci\u00f3n del uso del euskera y se insta al Parlamento y al\n    Gobierno a adoptar las medidas oportunas para la generalizaci\u00f3n\n    progresiva del biling\u00fcismo en el sistema educativo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, si hacemos\n    balance de estas normas que cuentan con m\u00e1s de diez a\u00f1os -20 a\u00f1os en\n    algunos casos- hay que concluir que el proceso de euskaldunizaci\u00f3n ha\n    sido un \u00e9xito en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco al pasar de menos\n    de un 5 por ciento al 80 por ciento del profesorado en el sistema p\u00fablico\n    educativo con conocimiento suficiente de euskera como para impartir\n    clases en esta lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    esp\u00edritu es el que tenemos que\n    invocar y espero que coincidamos como est\u00e1n coincidiendo ya numerosos\n    grupos en el Pa\u00eds Vasco para solicitar que el sistema educativo vuelva a\n    esta l\u00ednea que permite combinar el avance hacia el biling\u00fcismo y los\n    beneficios que se derivan de utilizar la experiencia y las habilidades de\n    los profesores que forman parte del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el\n    Partido Socialista de Euskadi, los otros grupos pol\u00edticos, los sindicatos\n    de profesores, los diversos colectivos solicitan al Gobierno vasco que\n    busque una soluci\u00f3n satisfactoria, equilibrada y flexible, que se retome\n    ese camino por el cual se ha estado buscando el biling\u00fcismo en unos\n    t\u00e9rminos razonables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El biling\u00fcismo del sistema educativo del Pa\u00eds Vasco\n    no est\u00e1 en cuesti\u00f3n y la generosidad de todos colabora a valorar la\n    implicaci\u00f3n del conjunto de la sociedad en los objetivos compartidos:\n    educaci\u00f3n biling\u00fce, s\u00ed; pero tambi\u00e9n sistema educativo tolerante en una\n    sociedad tolerante y cohesionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en el tema que hoy nos ocupa concurren diversos aspectos de\n    pol\u00edtica educativa, cuestiones de Funci\u00f3n p\u00fablica, de riqueza y\n    diversidad cultural de nuestro pa\u00eds y de convivencia y normas de\n    flexibilidad entre generaciones que est\u00e1n contribuyendo a transformarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta C\u00e1mara compartimos\n    la valoraci\u00f3n de que nuestro pa\u00eds es m\u00e1s rico, m\u00e1s plural con las\n    diversas lenguas y los gobiernos de Espa\u00f1a tienen que estar comprometidos\n    con la protecci\u00f3n, difusi\u00f3n y promoci\u00f3n de esas lenguas, que son\n    patrimonio cultural de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que hace referencia a la situaci\u00f3n concreta del Pa\u00eds Vasco, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1980 se traspasaron las competencias sobre educaci\u00f3n no\n    universitaria a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n de lo\n    previsto en la Constituci\u00f3n y en el Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, si hacemos\n    balance de estas normas que cuentan con m\u00e1s de diez a\u00f1os -20 a\u00f1os en\n    algunos casos- hay que concluir que el proceso de euskaldunizaci\u00f3n ha\n    sido un \u00e9xito en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco al pasar de menos\n    de un 5 por ciento al 80 por ciento del profesorado en el sistema p\u00fablico\n    educativo con conocimiento suficiente de euskera como para impartir\n    clases en esta lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    esp\u00edritu es el que tenemos que\n    invocar y espero que coincidamos como est\u00e1n coincidiendo ya numerosos\n    grupos en el Pa\u00eds Vasco para solicitar que el sistema educativo vuelva a\n    esta l\u00ednea que permite combinar el avance hacia el biling\u00fcismo y los\n    beneficios que se derivan de utilizar la experiencia y las habilidades de\n    los profesores que forman parte del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El camino de transici\u00f3n hacia una sociedad biling\u00fce, que es el\n    que est\u00e1 llevando a cabo nuestro pa\u00eds en diversas comunidades aut\u00f3nomas,\n    requiere sin duda esfuerzos como los que est\u00e1n realizando estos\n    profesores, pero tambi\u00e9n requiere flexibilidad como la que han demostrado\n    nuestras administraciones, en general, y nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El biling\u00fcismo del sistema educativo del Pa\u00eds Vasco\n    no est\u00e1 en cuesti\u00f3n y la generosidad de todos colabora a valorar la\n    implicaci\u00f3n del conjunto de la sociedad en los objetivos compartidos:\n    educaci\u00f3n biling\u00fce, s\u00ed; pero tambi\u00e9n sistema educativo tolerante en una\n    sociedad tolerante y cohesionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1980 se traspasaron las competencias sobre educaci\u00f3n no\n    universitaria a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n de lo\n    previsto en la Constituci\u00f3n y en el Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que hace referencia a la situaci\u00f3n concreta del Pa\u00eds Vasco, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1980 se traspasaron las competencias sobre educaci\u00f3n no\n    universitaria a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n de lo\n    previsto en la Constituci\u00f3n y en el Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, si hacemos\n    balance de estas normas que cuentan con m\u00e1s de diez a\u00f1os -20 a\u00f1os en\n    algunos casos- hay que concluir que el proceso de euskaldunizaci\u00f3n ha\n    sido un \u00e9xito en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco al pasar de menos\n    de un 5 por ciento al 80 por ciento del profesorado en el sistema p\u00fablico\n    educativo con conocimiento suficiente de euskera como para impartir\n    clases en esta lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    esp\u00edritu es el que tenemos que\n    invocar y espero que coincidamos como est\u00e1n coincidiendo ya numerosos\n    grupos en el Pa\u00eds Vasco para solicitar que el sistema educativo vuelva a\n    esta l\u00ednea que permite combinar el avance hacia el biling\u00fcismo y los\n    beneficios que se derivan de utilizar la experiencia y las habilidades de\n    los profesores que forman parte del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El biling\u00fcismo del sistema educativo del Pa\u00eds Vasco\n    no est\u00e1 en cuesti\u00f3n y la generosidad de todos colabora a valorar la\n    implicaci\u00f3n del conjunto de la sociedad en los objetivos compartidos:\n    educaci\u00f3n biling\u00fce, s\u00ed; pero tambi\u00e9n sistema educativo tolerante en una\n    sociedad tolerante y cohesionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ellos est\u00e1n esperando un\n    pronunciamiento del Gobierno y de usted, se\u00f1ora ministra; ellos tienen fe\n    en que usted se pronuncie y haga, por lo menos, de mediadora entre el\n    Gobierno vasco y su departamento para que se pueda llegar a una soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo la consejera de Educaci\u00f3n del Gobierno vasco se ha mantenido en\n    sus trece, sin ofrecer ning\u00fan tipo de salida al conflicto de estos\n    profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lamentable la actitud y la cerraz\u00f3n que tiene el Gobierno\n    vasco, y por ello es m\u00e1s que nunca necesaria su actitud, se\u00f1ora ministra,\n    en clara defensa de los profesores v\u00edctimas de este atropello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [6], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque la\n    soluci\u00f3n a este problema en una sociedad madura, como la nuestra, tiene\n    que estar mucho m\u00e1s al alcance de cualquier Gobierno, sin duda est\u00e1 al\n    alcance del Gobierno vasco y eso es lo que les tenemos que solicitar: que\n    apliquen estas normas con la misma flexibilidad con la que se han estado\n    aplicando durante tantos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora el sistema educativo del Pa\u00eds Vasco se ha beneficiado del\n    trabajo de estos profesores y seguro que lo puede y lo debe seguir\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que todos los grupos seamos capaces de unirnos m\u00e1s all\u00e1 de otros\n    intereses y solicitar al Gobierno vasco lo que importa y no inventarnos\n    un conflicto m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto debiera tener una soluci\u00f3n mucho m\u00e1s sencilla: que\n    estos profesores sigan teniendo su lugar en el sistema educativo del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora el sistema educativo del Pa\u00eds Vasco se ha beneficiado del\n    trabajo de estos profesores y seguro que lo puede y lo debe seguir\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto debiera tener una soluci\u00f3n mucho m\u00e1s sencilla: que\n    estos profesores sigan teniendo su lugar en el sistema educativo del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora el sistema educativo del Pa\u00eds Vasco se ha beneficiado del\n    trabajo de estos profesores y seguro que lo puede y lo debe seguir\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS PROP\u00d3SITOS DEL\n    GOBIERNO EN TORNO A LA REVISI\u00d3N DE LA LEGISLACI\u00d3N DICTADA EN LA\n    LEGISLATURA ANTERIOR QUE VULNERA LAS COMPETENCIAS DE LAS COMUNIDADES\n    AUT\u00d3NOMAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [22, 23, 24, 25], "pa\u00eds": [5, 6], "seguridad": [17, 18], "proyectos": [16], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds vasco": [15], "pol\u00edtico": [19, 20, 21], "competencias": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Parlamento vasco ha\n    aprobado por mayor\u00eda absoluta una propuesta de reforma estatutaria, pero\n    no es la \u00fanica estructura parlamentaria que ha adoptado una medida de\n    estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvieron a ser autonomistas,\n    se reencontraron con su originaria identidad cuando se suscribi\u00f3 el\n    acuerdo de configuraci\u00f3n de un Gobierno vasco en el que ustedes\n    participaron en el a\u00f1o 1995, de forma y manera que, entre el a\u00f1o 1987 y\n    1994, no se desbloque\u00f3 ninguna transferencia, pero de repente, en el a\u00f1o\n    1994, como proleg\u00f3meno, creaci\u00f3n o preparaci\u00f3n de ambiente para ese\n    acuerdo de coalici\u00f3n que ya se estaba esbozando, se desbloquearon nada\n    menos que nueve competencias que se transfirieron a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, de trascendencia relativa; todas son importantes, pero no\n    eran las m\u00e1s relevantes seguramente: las ense\u00f1anzas n\u00e1utico-pesqueras,\n    entidades de control de la radiactividad, sociedades an\u00f3nimas laborales,\n    colegios profesionales; tampoco eran, en el orden de prioridades, ni en\n    el suyo ni en el nuestro, las m\u00e1s relevantes que hab\u00eda que transferir,\n    pero se transfirieron nueve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de naturaleza econ\u00f3mica, porque la aut\u00e9ntica implementaci\u00f3n\n    o el desarrollo absoluto de los recursos financieros de Euskadi no se\n    pueden complementar en tanto en cuanto, a trav\u00e9s de las v\u00edas de\n    financiaci\u00f3n que nosotros poseemos que se derivan de la Ley del Concierto\n    Econ\u00f3mico, no se transfieren las competencias y los servicios asignados a\n    esas competencias y se posibilita descontar del cupo, con lo cual se\n    obliga a una especie de duplicidad de actuaciones inarm\u00f3nicas,\n    inadecuadas, no coordinadas entre s\u00ed, porque el Gobierno vasco, que se\n    encontr\u00f3 un pa\u00eds con una situaci\u00f3n pr\u00e1cticamente cr\u00edtica en lo econ\u00f3mico,\n    en lo social, en muchos \u00e1mbitos, no pudo abdicar de sus obligaciones y,\n    sin las transferencias realizadas, se dedic\u00f3 a actuar en \u00e1mbitos\n    pol\u00edticos tan importantes como la educaci\u00f3n, como la asistencia social,\n    el bienestar social, la polic\u00eda, la televisi\u00f3n p\u00fablica y otras, con la\n    duplicidad o el incremento irregular de gastos p\u00fablicos que esto\n    provocaba y las disfunciones de estructuras administrativas que deb\u00edan\n    afrontar toda esta problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y estando\n    pendientes de transferir 37 competencias en virtud de un acuerdo que\n    ustedes han suscrito tambi\u00e9n en el Parlamento vasco, y que yo le puedo\n    relacionar una a una, 37 competencias que, a pesar de lo dif\u00edcil de\n    mensurar cu\u00e1l es el nivel de autogobierno que suponen, los t\u00e9cnicos en\n    esta materia est\u00e1n comentando que tanto en el \u00e1mbito pol\u00edtico como en su\n    dimensi\u00f3n financiera podemos estar hablando de aproximadamente el 43 por\n    ciento de las posibilidades de autogobierno vasco, y estoy hablando de\n    competencias como la Seguridad Social, el Fogasa, los expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo, las pol\u00edticas pasivas, las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otros \u00e1mbitos, como las pol\u00edticas pasivas de empleo, las pol\u00edticas\n    activas de empleo, el Fogasa, los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo,\n    por cierto una competencia preauton\u00f3mica realizada al Consejo General del\n    Poder vasco, el \u00f3rgano preauton\u00f3mico, el Tribunal Constitucional en una\n    sentencia, la 142/1989, les indica que no acudan a que se trata de\n    cuestiones, presupuestos o cuotas las que financian estos organismos\n    vinculados al sistema p\u00fablico de Seguridad Social, porque no es as\u00ed, no\n    son cuotas devengadas que afectan o financian el sistema p\u00fablico de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvieron a ser autonomistas,\n    se reencontraron con su originaria identidad cuando se suscribi\u00f3 el\n    acuerdo de configuraci\u00f3n de un Gobierno vasco en el que ustedes\n    participaron en el a\u00f1o 1995, de forma y manera que, entre el a\u00f1o 1987 y\n    1994, no se desbloque\u00f3 ninguna transferencia, pero de repente, en el a\u00f1o\n    1994, como proleg\u00f3meno, creaci\u00f3n o preparaci\u00f3n de ambiente para ese\n    acuerdo de coalici\u00f3n que ya se estaba esbozando, se desbloquearon nada\n    menos que nueve competencias que se transfirieron a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, de trascendencia relativa; todas son importantes, pero no\n    eran las m\u00e1s relevantes seguramente: las ense\u00f1anzas n\u00e1utico-pesqueras,\n    entidades de control de la radiactividad, sociedades an\u00f3nimas laborales,\n    colegios profesionales; tampoco eran, en el orden de prioridades, ni en\n    el suyo ni en el nuestro, las m\u00e1s relevantes que hab\u00eda que transferir,\n    pero se transfirieron nueve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de naturaleza econ\u00f3mica, porque la aut\u00e9ntica implementaci\u00f3n\n    o el desarrollo absoluto de los recursos financieros de Euskadi no se\n    pueden complementar en tanto en cuanto, a trav\u00e9s de las v\u00edas de\n    financiaci\u00f3n que nosotros poseemos que se derivan de la Ley del Concierto\n    Econ\u00f3mico, no se transfieren las competencias y los servicios asignados a\n    esas competencias y se posibilita descontar del cupo, con lo cual se\n    obliga a una especie de duplicidad de actuaciones inarm\u00f3nicas,\n    inadecuadas, no coordinadas entre s\u00ed, porque el Gobierno vasco, que se\n    encontr\u00f3 un pa\u00eds con una situaci\u00f3n pr\u00e1cticamente cr\u00edtica en lo econ\u00f3mico,\n    en lo social, en muchos \u00e1mbitos, no pudo abdicar de sus obligaciones y,\n    sin las transferencias realizadas, se dedic\u00f3 a actuar en \u00e1mbitos\n    pol\u00edticos tan importantes como la educaci\u00f3n, como la asistencia social,\n    el bienestar social, la polic\u00eda, la televisi\u00f3n p\u00fablica y otras, con la\n    duplicidad o el incremento irregular de gastos p\u00fablicos que esto\n    provocaba y las disfunciones de estructuras administrativas que deb\u00edan\n    afrontar toda esta problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvieron a ser autonomistas,\n    se reencontraron con su originaria identidad cuando se suscribi\u00f3 el\n    acuerdo de configuraci\u00f3n de un Gobierno vasco en el que ustedes\n    participaron en el a\u00f1o 1995, de forma y manera que, entre el a\u00f1o 1987 y\n    1994, no se desbloque\u00f3 ninguna transferencia, pero de repente, en el a\u00f1o\n    1994, como proleg\u00f3meno, creaci\u00f3n o preparaci\u00f3n de ambiente para ese\n    acuerdo de coalici\u00f3n que ya se estaba esbozando, se desbloquearon nada\n    menos que nueve competencias que se transfirieron a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, de trascendencia relativa; todas son importantes, pero no\n    eran las m\u00e1s relevantes seguramente: las ense\u00f1anzas n\u00e1utico-pesqueras,\n    entidades de control de la radiactividad, sociedades an\u00f3nimas laborales,\n    colegios profesionales; tampoco eran, en el orden de prioridades, ni en\n    el suyo ni en el nuestro, las m\u00e1s relevantes que hab\u00eda que transferir,\n    pero se transfirieron nueve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n eran de\n    trascendencia mediana, y hay que utilizar estas expresiones con una\n    cierta prudencia pol\u00edtica: las competencias sanitarias del Instituto\n    Social de la Marina, una cosa importante como es la creaci\u00f3n de\n    Euskaltel, la transferencia de acciones de Telef\u00f3nica a Euskaltel,\n    competencias en materia de servicios agr\u00edcolas y algunas otras de cierta\n    entidad que, en absoluto, se compadec\u00edan con los acuerdos que sirvieron\n    de fundamento a aquella legislatura, por lo menos los acordados con el\n    grupo parlamentario del partido pol\u00edtico que yo represento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando no se\n    cumplen los requerimientos de una ley org\u00e1nica como el estatuto de\n    autonom\u00eda se provocan disfunciones de naturaleza administrativa\n    importantes, porque, una vez pasado el periodo transitorio de\n    configuraci\u00f3n de una administraci\u00f3n auton\u00f3mica vasca, se produce una\n    identificaci\u00f3n o imbricaci\u00f3n entre los ciudadanos y esta administraci\u00f3n,\n    a la cual los ciudadanos vascos le reclaman soluci\u00f3n a sus problemas,\n    soluci\u00f3n que esta administraci\u00f3n no puede propiciar por una raz\u00f3n\n    elemental, porque no posee las competencias porque no se le transfieren,\n    por un doble problema, primero porque la Constituci\u00f3n reserva muchas\n    competencias, abundantes -todas las\n    del 149-, para el Estado, pero las que reserva para las comunidades\n    aut\u00f3nomas tampoco se transfieren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de naturaleza econ\u00f3mica, porque la aut\u00e9ntica implementaci\u00f3n\n    o el desarrollo absoluto de los recursos financieros de Euskadi no se\n    pueden complementar en tanto en cuanto, a trav\u00e9s de las v\u00edas de\n    financiaci\u00f3n que nosotros poseemos que se derivan de la Ley del Concierto\n    Econ\u00f3mico, no se transfieren las competencias y los servicios asignados a\n    esas competencias y se posibilita descontar del cupo, con lo cual se\n    obliga a una especie de duplicidad de actuaciones inarm\u00f3nicas,\n    inadecuadas, no coordinadas entre s\u00ed, porque el Gobierno vasco, que se\n    encontr\u00f3 un pa\u00eds con una situaci\u00f3n pr\u00e1cticamente cr\u00edtica en lo econ\u00f3mico,\n    en lo social, en muchos \u00e1mbitos, no pudo abdicar de sus obligaciones y,\n    sin las transferencias realizadas, se dedic\u00f3 a actuar en \u00e1mbitos\n    pol\u00edticos tan importantes como la educaci\u00f3n, como la asistencia social,\n    el bienestar social, la polic\u00eda, la televisi\u00f3n p\u00fablica y otras, con la\n    duplicidad o el incremento irregular de gastos p\u00fablicos que esto\n    provocaba y las disfunciones de estructuras administrativas que deb\u00edan\n    afrontar toda esta problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y estando\n    pendientes de transferir 37 competencias en virtud de un acuerdo que\n    ustedes han suscrito tambi\u00e9n en el Parlamento vasco, y que yo le puedo\n    relacionar una a una, 37 competencias que, a pesar de lo dif\u00edcil de\n    mensurar cu\u00e1l es el nivel de autogobierno que suponen, los t\u00e9cnicos en\n    esta materia est\u00e1n comentando que tanto en el \u00e1mbito pol\u00edtico como en su\n    dimensi\u00f3n financiera podemos estar hablando de aproximadamente el 43 por\n    ciento de las posibilidades de autogobierno vasco, y estoy hablando de\n    competencias como la Seguridad Social, el Fogasa, los expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo, las pol\u00edticas pasivas, las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo poner ejemplos que hacen referencia a\n    materias como la Ley de reproducci\u00f3n humana asistida, donde las\n    posiciones de los portavoces han sido lacerantes en relaci\u00f3n a la\n    legislaci\u00f3n aprobada por el Partido Popular porque entre otras cosas\n    vulneraba competencias auton\u00f3micas; la Ley de estabilidad presupuestaria,\n    se\u00f1or ministro, ha sido objeto de un recurso de inconstitucionalidad\n    presentado por ustedes con reflexiones verdaderamente apocal\u00edpticas\n    contras la pol\u00edtica del Partido Popular en esta materia, concretamente\n    por el se\u00f1or Marug\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una sentencia del Tribunal Constitucional, la 96/1996,\n    que usted conoce perfectamente, que de alguna forma reprocha la actitud\n    tanto del Partido Socialista como del Partido Popular en materia de\n    cr\u00e9dito, banca y seguros, indicando que la exhaustividad o la prolijidad\n    de la regulaci\u00f3n estatal en estos \u00e1mbitos (cr\u00e9dito, banca y seguros,\n    mercado de valores, etc\u00e9tera) es de tal magnitud que impide cualquier\n    tipo de actuaci\u00f3n material por parte de las comunidades aut\u00f3nomas que\n    tienen competencias, en el caso de Euskadi en el art\u00edculo 11.2 a), nada\n    menos que de ejecuci\u00f3n y de desarrollo legislativo, f\u00edjese, desarrollo\n    legislativo y ejecuci\u00f3n, una competencia no menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego no hay ning\u00fan obst\u00e1culo desde la perspectiva de la\n    jurisprudencia constitucional para transferir estas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvieron a ser autonomistas,\n    se reencontraron con su originaria identidad cuando se suscribi\u00f3 el\n    acuerdo de configuraci\u00f3n de un Gobierno vasco en el que ustedes\n    participaron en el a\u00f1o 1995, de forma y manera que, entre el a\u00f1o 1987 y\n    1994, no se desbloque\u00f3 ninguna transferencia, pero de repente, en el a\u00f1o\n    1994, como proleg\u00f3meno, creaci\u00f3n o preparaci\u00f3n de ambiente para ese\n    acuerdo de coalici\u00f3n que ya se estaba esbozando, se desbloquearon nada\n    menos que nueve competencias que se transfirieron a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, de trascendencia relativa; todas son importantes, pero no\n    eran las m\u00e1s relevantes seguramente: las ense\u00f1anzas n\u00e1utico-pesqueras,\n    entidades de control de la radiactividad, sociedades an\u00f3nimas laborales,\n    colegios profesionales; tampoco eran, en el orden de prioridades, ni en\n    el suyo ni en el nuestro, las m\u00e1s relevantes que hab\u00eda que transferir,\n    pero se transfirieron nueve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que ustedes, el Partido Socialista, est\u00e1n\n    reformando nada menos que cuatro estatutos de autonom\u00eda en este momento:\n    hay proyectos de reforma estatutaria del Estatuto de Autonom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a, reforma del Estatuto de Autonom\u00eda de Andaluc\u00eda -reforma\n    profunda y poco conocida-, reforma del Estatuto de Autonom\u00eda de Arag\u00f3n\n    -reforma incipientemente iniciada- y reforma tambi\u00e9n del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Euskadi\n    en virtud de un encargo que le han hecho a un personaje importante de la\n    pol\u00edtica vasca, don Emilio Guevara, antiguo diputado general de la\n    Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava, para que a su vez reforme el Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y estando\n    pendientes de transferir 37 competencias en virtud de un acuerdo que\n    ustedes han suscrito tambi\u00e9n en el Parlamento vasco, y que yo le puedo\n    relacionar una a una, 37 competencias que, a pesar de lo dif\u00edcil de\n    mensurar cu\u00e1l es el nivel de autogobierno que suponen, los t\u00e9cnicos en\n    esta materia est\u00e1n comentando que tanto en el \u00e1mbito pol\u00edtico como en su\n    dimensi\u00f3n financiera podemos estar hablando de aproximadamente el 43 por\n    ciento de las posibilidades de autogobierno vasco, y estoy hablando de\n    competencias como la Seguridad Social, el Fogasa, los expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo, las pol\u00edticas pasivas, las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otros \u00e1mbitos, como las pol\u00edticas pasivas de empleo, las pol\u00edticas\n    activas de empleo, el Fogasa, los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo,\n    por cierto una competencia preauton\u00f3mica realizada al Consejo General del\n    Poder vasco, el \u00f3rgano preauton\u00f3mico, el Tribunal Constitucional en una\n    sentencia, la 142/1989, les indica que no acudan a que se trata de\n    cuestiones, presupuestos o cuotas las que financian estos organismos\n    vinculados al sistema p\u00fablico de Seguridad Social, porque no es as\u00ed, no\n    son cuotas devengadas que afectan o financian el sistema p\u00fablico de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un encargo que le ha hecho su propio partido\n    pol\u00edtico y que pretende tambi\u00e9n, como pretenden otras reformas\n    estatutarias, per saltum, por elevaci\u00f3n, elevar los techos\n    competenciales, los techos de autogobierno del estatuto de autonom\u00eda tal\n    como est\u00e1n configurados actualmente, es decir, desbordar el nivel de\n    autogobierno al que provee el actual estatuto de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n eran de\n    trascendencia mediana, y hay que utilizar estas expresiones con una\n    cierta prudencia pol\u00edtica: las competencias sanitarias del Instituto\n    Social de la Marina, una cosa importante como es la creaci\u00f3n de\n    Euskaltel, la transferencia de acciones de Telef\u00f3nica a Euskaltel,\n    competencias en materia de servicios agr\u00edcolas y algunas otras de cierta\n    entidad que, en absoluto, se compadec\u00edan con los acuerdos que sirvieron\n    de fundamento a aquella legislatura, por lo menos los acordados con el\n    grupo parlamentario del partido pol\u00edtico que yo represento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y estando\n    pendientes de transferir 37 competencias en virtud de un acuerdo que\n    ustedes han suscrito tambi\u00e9n en el Parlamento vasco, y que yo le puedo\n    relacionar una a una, 37 competencias que, a pesar de lo dif\u00edcil de\n    mensurar cu\u00e1l es el nivel de autogobierno que suponen, los t\u00e9cnicos en\n    esta materia est\u00e1n comentando que tanto en el \u00e1mbito pol\u00edtico como en su\n    dimensi\u00f3n financiera podemos estar hablando de aproximadamente el 43 por\n    ciento de las posibilidades de autogobierno vasco, y estoy hablando de\n    competencias como la Seguridad Social, el Fogasa, los expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo, las pol\u00edticas pasivas, las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejaron de serlo cuando se aprob\u00f3 la\n    Loapa, cuyo esp\u00edritu se mantuvo, no la ley en su contenido material, pero\n    s\u00ed el esp\u00edritu, que sigui\u00f3 impregnando la inspiraci\u00f3n gubernamental de\n    sus posiciones, en relaci\u00f3n con el desarrollo auton\u00f3mico, y tambi\u00e9n la\n    jurisprudencia del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el Tribunal Constitucional les ha tirado de\n    las orejas al Partido Popular y a ustedes por su escasa vocaci\u00f3n o furor\n    autonomista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una sentencia del Tribunal Constitucional, la 96/1996,\n    que usted conoce perfectamente, que de alguna forma reprocha la actitud\n    tanto del Partido Socialista como del Partido Popular en materia de\n    cr\u00e9dito, banca y seguros, indicando que la exhaustividad o la prolijidad\n    de la regulaci\u00f3n estatal en estos \u00e1mbitos (cr\u00e9dito, banca y seguros,\n    mercado de valores, etc\u00e9tera) es de tal magnitud que impide cualquier\n    tipo de actuaci\u00f3n material por parte de las comunidades aut\u00f3nomas que\n    tienen competencias, en el caso de Euskadi en el art\u00edculo 11.2 a), nada\n    menos que de ejecuci\u00f3n y de desarrollo legislativo, f\u00edjese, desarrollo\n    legislativo y ejecuci\u00f3n, una competencia no menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otros \u00e1mbitos, como las pol\u00edticas pasivas de empleo, las pol\u00edticas\n    activas de empleo, el Fogasa, los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo,\n    por cierto una competencia preauton\u00f3mica realizada al Consejo General del\n    Poder vasco, el \u00f3rgano preauton\u00f3mico, el Tribunal Constitucional en una\n    sentencia, la 142/1989, les indica que no acudan a que se trata de\n    cuestiones, presupuestos o cuotas las que financian estos organismos\n    vinculados al sistema p\u00fablico de Seguridad Social, porque no es as\u00ed, no\n    son cuotas devengadas que afectan o financian el sistema p\u00fablico de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "seguridad": [25], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds vasco": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "pol\u00edtico": [26, 27, 28], "competencias": [13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Creo que la v\u00eda estatutaria es la v\u00eda\n    correcta para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, porque es la\n    v\u00eda constitucional, y me encanta que su partido hoy aqu\u00ed nos quiera dar\n    lecciones en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, a veces puede\n    llevar a confusi\u00f3n a los ciudadanos, y en concreto el Pa\u00eds Vasco, dado\n    que el r\u00e9gimen especial de financiaci\u00f3n que tiene, puede que sea la\n    comunidad m\u00e1s aut\u00f3noma del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a lo que\n    significaba el valor a\u00f1adido bruto del Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1984, el\n    conjunto de gastos presupuestarios del Gobierno aut\u00f3nomo era del 6,49 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003, respecto a ese mismo valor a\u00f1adido bruto, el\n    presupuesto de gastos de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco saltaba\n    hasta el 15,11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que no tengo por qu\u00e9 suponer que se han\n    convertido en unos derrochadores y que gastan mucho y mal en las mismas\n    competencias, es evidente que en estos a\u00f1os ha habido un amplio\n    desarrollo de competencias en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que si se ha\n    multiplicado por m\u00e1s de cuatro el conjunto de gasto del presupuesto del\n    Pa\u00eds Vasco, lo habr\u00e1n hecho para algo, lo habr\u00e1n hecho en algunas\n    competencias, lo habr\u00e1n hecho en el desarrollo estatutario que se ha\n    producido durante este a\u00f1o, porque pensar que ustedes gastan m\u00e1s con\n    menos competencias me llevar\u00eda a que son unos derrochadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la v\u00eda estatutaria es la v\u00eda\n    correcta para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, porque es la\n    v\u00eda constitucional, y me encanta que su partido hoy aqu\u00ed nos quiera dar\n    lecciones en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Formo parte de un Gobierno que est\u00e1 basado en un partido pol\u00edtico, donde\n    tambi\u00e9n milito, militancia de la que me siento orgulloso, que ha hecho\n    posible no solo la democracia en Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n los estatutos de\n    autonom\u00eda, que ha hecho posible que vivamos con un r\u00e9gimen\n    constitucional, que ha hecho posible que estemos en un Estado auton\u00f3mico,\n    donde las comunidades aut\u00f3nomas gozan en este momento de un margen de\n    autonom\u00eda pol\u00edtica -no solo de autonom\u00eda administrativa sino de autonom\u00eda\n    pol\u00edtica- no digo ya que m\u00e1s que en toda la historia de Espa\u00f1a, sino\n    seguramente m\u00e1s que en ning\u00fan otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, a veces puede\n    llevar a confusi\u00f3n a los ciudadanos, y en concreto el Pa\u00eds Vasco, dado\n    que el r\u00e9gimen especial de financiaci\u00f3n que tiene, puede que sea la\n    comunidad m\u00e1s aut\u00f3noma del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a lo que\n    significaba el valor a\u00f1adido bruto del Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1984, el\n    conjunto de gastos presupuestarios del Gobierno aut\u00f3nomo era del 6,49 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003, respecto a ese mismo valor a\u00f1adido bruto, el\n    presupuesto de gastos de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco saltaba\n    hasta el 15,11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que no tengo por qu\u00e9 suponer que se han\n    convertido en unos derrochadores y que gastan mucho y mal en las mismas\n    competencias, es evidente que en estos a\u00f1os ha habido un amplio\n    desarrollo de competencias en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que si se ha\n    multiplicado por m\u00e1s de cuatro el conjunto de gasto del presupuesto del\n    Pa\u00eds Vasco, lo habr\u00e1n hecho para algo, lo habr\u00e1n hecho en algunas\n    competencias, lo habr\u00e1n hecho en el desarrollo estatutario que se ha\n    producido durante este a\u00f1o, porque pensar que ustedes gastan m\u00e1s con\n    menos competencias me llevar\u00eda a que son unos derrochadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que\n    hay una etapa de desarrollo auton\u00f3mico, una etapa que ha estado presidida\n    por la definici\u00f3n de las competencias, por la definici\u00f3n de los marcos\n    pol\u00edticos de las distintas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hemos hecho\n    en este a\u00f1o escaso de Gobierno con el desarrollo del respeto y del\n    di\u00e1logo institucional, con el impulso de algunos traspasos pendientes,\n    all\u00e1 donde hemos encontrado comunidades aut\u00f3nomas dispuestas a asumir\n    esos traspasos; con la reducci\u00f3n de la conflictividad: hemos reducido\n    bastante el nivel de confrontaci\u00f3n de recursos y conflictos de\n    competencias; con la inauguraci\u00f3n de la Conferencia de presidentes como\n    lugar de encuentro de los presidentes auton\u00f3micos; con la resoluci\u00f3n de\n    la participaci\u00f3n y la presencia de las comunidades aut\u00f3nomas en la Uni\u00f3n\n    Europea en defensa de los intereses del Estado miembro Espa\u00f1a, y con una\n    propuesta clara y concreta de reforma constitucional, especialmente en lo\n    que se refiere a la materia que estamos tratando aqu\u00ed de reforma del\n    Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos comprometido el cambio en\n    algunas de esas leyes y eso, en la medida en la que ha tenido o tiene\n    repercusi\u00f3n en las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas, ha dado\n    lugar a esa retirada de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que no tengo por qu\u00e9 suponer que se han\n    convertido en unos derrochadores y que gastan mucho y mal en las mismas\n    competencias, es evidente que en estos a\u00f1os ha habido un amplio\n    desarrollo de competencias en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que si se ha\n    multiplicado por m\u00e1s de cuatro el conjunto de gasto del presupuesto del\n    Pa\u00eds Vasco, lo habr\u00e1n hecho para algo, lo habr\u00e1n hecho en algunas\n    competencias, lo habr\u00e1n hecho en el desarrollo estatutario que se ha\n    producido durante este a\u00f1o, porque pensar que ustedes gastan m\u00e1s con\n    menos competencias me llevar\u00eda a que son unos derrochadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una oportunidad para que las comunidades\n    aut\u00f3nomas act\u00faen y se sientan como Estado, que es lo que les reconoce la\n    Constituci\u00f3n, participen en la formaci\u00f3n de las pol\u00edticas del Estado,\n    sean reconocidas como tales, y tambi\u00e9n reconozcan que la Constituci\u00f3n\n    exige del Gobierno central el cumplimiento de algunos deberes\n    constitucionales, para los que tambi\u00e9n necesita competencias, medios e\n    instrumentos, y que intentemos pasar de la estrategia o la dial\u00e9ctica o\n    del discurso de la confrontaci\u00f3n al de la cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la v\u00eda estatutaria es la v\u00eda\n    correcta para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, porque es la\n    v\u00eda constitucional, y me encanta que su partido hoy aqu\u00ed nos quiera dar\n    lecciones en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, a veces puede\n    llevar a confusi\u00f3n a los ciudadanos, y en concreto el Pa\u00eds Vasco, dado\n    que el r\u00e9gimen especial de financiaci\u00f3n que tiene, puede que sea la\n    comunidad m\u00e1s aut\u00f3noma del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a lo que\n    significaba el valor a\u00f1adido bruto del Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1984, el\n    conjunto de gastos presupuestarios del Gobierno aut\u00f3nomo era del 6,49 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003, respecto a ese mismo valor a\u00f1adido bruto, el\n    presupuesto de gastos de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco saltaba\n    hasta el 15,11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que no tengo por qu\u00e9 suponer que se han\n    convertido en unos derrochadores y que gastan mucho y mal en las mismas\n    competencias, es evidente que en estos a\u00f1os ha habido un amplio\n    desarrollo de competencias en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que si se ha\n    multiplicado por m\u00e1s de cuatro el conjunto de gasto del presupuesto del\n    Pa\u00eds Vasco, lo habr\u00e1n hecho para algo, lo habr\u00e1n hecho en algunas\n    competencias, lo habr\u00e1n hecho en el desarrollo estatutario que se ha\n    producido durante este a\u00f1o, porque pensar que ustedes gastan m\u00e1s con\n    menos competencias me llevar\u00eda a que son unos derrochadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son temas muy serios, porque estamos\n    hablando del marco de juego, del marco de constituci\u00f3n democr\u00e1tica,\n    estamos hablando de aquello que da seguridad a los ciudadanos, que pueden\n    permitirse una convivencia sabiendo a qu\u00e9 atenerse en un contexto\n    pol\u00edtico determinado, en una comunidad determinada, y no es posible que a\n    veces el Estatuto de Gernika sea tan bueno que hay que exigir el\n    cumplimiento \u00edntegro y otras veces sea tan malo que mejor lo echamos a la\n    basura y nos inventamos una cosa nueva, sin consenso y en contra de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Formo parte de un Gobierno que est\u00e1 basado en un partido pol\u00edtico, donde\n    tambi\u00e9n milito, militancia de la que me siento orgulloso, que ha hecho\n    posible no solo la democracia en Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n los estatutos de\n    autonom\u00eda, que ha hecho posible que vivamos con un r\u00e9gimen\n    constitucional, que ha hecho posible que estemos en un Estado auton\u00f3mico,\n    donde las comunidades aut\u00f3nomas gozan en este momento de un margen de\n    autonom\u00eda pol\u00edtica -no solo de autonom\u00eda administrativa sino de autonom\u00eda\n    pol\u00edtica- no digo ya que m\u00e1s que en toda la historia de Espa\u00f1a, sino\n    seguramente m\u00e1s que en ning\u00fan otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una etapa que tiene que dar paso a otra en la\n    que la gesti\u00f3n de lo com\u00fan sea lo prioritario, una etapa en la cual la\n    cooperaci\u00f3n sea el principio pol\u00edtico rector de las relaciones\n    institucionales y no la confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son temas muy serios, porque estamos\n    hablando del marco de juego, del marco de constituci\u00f3n democr\u00e1tica,\n    estamos hablando de aquello que da seguridad a los ciudadanos, que pueden\n    permitirse una convivencia sabiendo a qu\u00e9 atenerse en un contexto\n    pol\u00edtico determinado, en una comunidad determinada, y no es posible que a\n    veces el Estatuto de Gernika sea tan bueno que hay que exigir el\n    cumplimiento \u00edntegro y otras veces sea tan malo que mejor lo echamos a la\n    basura y nos inventamos una cosa nueva, sin consenso y en contra de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6], "vasco": [0, 1], "competencias": [2, 3, 4, 5], "sanidad": [9], "pol\u00edtico": [7, 8], "tribunal constitucional": [10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno vasco no tiene competencias en materia de Seguridad Social, no\n    le ha sido transferida, como requiere la disposici\u00f3n transitoria quinta\n    del estatuto, la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de las entidades gestoras de la\n    Seguridad Social, lo cual no impide que sea contribuyente neto a las\n    arcas del Estado en el \u00e1mbito de las pensiones en una cifra equivalente a\n    855 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego pediremos la transferencia de lo que ustedes\n    se comprometieron a transferir en el a\u00f1o 1995 en el Parlamento vasco:\n    prestaciones de desempleo, promoci\u00f3n y gesti\u00f3n del empleo, formaci\u00f3n\n    profesional ocupacional, y as\u00ed hasta 49. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno vasco no tiene competencias en materia de Seguridad Social, no\n    le ha sido transferida, como requiere la disposici\u00f3n transitoria quinta\n    del estatuto, la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de las entidades gestoras de la\n    Seguridad Social, lo cual no impide que sea contribuyente neto a las\n    arcas del Estado en el \u00e1mbito de las pensiones en una cifra equivalente a\n    855 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando los se\u00f1ores Segura Clavell y Ayll\u00f3n en el\n    Senado comentan que en materia de estructuras ferroviarias la negativa\n    del Partido Popular a la transferencia o ampliaci\u00f3n de cualquier\n    competencia por entender que es una materia supracomunitaria es un exceso\n    competencial o es una interpretaci\u00f3n restrictiva de las competencias\n    \u00bfusted comparte o no comparte esta opini\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Tribunal Constitucional publica la\n    sentencia 96/1996 y el se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n comenta esa sentencia\n    diciendo que hay que regenerar la distribuci\u00f3n de competencias en materia\n    financiera y tributaria porque la legislaci\u00f3n y los puntos de conexi\u00f3n\n    del Estado agotan e impiden cualquier ejercicio de cualquier atisbo de\n    competencias de las reconocidas en el bloque de constitucionalidad \u00bfusted\n    comparte las opiniones del se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n o no las comparte? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere que le siga diciendo citas de sus propios portavoces en la\n    legislatura anterior o es que alternativamente tenemos que pensar que\n    ustedes sencillamente estaban simulando ser autonomistas y que era una\n    pol\u00edtica artificial de hostigamiento al Partido Popular mediante un\n    flanco que ustedes consideraron pol\u00edticamente interesante, que eran los\n    d\u00e9ficits de dicho partido, ostensiblemente manifestados en las\n    declaraciones del MAP en el a\u00f1o 2001, cuando sobre las 37 competencias\n    pendientes de transferir dijo una a una que ninguna era transferible por\n    su propia naturaleza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno vasco no tiene competencias en materia de Seguridad Social, no\n    le ha sido transferida, como requiere la disposici\u00f3n transitoria quinta\n    del estatuto, la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de las entidades gestoras de la\n    Seguridad Social, lo cual no impide que sea contribuyente neto a las\n    arcas del Estado en el \u00e1mbito de las pensiones en una cifra equivalente a\n    855 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHace suyo ese discurso pol\u00edtico o no lo hace suyo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dejado pasar\n    una oportunidad hist\u00f3rica que ustedes suscribieron en un acuerdo pol\u00edtico\n    importante que es el de pacificaci\u00f3n y normalizaci\u00f3n de Euskadi y est\u00e1n\n    reaccionando tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando en materia de fecundaci\u00f3n\n    humana asistida la legislaci\u00f3n del Estado es restrictiva cuando gobernaba\n    el Partido Popular, y sus portavoces en la Comisi\u00f3n de Sanidad o en el\n    \u00e1mbito sanitario lo denuncian espec\u00edficamente, \u00bfusted asume como discurso\n    propio esta vulneraci\u00f3n competencial y est\u00e1 dispuesto a removerla o no\n    est\u00e1 dispuesto a removerla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Tribunal Constitucional publica la\n    sentencia 96/1996 y el se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n comenta esa sentencia\n    diciendo que hay que regenerar la distribuci\u00f3n de competencias en materia\n    financiera y tributaria porque la legislaci\u00f3n y los puntos de conexi\u00f3n\n    del Estado agotan e impiden cualquier ejercicio de cualquier atisbo de\n    competencias de las reconocidas en el bloque de constitucionalidad \u00bfusted\n    comparte las opiniones del se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n o no las comparte? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4], "competencias": [3], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos tenido contactos con todos los gobiernos auton\u00f3micos en\n    esta legislatura, incluso con el Gobierno vasco, para hablar de traspasos\n    de competencias pendientes y le aseguro que, como en casi todos los\n    asuntos, dos no se ponen de acuerdo si uno no quiere, y a veces ese uno\n    es uno y a veces ese uno es el otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hoy le digo aqu\u00ed, en esta\n    tribuna, que si en esta legislatura no ha habido traspasos a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es porque el Gobierno vasco no los ha querido, y\n    es bueno tambi\u00e9n que eso se sepa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hoy le digo aqu\u00ed, en esta\n    tribuna, que si en esta legislatura no ha habido traspasos a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es porque el Gobierno vasco no los ha querido, y\n    es bueno tambi\u00e9n que eso se sepa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos tenido contactos con todos los gobiernos auton\u00f3micos en\n    esta legislatura, incluso con el Gobierno vasco, para hablar de traspasos\n    de competencias pendientes y le aseguro que, como en casi todos los\n    asuntos, dos no se ponen de acuerdo si uno no quiere, y a veces ese uno\n    es uno y a veces ese uno es el otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hoy le digo aqu\u00ed, en esta\n    tribuna, que si en esta legislatura no ha habido traspasos a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es porque el Gobierno vasco no los ha querido, y\n    es bueno tambi\u00e9n que eso se sepa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050316_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 7, 10, 12, 14, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 27, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 47, 48, 55, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 8, 9, 11, 13, 15, 16, 17, 24, 25, 26, 28, 29, 31, 45, 46, 49, 50, 51, 52], "party": "Eduardo Zaplana Hern\u00e1ndez-Soro", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 6], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [53, 54, 56], "party": "<group>", "name": "PNV"}]}