{"blocks": [{"words": {"formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabemos, se\u00f1or\n    ministro, y lo acaba de rese\u00f1ar la vicepresidenta, que Espa\u00f1a ha sido el\n    pa\u00eds que ha destinado mayor presupuesto para cofinanciar las ayudas en\n    educaci\u00f3n superior. ...\"", "\"... Las becas Erasmus se crearon hace m\u00e1s de veinticinco a\u00f1os con el objetivo\n    de construir m\u00e1s Europa, apoyando los intercambios universitarios de los\n    j\u00f3venes europeos. ...\"", "\"... Son becas acad\u00e9micas que permiten a los estudiantes\n    desarrollar parte de sus estudios universitarios en otros pa\u00edses;\n    permiten tambi\u00e9n recibir ense\u00f1anzas en otro idioma, conocer otro sistema\n    educativo o aprender con diferentes m\u00e9todos pedag\u00f3gicos. ...\"", "\"... Sabemos\n    del valor a\u00f1adido que supone la internacionalizaci\u00f3n, porque significa\n    nuevas oportunidades de estudio, formaci\u00f3n, experiencia laboral o\n    voluntariado. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Subrayar\u00eda algunos aspectos adicionales a todos los que ha\n    puesto de manifiesto la vicepresidenta en la respuesta a la pregunta\n    anterior, aspectos que tambi\u00e9n son importantes desde esa perspectiva de\n    la equidad y de lo que pretende el programa Erasmus Plus, que son\n    aquellas modalidades que no se refieren solamente a estudiantes de\n    educaci\u00f3n superior, sino que se refieren, por ejemplo, a los estudiantes\n    de formaci\u00f3n profesional, en los que la dotaci\u00f3n para el programa espa\u00f1ol\n    ha aumentado sensiblemente en esta ocasi\u00f3n, los que se refieren a\n    modalidades de profesores de educaci\u00f3n secundaria -tambi\u00e9n un aspecto muy\n    importante- y los que tienen que ver con las pol\u00edticas de juventud, que\n    dependen de la secretar\u00eda de Estado del Ministerio de Sanidad e Igualdad. ...\"", "\"... Estamos haciendo lo que\n    hay que hacer cuando se tienen esas exigencia; es decir, mantener las\n    movilidades -Espa\u00f1a es el pa\u00eds con m\u00e1s movilidades Erasmus de toda la\n    Uni\u00f3n Europea- y aumentar sensiblemente las cuant\u00edas, especialmente las\n    de aquellos estudiantes que provienen de entornos socioecon\u00f3micos menos\n    favorecidos; en definitiva, ajustar las duraciones a lo que es hoy la\n    estructura de la educaci\u00f3n superior, la estructura de atribuci\u00f3n de\n    cr\u00e9ditos en la educaci\u00f3n superior, y a lo que hace todo el conjunto de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Subrayar\u00eda algunos aspectos adicionales a todos los que ha\n    puesto de manifiesto la vicepresidenta en la respuesta a la pregunta\n    anterior, aspectos que tambi\u00e9n son importantes desde esa perspectiva de\n    la equidad y de lo que pretende el programa Erasmus Plus, que son\n    aquellas modalidades que no se refieren solamente a estudiantes de\n    educaci\u00f3n superior, sino que se refieren, por ejemplo, a los estudiantes\n    de formaci\u00f3n profesional, en los que la dotaci\u00f3n para el programa espa\u00f1ol\n    ha aumentado sensiblemente en esta ocasi\u00f3n, los que se refieren a\n    modalidades de profesores de educaci\u00f3n secundaria -tambi\u00e9n un aspecto muy\n    importante- y los que tienen que ver con las pol\u00edticas de juventud, que\n    dependen de la secretar\u00eda de Estado del Ministerio de Sanidad e Igualdad. ...\"", "\"... Subrayar\u00eda algunos aspectos adicionales a todos los que ha\n    puesto de manifiesto la vicepresidenta en la respuesta a la pregunta\n    anterior, aspectos que tambi\u00e9n son importantes desde esa perspectiva de\n    la equidad y de lo que pretende el programa Erasmus Plus, que son\n    aquellas modalidades que no se refieren solamente a estudiantes de\n    educaci\u00f3n superior, sino que se refieren, por ejemplo, a los estudiantes\n    de formaci\u00f3n profesional, en los que la dotaci\u00f3n para el programa espa\u00f1ol\n    ha aumentado sensiblemente en esta ocasi\u00f3n, los que se refieren a\n    modalidades de profesores de educaci\u00f3n secundaria -tambi\u00e9n un aspecto muy\n    importante- y los que tienen que ver con las pol\u00edticas de juventud, que\n    dependen de la secretar\u00eda de Estado del Ministerio de Sanidad e Igualdad. ...\""]}, {"words": {"comunidad cient\u00edfica": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Qu\u00e9\n    debate cabe si quieren imponer pasar de una ley de plazos que respeta la\n    libertad de las mujeres a una ley de dos supuestos donde el aborto es\n    delito, una ley clasista y peligrosa que empuja al aborto clandestino e\n    inseguro, una ley fundamentada en teor\u00edas creacionistas en contra de la\n    evoluci\u00f3n y de la comunidad cient\u00edfica y m\u00e9dica, una ley que seg\u00fan dice\n    la memoria de impacto normativo tendr\u00e1 un efecto positivo sobre la\n    econom\u00eda porque aumentar\u00e1 la natalidad, una idea monstruosa que ya fue\n    empleada por Ceausescu en Ruman\u00eda, se\u00f1or Gallard\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque\n    quiere decir que efectivamente el consumo ha crecido en el mes de\n    diciembre; el consumo que tambi\u00e9n han materializado grandes y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... En primer lugar, porque\n    quiere decir que efectivamente el consumo ha crecido en el mes de\n    diciembre; el consumo que tambi\u00e9n han materializado grandes y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... En primer lugar, porque\n    quiere decir que efectivamente el consumo ha crecido en el mes de\n    diciembre; el consumo que tambi\u00e9n han materializado grandes y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... Esto quiere decir que estamos en la senda de\n    cumplimiento de los objetivos de d\u00e9ficit para el a\u00f1o 2014 y, por tanto,\n    estamos mucho m\u00e1s cerca de la salida de la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0], "administraciones p\u00fablicas": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, celebramos que\n    hayan rectificado y hayan publicado todos los datos para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas que quieran puedan publicar sus balanzas fiscales. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, celebramos que\n    hayan rectificado y hayan publicado todos los datos para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas que quieran puedan publicar sus balanzas fiscales. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... LE PARECE ADECUADO AL GOBIERNO HACER GRAVITAR LA PROMOCI\u00d3N DEL EMPLEO\n    JUVENIL, POTENCIANDO UN CONTRATO DE DUDOSA LEGALIDAD, EL CONTRATO\n    INDEFINIDO DE APOYO A EMPRENDEDORES, CONTRARIO A LA CARTA SOCIAL EUROPEA\n    SEG\u00daN LO RESUELTO POR DIVERSOS JUZGADOS ...\""]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfle parece razonable hacer gravitar su pol\u00edtica de\n    promoci\u00f3n del empleo juvenil sobre un contrato ilegal, como es el\n    contrato de emprendedores? ...\""]}, {"words": {"juvenil": [3, 4, 5], "j\u00f3venes menores": [8], "interlocutores sociales": [7], "garant\u00eda juvenil": [6], "oportunidades": [9], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es una estrategia que est\u00e1 dando ya resultados; cada\n    d\u00eda hay m\u00e1s de 400 j\u00f3venes que han encontrado una oportunidad de empleo\n    por cuenta propia o por cuenta ajena. ...\"", "\"... Son 122.000 los j\u00f3venes que hoy\n    tienen una oportunidad que antes no ten\u00edan. ...\"", "\"... Hemos presentado un Plan\n    nacional de implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la garant\u00eda juvenil europea en\n    colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, que tambi\u00e9n\n    dar\u00e1n nuevas oportunidades a los j\u00f3venes menores de veinticinco a\u00f1os en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Usted me pregunta sobre el empleo\n    juvenil, y en eso estamos trabajando y lo estamos haciendo con seriedad\n    con los interlocutores sociales desde hace meses en una estrategia de\n    emprendimiento y empleo joven, a la que tambi\u00e9n se han sumado las\n    comunidades aut\u00f3nomas trabajando por el empleo joven, que es el gran\n    objetivo nacional. ...\"", "\"... Hemos presentado un Plan\n    nacional de implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la garant\u00eda juvenil europea en\n    colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, que tambi\u00e9n\n    dar\u00e1n nuevas oportunidades a los j\u00f3venes menores de veinticinco a\u00f1os en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Yo le animo a que juntos\n    trabajemos por el empleo juvenil, que es problema principal de Espa\u00f1a y\n    tambi\u00e9n de su Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Hemos presentado un Plan\n    nacional de implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la garant\u00eda juvenil europea en\n    colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, que tambi\u00e9n\n    dar\u00e1n nuevas oportunidades a los j\u00f3venes menores de veinticinco a\u00f1os en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Usted me pregunta sobre el empleo\n    juvenil, y en eso estamos trabajando y lo estamos haciendo con seriedad\n    con los interlocutores sociales desde hace meses en una estrategia de\n    emprendimiento y empleo joven, a la que tambi\u00e9n se han sumado las\n    comunidades aut\u00f3nomas trabajando por el empleo joven, que es el gran\n    objetivo nacional. ...\"", "\"... Hemos presentado un Plan\n    nacional de implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la garant\u00eda juvenil europea en\n    colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, que tambi\u00e9n\n    dar\u00e1n nuevas oportunidades a los j\u00f3venes menores de veinticinco a\u00f1os en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Hemos presentado un Plan\n    nacional de implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la garant\u00eda juvenil europea en\n    colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, que tambi\u00e9n\n    dar\u00e1n nuevas oportunidades a los j\u00f3venes menores de veinticinco a\u00f1os en\n    nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [7], "juvenil": [3], "j\u00f3venes menores": [6], "contratos": [4, 5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Mire, las cosas en el \u00e1mbito\n    del empleo juvenil van estupendamente, se ha cristalizado la cifra del 56\n    % de j\u00f3venes desempleados menores de veinticinco a\u00f1os. ...\"", "\"... La\n    cifra, desde el inicio de la crisis econ\u00f3mica hasta hoy, contin\u00faa igual\n    -si no, analice los \u00faltimos datos de empleo registrado proporcionados por\n    su ministerio- y del n\u00famero de contratos de duraci\u00f3n inferior a una\n    semana -\u00a1f\u00edjese, duraci\u00f3n inferior a una semana!-, que son 1.300.000, la\n    mayor\u00eda de ellos son de j\u00f3venes o concertados con j\u00f3venes menores de\n    veinticinco o de treinta a\u00f1os. ...\"", "\"... De los contratos de duraci\u00f3n inferior a un\n    mes, los 3.500.000 contratos -\u00a1de duraci\u00f3n inferior a un mes!-, son\n    tambi\u00e9n j\u00f3venes entre veinticinco y treinta a\u00f1os. ...\"", "\"... Mire, las cosas en el \u00e1mbito\n    del empleo juvenil van estupendamente, se ha cristalizado la cifra del 56\n    % de j\u00f3venes desempleados menores de veinticinco a\u00f1os. ...\"", "\"... La\n    cifra, desde el inicio de la crisis econ\u00f3mica hasta hoy, contin\u00faa igual\n    -si no, analice los \u00faltimos datos de empleo registrado proporcionados por\n    su ministerio- y del n\u00famero de contratos de duraci\u00f3n inferior a una\n    semana -\u00a1f\u00edjese, duraci\u00f3n inferior a una semana!-, que son 1.300.000, la\n    mayor\u00eda de ellos son de j\u00f3venes o concertados con j\u00f3venes menores de\n    veinticinco o de treinta a\u00f1os. ...\"", "\"... De los contratos de duraci\u00f3n inferior a un\n    mes, los 3.500.000 contratos -\u00a1de duraci\u00f3n inferior a un mes!-, son\n    tambi\u00e9n j\u00f3venes entre veinticinco y treinta a\u00f1os. ...\"", "\"... La\n    cifra, desde el inicio de la crisis econ\u00f3mica hasta hoy, contin\u00faa igual\n    -si no, analice los \u00faltimos datos de empleo registrado proporcionados por\n    su ministerio- y del n\u00famero de contratos de duraci\u00f3n inferior a una\n    semana -\u00a1f\u00edjese, duraci\u00f3n inferior a una semana!-, que son 1.300.000, la\n    mayor\u00eda de ellos son de j\u00f3venes o concertados con j\u00f3venes menores de\n    veinticinco o de treinta a\u00f1os. ...\"", "\"... Y desde esa\n    perspectiva, que es ilegal el contrato de emprendedores, su contrato\n    estrella, el contrato estrella de su reforma laboral, no lo digo yo, lo\n    dice el Juzgado de lo Social n\u00famero 2 de Barcelona, y lo dice adem\u00e1s\n    ci\u00f1\u00e9ndose o remiti\u00e9ndose a prolija jurisprudencia de la Sala cuarta del\n    Tribunal Supremo. ...\""]}, {"words": {"paro": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, lo primero que le quiero decir es que seg\u00fan los \u00faltimos\n    datos de la EPA el paro entre los menores de treinta a\u00f1os en Espa\u00f1a ha\n    bajado en el \u00faltimo a\u00f1o en 120.000 personas. ...\"", "\"... Hay 162.000 contratos en Espa\u00f1a firmados, por\n    cierto m\u00e1s de 6.500 en su comunidad aut\u00f3noma, lo que es una buena\n    noticia. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINA EL GOBIERNO DE LOS DISTINTOS ACTOS\n    DE APOYO A LOS TRABAJADORES DE COCA COLA IBERIAN PARTNERS REALIZADOS ESTE\n    FIN DE SEMANA RECHAZANDO LOS DESPIDOS QUE OCASIONAR\u00c1 UN ERE DE UNA\n    EMPRESA CON ALTOS BENEFICIOS EN LOS \u00daLTIMOS A\u00d1OS ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 opina el Gobierno de los actos de apoyo a los trabajadores de Coca\n    Cola Iberian Partners rechazando los despidos del ERE de una empresa con\n    altos beneficios? ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [2], "despido": [1], "flexibilidad interna": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno conf\u00eda en la responsabilidad de\n    la empresa y de los representantes de los trabajadores que est\u00e1n\n    iniciando el periodo de negociaci\u00f3n y esperamos que utilicen todas las\n    medidas de flexibilidad interna y busquen alternativas al ajuste que no\n    sean v\u00eda despido. ...\"", "\"... El Gobierno conf\u00eda en la responsabilidad de\n    la empresa y de los representantes de los trabajadores que est\u00e1n\n    iniciando el periodo de negociaci\u00f3n y esperamos que utilicen todas las\n    medidas de flexibilidad interna y busquen alternativas al ajuste que no\n    sean v\u00eda despido. ...\"", "\"... El Gobierno conf\u00eda en la responsabilidad de\n    la empresa y de los representantes de los trabajadores que est\u00e1n\n    iniciando el periodo de negociaci\u00f3n y esperamos que utilicen todas las\n    medidas de flexibilidad interna y busquen alternativas al ajuste que no\n    sean v\u00eda despido. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el\n    art\u00edculo 51 de su reforma laboral -esa que nos iba a sacar de la crisis-\n    se recoge la posibilidad de intervenci\u00f3n del ministerio en caso de\n    irregularidades en la tramitaci\u00f3n del ERE. ...\"", "\"... Ya sabemos que el bufete de\n    abogados que asesora a Coca Cola, bien conocido por alg\u00fan compa\u00f1ero de\n    bancada, es el mismo que asesor\u00f3 a su Gobierno con la reforma laboral -lo\n    sabemos-, pero hay que optar, toca optar. ...\"", "\"...  En nuestra opini\u00f3n, se\u00f1ora ministra, el Gobierno no\n    est\u00e1 para confiar en la responsabilidad de empresas que con beneficios\n    despiden a trabajadores, sino para defender a los trabajadores que son\n    despedidos en un pa\u00eds con 6 millones de parados. ...\"", "\"... Coca-Cola Iberian ha iniciado un ERE que afecta a 1.253 trabajadores, de\n    los que quieren echar a la calle a 772 y trasladar forzosamente al resto,\n    cerrando plantas embotelladoras en Madrid, Fuenlabrada, Asturias,\n    Baleares, Alicante y los servicios de atenci\u00f3n al cliente de A Coru\u00f1a y\n    Valencia. ...\"", "\"... Las razones que alega la empresa son causas organizativas y de\n    producci\u00f3n; no pueden alegar p\u00e9rdidas ya que tienen unos 860 millones de\n    beneficios de explotaci\u00f3n anuales, y ahora quieren ahorrarse algunas\n    decenas de millones m\u00e1s cada a\u00f1o despidiendo a los trabajadores. ...\"", "\"... Es un\n    delito social que a empresas con beneficios se les permita despedir a\n    trabajadores en un pa\u00eds con 6 millones de parados. ...\"", "\"... Las razones de la empresa es\n    que quiere m\u00e1s beneficios y las razones de los trabajadores es que\n    quieren mantener el puesto de trabajo para dar de comer a sus familias,\n    por eso hacen huelga, por eso se movilizan en Madrid el pr\u00f3ximo d\u00eda 15;\n    defienden lo m\u00e1s digno y por eso tienen el apoyo de tanta gente. ...\"", "\"... La\n    chispa de la vida, que dio fama a Coca Cola, la quieren convertir en la\n    chispa de la muerte laboral de sus trabajadores. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, o se\n    est\u00e1 con los trabajadores o se est\u00e1 con el ansia de m\u00e1s beneficios de una\n    empresa. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "trabajadores": [3, 4, 5, 6, 7], "contratos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lara, antes de la reforma laboral se han hecho\n    despidos en empresas de este pa\u00eds con beneficios por miles que conoc\u00eda\n    toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1or Lara, despu\u00e9s de la reforma laboral\n    tambi\u00e9n se han hecho ERE en empresas de este pa\u00eds con beneficios\n    apoyadas por los sindicatos y por los representantes de los trabajadores. ...\"", "\"... Pero no espero de usted tampoco lecciones de empleo,\n    se\u00f1or Lara, porque aqu\u00ed dice una cosa y en Andaluc\u00eda, donde gobiernan, lo\n    que hacen es despedir a los trabajadores del sector p\u00fablico a veinte d\u00edas\n    o hacerles contratos por d\u00eda y tambi\u00e9n por hora en el Servicio Andaluz de\n    Salud. ...\"", "\"... Se\u00f1or Lara, el Gobierno est\u00e1 donde tiene que estar, con el empleo, con las\n    empresas y con los trabajadores; son las dos caras de la misma moneda. ...\"", "\"... Se\u00f1or Lara, despu\u00e9s de la reforma laboral\n    tambi\u00e9n se han hecho ERE en empresas de este pa\u00eds con beneficios\n    apoyadas por los sindicatos y por los representantes de los trabajadores. ...\"", "\"... Se\u00f1or Lara, el a\u00f1o pasado, organizaciones sindicales que usted y yo\n    conocemos que han tenido cuentas de resultados con beneficios tambi\u00e9n han\n    hecho ERE con sus trabajadores. ...\"", "\"... Se\u00f1or Lara, el Gobierno est\u00e1 donde tiene que estar y va a hacer como\n    autoridad laboral lo que la ley le permite, que es velar por la\n    efectividad del periodo de consultas y por que se realicen las cosas\n    conforme a derecho y tambi\u00e9n mediar -lo hemos hecho en otros conflictos\n    importantes como el de Madrid-, mediar para acercar posiciones y para que\n    se busquen soluciones no traum\u00e1ticas para empresas y trabajadores. ...\"", "\"... Pero no espero de usted tampoco lecciones de empleo,\n    se\u00f1or Lara, porque aqu\u00ed dice una cosa y en Andaluc\u00eda, donde gobiernan, lo\n    que hacen es despedir a los trabajadores del sector p\u00fablico a veinte d\u00edas\n    o hacerles contratos por d\u00eda y tambi\u00e9n por hora en el Servicio Andaluz de\n    Salud. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero fue decir\n    que se trataba de movilidad exterior, despu\u00e9s negar que son cientos de\n    miles, al mismo tiempo disminuyeron los presupuestos que se dedican a la\n    emigraci\u00f3n, m\u00e1s tarde suspendieron sus derechos -el \u00faltimo retirarles la\n    tarjeta sanitaria cuando est\u00e1n en el extranjero m\u00e1s de noventa d\u00edas- y\n    ahora ponerse de huelga de brazos ca\u00eddos cuando nuestros conciudadanos\n    reciben notificaciones en B\u00e9lgica para abandonar el pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el Gobierno ha hecho lo que ten\u00eda que hacer, que es pedir\n    explicaciones e informaci\u00f3n a trav\u00e9s de nuestras autoridades diplom\u00e1ticas\n    al Gobierno de B\u00e9lgica sobre la situaci\u00f3n de los espa\u00f1oles en ese pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, ustedes que pasan del Pacto de\n    Toledo, que pasan del consenso pol\u00edtico y social para aprobar las leyes\n    de Seguridad Social, que hacen todas las reformas con sus \u00fanicos votos y\n    que aprueban solo sus leyes, \u00bfme pueden explicar por qu\u00e9 ha incumplido su\n    propia ley para la revalorizaci\u00f3n de las pensiones del a\u00f1o 2014? ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la respuesta a su pregunta la encuentra en el art\u00edculo 37\n    de la Ley de Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2014, que dice\n    que las pensiones abonadas por el sistema de Seguridad Social\n    experimentar\u00e1n en 2014 con car\u00e1cter general un incremento del 0,25 %. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, ustedes aprobaron una ley que\n    entr\u00f3 en vigor el 1 de enero de 2014, donde se dice que para la\n    revalorizaci\u00f3n de las pensiones se tienen que publicar unos balances,\n    unas variables sobre la Seguridad Social de los \u00faltimos cinco a\u00f1os y las\n    previsiones, as\u00ed como que la Autoridad Fiscal Independiente tiene que\n    opinar sobre las mismas para poder aprobar la subida de las pensiones. ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS \u00daLTIMOS DATOS DE PARO REGISTRADO ...\""]}, {"words": {"juvenil": [2], "paro": [1], "desempleo juvenil": [3], "contratos": [4], "contratos indefinidos": [5], "desempleo": [6], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Usted estaba muy complaciente con la respuesta del diputado\n    Olabarr\u00eda en relaci\u00f3n con el desempleo juvenil, pero yo lo he\n    analizado y para m\u00ed el desempleo juvenil no abarca de los diecis\u00e9is a los\n    veinticinco a\u00f1os -muchos de ellos todav\u00eda est\u00e1n estudiando-, sino hasta\n    los treinta y cinco, y en este pa\u00eds hay muchos j\u00f3venes de treinta y cinco\n    a\u00f1os que tienen sus proyectos de vida truncados. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, le pregunto por los datos de paro registrado y no han\n    sido buenos. ...\"", "\"... Usted estaba muy complaciente con la respuesta del diputado\n    Olabarr\u00eda en relaci\u00f3n con el desempleo juvenil, pero yo lo he\n    analizado y para m\u00ed el desempleo juvenil no abarca de los diecis\u00e9is a los\n    veinticinco a\u00f1os -muchos de ellos todav\u00eda est\u00e1n estudiando-, sino hasta\n    los treinta y cinco, y en este pa\u00eds hay muchos j\u00f3venes de treinta y cinco\n    a\u00f1os que tienen sus proyectos de vida truncados. ...\"", "\"... Usted estaba muy complaciente con la respuesta del diputado\n    Olabarr\u00eda en relaci\u00f3n con el desempleo juvenil, pero yo lo he\n    analizado y para m\u00ed el desempleo juvenil no abarca de los diecis\u00e9is a los\n    veinticinco a\u00f1os -muchos de ellos todav\u00eda est\u00e1n estudiando-, sino hasta\n    los treinta y cinco, y en este pa\u00eds hay muchos j\u00f3venes de treinta y cinco\n    a\u00f1os que tienen sus proyectos de vida truncados. ...\"", "\"... Los contratos indefinidos han ca\u00eddo en\n    450.900 y los contratos a jornada completa en 640.614. ...\"", "\"... Los contratos indefinidos han ca\u00eddo en\n    450.900 y los contratos a jornada completa en 640.614. ...\"", "\"... Usted estaba muy complaciente con la respuesta del diputado\n    Olabarr\u00eda en relaci\u00f3n con el desempleo juvenil, pero yo lo he\n    analizado y para m\u00ed el desempleo juvenil no abarca de los diecis\u00e9is a los\n    veinticinco a\u00f1os -muchos de ellos todav\u00eda est\u00e1n estudiando-, sino hasta\n    los treinta y cinco, y en este pa\u00eds hay muchos j\u00f3venes de treinta y cinco\n    a\u00f1os que tienen sus proyectos de vida truncados. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1], "mercado laboral": [4], "oportunidades": [5], "seguridad social": [2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, hoy podemos afirmar que el mercado laboral, despu\u00e9s de\n    cinco a\u00f1os de crisis, se ha estabilizado y los datos corroboran lo que\n    estoy diciendo, porque usted se refiere a las \u00faltimas cifras de paro\n    registrado y de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, eso no nos satisface; lo \u00fanico que hace es\n    animarnos a seguir trabajando en la buena direcci\u00f3n para seguir sacando a\n    este pa\u00eds de la crisis y dar oportunidades a los m\u00e1s de 4.800.000\n    espa\u00f1oles que todav\u00eda est\u00e1n en las listas del paro registrado. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, hoy podemos afirmar que el mercado laboral, despu\u00e9s de\n    cinco a\u00f1os de crisis, se ha estabilizado y los datos corroboran lo que\n    estoy diciendo, porque usted se refiere a las \u00faltimas cifras de paro\n    registrado y de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Le quiero decir que si\n    eliminamos el efecto calendario, que es como mejor se analizan los datos\n    en el \u00e1mbito de empleo, el n\u00famero de parados registrados el a\u00f1o pasado\n    baj\u00f3 en 3.900 personas y la afiliaci\u00f3n media a la Seguridad Social creci\u00f3\n    en 35.500. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, hoy podemos afirmar que el mercado laboral, despu\u00e9s de\n    cinco a\u00f1os de crisis, se ha estabilizado y los datos corroboran lo que\n    estoy diciendo, porque usted se refiere a las \u00faltimas cifras de paro\n    registrado y de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, eso no nos satisface; lo \u00fanico que hace es\n    animarnos a seguir trabajando en la buena direcci\u00f3n para seguir sacando a\n    este pa\u00eds de la crisis y dar oportunidades a los m\u00e1s de 4.800.000\n    espa\u00f1oles que todav\u00eda est\u00e1n en las listas del paro registrado. ...\""]}, {"words": {"paro": [2, 3], "reforma laboral": [4], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Haga lo que hacen muchos j\u00f3venes: m\u00e9tase en Internet y busque\n    en alguna de esas p\u00e1ginas que se dedican a ofertar empleos, en infojobs o\n    en trabajo.com, por ejemplo -yo he hecho ese ejercicio-, y va a ver usted\n    lo que se va a encontrar cuando introduzca su curr\u00edculum, empleos en\n    precario. ...\"", "\"... Dejen de buscar entre los datos alg\u00fan titular de prensa\n    y p\u00f3nganse a trabajar pensando que detr\u00e1s de cada dato hay una persona,\n    que detr\u00e1s de cada dato hay una familia, verdaderos dramas en j\u00f3venes de\n    treinta y cinco a\u00f1os, mujeres a las que les gustar\u00eda concebir y no pueden\n    porque no tienen un empleo para dar de comer a sus hijos. ...\"", "\"... Los datos que le he dado son su gesti\u00f3n, dos\n    a\u00f1os de su reforma laboral que hoy se cumplen: m\u00e1s paro, menos\n    cotizantes, ninguna pol\u00edtica activa de empleo, que est\u00e1 provocando\n    parados de larga duraci\u00f3n, ca\u00edda de las prestaciones -en mi provincia,\n    m\u00e1s de la mitad de las personas no tienen ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n-,\n    bajada de los salarios... ...\"", "\"... No solo sufren los que\n    est\u00e1n en paro, sino que tambi\u00e9n est\u00e1n sufriendo los que est\u00e1n trabajando. ...\"", "\"... Los datos que le he dado son su gesti\u00f3n, dos\n    a\u00f1os de su reforma laboral que hoy se cumplen: m\u00e1s paro, menos\n    cotizantes, ninguna pol\u00edtica activa de empleo, que est\u00e1 provocando\n    parados de larga duraci\u00f3n, ca\u00edda de las prestaciones -en mi provincia,\n    m\u00e1s de la mitad de las personas no tienen ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n-,\n    bajada de los salarios... ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [2], "paro juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El paro juvenil baj\u00f3 el a\u00f1o\n    pasado en 120.000 personas. ...\"", "\"... El paro juvenil baj\u00f3 el a\u00f1o\n    pasado en 120.000 personas. ...\"", "\"... El paro juvenil baj\u00f3 el a\u00f1o\n    pasado en 120.000 personas. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 su Gobierno ha\n    adoptado medidas en materia de Seguridad Social y fiscal que son un\n    calvario para emprendedores y aut\u00f3nomos? ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [1], "trabajadores": [6], "contratos": [4], "reforma laboral": [0], "contrato indefinido": [5], "contrato": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se ha creado y se ha puesto en marcha una\n    reforma laboral que tiene por primera vez un contrato pensando en los\n    emprendedores, en aquellos que tienen menos de 50 trabajadores, que est\u00e1\n    funcionando, y ya hay m\u00e1s de 162.000. ...\"", "\"... Hemos eliminado la cotizaci\u00f3n a\n    la Seguridad Social para aquellos j\u00f3venes con contrato indefinido en\n    microempresas y aut\u00f3nomos, y hemos hecho otra cosa, que es simplificar\n    los cuarenta y dos modelos de contratos y dejarlos en cuatro, para\n    favorecer la contrataci\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Se ha creado y se ha puesto en marcha una\n    reforma laboral que tiene por primera vez un contrato pensando en los\n    emprendedores, en aquellos que tienen menos de 50 trabajadores, que est\u00e1\n    funcionando, y ya hay m\u00e1s de 162.000. ...\"", "\"... Hemos eliminado la cotizaci\u00f3n a\n    la Seguridad Social para aquellos j\u00f3venes con contrato indefinido en\n    microempresas y aut\u00f3nomos, y hemos hecho otra cosa, que es simplificar\n    los cuarenta y dos modelos de contratos y dejarlos en cuatro, para\n    favorecer la contrataci\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Hemos eliminado la cotizaci\u00f3n a\n    la Seguridad Social para aquellos j\u00f3venes con contrato indefinido en\n    microempresas y aut\u00f3nomos, y hemos hecho otra cosa, que es simplificar\n    los cuarenta y dos modelos de contratos y dejarlos en cuatro, para\n    favorecer la contrataci\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Hemos eliminado la cotizaci\u00f3n a\n    la Seguridad Social para aquellos j\u00f3venes con contrato indefinido en\n    microempresas y aut\u00f3nomos, y hemos hecho otra cosa, que es simplificar\n    los cuarenta y dos modelos de contratos y dejarlos en cuatro, para\n    favorecer la contrataci\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Se ha creado y se ha puesto en marcha una\n    reforma laboral que tiene por primera vez un contrato pensando en los\n    emprendedores, en aquellos que tienen menos de 50 trabajadores, que est\u00e1\n    funcionando, y ya hay m\u00e1s de 162.000. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Castigan a los\n    aut\u00f3nomos que son titulares de una sociedad limitada, a los que les exigen\n    la devoluci\u00f3n de las ayudas a la cotizaci\u00f3n por excluirlos de la tarifa\n    plana, y ahora, sin previo aviso, les suben las cotizaciones un 20 % sin\n    tener en cuenta cu\u00e1les son sus ingresos ni cu\u00e1ntos trabajadores tienen. ...\"", "\"... Empezaron la legislatura abandonando a\n    los dependientes, continuaron con la precarizaci\u00f3n de los trabajadores y\n    la p\u00e9rdida de poder adquisitivo para los pensionistas y ahora con fuerza\n    golpean a los aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSICI\u00d3N MANTIENE EL GOBIERNO ANTE LA\n    RENUNCIA A LA PRIVATIZACI\u00d3N DE LA SANIDAD P\u00daBLICA EN LA COMUNIDAD DE\n    MADRID ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Antes de que tire de argumentario, se\u00f1ora ministra,\n    me permito decirle que los 1.500 centros de salud y los 47 hospitales que\n    hay en Andaluc\u00eda tienen gesti\u00f3n p\u00fablica cien por cien. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [1, 2], "sanidad": [0], "salud": [3, 4], "copago": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la marcha atr\u00e1s en el proceso de privatizaci\u00f3n de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid es un s\u00edntoma m\u00e1s del desastre en la gesti\u00f3n\n    de la sanidad en nuestro pa\u00eds, del sistema p\u00fablico de salud. ...\"", "\"... La \u00faltima decisi\u00f3n, que afecta a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles que salen fuera de Espa\u00f1a a ganarse la vida buscando un\n    trabajo, es que, si a los tres meses no han encontrado trabajo y han\n    perdido la prestaci\u00f3n por desempleo, se quedan sin asistencia sanitaria. ...\"", "\"... \u00a1Combatan el\n    fraude donde est\u00e1n los grandes defraudadores, pero no dejen a los\n    espa\u00f1oles sin derecho a la asistencia sanitaria! ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la marcha atr\u00e1s en el proceso de privatizaci\u00f3n de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid es un s\u00edntoma m\u00e1s del desastre en la gesti\u00f3n\n    de la sanidad en nuestro pa\u00eds, del sistema p\u00fablico de salud. ...\"", "\"... Usted\n    primero acab\u00f3 con el sistema universal de salud. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, ha intentado implantar\n    el copago en pr\u00f3tesis sanitarias, el copago en determinados alimentos\n    dietoter\u00e1picos, ha intentado implantar el copago en las ambulancias. ...\"", "\"... Ese s\u00edntoma se manifiesta a\u00fan\n    m\u00e1s cuando ha intentado implantar el copago hospitalario. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [3, 4], "atenci\u00f3n": [10], "salud": [5], "sistema sanitario": [2], "sanidad": [0, 1], "servicios sanitarios": [6], "medicamentos": [7, 8], "copago": [9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, respeto a la gesti\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en cuanto a la\n    privatizaci\u00f3n o externalizaci\u00f3n de servicios, porque Catalu\u00f1a y Andaluc\u00eda\n    est\u00e1n a la cabeza aunque usted no lo quiera decir, y tambi\u00e9n porque\n    Andaluc\u00eda est\u00e1 a la cabeza de los recortes en sanidad desde hace varios\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me\n    habla usted de copagos, pero no dice que el copago farmac\u00e9utico siempre\n    ha existido y no dice tampoco que en este momento los parados de larga\n    duraci\u00f3n no pagan por primera vez medicamentos cuando antes pagaban el 40\n    %, ni dice que siendo ministra de Sanidad propuso el copago por\n    asistencia sanitaria, es decir, propuso que se pagara por ir al m\u00e9dico. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno est\u00e1 garantizando la sostenibilidad de\n    un sistema sanitario de salud -no es argumentario- que ustedes dejaron al\n    borde de la quiebra con 16.000 millones de euros de deuda. ...\"", "\"... Y me habla usted de universalidad, pero no dice que,\n    cuando usted gobernaba, los parados de larga duraci\u00f3n sin prestaci\u00f3n\n    -preg\u00fanteselo al se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos y usted lo sabe que era ministra-\n    no ten\u00edan derecho a la asistencia sanitaria en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me\n    habla usted de copagos, pero no dice que el copago farmac\u00e9utico siempre\n    ha existido y no dice tampoco que en este momento los parados de larga\n    duraci\u00f3n no pagan por primera vez medicamentos cuando antes pagaban el 40\n    %, ni dice que siendo ministra de Sanidad propuso el copago por\n    asistencia sanitaria, es decir, propuso que se pagara por ir al m\u00e9dico. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno est\u00e1 garantizando la sostenibilidad de\n    un sistema sanitario de salud -no es argumentario- que ustedes dejaron al\n    borde de la quiebra con 16.000 millones de euros de deuda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno respeta las decisiones de las comunidades aut\u00f3nomas\n    que adoptan en el ejercicio de sus competencias, que son las competentes\n    en la gesti\u00f3n de los servicios sanitarios, siempre que no impliquen\n    desigualdades para los ciudadanos y siempre que se garantice la atenci\u00f3n\n    a los\n    pacientes. ...\"", "\"... Porque discrimina a los ciudadanos andaluces, que no tienen\n    acceso a los mismos medicamentos que s\u00ed tienen el resto de los ciudadanos\n    de otras comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me\n    habla usted de copagos, pero no dice que el copago farmac\u00e9utico siempre\n    ha existido y no dice tampoco que en este momento los parados de larga\n    duraci\u00f3n no pagan por primera vez medicamentos cuando antes pagaban el 40\n    %, ni dice que siendo ministra de Sanidad propuso el copago por\n    asistencia sanitaria, es decir, propuso que se pagara por ir al m\u00e9dico. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me\n    habla usted de copagos, pero no dice que el copago farmac\u00e9utico siempre\n    ha existido y no dice tampoco que en este momento los parados de larga\n    duraci\u00f3n no pagan por primera vez medicamentos cuando antes pagaban el 40\n    %, ni dice que siendo ministra de Sanidad propuso el copago por\n    asistencia sanitaria, es decir, propuso que se pagara por ir al m\u00e9dico. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno respeta las decisiones de las comunidades aut\u00f3nomas\n    que adoptan en el ejercicio de sus competencias, que son las competentes\n    en la gesti\u00f3n de los servicios sanitarios, siempre que no impliquen\n    desigualdades para los ciudadanos y siempre que se garantice la atenci\u00f3n\n    a los\n    pacientes. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ojal\u00e1 ustedes\n    alguna vez se quieran sumar al acuerdo y sacar la sanidad del debate\n    partidista, porque es lo que nos piden todos los ciudadanos y lo que este\n    Gobierno est\u00e1 intentando. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno\n    est\u00e1 trabajando de forma conjunta con los representantes de los m\u00e9dicos y\n    de los enfermeros, m\u00e1s de medio mill\u00f3n de profesionales. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "polic\u00eda nacional": [3], "seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted en su pregunta\n    alude a la justificaci\u00f3n por las actuaciones policiales que se produjeron\n    en dicha ciudad y yo le digo que las actuaciones policiales se justifican\n    siempre en el cumplimiento del mandato constitucional, art\u00edculo 104, en\n    virtud del cual les corresponde a las Fuerzas y Cuerpos de seguridad del\n    Estado garantizar el libre y pac\u00edfico ejercicio de los derechos\n    fundamentales y libertades p\u00fablicas y garantizar la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Eso es lo que hizo la Polic\u00eda Nacional -por cierto, muy eficaz y\n    brillantemente- en Valladolid el d\u00eda al que usted se refiere. ...\"", "\"... Usted en su pregunta\n    alude a la justificaci\u00f3n por las actuaciones policiales que se produjeron\n    en dicha ciudad y yo le digo que las actuaciones policiales se justifican\n    siempre en el cumplimiento del mandato constitucional, art\u00edculo 104, en\n    virtud del cual les corresponde a las Fuerzas y Cuerpos de seguridad del\n    Estado garantizar el libre y pac\u00edfico ejercicio de los derechos\n    fundamentales y libertades p\u00fablicas y garantizar la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Eso es lo que hizo la Polic\u00eda Nacional -por cierto, muy eficaz y\n    brillantemente- en Valladolid el d\u00eda al que usted se refiere. ...\""]}, {"words": {"interior": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Era un\n    d\u00eda en el que muchos ciudadanos en la ciudad de Valladolid decidieron que\n    estaban hartos de su manera de gobernar y fueron a protestar y usted\n    decidi\u00f3 dejar de ser el ministro del Interior y empez\u00f3 a ejercer de jefe\n    de seguridad del Partido Popular. ...\"", "\"... Su manera de ver el mundo se ve en la ley de seguridad\n    privada, en donde usted ha decidido coger el orden p\u00fablico y lo ha\n    privatizado y lo ha colocado al servicio del negocio de unas cuantas\n    empresas que despu\u00e9s su secretario de Estado de Seguridad sale y dice que\n    van a dinamizar econ\u00f3micamente al sector. ...\"", "\"... Se ve en la ley de seguridad\n    ciudadana. ...\"", "\"... No se enfade tanto hoy conmigo como hace unos d\u00edas, pero es\n    una ley que conculca derechos de los ciudadanos en su expresi\u00f3n, en el\n    acceso a la informaci\u00f3n, en la manifestaci\u00f3n, en la reuni\u00f3n, es decir,\n    usted, se\u00f1or don Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, confundiendo lo que significa la\n    jefatura de seguridad de un partido pol\u00edtico y un Ministerio del\n    Interior, est\u00e1 actuando como lo primero. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, hace estrictamente quince d\u00edas sucedi\u00f3 un\n    juego de planos y de contraplanos en esta ciudad, en Valladolid. ...\"", "\"... Era un\n    d\u00eda en el que muchos ciudadanos en la ciudad de Valladolid decidieron que\n    estaban hartos de su manera de gobernar y fueron a protestar y usted\n    decidi\u00f3 dejar de ser el ministro del Interior y empez\u00f3 a ejercer de jefe\n    de seguridad del Partido Popular. ...\"", "\"... No se enfade tanto hoy conmigo como hace unos d\u00edas, pero es\n    una ley que conculca derechos de los ciudadanos en su expresi\u00f3n, en el\n    acceso a la informaci\u00f3n, en la manifestaci\u00f3n, en la reuni\u00f3n, es decir,\n    usted, se\u00f1or don Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, confundiendo lo que significa la\n    jefatura de seguridad de un partido pol\u00edtico y un Ministerio del\n    Interior, est\u00e1 actuando como lo primero. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "seguridad ciudadana": [0], "polic\u00edas": [5], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En\n    el lugar al que usted se refiere en concreto se person\u00f3 la VII Unidad de\n    Intervenci\u00f3n Policial y sin ninguna orden espec\u00edfica, porque la polic\u00eda\n    tiene un protocolo de actuaci\u00f3n, no de ahora, de hace mucho tiempo, una\n    polic\u00eda democr\u00e1tica, como usted sabe, y garante de los derechos y\n    libertades de los ciudadanos y de la seguridad ciudadana, insisto, actu\u00f3\n    precisamente para restablecer la normalidad, una normalidad que hab\u00edan\n    alterado unas personas que, entre otras cosas, escupieron, insultaron y\n    agredieron a los polic\u00edas, lo que tuvo como resultado que hubiera cinco\n    heridos leves entre los manifestantes de ese grupo -insisto, no de la\n    inmensa mayor\u00eda de manifestantes que, de forma libre y pac\u00edfica, se\n    hab\u00edan manifestado antes-, que se produjeran heridas en tres polic\u00edas,\n    que se produjeran tres detenciones, motivo por el cual se han tramitado\n    las correspondientes diligencias por parte de la polic\u00eda, que han sido\n    elevadas a la autoridad judicial correspondiente. ...\"", "\"... Con posterioridad, un grupo de unas setenta personas, en actitud\n    claramente violenta, se dedic\u00f3 a recorrer diversas calles de Valladolid,\n    zonas peatonales, etc\u00e9tera, generando alteraciones de la seguridad\n    ciudadana que motivaron que diversos ciudadanos llamaran a la polic\u00eda. ...\"", "\"... En\n    el lugar al que usted se refiere en concreto se person\u00f3 la VII Unidad de\n    Intervenci\u00f3n Policial y sin ninguna orden espec\u00edfica, porque la polic\u00eda\n    tiene un protocolo de actuaci\u00f3n, no de ahora, de hace mucho tiempo, una\n    polic\u00eda democr\u00e1tica, como usted sabe, y garante de los derechos y\n    libertades de los ciudadanos y de la seguridad ciudadana, insisto, actu\u00f3\n    precisamente para restablecer la normalidad, una normalidad que hab\u00edan\n    alterado unas personas que, entre otras cosas, escupieron, insultaron y\n    agredieron a los polic\u00edas, lo que tuvo como resultado que hubiera cinco\n    heridos leves entre los manifestantes de ese grupo -insisto, no de la\n    inmensa mayor\u00eda de manifestantes que, de forma libre y pac\u00edfica, se\n    hab\u00edan manifestado antes-, que se produjeran heridas en tres polic\u00edas,\n    que se produjeran tres detenciones, motivo por el cual se han tramitado\n    las correspondientes diligencias por parte de la polic\u00eda, que han sido\n    elevadas a la autoridad judicial correspondiente. ...\"", "\"... Con posterioridad, un grupo de unas setenta personas, en actitud\n    claramente violenta, se dedic\u00f3 a recorrer diversas calles de Valladolid,\n    zonas peatonales, etc\u00e9tera, generando alteraciones de la seguridad\n    ciudadana que motivaron que diversos ciudadanos llamaran a la polic\u00eda. ...\"", "\"... En\n    el lugar al que usted se refiere en concreto se person\u00f3 la VII Unidad de\n    Intervenci\u00f3n Policial y sin ninguna orden espec\u00edfica, porque la polic\u00eda\n    tiene un protocolo de actuaci\u00f3n, no de ahora, de hace mucho tiempo, una\n    polic\u00eda democr\u00e1tica, como usted sabe, y garante de los derechos y\n    libertades de los ciudadanos y de la seguridad ciudadana, insisto, actu\u00f3\n    precisamente para restablecer la normalidad, una normalidad que hab\u00edan\n    alterado unas personas que, entre otras cosas, escupieron, insultaron y\n    agredieron a los polic\u00edas, lo que tuvo como resultado que hubiera cinco\n    heridos leves entre los manifestantes de ese grupo -insisto, no de la\n    inmensa mayor\u00eda de manifestantes que, de forma libre y pac\u00edfica, se\n    hab\u00edan manifestado antes-, que se produjeran heridas en tres polic\u00edas,\n    que se produjeran tres detenciones, motivo por el cual se han tramitado\n    las correspondientes diligencias por parte de la polic\u00eda, que han sido\n    elevadas a la autoridad judicial correspondiente. ...\"", "\"... En\n    el lugar al que usted se refiere en concreto se person\u00f3 la VII Unidad de\n    Intervenci\u00f3n Policial y sin ninguna orden espec\u00edfica, porque la polic\u00eda\n    tiene un protocolo de actuaci\u00f3n, no de ahora, de hace mucho tiempo, una\n    polic\u00eda democr\u00e1tica, como usted sabe, y garante de los derechos y\n    libertades de los ciudadanos y de la seguridad ciudadana, insisto, actu\u00f3\n    precisamente para restablecer la normalidad, una normalidad que hab\u00edan\n    alterado unas personas que, entre otras cosas, escupieron, insultaron y\n    agredieron a los polic\u00edas, lo que tuvo como resultado que hubiera cinco\n    heridos leves entre los manifestantes de ese grupo -insisto, no de la\n    inmensa mayor\u00eda de manifestantes que, de forma libre y pac\u00edfica, se\n    hab\u00edan manifestado antes-, que se produjeran heridas en tres polic\u00edas,\n    que se produjeran tres detenciones, motivo por el cual se han tramitado\n    las correspondientes diligencias por parte de la polic\u00eda, que han sido\n    elevadas a la autoridad judicial correspondiente. ...\""]}, {"words": {"actividad": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si la estructura directiva de la Sareb y en\n    especial su principal responsable, su presidenta, hubieran comparecido en\n    la C\u00e1mara cuando se les solicit\u00f3 para explicar, para dar cumplida cuenta\n    de lo que estaba sucediendo en la Sareb, en su gesti\u00f3n, en sus\n    resultados, en sus problemas, tambi\u00e9n en sus perspectivas de futuro,\n    entonces quiz\u00e1s no tendr\u00edamos que haber recurrido al instrumento de la\n    interpelaci\u00f3n al propio ministro de Econom\u00eda. ...\"", "\"... Hace varios meses que el Grupo Parlamentario Socialista solicit\u00f3 la\n    comparecencia de la presidenta de la Sareb en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted compareci\u00f3 hace algo\n    m\u00e1s de un a\u00f1o en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda para presentar la Sareb. ...\"", "\"... Aqu\u00ed tiene usted tarea, se\u00f1or ministro, su\n    tarea es impulsarla como ministro de Econom\u00eda de este Gobierno. ...\"", "\"... No lo dice solo el\n    Partido Socialista, lo dice tambi\u00e9n la troika: el Banco Central, el Fondo\n    Monetario y la Comisi\u00f3n cuando plantean el control de la actividad de la\n    Sareb para garantizar -dicen ellos- una disposici\u00f3n adecuada de los\n    activos, minimizando\n    el coste para el contribuyente. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy la econom\u00eda espa\u00f1ola, tanto\n    el Tesoro como nuestros bancos y nuestras empresas, se empiezan a\n    financiar en condiciones muchos mejores. ...\"", "\"... Hoy cualquier indicador financiero de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que usted coja es completamente distinto. ...\"", "\"... Hoy la econom\u00eda espa\u00f1ola, tanto\n    el Tesoro como nuestros bancos y nuestras empresas, se empiezan a\n    financiar en condiciones muchos mejores. ...\"", "\"... Por lo tanto e\n    independientemente de que yo -vuelvo a repetirlo- siempre escucho con\n    atenci\u00f3n y tomo en consideraci\u00f3n lo que usted me comenta, como no puede\n    ser de otra forma, al igual que lo que me comentan todos los portavoces\n    de la C\u00e1mara, lo que yo le puedo decir es que efectivamente todo es\n    perfectible, pero en estos momentos la actuaci\u00f3n de la Sareb tiene muchas\n    m\u00e1s luces que sombras, y adem\u00e1s le digo que es un instrumento importante\n    que ha ayudado de forma crucial a modificar la percepci\u00f3n del sistema\n    financiero espa\u00f1ol y de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y ah\u00ed es donde debemos\n    estar todos. ...\"", "\"... Yo hace aproximadamente un mes, y creo que era la d\u00e9cima\n    vez que iba voluntariamente a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, tuve ocasi\u00f3n de\n    hablar de Sareb; habl\u00e9 de otras muchas cosas, pero estuve hablando de\n    Sareb, y tuvo usted oportunidad de interpelarme y estuvimos hablando de\n    todo el tema del rescate financiero. ...\"", "\"... Sin embargo aqu\u00ed ahora, en esta\n    interpelaci\u00f3n suya, solamente ha pasado un mes desde la \u00faltima vez que yo\n    acud\u00ed a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, le dir\u00eda varias cuestiones. ...\"", "\"... En econom\u00eda\n    hay una cuesti\u00f3n importante, se\u00f1or G\u00f3mez, que no es confundir las causas\n    con las consecuencias de los fen\u00f3menos econ\u00f3micos, y esto llevado al\n    \u00e1mbito del sector financiero puede ser incluso m\u00e1s grave si confundimos\n    las causas con las soluciones de los fen\u00f3menos financieros. ...\"", "\"... Hoy cualquier indicador financiero de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que usted coja es completamente distinto. ...\"", "\"... Hoy la econom\u00eda espa\u00f1ola, tanto\n    el Tesoro como nuestros bancos y nuestras empresas, se empiezan a\n    financiar en condiciones muchos mejores. ...\"", "\"... Por lo tanto e\n    independientemente de que yo -vuelvo a repetirlo- siempre escucho con\n    atenci\u00f3n y tomo en consideraci\u00f3n lo que usted me comenta, como no puede\n    ser de otra forma, al igual que lo que me comentan todos los portavoces\n    de la C\u00e1mara, lo que yo le puedo decir es que efectivamente todo es\n    perfectible, pero en estos momentos la actuaci\u00f3n de la Sareb tiene muchas\n    m\u00e1s luces que sombras, y adem\u00e1s le digo que es un instrumento importante\n    que ha ayudado de forma crucial a modificar la percepci\u00f3n del sistema\n    financiero espa\u00f1ol y de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y ah\u00ed es donde debemos\n    estar todos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s como usted tambi\u00e9n\n    sabe perfectamente la presidenta de Sareb ya tiene fecha para acudir a la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de este Congreso. ...\""]}, {"words": {"derechos fundamentales": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \n    LA CRIMINALIZACI\u00d3N DE LA PROTESTA SOCIAL Y LAS REFORMAS LEGALES QUE\n    RESTRINGEN LOS DERECHOS FUNDAMENTALES Y LIBERTADES P\u00daBLICAS DE LOS\n    CIUDADANOS.  ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [10, 11, 12], "seguridad": [8], "seguridad ciudadana": [0], "incremento": [15], "datos": [13, 14], "polic\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "guardia civil": [9], "c\u00f3digo penal": [16]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Todas estas circunstancias est\u00e1n planteando un panorama en el cual su\n    Gobierno, el Gobierno al que usted pertenece, ha reaccionado de una forma\n    terrible y es, como no pod\u00eda ser de otra forma, como ya nos tiene\n    acostumbrados el Partido Popular, modificando la legislaci\u00f3n vigente, una\n    reforma del C\u00f3digo Penal y un proyecto de ley de seguridad ciudadana que\n    han sembrado una elevad\u00edsima pol\u00e9mica. ...\"", "\"... Hace ya dos a\u00f1os -pocas semanas despu\u00e9s de que usted tomase posesi\u00f3n del\n    cargo, se\u00f1or ministro- del episodio que tuvimos en Valencia llamado de la\n    primavera valenciana, en el que el jefe superior de polic\u00eda calific\u00f3 a\n    los manifestantes como el enemigo. ...\"", "\"... Aprovechamos una comparecencia que\n    hubo al d\u00eda siguiente del director general de la Polic\u00eda para comentar\n    estos temas, pero no se produjo ninguna espec\u00edfica, como s\u00ed la va a haber\n    ma\u00f1ana, por ejemplo, sobre los acontecimientos que han sucedido hace\n    pocos d\u00edas en Ceuta con el desgraciado episodio de la muerte de quince\n    personas, pero sobre aquel magno episodio de violencia, sobre todo\n    policial, que fue la convocatoria de Rodea el Congreso, no ha habido una\n    comparecencia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, le recuerdo como un hecho sintom\u00e1tico y de los m\u00e1s graves\n    que hemos vivido bajo su mandato que aquellos d\u00edas la polic\u00eda carg\u00f3 en el\n    Paseo del Prado contra personas que circulaban tranquilamente, entr\u00f3 en\n    locales a la b\u00fasqueda de personas empujando y produciendo una alteraci\u00f3n\n    del orden p\u00fablico y baj\u00f3 a los andenes de la estaci\u00f3n de Atocha golpeando\n    gratuitamente a ciudadanos que estaban esperando el tren y que no hab\u00edan\n    pasado por la manifestaci\u00f3n. ...\"", "\"... As\u00ed,\n    algunas personas acaban pasando una noche en los calabozos de la polic\u00eda,\n    al d\u00eda siguiente se les pone en libertad y cuando se lleva ese tema a\n    juicio al final acaba todo sobrese\u00eddo. ...\"", "\"... Muchas veces, adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, est\u00e1n\n    relacionadas con un problema que sigue sin solucionarse por parte de su\n    departamento, que es la falta de identificaci\u00f3n de los polic\u00edas, lo que\n    lleva a una indefensi\u00f3n de la ciudadan\u00eda cuando se enfrenta a un polic\u00eda\n    que arbitrariamente tiene un\n    comportamiento inadecuado ateni\u00e9ndonos a lo que establece la legislaci\u00f3n\n    vigente. ...\"", "\"... Son archiconocidas las\n    im\u00e1genes de aquel polic\u00eda vestido de paisano en el suelo al que le est\u00e1\n    agrediendo otro polic\u00eda, que dice: a m\u00ed no, que soy compa\u00f1ero. ...\"", "\"... Porque despu\u00e9s de algunas informaciones recibidas,\n    incluso de alguna aseveraci\u00f3n emitida por el director general de la\n    Polic\u00eda en sede parlamentaria diciendo que el agente que est\u00e1 infiltrado\n    no est\u00e1 para impedir que se haga un delito sino para azuzar la comisi\u00f3n\n    de un delito, tenemos que advertir que tiene una lectura muy complicada\n    dentro de nuestro ordenamiento jur\u00eddico en lo que al agente provocador se\n    refiere, que debe de poner de manifiesto el delito cuando se ha realizado\n    pero no debe instar a su provocaci\u00f3n cuando el delito no ha tenido lugar. ...\"", "\"... Todas estas circunstancias est\u00e1n planteando un panorama en el cual su\n    Gobierno, el Gobierno al que usted pertenece, ha reaccionado de una forma\n    terrible y es, como no pod\u00eda ser de otra forma, como ya nos tiene\n    acostumbrados el Partido Popular, modificando la legislaci\u00f3n vigente, una\n    reforma del C\u00f3digo Penal y un proyecto de ley de seguridad ciudadana que\n    han sembrado una elevad\u00edsima pol\u00e9mica. ...\"", "\"... O el otro d\u00eda, en la tambi\u00e9n\n    localidad alicantina de Pego, donde se convoca un acto sobre el derecho a\n    decidir y la Guardia Civil acaba yendo a la casa de la persona que hab\u00eda\n    pedido la autorizaci\u00f3n para hacer ese acto en un local cerrado para\n    preguntar de qu\u00e9 iba eso, si se iba a pedir la independencia y qui\u00e9nes\n    eran los participantes. ...\"", "\"... Muchas veces, adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, est\u00e1n\n    relacionadas con un problema que sigue sin solucionarse por parte de su\n    departamento, que es la falta de identificaci\u00f3n de los polic\u00edas, lo que\n    lleva a una indefensi\u00f3n de la ciudadan\u00eda cuando se enfrenta a un polic\u00eda\n    que arbitrariamente tiene un\n    comportamiento inadecuado ateni\u00e9ndonos a lo que establece la legislaci\u00f3n\n    vigente. ...\"", "\"... Sobre\n    estas infiltraciones de agentes en los movimientos sociales, en las\n    manifestaciones, yo le quiero preguntar, se\u00f1or ministro, y que usted nos\n    aclare al conjunto de la naci\u00f3n desde esta tribuna si est\u00e1n siguiendo\n    escrupulosamente lo que se establece en el art\u00edculo 282 de la Ley de\n    Enjuiciamiento Criminal; si hay una supervisi\u00f3n judicial o fiscal de esa\n    presencia de polic\u00edas en movimientos sociales, y si la figura del agente\n    provocador, que est\u00e1 reconocida legalmente, est\u00e1 teniendo un\n    comportamiento absolutamente controlado y ajustado a lo que establece la\n    legislaci\u00f3n vigente. ...\"", "\"... Ejemplos como que en el municipio alicantino de Petrel se\n    convoca un acto en un local cerrado y aparecen dos polic\u00edas de paisano a\n    identificar a las personas que estaban all\u00ed, en un acto convocado por la\n    Plataforma Afectados por la Hipoteca. ...\"", "\"... Estoy seguro de que uno de los datos que me sacar\u00e1 usted en su\n    intervenci\u00f3n es el enorme n\u00famero de manifestaciones que ha habido, con un\n    incremento exponencial -todos conocemos y compartimos dicho dato-, y que\n    se ha producido un n\u00famero m\u00ednimo de intervenciones policiales teniendo en\n    cuenta el enorme n\u00famero de manifestaciones. ...\"", "\"... Se lo pedimos en una\n    pregunta hace tiempo y quiz\u00e1 usted en su intervenci\u00f3n tenga hoy nuevos\n    datos que proporcionarnos sobre c\u00f3mo ha evolucionado el n\u00famero de multas\n    relacionadas con las manifestaciones en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Estoy seguro de que uno de los datos que me sacar\u00e1 usted en su\n    intervenci\u00f3n es el enorme n\u00famero de manifestaciones que ha habido, con un\n    incremento exponencial -todos conocemos y compartimos dicho dato-, y que\n    se ha producido un n\u00famero m\u00ednimo de intervenciones policiales teniendo en\n    cuenta el enorme n\u00famero de manifestaciones. ...\"", "\"... Todas estas circunstancias est\u00e1n planteando un panorama en el cual su\n    Gobierno, el Gobierno al que usted pertenece, ha reaccionado de una forma\n    terrible y es, como no pod\u00eda ser de otra forma, como ya nos tiene\n    acostumbrados el Partido Popular, modificando la legislaci\u00f3n vigente, una\n    reforma del C\u00f3digo Penal y un proyecto de ley de seguridad ciudadana que\n    han sembrado una elevad\u00edsima pol\u00e9mica. ...\""]}, {"words": {"derechos fundamentales": [36, 37, 38, 39, 40], "seguridad": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "polic\u00eda nacional": [30, 31], "seguridad ciudadana": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "interior": [32, 33], "datos": [34, 35], "polic\u00eda": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "guardia civil": [25, 26, 27, 28, 29]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No me cansar\u00e9 de decir que el Ministerio del Interior, a trav\u00e9s de los\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, la Polic\u00eda Nacional y la\n    Guardia Civil, no hace sino cumplir el mandato literal de la Constituci\u00f3n\n    que, en su art\u00edculo 104, le mandata garantizar la seguridad ciudadana y\n    el libre y -escuche, se\u00f1or Sixto- pac\u00edfico ejercicio de los derechos\n    fundamentales que la Constituci\u00f3n reconoce a los ciudadanos. ...\"", "\"... Por eso, el art\u00edculo 104 hace referencia a esos derechos y a\n    la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... A partir de este punto quiero exponerle varios argumentos\n    para demostrar de forma inequ\u00edvoca que esta iniciativa, el anteproyecto\n    de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, es oportuna,\n    conveniente y necesaria. ...\"", "\"... Usted alud\u00eda a que no estaba debidamente\n    garantizada la actuaci\u00f3n de la polic\u00eda; yo le puedo asegurar que s\u00ed y,\n    aunque en la letra de la ley vigente no est\u00e1, en el anteproyecto s\u00ed que\n    va a estar; van a estar claramente delimitados los \u00e1mbitos, los fines y\n    los procedimientos a los que tiene que ajustarse la autoridad cuando para\n    garantizar la seguridad ciudadana se pueden ver afectados los derechos\n    fundamentales o libertades p\u00fablicas. ...\"", "\"... F\u00edjese, va a ser la primera vez que en un texto legal se defina la\n    seguridad ciudadana, y obviamente lo hace de acuerdo con el concepto\n    propuesto por el Tribunal Constitucional. ...\"", "\"... Como le dec\u00eda, va a ser tambi\u00e9n\n    la primera vez que en nuestro ordenamiento se delimitan los fines que\n    deben perseguir los poderes p\u00fablicos al proteger la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Le tengo que decir que\n    precisamente ahora es cuando se ha superado ya la recesi\u00f3n econ\u00f3mica y se\n    vislumbra la salida de la crisis, por lo que parece el momento m\u00e1s\n    adecuado para impulsar una ley de estas caracter\u00edsticas, que va a\n    permitir que queden mejor afianzados los derechos fundamentales y las\n    libertades p\u00fablicas garantizando mejor la seguridad ciudadana e\n    impidiendo, eso s\u00ed, la aparici\u00f3n de conductas ilegales, violentas y\n    vand\u00e1licas. ...\"", "\"... Por otra parte, tenemos tal voluntad de que, como no puede ser de otra\n    manera, este anteproyecto se adecue a nuestra Constituci\u00f3n, se adecue a\n    la jurisprudencia del Tribunal Supremo, del Tribunal Constitucional, en\n    general de toda la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa, que ha sido\n    remitida para informe a la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, en lo\n    que hace referencia fundamentalmente al Registro central de infractores,\n    para poder acreditar, en su caso, la multirreincidencia, al Consejo\n    Fiscal, al Consejo General del Poder Judicial, a otras asociaciones y\n    finalmente al dictamen del Consejo de Estado, de tal manera que cuando\n    ese anteproyecto pase a la mesa del Consejo de Ministros como proyecto de\n    ley y sea trasladado a esta C\u00e1mara haya pasado todos los filtros\n    necesarios como para poder acreditar que efectivamente lo que pretendemos\n    es garantizar con m\u00e1s seguridad jur\u00eddica las libertades p\u00fablicas, los\n    derechos fundamentales de los ciudadanos y la seguridad ciudadana, tal\n    como nos encomienda, insisto, la Constituci\u00f3n y el resto del ordenamiento\n    jur\u00eddico. ...\"", "\"... Porque\n    hablar de vallas que intentan proteger el Congreso intentando trasladar a\n    la opini\u00f3n p\u00fablica y a esta C\u00e1mara en definitiva que los que pretenden\n    rodear el Congreso est\u00e1n actuando leg\u00edtimamente y que la polic\u00eda que\n    pretende proteger la sede de la soberan\u00eda nacional es la que est\u00e1\n    actuando incorrectamente, parece m\u00e1s propio de un partido antisistema,\n    sinceramente, y que est\u00e1 al margen de la legalidad que no de un grupo\n    como al que usted representa. ...\"", "\"... No me cansar\u00e9 de decir que el Ministerio del Interior, a trav\u00e9s de los\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, la Polic\u00eda Nacional y la\n    Guardia Civil, no hace sino cumplir el mandato literal de la Constituci\u00f3n\n    que, en su art\u00edculo 104, le mandata garantizar la seguridad ciudadana y\n    el libre y -escuche, se\u00f1or Sixto- pac\u00edfico ejercicio de los derechos\n    fundamentales que la Constituci\u00f3n reconoce a los ciudadanos. ...\"", "\"... Y no lo deben hacer demasiado mal cuando los ciudadanos, el\n    pueblo soberano, tiene valoradas a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, Guardia Civil y Polic\u00eda Nacional, como las instituciones de las\n    que tiene mejor concepto; son las instituciones m\u00e1s valoradas. ...\"", "\"... Solo en 532 de ellas se produjo alg\u00fan\n    tipo de disturbio y solo en el 0,24 % de ellas -88 en concreto- la\n    Polic\u00eda o, en su caso, la Guardia Civil tuvieron que utilizar medios de\n    defensa. ...\"", "\"... Por cierto, 265 miembros de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil\n    resultaron heridos en el transcurso de esos acontecimientos. ...\"", "\"... Usted alud\u00eda a que no estaba debidamente\n    garantizada la actuaci\u00f3n de la polic\u00eda; yo le puedo asegurar que s\u00ed y,\n    aunque en la letra de la ley vigente no est\u00e1, en el anteproyecto s\u00ed que\n    va a estar; van a estar claramente delimitados los \u00e1mbitos, los fines y\n    los procedimientos a los que tiene que ajustarse la autoridad cuando para\n    garantizar la seguridad ciudadana se pueden ver afectados los derechos\n    fundamentales o libertades p\u00fablicas. ...\"", "\"... De esta forma se pretende un control judicial m\u00e1s riguroso para que la\n    Polic\u00eda, la Guardia Civil y los dem\u00e1s cuerpos policiales sepan a qu\u00e9\n    atenerse, de tal manera que siempre en su actuaci\u00f3n deban perseguir esos\n    fines. ...\"", "\"... No me cansar\u00e9 de decir que el Ministerio del Interior, a trav\u00e9s de los\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, la Polic\u00eda Nacional y la\n    Guardia Civil, no hace sino cumplir el mandato literal de la Constituci\u00f3n\n    que, en su art\u00edculo 104, le mandata garantizar la seguridad ciudadana y\n    el libre y -escuche, se\u00f1or Sixto- pac\u00edfico ejercicio de los derechos\n    fundamentales que la Constituci\u00f3n reconoce a los ciudadanos. ...\"", "\"... Y no lo deben hacer demasiado mal cuando los ciudadanos, el\n    pueblo soberano, tiene valoradas a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, Guardia Civil y Polic\u00eda Nacional, como las instituciones de las\n    que tiene mejor concepto; son las instituciones m\u00e1s valoradas. ...\"", "\"... Por eso, el art\u00edculo 104 hace referencia a esos derechos y a\n    la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Solo en 323 -un 1 %- se produjo\n    alg\u00fan tipo de disturbios y solo en 27 se necesit\u00f3 emplear material de\n    protecci\u00f3n -es decir, en un 0,08 % del total-, siendo 131 miembros de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado los que resultaron heridos. ...\"", "\"... A partir de este punto quiero exponerle varios argumentos\n    para demostrar de forma inequ\u00edvoca que esta iniciativa, el anteproyecto\n    de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, es oportuna,\n    conveniente y necesaria. ...\"", "\"... Usted alud\u00eda a que no estaba debidamente\n    garantizada la actuaci\u00f3n de la polic\u00eda; yo le puedo asegurar que s\u00ed y,\n    aunque en la letra de la ley vigente no est\u00e1, en el anteproyecto s\u00ed que\n    va a estar; van a estar claramente delimitados los \u00e1mbitos, los fines y\n    los procedimientos a los que tiene que ajustarse la autoridad cuando para\n    garantizar la seguridad ciudadana se pueden ver afectados los derechos\n    fundamentales o libertades p\u00fablicas. ...\"", "\"... F\u00edjese, va a ser la primera vez que en un texto legal se defina la\n    seguridad ciudadana, y obviamente lo hace de acuerdo con el concepto\n    propuesto por el Tribunal Constitucional. ...\"", "\"... Como le dec\u00eda, va a ser tambi\u00e9n\n    la primera vez que en nuestro ordenamiento se delimitan los fines que\n    deben perseguir los poderes p\u00fablicos al proteger la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Le tengo que decir que\n    precisamente ahora es cuando se ha superado ya la recesi\u00f3n econ\u00f3mica y se\n    vislumbra la salida de la crisis, por lo que parece el momento m\u00e1s\n    adecuado para impulsar una ley de estas caracter\u00edsticas, que va a\n    permitir que queden mejor afianzados los derechos fundamentales y las\n    libertades p\u00fablicas garantizando mejor la seguridad ciudadana e\n    impidiendo, eso s\u00ed, la aparici\u00f3n de conductas ilegales, violentas y\n    vand\u00e1licas. ...\"", "\"... Por otra parte, tenemos tal voluntad de que, como no puede ser de otra\n    manera, este anteproyecto se adecue a nuestra Constituci\u00f3n, se adecue a\n    la jurisprudencia del Tribunal Supremo, del Tribunal Constitucional, en\n    general de toda la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa, que ha sido\n    remitida para informe a la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, en lo\n    que hace referencia fundamentalmente al Registro central de infractores,\n    para poder acreditar, en su caso, la multirreincidencia, al Consejo\n    Fiscal, al Consejo General del Poder Judicial, a otras asociaciones y\n    finalmente al dictamen del Consejo de Estado, de tal manera que cuando\n    ese anteproyecto pase a la mesa del Consejo de Ministros como proyecto de\n    ley y sea trasladado a esta C\u00e1mara haya pasado todos los filtros\n    necesarios como para poder acreditar que efectivamente lo que pretendemos\n    es garantizar con m\u00e1s seguridad jur\u00eddica las libertades p\u00fablicas, los\n    derechos fundamentales de los ciudadanos y la seguridad ciudadana, tal\n    como nos encomienda, insisto, la Constituci\u00f3n y el resto del ordenamiento\n    jur\u00eddico. ...\"", "\"... No me cansar\u00e9 de decir que el Ministerio del Interior, a trav\u00e9s de los\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, la Polic\u00eda Nacional y la\n    Guardia Civil, no hace sino cumplir el mandato literal de la Constituci\u00f3n\n    que, en su art\u00edculo 104, le mandata garantizar la seguridad ciudadana y\n    el libre y -escuche, se\u00f1or Sixto- pac\u00edfico ejercicio de los derechos\n    fundamentales que la Constituci\u00f3n reconoce a los ciudadanos. ...\"", "\"... Y no lo deben hacer demasiado mal cuando los ciudadanos, el\n    pueblo soberano, tiene valoradas a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, Guardia Civil y Polic\u00eda Nacional, como las instituciones de las\n    que tiene mejor concepto; son las instituciones m\u00e1s valoradas. ...\"", "\"... Solo en 532 de ellas se produjo alg\u00fan\n    tipo de disturbio y solo en el 0,24 % de ellas -88 en concreto- la\n    Polic\u00eda o, en su caso, la Guardia Civil tuvieron que utilizar medios de\n    defensa. ...\"", "\"... Por cierto, 265 miembros de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil\n    resultaron heridos en el transcurso de esos acontecimientos. ...\"", "\"... De esta forma se pretende un control judicial m\u00e1s riguroso para que la\n    Polic\u00eda, la Guardia Civil y los dem\u00e1s cuerpos policiales sepan a qu\u00e9\n    atenerse, de tal manera que siempre en su actuaci\u00f3n deban perseguir esos\n    fines. ...\"", "\"... No me cansar\u00e9 de decir que el Ministerio del Interior, a trav\u00e9s de los\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, la Polic\u00eda Nacional y la\n    Guardia Civil, no hace sino cumplir el mandato literal de la Constituci\u00f3n\n    que, en su art\u00edculo 104, le mandata garantizar la seguridad ciudadana y\n    el libre y -escuche, se\u00f1or Sixto- pac\u00edfico ejercicio de los derechos\n    fundamentales que la Constituci\u00f3n reconoce a los ciudadanos. ...\"", "\"... Y no lo deben hacer demasiado mal cuando los ciudadanos, el\n    pueblo soberano, tiene valoradas a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, Guardia Civil y Polic\u00eda Nacional, como las instituciones de las\n    que tiene mejor concepto; son las instituciones m\u00e1s valoradas. ...\"", "\"... No me cansar\u00e9 de decir que el Ministerio del Interior, a trav\u00e9s de los\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, la Polic\u00eda Nacional y la\n    Guardia Civil, no hace sino cumplir el mandato literal de la Constituci\u00f3n\n    que, en su art\u00edculo 104, le mandata garantizar la seguridad ciudadana y\n    el libre y -escuche, se\u00f1or Sixto- pac\u00edfico ejercicio de los derechos\n    fundamentales que la Constituci\u00f3n reconoce a los ciudadanos. ...\"", "\"... Puedo asegurarle\n    que el Ministerio del Interior, como no puede ser de otra manera, est\u00e1 a\n    la cabeza de la defensa de los derechos fundamentales como son los de\n    reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n, pero, eso s\u00ed, como es l\u00f3gico, siempre ejercidos\n    en el marco de la ley y haci\u00e9ndolos compatibles con el ejercicio de los\n    derechos de los dem\u00e1s ciudadanos para que todos podamos convivir en una\n    sociedad libre, democr\u00e1tica y civilizada. ...\"", "\"... Eso se lo digo con\n    datos oficiales. ...\"", "\"... Por otra parte, tenemos tal voluntad de que, como no puede ser de otra\n    manera, este anteproyecto se adecue a nuestra Constituci\u00f3n, se adecue a\n    la jurisprudencia del Tribunal Supremo, del Tribunal Constitucional, en\n    general de toda la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa, que ha sido\n    remitida para informe a la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, en lo\n    que hace referencia fundamentalmente al Registro central de infractores,\n    para poder acreditar, en su caso, la multirreincidencia, al Consejo\n    Fiscal, al Consejo General del Poder Judicial, a otras asociaciones y\n    finalmente al dictamen del Consejo de Estado, de tal manera que cuando\n    ese anteproyecto pase a la mesa del Consejo de Ministros como proyecto de\n    ley y sea trasladado a esta C\u00e1mara haya pasado todos los filtros\n    necesarios como para poder acreditar que efectivamente lo que pretendemos\n    es garantizar con m\u00e1s seguridad jur\u00eddica las libertades p\u00fablicas, los\n    derechos fundamentales de los ciudadanos y la seguridad ciudadana, tal\n    como nos encomienda, insisto, la Constituci\u00f3n y el resto del ordenamiento\n    jur\u00eddico. ...\"", "\"... Habla\n    usted de supuesta criminalizaci\u00f3n de la protesta social y, por otra\n    parte, de las reformas legales que, seg\u00fan usted, pretenden restringir\n    derechos fundamentales como el de reuni\u00f3n, manifestaci\u00f3n y libertades\n    p\u00fablicas. ...\"", "\"... Puedo asegurarle\n    que el Ministerio del Interior, como no puede ser de otra manera, est\u00e1 a\n    la cabeza de la defensa de los derechos fundamentales como son los de\n    reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n, pero, eso s\u00ed, como es l\u00f3gico, siempre ejercidos\n    en el marco de la ley y haci\u00e9ndolos compatibles con el ejercicio de los\n    derechos de los dem\u00e1s ciudadanos para que todos podamos convivir en una\n    sociedad libre, democr\u00e1tica y civilizada. ...\"", "\"... As\u00ed ocurre, por ejemplo, cuando bajo el paraguas\n    del derecho de reuni\u00f3n y de su ejercicio en determinados momentos se\n    toman las calles de una ciudad con pr\u00e1cticas amenazantes o violentas en\n    contravenci\u00f3n de otros derechos fundamentales que tambi\u00e9n tienen otros\n    ciudadanos. ...\"", "\"... Le tengo que decir que\n    precisamente ahora es cuando se ha superado ya la recesi\u00f3n econ\u00f3mica y se\n    vislumbra la salida de la crisis, por lo que parece el momento m\u00e1s\n    adecuado para impulsar una ley de estas caracter\u00edsticas, que va a\n    permitir que queden mejor afianzados los derechos fundamentales y las\n    libertades p\u00fablicas garantizando mejor la seguridad ciudadana e\n    impidiendo, eso s\u00ed, la aparici\u00f3n de conductas ilegales, violentas y\n    vand\u00e1licas. ...\"", "\"... Por otra parte, tenemos tal voluntad de que, como no puede ser de otra\n    manera, este anteproyecto se adecue a nuestra Constituci\u00f3n, se adecue a\n    la jurisprudencia del Tribunal Supremo, del Tribunal Constitucional, en\n    general de toda la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa, que ha sido\n    remitida para informe a la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, en lo\n    que hace referencia fundamentalmente al Registro central de infractores,\n    para poder acreditar, en su caso, la multirreincidencia, al Consejo\n    Fiscal, al Consejo General del Poder Judicial, a otras asociaciones y\n    finalmente al dictamen del Consejo de Estado, de tal manera que cuando\n    ese anteproyecto pase a la mesa del Consejo de Ministros como proyecto de\n    ley y sea trasladado a esta C\u00e1mara haya pasado todos los filtros\n    necesarios como para poder acreditar que efectivamente lo que pretendemos\n    es garantizar con m\u00e1s seguridad jur\u00eddica las libertades p\u00fablicas, los\n    derechos fundamentales de los ciudadanos y la seguridad ciudadana, tal\n    como nos encomienda, insisto, la Constituci\u00f3n y el resto del ordenamiento\n    jur\u00eddico. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [5], "seguridad": [3], "seguridad ciudadana": [0], "datos": [6], "polic\u00eda": [1, 2], "guardia civil": [4], "c\u00f3digo penal": [7, 8, 9]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Para terminar, se\u00f1or ministro, tanto usted como yo conocemos el proyecto\n    de ley que est\u00e1 elaborando el Gobierno de seguridad ciudadana, as\u00ed como\n    la reforma del C\u00f3digo Penal, que est\u00e1 ya en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... No ha dicho usted nada de un tema que\n    origina much\u00edsimos conflictos en las manifestaciones: solucionar de una\n    vez por todas que la polic\u00eda est\u00e9 identificada, si no con su n\u00famero\n    personal, porque puede suponer alg\u00fan problema para su futuro o por\n    seguimientos -conozco las excusas que se dan normalmente-, con un n\u00famero\n    aleatorio, pero que un ciudadano que tenga conciencia de que un polic\u00eda\n    se ha comportado de una forma no adecuada pueda identificarlo, porque ese\n    es el problema fundamental. ...\"", "\"... Cuando estas cosas terminan en los\n    tribunales, se\u00f1or ministro -cr\u00e9ame, lo s\u00e9-, no es posible identificar al\n    polic\u00eda, no hay forma de hacerlo porque van todos con uniformes,\n    uniformes que, por cierto, acaban ustedes de prohibir que los lleve la\n    gente en los Carnavales. ...\"", "\"... Para terminar, se\u00f1or ministro, tanto usted como yo conocemos el proyecto\n    de ley que est\u00e1 elaborando el Gobierno de seguridad ciudadana, as\u00ed como\n    la reforma del C\u00f3digo Penal, que est\u00e1 ya en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda ir este a\u00f1o a los carnavales de\n    C\u00e1diz para ver cu\u00e1nta gente va con uniformes de la Guardia Civil. ...\"", "\"... Son muy\n    pocos los ejemplos en los cuales hay violencia y, en los muy pocos\n    ejemplos en los que la hay, nos gustar\u00eda saber -y le agradecer\u00eda que\n    proporcionase esos n\u00fameros en alg\u00fan momento, igual que deber\u00eda\n    proporcionar tambi\u00e9n los n\u00fameros de las personas que se est\u00e1n\n    manifestando y que acaban heridas, no solamente los de los polic\u00edas- en\n    cu\u00e1ntos casos la actuaci\u00f3n policial no est\u00e1 justificada. ...\"", "\"... Usted ha dado unos datos -quiero empezar por ah\u00ed-, unos datos que\n    refrendan lo que nosotros est\u00e1bamos diciendo, la inmensa mayor\u00eda de la\n    ciudadan\u00eda se manifiesta pac\u00edficamente y ejerce su constitucional derecho\n    de reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n en lugares p\u00fablicos de forma pac\u00edfica. ...\"", "\"... Para terminar, se\u00f1or ministro, tanto usted como yo conocemos el proyecto\n    de ley que est\u00e1 elaborando el Gobierno de seguridad ciudadana, as\u00ed como\n    la reforma del C\u00f3digo Penal, que est\u00e1 ya en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... El\n    C\u00f3digo Penal no elimina tantos comportamientos que hasta ahora eran\n    calificados como faltas e incorpora una serie de nuevos comportamientos,\n    adem\u00e1s con una calificaci\u00f3n poco clara, con una calificaci\u00f3n poco sujeta\n    a una interpretaci\u00f3n indubitable de comportamientos que tienen lugar en\n    las protestas ciudadanas para criminalizarlas. ...\"", "\"... No es una mera adaptaci\u00f3n o mejora de la\n    ley anterior, que tampoco compartimos y que criticamos en su momento\n    -Izquierda Unida critic\u00f3 la ley anterior, la ley actualmente vigente-, no\n    es una mera adaptaci\u00f3n, sino una actualizaci\u00f3n de la casu\u00edstica de todo\n    aquello que, por un lado, incorpora el nuevo C\u00f3digo Penal y, por otro, su\n    departamento desea tener la excusa para poder imponer todas las multas\n    que considere y que esta vez le salga bien, y no como hasta ahora, que ha\n    tenido que sobreseerlas, como he dicho en mi intervenci\u00f3n anterior, en\n    algunos casos, como el de Toledo. ...\""]}, {"words": {"derechos fundamentales": [12], "seguridad": [3, 4, 5, 6, 7], "seguridad ciudadana": [0, 1], "datos": [11], "polic\u00eda": [2], "guardia civil": [8, 9, 10], "c\u00f3digo penal": [13, 14]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hasta ahora\n    era un reproche penal, aunque leve, porque estaban tipificadas como\n    falta; ahora ser\u00e1 un reproche administrativo en una ley que establece\n    sanciones administrativas como es la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Es un ejemplo que le puedo poner para que vea usted que una\n    cosa es lo que se dice, se dice en muchos casos sin haberse le\u00eddo el\n    anteproyecto, y otra cosa es lo que dice el anteproyecto, y eso sin\n    perjuicio de que, como le se\u00f1alaba anteriormente, est\u00e1 pasando por tales\n    filtros jur\u00eddicos, por tales \u00f3rganos constitucionales e institucionales\n    que tenga su se\u00f1or\u00eda la seguridad de que cuando se convierta en proyecto\n    de ley porque lo haya aprobado como tal el Consejo de Ministros y venga a\n    esta C\u00e1mara estaremos debatiendo un texto especialmente escrupuloso,\n    garantista en la defensa de los derechos fundamentales de los ciudadanos\n    y las libertades p\u00fablicas y al mismo tiempo m\u00e1s eficaz para preservar un\n    bien jur\u00eddico tan importante como es el de la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, en el cat\u00e1logo de sanciones a la\n    vigente ley de 1992 las sanciones que se imponen en relaci\u00f3n con el\n    ejercicio de ese derecho fundamental de reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n son m\u00e1s\n    graves que las que se contemplan en el anteproyecto de ley, de tal suerte\n    que, por ejemplo, la mera no comunicaci\u00f3n a la Delegaci\u00f3n del Gobierno o\n    al \u00f3rgano competente en el caso de las comunidades aut\u00f3nomas que tienen\n    transferida la competencia de mantenimiento del orden p\u00fablico y seguridad\n    ciudadana con un cuerpo de polic\u00eda propio, la mera no comunicaci\u00f3n, digo,\n    est\u00e1 tipificada como infracci\u00f3n grave en la vigente ley de 1992, mientras\n    que en el anteproyecto esa mera no comunicaci\u00f3n lo tipificamos como\n    infracci\u00f3n leve que solo se agrava en el supuesto de que esa no\n    comunicaci\u00f3n vaya acompa\u00f1ada de una alteraci\u00f3n grave de la seguridad\n    ciudadana. ...\"", "\"... Hasta ahora\n    era un reproche penal, aunque leve, porque estaban tipificadas como\n    falta; ahora ser\u00e1 un reproche administrativo en una ley que establece\n    sanciones administrativas como es la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana. ...\"", "\"... No hacemos una tipificaci\u00f3n gen\u00e9rica de\n    determinadas conductas calific\u00e1ndolas como infracciones y sancion\u00e1ndolas\n    como leves, graves o muy graves, sino que se pretende que sea m\u00e1s\n    casu\u00edstica su enumeraci\u00f3n y su descripci\u00f3n para precisamente que haya m\u00e1s\n    y mejor seguridad jur\u00eddica para la Administraci\u00f3n y para el administrado,\n    y ello sin perjuicio de que, insisto una vez m\u00e1s, hay conductas que no\n    exist\u00edan hace veintid\u00f3s a\u00f1os y que hoy son muy graves. ...\"", "\"... Pues bien, le voy a decir que de esa conducta\n    que le acabo de comentar -deslumbrar con punteros l\u00e1ser a los pilotos de\n    aeronaves en el momento del aterrizaje o del despegue- seg\u00fan los datos\n    que nos da la Agencia Estatal de Seguridad A\u00e9rea, AESA, se produjeron\n    f\u00edjese usted qu\u00e9 datos: en el a\u00f1o 2010, 120 denuncias, y le puedo\n    especificar aeropuerto por aeropuerto. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, en el cat\u00e1logo de sanciones a la\n    vigente ley de 1992 las sanciones que se imponen en relaci\u00f3n con el\n    ejercicio de ese derecho fundamental de reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n son m\u00e1s\n    graves que las que se contemplan en el anteproyecto de ley, de tal suerte\n    que, por ejemplo, la mera no comunicaci\u00f3n a la Delegaci\u00f3n del Gobierno o\n    al \u00f3rgano competente en el caso de las comunidades aut\u00f3nomas que tienen\n    transferida la competencia de mantenimiento del orden p\u00fablico y seguridad\n    ciudadana con un cuerpo de polic\u00eda propio, la mera no comunicaci\u00f3n, digo,\n    est\u00e1 tipificada como infracci\u00f3n grave en la vigente ley de 1992, mientras\n    que en el anteproyecto esa mera no comunicaci\u00f3n lo tipificamos como\n    infracci\u00f3n leve que solo se agrava en el supuesto de que esa no\n    comunicaci\u00f3n vaya acompa\u00f1ada de una alteraci\u00f3n grave de la seguridad\n    ciudadana. ...\"", "\"... Es un ejemplo que le puedo poner para que vea usted que una\n    cosa es lo que se dice, se dice en muchos casos sin haberse le\u00eddo el\n    anteproyecto, y otra cosa es lo que dice el anteproyecto, y eso sin\n    perjuicio de que, como le se\u00f1alaba anteriormente, est\u00e1 pasando por tales\n    filtros jur\u00eddicos, por tales \u00f3rganos constitucionales e institucionales\n    que tenga su se\u00f1or\u00eda la seguridad de que cuando se convierta en proyecto\n    de ley porque lo haya aprobado como tal el Consejo de Ministros y venga a\n    esta C\u00e1mara estaremos debatiendo un texto especialmente escrupuloso,\n    garantista en la defensa de los derechos fundamentales de los ciudadanos\n    y las libertades p\u00fablicas y al mismo tiempo m\u00e1s eficaz para preservar un\n    bien jur\u00eddico tan importante como es el de la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Que quede claro que si en los Carnavales de\n    C\u00e1diz quieren utilizar disfraces de la Guardia Civil lo van a poder\n    seguir haciendo. ...\"", "\"... Lo que esa orden ministerial regula es el uso\n    reglamentario oficial de la Guardia Civil, que son cosas distintas. ...\"", "\"... Entre\n    otras cosas le tengo que decir que ya est\u00e1 contemplada la suplantaci\u00f3n de\n    personalidad, hay personas que utilizan en este caso concreto, como usted\n    sabe muy bien, el uniforme de la Guardia Civil para hacerse pasar por\n    agente de la autoridad, denunciar, cometer irregularidades e\n    ilegalidades. ...\"", "\"... Pues bien, le voy a decir que de esa conducta\n    que le acabo de comentar -deslumbrar con punteros l\u00e1ser a los pilotos de\n    aeronaves en el momento del aterrizaje o del despegue- seg\u00fan los datos\n    que nos da la Agencia Estatal de Seguridad A\u00e9rea, AESA, se produjeron\n    f\u00edjese usted qu\u00e9 datos: en el a\u00f1o 2010, 120 denuncias, y le puedo\n    especificar aeropuerto por aeropuerto. ...\"", "\"... Es un ejemplo que le puedo poner para que vea usted que una\n    cosa es lo que se dice, se dice en muchos casos sin haberse le\u00eddo el\n    anteproyecto, y otra cosa es lo que dice el anteproyecto, y eso sin\n    perjuicio de que, como le se\u00f1alaba anteriormente, est\u00e1 pasando por tales\n    filtros jur\u00eddicos, por tales \u00f3rganos constitucionales e institucionales\n    que tenga su se\u00f1or\u00eda la seguridad de que cuando se convierta en proyecto\n    de ley porque lo haya aprobado como tal el Consejo de Ministros y venga a\n    esta C\u00e1mara estaremos debatiendo un texto especialmente escrupuloso,\n    garantista en la defensa de los derechos fundamentales de los ciudadanos\n    y las libertades p\u00fablicas y al mismo tiempo m\u00e1s eficaz para preservar un\n    bien jur\u00eddico tan importante como es el de la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Eso est\u00e1 en el C\u00f3digo Penal ya y lo que se ha hecho ahora\n    en esa orden ministerial es concretar el uso reglamentario de la Guardia\n    Civil. ...\"", "\"... En todo caso le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda, que el hecho de que est\u00e9n\n    tipificadas m\u00e1s conductas en ese anteproyecto responde, por una parte, a\n    que se han debido incorporar aquellas conductas que estaban hasta ahora\n    tipificadas como faltas en el C\u00f3digo Penal y que en el caso de que ahora\n    no las traj\u00e9ramos, no estuvieran residenciadas como procede en un texto\n    de estas caracter\u00edsticas, quedar\u00edan en el limbo jur\u00eddico; en el limbo\n    jur\u00eddico pero no en el limbo f\u00e1ctico porque esas conductas antisociales,\n    reprobables, deber\u00edan tener alg\u00fan tipo de reproche jur\u00eddico. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a en su conjunto -ya\n    est\u00e1 ocurriendo en Espa\u00f1a y en Catalu\u00f1a- empieza ya el proceso de\n    creaci\u00f3n de empleo y los catalanes van a ver, como lo han visto en el\n    pasado, que realmente es en esa Espa\u00f1a europeizada y globalizada donde\n    encuentran esa oportunidad y no, como otros les est\u00e1n diciendo, desde la\n    pretendida independencia. ...\"", "\"... Estamos en el siglo XXI y hoy no tienen sentido esas separaciones y esos\n    divorcios en la Uni\u00f3n Europea, que es un proceso de integraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    pero con un gran proyecto de integraci\u00f3n pol\u00edtica. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA DE LUCHA\n    CONTRA LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\"", "\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA DE LUCHA\n    CONTRA LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\""]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "igualdad": [0], "mujeres": [12], "familias": [18, 19], "exclusi\u00f3n social": [15, 16, 17], "social": [20, 21, 22, 23, 24, 25], "servicios sociales": [1], "inclusi\u00f3n social": [13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Otro ejemplo sobre reparto de la riqueza, un\n    informe de Interm\u00f3n Oxfam, Gobernar para las \u00e9lites, denuncia c\u00f3mo el\n    aumento de la concentraci\u00f3n de poder econ\u00f3mico y de riqueza genera una\n    riqueza il\u00edcita que perpet\u00faa la desigualdad, supone una amenaza para el\n    modelo social basado en la inclusi\u00f3n y la igualdad de oportunidades y\n    pone en peligro los sistemas democr\u00e1ticos. ...\"", "\"... Lo presenta un Gobierno que en este tiempo ha\n    hecho retroceder a nuestro pa\u00eds a las cavernas en t\u00e9rminos de derechos\n    sociales; un Gobierno que desde el mismo momento que se constituy\u00f3\n    emprendi\u00f3 una ofensiva contra los derechos de trabajadores, de mujeres,\n    de familias, de mayores; un Gobierno que mediante reformas normativas y\n    recortes presupuestarios ha atacado los pilares de nuestro Estado del\n    bienestar, sanidad, educaci\u00f3n, pensiones, servicios sociales, todo lo que\n    hab\u00eda sido forjado a lo largo de d\u00e9cadas con esfuerzo colectivo; un\n    Gobierno que con la crisis como coartada est\u00e1 desarrollando una ofensiva\n    claramente ideol\u00f3gica que va m\u00e1s all\u00e1 de la necesidad de controlar el\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, porque tienen como horizonte configurar un nuevo modelo\n    de sociedad. ...\"", "\"... Un informe de la Comisi\u00f3n Europea de 24 de\n    enero afirma que el 13 % de los trabajadores espa\u00f1oles viven en situaci\u00f3n\n    de pobreza pese a estar trabajando. ...\"", "\"... Ustedes dir\u00e1n no a lo que les\n    proponemos, manipular\u00e1n cifras y datos, nos llamar\u00e1n demagogos e incluso\n    nos atizar\u00e1n con sa\u00f1a, pero los ciudadanos que est\u00e1n en situaci\u00f3n de\n    pobreza y exclusi\u00f3n social -m\u00e1s de un 20 % de la\n    poblaci\u00f3n- seguir\u00e1n est\u00e1ndolo; situaci\u00f3n solo comparable dentro de la\n    Uni\u00f3n Europea con Rumania y Letonia. ...\"", "\"... Por ejemplo, en uno relativo a la pobreza\n    infantil, Save the Children manifiesta que m\u00e1s de 2,8 millones de ni\u00f1os\n    -un tercio de la poblaci\u00f3n- viven en riesgo de pobreza en Espa\u00f1a, el 24 %\n    de los ni\u00f1os no come ni frutas ni verduras todos los d\u00edas, un 20 % solo\n    tiene un par de zapatos y nunca ha estrenado una prenda de vestir y 4 de\n    cada 10 no celebran ni siquiera una fiesta de cumplea\u00f1os. ...\"", "\"... Este informe se\u00f1ala tambi\u00e9n que el n\u00famero de ni\u00f1os\n    que viven en hogares con ingresos bajos, en umbral de la pobreza, es de\n    algo m\u00e1s de 2,5 millones. ...\"", "\"... Otro informe anterior de Unicef, La infancia en Espa\u00f1a 2012-2013, nos daba\n    el dato de que 2.200.000 ni\u00f1os viv\u00edan por debajo de ese umbral de la\n    pobreza. ...\"", "\"... Llega tarde, porque llevan anunci\u00e1ndolo\n    pr\u00e1cticamente desde su llegada al poder y de eso hace m\u00e1s de dos a\u00f1os,\n    veintis\u00e9is meses en los que la necesidad de una pol\u00edtica en materia de\n    lucha contra la pobreza y exclusi\u00f3n social eficaz y comprometida ha sido\n    m\u00e1s necesaria que nunca. ...\"", "\"... La conclusi\u00f3n es que los hogares\n    espa\u00f1oles son cada vez m\u00e1s pobres, la pobreza cada vez m\u00e1s cr\u00f3nica y la\n    brecha de la desigualdad avanza a pasos agigantados. ...\"", "\"... Les recuerdo que el \u00faltimo presupuesto que\n    se destin\u00f3 al anterior Plan de inclusi\u00f3n, el 2008-2010, que se elabor\u00f3 en\n    una situaci\u00f3n en la que las cifras de pobreza y riesgo de exclusi\u00f3n no\n    alcanzaban la magnitud de las actuales, supon\u00eda una cuant\u00eda de 105.200\n    millones de euros; eso s\u00ed, en un periodo de tres a\u00f1os. ...\"", "\"... Quiero\n    recordar que el Gobierno socialista, al que el PP critic\u00f3 tanto y sigue\n    criticando, respondi\u00f3 de manera inmediata al incremento del n\u00famero de\n    personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social con la aprobaci\u00f3n de un\n    plan extraordinario de fomento de la inclusi\u00f3n social y la lucha contra\n    la pobreza en 2010, que estableci\u00f3 nuevas medidas para reforzar ese\n    anterior plan. ...\"", "\"... El\n    resultado de sus pol\u00edticas es el aumento de la pobreza, riesgo de\n    exclusi\u00f3n social, las cifras de desempleo, disminuci\u00f3n de la renta\n    disponible de las familias o el desmantelamiento de los servicios\n    p\u00fablicos esenciales que configuran nuestro Estado del bienestar. ...\"", "\"... Lo presenta un Gobierno que en este tiempo ha\n    hecho retroceder a nuestro pa\u00eds a las cavernas en t\u00e9rminos de derechos\n    sociales; un Gobierno que desde el mismo momento que se constituy\u00f3\n    emprendi\u00f3 una ofensiva contra los derechos de trabajadores, de mujeres,\n    de familias, de mayores; un Gobierno que mediante reformas normativas y\n    recortes presupuestarios ha atacado los pilares de nuestro Estado del\n    bienestar, sanidad, educaci\u00f3n, pensiones, servicios sociales, todo lo que\n    hab\u00eda sido forjado a lo largo de d\u00e9cadas con esfuerzo colectivo; un\n    Gobierno que con la crisis como coartada est\u00e1 desarrollando una ofensiva\n    claramente ideol\u00f3gica que va m\u00e1s all\u00e1 de la necesidad de controlar el\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, porque tienen como horizonte configurar un nuevo modelo\n    de sociedad. ...\"", "\"... La dotaci\u00f3n del plan es el resultado de un rastreo presupuestario de los\n    Presupuestos Generales del Estado de 2013 y de las comunidades aut\u00f3nomas\n    para contabilizar el dinero invertido en inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Quiero\n    recordar que el Gobierno socialista, al que el PP critic\u00f3 tanto y sigue\n    criticando, respondi\u00f3 de manera inmediata al incremento del n\u00famero de\n    personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social con la aprobaci\u00f3n de un\n    plan extraordinario de fomento de la inclusi\u00f3n social y la lucha contra\n    la pobreza en 2010, que estableci\u00f3 nuevas medidas para reforzar ese\n    anterior plan. ...\"", "\"... Ustedes dir\u00e1n no a lo que les\n    proponemos, manipular\u00e1n cifras y datos, nos llamar\u00e1n demagogos e incluso\n    nos atizar\u00e1n con sa\u00f1a, pero los ciudadanos que est\u00e1n en situaci\u00f3n de\n    pobreza y exclusi\u00f3n social -m\u00e1s de un 20 % de la\n    poblaci\u00f3n- seguir\u00e1n est\u00e1ndolo; situaci\u00f3n solo comparable dentro de la\n    Uni\u00f3n Europea con Rumania y Letonia. ...\"", "\"... Llega tarde, porque llevan anunci\u00e1ndolo\n    pr\u00e1cticamente desde su llegada al poder y de eso hace m\u00e1s de dos a\u00f1os,\n    veintis\u00e9is meses en los que la necesidad de una pol\u00edtica en materia de\n    lucha contra la pobreza y exclusi\u00f3n social eficaz y comprometida ha sido\n    m\u00e1s necesaria que nunca. ...\"", "\"... El\n    resultado de sus pol\u00edticas es el aumento de la pobreza, riesgo de\n    exclusi\u00f3n social, las cifras de desempleo, disminuci\u00f3n de la renta\n    disponible de las familias o el desmantelamiento de los servicios\n    p\u00fablicos esenciales que configuran nuestro Estado del bienestar. ...\"", "\"... Lo presenta un Gobierno que en este tiempo ha\n    hecho retroceder a nuestro pa\u00eds a las cavernas en t\u00e9rminos de derechos\n    sociales; un Gobierno que desde el mismo momento que se constituy\u00f3\n    emprendi\u00f3 una ofensiva contra los derechos de trabajadores, de mujeres,\n    de familias, de mayores; un Gobierno que mediante reformas normativas y\n    recortes presupuestarios ha atacado los pilares de nuestro Estado del\n    bienestar, sanidad, educaci\u00f3n, pensiones, servicios sociales, todo lo que\n    hab\u00eda sido forjado a lo largo de d\u00e9cadas con esfuerzo colectivo; un\n    Gobierno que con la crisis como coartada est\u00e1 desarrollando una ofensiva\n    claramente ideol\u00f3gica que va m\u00e1s all\u00e1 de la necesidad de controlar el\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, porque tienen como horizonte configurar un nuevo modelo\n    de sociedad. ...\"", "\"... El\n    resultado de sus pol\u00edticas es el aumento de la pobreza, riesgo de\n    exclusi\u00f3n social, las cifras de desempleo, disminuci\u00f3n de la renta\n    disponible de las familias o el desmantelamiento de los servicios\n    p\u00fablicos esenciales que configuran nuestro Estado del bienestar. ...\"", "\"... Ustedes dir\u00e1n no a lo que les\n    proponemos, manipular\u00e1n cifras y datos, nos llamar\u00e1n demagogos e incluso\n    nos atizar\u00e1n con sa\u00f1a, pero los ciudadanos que est\u00e1n en situaci\u00f3n de\n    pobreza y exclusi\u00f3n social -m\u00e1s de un 20 % de la\n    poblaci\u00f3n- seguir\u00e1n est\u00e1ndolo; situaci\u00f3n solo comparable dentro de la\n    Uni\u00f3n Europea con Rumania y Letonia. ...\"", "\"... Otro ejemplo sobre reparto de la riqueza, un\n    informe de Interm\u00f3n Oxfam, Gobernar para las \u00e9lites, denuncia c\u00f3mo el\n    aumento de la concentraci\u00f3n de poder econ\u00f3mico y de riqueza genera una\n    riqueza il\u00edcita que perpet\u00faa la desigualdad, supone una amenaza para el\n    modelo social basado en la inclusi\u00f3n y la igualdad de oportunidades y\n    pone en peligro los sistemas democr\u00e1ticos. ...\"", "\"... Llega tarde, porque llevan anunci\u00e1ndolo\n    pr\u00e1cticamente desde su llegada al poder y de eso hace m\u00e1s de dos a\u00f1os,\n    veintis\u00e9is meses en los que la necesidad de una pol\u00edtica en materia de\n    lucha contra la pobreza y exclusi\u00f3n social eficaz y comprometida ha sido\n    m\u00e1s necesaria que nunca. ...\"", "\"... La dotaci\u00f3n del plan es el resultado de un rastreo presupuestario de los\n    Presupuestos Generales del Estado de 2013 y de las comunidades aut\u00f3nomas\n    para contabilizar el dinero invertido en inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Quiero\n    recordar que el Gobierno socialista, al que el PP critic\u00f3 tanto y sigue\n    criticando, respondi\u00f3 de manera inmediata al incremento del n\u00famero de\n    personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social con la aprobaci\u00f3n de un\n    plan extraordinario de fomento de la inclusi\u00f3n social y la lucha contra\n    la pobreza en 2010, que estableci\u00f3 nuevas medidas para reforzar ese\n    anterior plan. ...\"", "\"... El\n    resultado de sus pol\u00edticas es el aumento de la pobreza, riesgo de\n    exclusi\u00f3n social, las cifras de desempleo, disminuci\u00f3n de la renta\n    disponible de las familias o el desmantelamiento de los servicios\n    p\u00fablicos esenciales que configuran nuestro Estado del bienestar. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "exclusi\u00f3n social": [2], "pobreza infantil": [0], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, una vez m\u00e1s se somete a esta C\u00e1mara una iniciativa relativa a la\n    necesidad de combatir la pobreza y la exclusi\u00f3n social en el Estado y una\n    vez m\u00e1s los nacionalistas canarios consideramos que todas las veces ser\u00e1n\n    pocas, porque no ser\u00e1 la \u00faltima que haya que hacerlo vista la evoluci\u00f3n\n    de las cosas y m\u00e1s a\u00fan desde una tierra que les recuerdo que sufre 7\n    puntos m\u00e1s de media de paro que el conjunto del Estado, 11 puntos m\u00e1s en\n    tasa de riesgo de pobreza, 12 puntos m\u00e1s en riesgo de pobreza infantil,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una vez m\u00e1s se somete a esta C\u00e1mara una iniciativa relativa a la\n    necesidad de combatir la pobreza y la exclusi\u00f3n social en el Estado y una\n    vez m\u00e1s los nacionalistas canarios consideramos que todas las veces ser\u00e1n\n    pocas, porque no ser\u00e1 la \u00faltima que haya que hacerlo vista la evoluci\u00f3n\n    de las cosas y m\u00e1s a\u00fan desde una tierra que les recuerdo que sufre 7\n    puntos m\u00e1s de media de paro que el conjunto del Estado, 11 puntos m\u00e1s en\n    tasa de riesgo de pobreza, 12 puntos m\u00e1s en riesgo de pobreza infantil,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una vez m\u00e1s se somete a esta C\u00e1mara una iniciativa relativa a la\n    necesidad de combatir la pobreza y la exclusi\u00f3n social en el Estado y una\n    vez m\u00e1s los nacionalistas canarios consideramos que todas las veces ser\u00e1n\n    pocas, porque no ser\u00e1 la \u00faltima que haya que hacerlo vista la evoluci\u00f3n\n    de las cosas y m\u00e1s a\u00fan desde una tierra que les recuerdo que sufre 7\n    puntos m\u00e1s de media de paro que el conjunto del Estado, 11 puntos m\u00e1s en\n    tasa de riesgo de pobreza, 12 puntos m\u00e1s en riesgo de pobreza infantil,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una vez m\u00e1s se somete a esta C\u00e1mara una iniciativa relativa a la\n    necesidad de combatir la pobreza y la exclusi\u00f3n social en el Estado y una\n    vez m\u00e1s los nacionalistas canarios consideramos que todas las veces ser\u00e1n\n    pocas, porque no ser\u00e1 la \u00faltima que haya que hacerlo vista la evoluci\u00f3n\n    de las cosas y m\u00e1s a\u00fan desde una tierra que les recuerdo que sufre 7\n    puntos m\u00e1s de media de paro que el conjunto del Estado, 11 puntos m\u00e1s en\n    tasa de riesgo de pobreza, 12 puntos m\u00e1s en riesgo de pobreza infantil,\n    etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "atenci\u00f3n": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero para que el Gobierno y el Grupo Popular tomasen en cuenta\n    esta moci\u00f3n tendr\u00edan que desdecirse y derogar todas y cada una de las\n    decisiones que han ido tomando durante los dos \u00faltimos a\u00f1os y que han\n    convertido al Estado espa\u00f1ol en uno de los pa\u00edses de Europa en los que\n    m\u00e1s se ha incrementado la pobreza y el recorte de derechos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el\n    Gobierno y el Grupo Popular tendr\u00edan que prestar atenci\u00f3n a los informes\n    que todos los d\u00edas conocemos y se hacen p\u00fablicos de los propios\n    ayuntamientos, de las ONG y hasta del propio Consejo de Europa, donde se\n    alerta precisamente de los brutales recortes sociales que se han\n    producido y se siguen produciendo y, por lo tanto, de una mayor\n    vulnerabilidad de miles de personas dentro del Estado y de los efectos\n    terribles, devastadores que est\u00e1n produciendo estos recortes. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "familias": [3], "atenci\u00f3n": [8, 9], "personas mayores": [2], "social": [4, 5, 6, 7], "servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De hecho, se ha pronunciado sobre\n    derechos que tienen que ver con la vida y con la integridad f\u00edsica\n    directamente, el derecho a la seguridad e higiene en el trabajo, el\n    derecho a la salud en sentido general -que tiene que ver precisamente\n    tambi\u00e9n con la asistencia sanitaria para personas, como dec\u00eda el se\u00f1or\n    Tard\u00e0, incluidas las inmigrantes en situaci\u00f3n irregular-, la Seguridad\n    Social, la asistencia social, los servicios sociales, la protecci\u00f3n de\n    las personas mayores y la protecci\u00f3n frente a la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social, y la conclusi\u00f3n ha sido desoladora: Espa\u00f1a vulnera flagrantemente\n    lo previsto en la Carta Europea de Derechos Sociales. ...\"", "\"... De hecho, se ha pronunciado sobre\n    derechos que tienen que ver con la vida y con la integridad f\u00edsica\n    directamente, el derecho a la seguridad e higiene en el trabajo, el\n    derecho a la salud en sentido general -que tiene que ver precisamente\n    tambi\u00e9n con la asistencia sanitaria para personas, como dec\u00eda el se\u00f1or\n    Tard\u00e0, incluidas las inmigrantes en situaci\u00f3n irregular-, la Seguridad\n    Social, la asistencia social, los servicios sociales, la protecci\u00f3n de\n    las personas mayores y la protecci\u00f3n frente a la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social, y la conclusi\u00f3n ha sido desoladora: Espa\u00f1a vulnera flagrantemente\n    lo previsto en la Carta Europea de Derechos Sociales. ...\"", "\"... De hecho, se ha pronunciado sobre\n    derechos que tienen que ver con la vida y con la integridad f\u00edsica\n    directamente, el derecho a la seguridad e higiene en el trabajo, el\n    derecho a la salud en sentido general -que tiene que ver precisamente\n    tambi\u00e9n con la asistencia sanitaria para personas, como dec\u00eda el se\u00f1or\n    Tard\u00e0, incluidas las inmigrantes en situaci\u00f3n irregular-, la Seguridad\n    Social, la asistencia social, los servicios sociales, la protecci\u00f3n de\n    las personas mayores y la protecci\u00f3n frente a la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social, y la conclusi\u00f3n ha sido desoladora: Espa\u00f1a vulnera flagrantemente\n    lo previsto en la Carta Europea de Derechos Sociales. ...\"", "\"... Todo esto junto a nuevas problem\u00e1ticas sociales que no hacen m\u00e1s que\n    hacer compleja la respuesta del Estado del bienestar, inmigraci\u00f3n,\n    diversidad, g\u00e9nero, envejecimiento, nuevas familias, y a las que el\n    Gobierno no est\u00e1 dando respuesta alguna m\u00e1s all\u00e1 de la conculcaci\u00f3n de\n    derechos, est\u00e1 llevando a un cambio de paradigma en el Estado del\n    bienestar. ...\"", "\"... Estamos asistiendo a una erosi\u00f3n, un debilitamiento de lo que ha sido el\n    contrato social del Estado del bienestar, un contrato social basado en la\n    solidaridad, basado en la redistribuci\u00f3n de recursos por el que las\n    personas de mayor vulnerabilidad contaban con el apoyo del conjunto de la\n    sociedad, del Estado y de las instituciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Hoy en d\u00eda la precarizaci\u00f3n laboral de la que el Gobierno popular es el\n    principal culpable -se habla ya de una nueva clase social, los\n    precaristas- est\u00e1 llevando a que las prestaciones sociales que se reciben\n    sean mucho m\u00e1s d\u00e9biles, a que est\u00e9n mucho m\u00e1s erosionadas y esto est\u00e1\n    provocando la quiebra de ese contrato social de la modernidad. ...\"", "\"... La respuesta es cercenar los derechos sociales, y\n    esta no es una opini\u00f3n del Grupo Vasco, son las conclusiones del Comit\u00e9\n    Europeo de Derechos Sociales del Consejo de Europa, que dicho finamente\n    ha dado un toque de atenci\u00f3n clar\u00edsimo al Estado espa\u00f1ol por contravenir\n    la Carta Social Europea de 1961, conclusiones jur\u00eddicamente vinculantes y\n    esto es extraordinariamente importante. ...\"", "\"... De hecho, se ha pronunciado sobre\n    derechos que tienen que ver con la vida y con la integridad f\u00edsica\n    directamente, el derecho a la seguridad e higiene en el trabajo, el\n    derecho a la salud en sentido general -que tiene que ver precisamente\n    tambi\u00e9n con la asistencia sanitaria para personas, como dec\u00eda el se\u00f1or\n    Tard\u00e0, incluidas las inmigrantes en situaci\u00f3n irregular-, la Seguridad\n    Social, la asistencia social, los servicios sociales, la protecci\u00f3n de\n    las personas mayores y la protecci\u00f3n frente a la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social, y la conclusi\u00f3n ha sido desoladora: Espa\u00f1a vulnera flagrantemente\n    lo previsto en la Carta Europea de Derechos Sociales. ...\"", "\"... Por as\u00ed decirlo, el\n    conjunto de la sociedad se encontraba bajo una responsabilidad moral que\n    era la atenci\u00f3n a los m\u00e1s desfavorecidos. ...\"", "\"... La respuesta es cercenar los derechos sociales, y\n    esta no es una opini\u00f3n del Grupo Vasco, son las conclusiones del Comit\u00e9\n    Europeo de Derechos Sociales del Consejo de Europa, que dicho finamente\n    ha dado un toque de atenci\u00f3n clar\u00edsimo al Estado espa\u00f1ol por contravenir\n    la Carta Social Europea de 1961, conclusiones jur\u00eddicamente vinculantes y\n    esto es extraordinariamente importante. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "exclusi\u00f3n social": [13], "familias": [14], "pobreza infantil": [0], "social": [15, 16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En el caso de la pobreza infantil la tasa es ni\n    m\u00e1s ni menos que del 32 %. ...\"", "\"... Luchar contra la lacra de la pobreza debiera ser una prioridad en nuestra\n    sociedad, en primer lugar, por simple humanidad, porque es un problema\n    que interpela la conciencia individual de cada uno de nosotros, pero, si\n    no por humanidad, al menos por ego\u00edsmo, dado que es una amenaza grave\n    para la cohesi\u00f3n y la estabilidad social en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Ni el argumento\n    de la generosidad ni el del ego\u00edsmo parecen funcionar, porque hay muchos\n    informes internacionales y nacionales que apuntan todos en la misma\n    direcci\u00f3n: el problema de la pobreza se est\u00e1 agravando en Espa\u00f1a y es m\u00e1s\n    grave que en el resto de pa\u00edses europeos. ...\"", "\"... Por ejemplo, la tasa de riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social en\n    nuestro pa\u00eds es del 28 %; alt\u00edsima. ...\"", "\"... M\u00e1s triste todav\u00eda, la pobreza\n    infantil es a\u00fan mayor. ...\"", "\"... En el caso de la pobreza infantil la tasa es ni\n    m\u00e1s ni menos que del 32 %. ...\"", "\"... Incluso hay un nuevo fen\u00f3meno, que es la pobreza teniendo\n    empleo. ...\"", "\"... Nos dice la Comisi\u00f3n Europea que un 12 % de empleados en Espa\u00f1a\n    est\u00e1n en situaci\u00f3n de pobreza. ...\"", "\"... Por tanto, no parece que haya mucho \u00e9xito\n    en la lucha contra la pobreza. ...\"", "\"... El aumento de la pobreza en\n    Espa\u00f1a no se debe a la crisis, se debe a c\u00f3mo se ha respondido a la\n    crisis. ...\"", "\"... Se ha respondido a la crisis facilitando el despido y\n    precarizando el empleo, con reducciones salariales, por eso hay pobreza\n    entre los empleados. ...\"", "\"... Por tanto, aumento de la pobreza, pero no por\n    la crisis, por la forma en que se ha respondido a la crisis. ...\"", "\"... A nuestro grupo, Uni\u00f3n Progreso y Democracia, nos obsesiona el problema de\n    la pobreza y c\u00f3mo combatirla, por eso hemos tra\u00eddo numerosas iniciativas. ...\"", "\"... Por ejemplo, la tasa de riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social en\n    nuestro pa\u00eds es del 28 %; alt\u00edsima. ...\"", "\"... Hay 2.800.000 ni\u00f1os y ni\u00f1as en familias en\n    esta situaci\u00f3n. ...\"", "\"... Luchar contra la lacra de la pobreza debiera ser una prioridad en nuestra\n    sociedad, en primer lugar, por simple humanidad, porque es un problema\n    que interpela la conciencia individual de cada uno de nosotros, pero, si\n    no por humanidad, al menos por ego\u00edsmo, dado que es una amenaza grave\n    para la cohesi\u00f3n y la estabilidad social en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por ejemplo, la tasa de riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social en\n    nuestro pa\u00eds es del 28 %; alt\u00edsima. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4, 5], "igualdad": [0, 1], "mujeres": [6, 7], "seguridad social": [12], "familias": [8], "social": [9, 10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Recuerdo que la se\u00f1ora ministra tambi\u00e9n\n    es ministra de Igualdad, \u00bfse acuerdan ustedes?, ministra de Igualdad;\n    ella no lo sabe, pero lo es. ...\"", "\"... Quieren justicia, e igualdad de derechos\n    sociales, civiles y de todo tipo, y quieren recuperar todo aquello que en\n    estos a\u00f1os les ha sido arrebatado ampar\u00e1ndose en una crisis fomentada por\n    el modelo social capitalista que nunca fue el de ellos, que s\u00ed es el suyo\n    y el que ustedes defienden. ...\"", "\"... \u00bfSe acuerdan sus se\u00f1or\u00edas de la feminizaci\u00f3n de la pobreza? ...\"", "\"... \u00bfSon\n    ustedes conscientes de lo alarmante de esta feminizaci\u00f3n de la pobreza? ...\"", "\"... M\u00e1s desigualdad y m\u00e1s pobreza. ...\"", "\"... Sus reformas laborales,\n    sus reformas, se\u00f1or\u00edas del Partido Popular y del Gobierno del Partido\n    Popular, solo generan m\u00e1s desigualdad y m\u00e1s pobreza. ...\"", "\"... Dec\u00eda la se\u00f1ora ministra que el a\u00f1o 2013 hab\u00eda terminado con\n    147.000 personas menos inscritas en el paro y lo atribu\u00eda al \u00e9xito de las\n    pol\u00edticas de ajuste del Gobierno, lo cual ya de por s\u00ed es insultante y\n    pretencioso de cara a la ciudadan\u00eda, porque la realidad que nos\n    encontramos es que los \u00faltimos datos de la EPA muestran una precarizaci\u00f3n\n    m\u00e1s que preocupante del mercado de trabajo: m\u00e1s de 269.000 asalariados\n    menos con contrato indefinido, la tasa de temporalidad situada en el\n    23,92 %, los ocupados a tiempo completo van reduci\u00e9ndose a\u00f1o tras a\u00f1o y\n    creciendo el empleo a tiempo parcial igualmente a\u00f1o tras a\u00f1o, en este\n    caso, adem\u00e1s, el 73 % de este empleo est\u00e1 destinado a ser ocupado por\n    mujeres. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el n\u00famero de parados y paradas sube en enero en un 2,4 % con\n    respecto al mes anterior y cada vez m\u00e1s parados se quedan sin\n    prestaciones; de nuevo, el n\u00famero de mujeres es mayor, concretamente, el\n    51 % de las personas sin empleo. ...\"", "\"... \u00bfY entienden ustedes tambi\u00e9n las mismas palabras cuando me refiero a las\n    entidades bancarias, donde se anuncian beneficios que no repercuten en\n    cr\u00e9dito a las empresas y a las familias, mientras empresas tambi\u00e9n con\n    beneficios y gracias a sus reformas -gracias a sus reformas, insisto-\n    despiden a centenares de trabajadores y trabajadoras? ...\"", "\"... Y para rematar, se\u00f1or\u00edas, disminuyen las personas afiliadas\n    a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Y con\n    esta realidad social la ministra dice que se sientan las bases para que\n    sean sostenibles los servicios p\u00fablicos y sociales para las futuras\n    generaciones, \u00bfpara qu\u00e9 generaciones, para las que seg\u00fan la ministra\n    est\u00e1n de vacaciones o de turismo por el extranjero?, porque desde luego\n    para las que est\u00e1n aqu\u00ed no garantizan ustedes absolutamente nada, nada. ...\"", "\"... Quieren justicia, e igualdad de derechos\n    sociales, civiles y de todo tipo, y quieren recuperar todo aquello que en\n    estos a\u00f1os les ha sido arrebatado ampar\u00e1ndose en una crisis fomentada por\n    el modelo social capitalista que nunca fue el de ellos, que s\u00ed es el suyo\n    y el que ustedes defienden. ...\"", "\"... Y para rematar, se\u00f1or\u00edas, disminuyen las personas afiliadas\n    a la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "igualdad": [0], "pol\u00edticas sociales": [18], "familias": [22, 23], "protecci\u00f3n social": [20], "pobreza infantil": [3, 4, 5], "personas mayores": [21], "social": [24, 25, 26], "servicios sociales": [1, 2], "inclusi\u00f3n social": [19]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed es donde al se\u00f1or Anchuelo debo decirle\n    que, respecto a su leg\u00edtima obsesi\u00f3n sobre la igualdad del conjunto de\n    los ciudadanos, en lo que deber\u00eda centrarse es precisamente en un sistema\n    de financiaci\u00f3n que es injusto porque atribuye menos recursos per c\u00e1pita\n    a los ciudadanos del Pa\u00eds Valenciano, de las Islas Baleares, de Catalu\u00f1a\n    y de Murcia para recibir esos servicios sociales. ...\"", "\"... Aqu\u00ed es donde al se\u00f1or Anchuelo debo decirle\n    que, respecto a su leg\u00edtima obsesi\u00f3n sobre la igualdad del conjunto de\n    los ciudadanos, en lo que deber\u00eda centrarse es precisamente en un sistema\n    de financiaci\u00f3n que es injusto porque atribuye menos recursos per c\u00e1pita\n    a los ciudadanos del Pa\u00eds Valenciano, de las Islas Baleares, de Catalu\u00f1a\n    y de Murcia para recibir esos servicios sociales. ...\"", "\"... En esa l\u00ednea de problemas que el Gobierno ha creado en\n    esta materia se apunta uno que no ha aparecido en el debate -me ha\n    parecido entender- que es la reciente reforma del r\u00e9gimen local, que deja\n    a las administraciones locales a partir de 2015 con menos instrumentos\n    para continuar luchando contra la pobreza al quitarles sus competencias\n    en materia de servicios sociales y sin contemplar la financiaci\u00f3n de los\n    servicios sociales a las comunidades aut\u00f3nomas para que en su caso puedan\n    continuar desarroll\u00e1ndose esas pol\u00edticas. ...\"", "\"... En primer lugar, en materia de pobreza arrastramos problemas\n    desde antes de la crisis y singularmente en materia de pobreza infantil. ...\"", "\"... Cuando uno analiza los informes a los que hac\u00eda referencia el se\u00f1or\n    Sahuquillo de Save the Children o Unicef se ve que Espa\u00f1a ya era l\u00edder en\n    el conjunto de la Uni\u00f3n Europea en materia de pobreza infantil. ...\"", "\"... Por tanto, son decisiones que\n    ha tomado el Gobierno y que acent\u00faan la gravedad del problema de la\n    pobreza infantil. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, he de empezar\n    diciendo que mi grupo comparte el texto que el se\u00f1or Sahuquillo ha\n    distribuido al conjunto de los grupos de la C\u00e1mara sobre esta moci\u00f3n\n    transaccionada, y adem\u00e1s comparte la intervenci\u00f3n que ha hecho el\n    portavoz socialista cuando ha identificado cu\u00e1les son los problemas que\n    abordamos en el \u00e1mbito de la pobreza. ...\"", "\"... En primer lugar, en materia de pobreza arrastramos problemas\n    desde antes de la crisis y singularmente en materia de pobreza infantil. ...\"", "\"... Cuando uno analiza los informes a los que hac\u00eda referencia el se\u00f1or\n    Sahuquillo de Save the Children o Unicef se ve que Espa\u00f1a ya era l\u00edder en\n    el conjunto de la Uni\u00f3n Europea en materia de pobreza infantil. ...\"", "\"... Eso tiene\n    que ver con problemas de fondo de nuestro modelo de protecci\u00f3n social, no\n    suficientemente orientado a proteger a las familias y a las familias con\n    hijos a cargo y con problemas de fondo de nuestra estructura productiva y\n    de su sistema de relaciones laborales, porque lo que identifican estos\n    informes sobre la pobreza de Save the Children y de Unicef es la\n    desigualdad existente en el Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Por tanto, aceptando y\n    coincidiendo en que la crisis ha aumentado la desigualdad y la pobreza,\n    opera sobre una realidad que en relaci\u00f3n con otros pa\u00edses de nuestro\n    entorno es especialmente d\u00e9bil. ...\"", "\"... En segundo lugar, en ese aumento de la pobreza y de las desigualdades los\n    instrumentos que tienen las comunidades aut\u00f3nomas y las administraciones\n    locales han sido insuficientes, entre otras cuestiones por las pol\u00edticas\n    que el Gobierno central ha impulsado, singularmente en relaci\u00f3n con los\n    objetivos de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, que han descargado el ajuste\n    presupuestario fundamentalmente en las comunidades aut\u00f3nomas, y tambi\u00e9n\n    por las insuficiencias del sistema de financiaci\u00f3n, que castiga\n    especialmente a determinados territorios, Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Valenciano,\n    Islas Baleares o Murcia. ...\"", "\"... Precisamente en esos territorios hace que los\n    gobiernos auton\u00f3micos tengan menos recursos para poder mantener esas\n    pol\u00edticas sociales que en el \u00e1mbito de la lucha contra la pobreza\n    deber\u00edan ser esenciales. ...\"", "\"... En esa l\u00ednea de problemas que el Gobierno ha creado en\n    esta materia se apunta uno que no ha aparecido en el debate -me ha\n    parecido entender- que es la reciente reforma del r\u00e9gimen local, que deja\n    a las administraciones locales a partir de 2015 con menos instrumentos\n    para continuar luchando contra la pobreza al quitarles sus competencias\n    en materia de servicios sociales y sin contemplar la financiaci\u00f3n de los\n    servicios sociales a las comunidades aut\u00f3nomas para que en su caso puedan\n    continuar desarroll\u00e1ndose esas pol\u00edticas. ...\"", "\"... Por tanto, son decisiones que\n    ha tomado el Gobierno y que acent\u00faan la gravedad del problema de la\n    pobreza infantil. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, cuando uno lee el Plan de inclusi\u00f3n social que el Gobierno ha\n    aprobado recientemente, se da cuenta de que los principales instrumentos\n    que est\u00e1n en manos del Gobierno central -los vinculados a la Seguridad\n    Social, a la pol\u00edtica fiscal y a la pol\u00edtica de empleo- no est\u00e1n\n    orientados a combatir la pobreza. ...\"", "\"... Lo han dicho otros oradores y coincido,\n    la reforma de las pensiones que se acaba de aprobar con el \u00fanico apoyo\n    del Grupo Popular va a acentuar la pobreza entre las personas mayores. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, continuamos con un aumento de la\n    desprotecci\u00f3n de los trabajadores desempleados, fruto de la disminuci\u00f3n\n    de la tasa de cobertura de la prestaci\u00f3n por desempleo que aumenta la\n    pobreza de los trabajadores sin empleo y sin ning\u00fan tipo de cobertura\n    social. ...\"", "\"... Precisamente en esos territorios hace que los\n    gobiernos auton\u00f3micos tengan menos recursos para poder mantener esas\n    pol\u00edticas sociales que en el \u00e1mbito de la lucha contra la pobreza\n    deber\u00edan ser esenciales. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, cuando uno lee el Plan de inclusi\u00f3n social que el Gobierno ha\n    aprobado recientemente, se da cuenta de que los principales instrumentos\n    que est\u00e1n en manos del Gobierno central -los vinculados a la Seguridad\n    Social, a la pol\u00edtica fiscal y a la pol\u00edtica de empleo- no est\u00e1n\n    orientados a combatir la pobreza. ...\"", "\"... Eso tiene\n    que ver con problemas de fondo de nuestro modelo de protecci\u00f3n social, no\n    suficientemente orientado a proteger a las familias y a las familias con\n    hijos a cargo y con problemas de fondo de nuestra estructura productiva y\n    de su sistema de relaciones laborales, porque lo que identifican estos\n    informes sobre la pobreza de Save the Children y de Unicef es la\n    desigualdad existente en el Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Lo han dicho otros oradores y coincido,\n    la reforma de las pensiones que se acaba de aprobar con el \u00fanico apoyo\n    del Grupo Popular va a acentuar la pobreza entre las personas mayores. ...\"", "\"... Eso tiene\n    que ver con problemas de fondo de nuestro modelo de protecci\u00f3n social, no\n    suficientemente orientado a proteger a las familias y a las familias con\n    hijos a cargo y con problemas de fondo de nuestra estructura productiva y\n    de su sistema de relaciones laborales, porque lo que identifican estos\n    informes sobre la pobreza de Save the Children y de Unicef es la\n    desigualdad existente en el Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Como recordaba la se\u00f1ora Ciur\u00f3 ayer mismo en el debate de la\n    iniciativa del Parlamento de Catalu\u00f1a, tenemos un grav\u00edsimo problema de\n    sobreendeudamiento de las familias que las pol\u00edticas del Gobierno no\n    terminan de resolver. ...\"", "\"... Eso tiene\n    que ver con problemas de fondo de nuestro modelo de protecci\u00f3n social, no\n    suficientemente orientado a proteger a las familias y a las familias con\n    hijos a cargo y con problemas de fondo de nuestra estructura productiva y\n    de su sistema de relaciones laborales, porque lo que identifican estos\n    informes sobre la pobreza de Save the Children y de Unicef es la\n    desigualdad existente en el Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, cuando uno lee el Plan de inclusi\u00f3n social que el Gobierno ha\n    aprobado recientemente, se da cuenta de que los principales instrumentos\n    que est\u00e1n en manos del Gobierno central -los vinculados a la Seguridad\n    Social, a la pol\u00edtica fiscal y a la pol\u00edtica de empleo- no est\u00e1n\n    orientados a combatir la pobreza. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, continuamos con un aumento de la\n    desprotecci\u00f3n de los trabajadores desempleados, fruto de la disminuci\u00f3n\n    de la tasa de cobertura de la prestaci\u00f3n por desempleo que aumenta la\n    pobreza de los trabajadores sin empleo y sin ning\u00fan tipo de cobertura\n    social. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "familias": [10, 11, 12, 13, 14], "pobreza infantil": [1], "social": [15, 16], "servicios sociales": [0], "inclusi\u00f3n social": [9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pensiones, educaci\u00f3n, sanidad,\n    dependencia, servicios sociales son sostenibles hoy y lo ser\u00e1n en el\n    futuro gracias a las pol\u00edticas que est\u00e1 desarrollando este Gobierno, que\n    tambi\u00e9n ha puesto en marcha medidas espec\u00edficas para combatir el drama de\n    la pobreza, como es el Plan nacional para la inclusi\u00f3n social que ustedes\n    hoy quieren eliminar. ...\"", "\"... En pocos d\u00edas vamos a tener\n    la oportunidad de debatir en Comisi\u00f3n con tranquilidad este plan y yo\n    entender\u00eda que ustedes pidieran m\u00e1s, que quisieran\n    una ampliaci\u00f3n de lo aprobado por el Gobierno, pero me parece\n    irresponsable pedir la derogaci\u00f3n de un plan que va a ayudar a luchar\n    contra la pobreza, un plan que, por primera vez en la historia, por\n    primera vez, va a tratar de la pobreza infantil como objetivo\n    prioritario, como eje transversal de todo el plan, que busca la inclusi\u00f3n\n    sociolaboral de las familias con hijos a su cargo, que desarrolla una\n    estrategia espec\u00edfica para ayudar a las personas sin hogar por primera\n    vez en la historia, se\u00f1or\u00edas, que contempla un plan de urgencia social\n    para apoyar las necesidades b\u00e1sicas de las familias m\u00e1s necesitadas, un\n    plan que incluye a todos los grupos vulnerables, un plan que ha sido\n    elaborado con las comunidades aut\u00f3nomas, con las recomendaciones de la\n    Uni\u00f3n Europea y con el tercer sector, con el que este Gobierno viene\n    trabajando desde el primer d\u00eda, un plan que tiene 240 medidas, 240\n    compromisos de este Gobierno, un plan que cuenta con 136.000 millones de\n    euros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la pobreza, la desigualdad, la exclusi\u00f3n de tantas familias y de\n    tantos ni\u00f1os y tantas ni\u00f1as que la est\u00e1n sufriendo es un drama que merece\n    ser tratado desde el rigor, la responsabilidad y la sinceridad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no era este Gobierno el que gobernaba entre los a\u00f1os 2008 y\n    2011, cuando la pobreza en Espa\u00f1a se incrementaba en 3,2 puntos por a\u00f1o,\n    cinco veces m\u00e1s que en los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y cuando la\n    desigualdad se incrementaba en 1,5 puntos. ...\"", "\"... La pobreza hoy en la\n    Uni\u00f3n Europea crece a ritmo superior que en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por eso este Gobierno desde el primer minuto ha puesto medidas para\n    evitar esta situaci\u00f3n, para luchar contra la pobreza: las reformas\n    econ\u00f3micas que buscan la creaci\u00f3n de empleo, la garant\u00eda de las\n    prestaciones m\u00ednimas, se\u00f1or\u00edas, para todos los ciudadanos, la\n    sostenibilidad de los grandes pilares del bienestar, porque no es verdad\n    lo que se ha dicho esta ma\u00f1ana. ...\"", "\"... Pensiones, educaci\u00f3n, sanidad,\n    dependencia, servicios sociales son sostenibles hoy y lo ser\u00e1n en el\n    futuro gracias a las pol\u00edticas que est\u00e1 desarrollando este Gobierno, que\n    tambi\u00e9n ha puesto en marcha medidas espec\u00edficas para combatir el drama de\n    la pobreza, como es el Plan nacional para la inclusi\u00f3n social que ustedes\n    hoy quieren eliminar. ...\"", "\"... En pocos d\u00edas vamos a tener\n    la oportunidad de debatir en Comisi\u00f3n con tranquilidad este plan y yo\n    entender\u00eda que ustedes pidieran m\u00e1s, que quisieran\n    una ampliaci\u00f3n de lo aprobado por el Gobierno, pero me parece\n    irresponsable pedir la derogaci\u00f3n de un plan que va a ayudar a luchar\n    contra la pobreza, un plan que, por primera vez en la historia, por\n    primera vez, va a tratar de la pobreza infantil como objetivo\n    prioritario, como eje transversal de todo el plan, que busca la inclusi\u00f3n\n    sociolaboral de las familias con hijos a su cargo, que desarrolla una\n    estrategia espec\u00edfica para ayudar a las personas sin hogar por primera\n    vez en la historia, se\u00f1or\u00edas, que contempla un plan de urgencia social\n    para apoyar las necesidades b\u00e1sicas de las familias m\u00e1s necesitadas, un\n    plan que incluye a todos los grupos vulnerables, un plan que ha sido\n    elaborado con las comunidades aut\u00f3nomas, con las recomendaciones de la\n    Uni\u00f3n Europea y con el tercer sector, con el que este Gobierno viene\n    trabajando desde el primer d\u00eda, un plan que tiene 240 medidas, 240\n    compromisos de este Gobierno, un plan que cuenta con 136.000 millones de\n    euros. ...\"", "\"... \u00bfCreen que esto va a ayudar a la pobreza? ...\"", "\"... Pensiones, educaci\u00f3n, sanidad,\n    dependencia, servicios sociales son sostenibles hoy y lo ser\u00e1n en el\n    futuro gracias a las pol\u00edticas que est\u00e1 desarrollando este Gobierno, que\n    tambi\u00e9n ha puesto en marcha medidas espec\u00edficas para combatir el drama de\n    la pobreza, como es el Plan nacional para la inclusi\u00f3n social que ustedes\n    hoy quieren eliminar. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la pobreza, la desigualdad, la exclusi\u00f3n de tantas familias y de\n    tantos ni\u00f1os y tantas ni\u00f1as que la est\u00e1n sufriendo es un drama que merece\n    ser tratado desde el rigor, la responsabilidad y la sinceridad. ...\"", "\"... En pocos d\u00edas vamos a tener\n    la oportunidad de debatir en Comisi\u00f3n con tranquilidad este plan y yo\n    entender\u00eda que ustedes pidieran m\u00e1s, que quisieran\n    una ampliaci\u00f3n de lo aprobado por el Gobierno, pero me parece\n    irresponsable pedir la derogaci\u00f3n de un plan que va a ayudar a luchar\n    contra la pobreza, un plan que, por primera vez en la historia, por\n    primera vez, va a tratar de la pobreza infantil como objetivo\n    prioritario, como eje transversal de todo el plan, que busca la inclusi\u00f3n\n    sociolaboral de las familias con hijos a su cargo, que desarrolla una\n    estrategia espec\u00edfica para ayudar a las personas sin hogar por primera\n    vez en la historia, se\u00f1or\u00edas, que contempla un plan de urgencia social\n    para apoyar las necesidades b\u00e1sicas de las familias m\u00e1s necesitadas, un\n    plan que incluye a todos los grupos vulnerables, un plan que ha sido\n    elaborado con las comunidades aut\u00f3nomas, con las recomendaciones de la\n    Uni\u00f3n Europea y con el tercer sector, con el que este Gobierno viene\n    trabajando desde el primer d\u00eda, un plan que tiene 240 medidas, 240\n    compromisos de este Gobierno, un plan que cuenta con 136.000 millones de\n    euros. ...\"", "\"... \u00bfCreen que esto es lo que m\u00e1s conviene a las familias que m\u00e1s nos\n    necesitan? ...\"", "\"... No vamos a ser c\u00f3mplices de la\n    irresponsabilidad de pedir la retirada de un plan que va a ser bueno para\n    familias y que va a ser bueno para los ni\u00f1os y las ni\u00f1as que tanto est\u00e1n\n    sufriendo. ...\"", "\"... El drama de las familias, se\u00f1or\u00edas, no deber\u00eda ser utilizado\n    desde la demagogia y el inter\u00e9s partidista. ...\"", "\"... Pensiones, educaci\u00f3n, sanidad,\n    dependencia, servicios sociales son sostenibles hoy y lo ser\u00e1n en el\n    futuro gracias a las pol\u00edticas que est\u00e1 desarrollando este Gobierno, que\n    tambi\u00e9n ha puesto en marcha medidas espec\u00edficas para combatir el drama de\n    la pobreza, como es el Plan nacional para la inclusi\u00f3n social que ustedes\n    hoy quieren eliminar. ...\"", "\"... En pocos d\u00edas vamos a tener\n    la oportunidad de debatir en Comisi\u00f3n con tranquilidad este plan y yo\n    entender\u00eda que ustedes pidieran m\u00e1s, que quisieran\n    una ampliaci\u00f3n de lo aprobado por el Gobierno, pero me parece\n    irresponsable pedir la derogaci\u00f3n de un plan que va a ayudar a luchar\n    contra la pobreza, un plan que, por primera vez en la historia, por\n    primera vez, va a tratar de la pobreza infantil como objetivo\n    prioritario, como eje transversal de todo el plan, que busca la inclusi\u00f3n\n    sociolaboral de las familias con hijos a su cargo, que desarrolla una\n    estrategia espec\u00edfica para ayudar a las personas sin hogar por primera\n    vez en la historia, se\u00f1or\u00edas, que contempla un plan de urgencia social\n    para apoyar las necesidades b\u00e1sicas de las familias m\u00e1s necesitadas, un\n    plan que incluye a todos los grupos vulnerables, un plan que ha sido\n    elaborado con las comunidades aut\u00f3nomas, con las recomendaciones de la\n    Uni\u00f3n Europea y con el tercer sector, con el que este Gobierno viene\n    trabajando desde el primer d\u00eda, un plan que tiene 240 medidas, 240\n    compromisos de este Gobierno, un plan que cuenta con 136.000 millones de\n    euros. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [5], "agentes sociales": [2], "di\u00e1logo social": [1], "reforma laboral": [0], "crecimiento econ\u00f3mico": [3], "datos": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Quiero poner en valor y agradezco que sobre esta moci\u00f3n inicial de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 hayamos alcanzado un texto transaccionado con el\n    Grupo Socialista, con La Izquierda Plural y con el Grupo Vasco, porque,\n    desde la discrepancia que en materia de pol\u00edtica de empleo mantenemos y\n    singularmente en la materia de la reforma laboral -y estoy seguro de que\n    algunos de esos portavoces har\u00e1n referencia a ello-, somos capaces de\n    compartir al menos algunas de estas cuestiones y eso nos ha permitido\n    ofrecer al conjunto de la C\u00e1mara una transacci\u00f3n, que es la que ya tienen\n    los servicios de la misma y que nos permite, al menos, alcanzar ese\n    acuerdo, acuerdo que no hemos podido alcanzar con la enmienda que nos\n    plantea el Grupo Popular, porque pretende mantener la misma pol\u00edtica que\n    hasta ahora no est\u00e1 sirviendo para corregir el grav\u00edsimo problema del\n    desempleo y que nos condena a un escenario a largo plazo tan lejano para\n    alcanzar los niveles de empleo \u00f3ptimos que a nuestro entender el futuro\n    que nos plantea el Grupo Popular es socialmente insostenible. ...\"", "\"... Reclamamos recuperar el di\u00e1logo social. ...\"", "\"... En cuarto lugar, planteamos la\n    necesidad de reforzar las pol\u00edticas de formaci\u00f3n, y en los pr\u00f3ximos meses\n    hay una discusi\u00f3n abierta con los agentes sociales sobre la pol\u00edtica de\n    formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Dichas estas afirmaciones, en la interpelaci\u00f3n que le plante\u00e1bamos a la\n    se\u00f1ora ministra hace unos d\u00edas insist\u00edamos en la idea de que la\n    estabilidad de los datos macroecon\u00f3micos y la perspectiva de que quiz\u00e1s\n    hab\u00edamos salido de la recesi\u00f3n no nos deb\u00edan hacer olvidar que\n    continu\u00e1bamos en la crisis -quiz\u00e1s hemos salido de la recesi\u00f3n, pero\n    continuamos en la crisis- y que si el crecimiento econ\u00f3mico es tan d\u00e9bil\n    y tan incierto, se necesita una activa pol\u00edtica econ\u00f3mica y una activa\n    pol\u00edtica de empleo precisamente orientada a la reducci\u00f3n del desempleo, a\n    la creaci\u00f3n de puestos de trabajo, no en el medio y largo plazo, sino en\n    el tiempo m\u00e1s breve posible, y que eso exig\u00eda un compromiso pol\u00edtico m\u00e1s\n    rotundo, m\u00e1s claro y m\u00e1s inequ\u00edvoco del Gobierno. ...\"", "\"... Dichas estas afirmaciones, en la interpelaci\u00f3n que le plante\u00e1bamos a la\n    se\u00f1ora ministra hace unos d\u00edas insist\u00edamos en la idea de que la\n    estabilidad de los datos macroecon\u00f3micos y la perspectiva de que quiz\u00e1s\n    hab\u00edamos salido de la recesi\u00f3n no nos deb\u00edan hacer olvidar que\n    continu\u00e1bamos en la crisis -quiz\u00e1s hemos salido de la recesi\u00f3n, pero\n    continuamos en la crisis- y que si el crecimiento econ\u00f3mico es tan d\u00e9bil\n    y tan incierto, se necesita una activa pol\u00edtica econ\u00f3mica y una activa\n    pol\u00edtica de empleo precisamente orientada a la reducci\u00f3n del desempleo, a\n    la creaci\u00f3n de puestos de trabajo, no en el medio y largo plazo, sino en\n    el tiempo m\u00e1s breve posible, y que eso exig\u00eda un compromiso pol\u00edtico m\u00e1s\n    rotundo, m\u00e1s claro y m\u00e1s inequ\u00edvoco del Gobierno. ...\"", "\"... Nos\n    parece imprescindible que existan acuerdos entre representantes de los\n    trabajadores y los empresarios para consolidar esa posible recuperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "contrato": [3], "di\u00e1logo social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adoptar las medidas oportunas en relaci\u00f3n con el Real Decreto Legislativo\n    1/1995, en el que se apuesta por la reforma laboral. ...\"", "\"... Sin esto, sin la\n    recuperaci\u00f3n del di\u00e1logo social es imposible avanzar, en materia de\n    empleo como en otras materias de la vida. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Campuzano, tambi\u00e9n lo estoy en cuanto a la recuperaci\u00f3n\n    en el seno del di\u00e1logo social en el Pacto de Toledo de las cotizaciones\n    de empresas. ...\"", "\"... Sobre el contrato de\n    emprendedores no pueden gravitar las pol\u00edticas de promoci\u00f3n del empleo\n    juvenil, entre otras cosas porque es un contrato ilegal y contrario a la\n    Carta Social Europea. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [7], "datos": [3, 4, 5, 6], "despido": [2], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfNo tiene la reforma laboral\n    que ver con la precariedad, con la disminuci\u00f3n de los salarios, con el\n    aumento de los despidos? ...\"", "\"... Estamos de acuerdo con ellos en que hay que\n    recuperar el di\u00e1logo social y el consenso y que no se puede gobernar a\n    base de golpes de mano, de reales decretos planteados en fechas\n    navide\u00f1as. ...\"", "\"... Estamos en desacuerdo con la idea de que el Fogasa\n    subvencionase el despido con fondos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Desde el \u00faltimo Pleno que tuvimos ha\n    habido nuevos datos importantes, la EPA del cuarto trimestre y los datos\n    mensuales de enero, y querr\u00eda hacer una breve menci\u00f3n, porque hay\n    ciudadanos que, ante la euforia del Gobierno con estos datos, pueden\n    pensar que se est\u00e1 creando fuertemente empleo en nuestro pa\u00eds, y, sin\n    embargo, esta euforia es, como m\u00ednimo, prematura, porque la EPA del\n    cuarto trimestre lo que nos ha dicho es que en el a\u00f1o 2013 se ha seguido\n    destruyendo empleo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Eso es lo que dicen los\n    datos hasta ahora. ...\"", "\"... Podemos especular sobre el futuro, pero eso es lo que\n    dicen los datos hasta ahora. ...\"", "\"... Los datos mensuales de enero nos dicen que hay una enorme precariedad en\n    el empleo en Espa\u00f1a, que el 93 % de los empleos son temporales y que del\n    7 % indefinido casi la mitad son a tiempo parcial. ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario de CiU presenta una propuesta de lucha contra el\n    desempleo y querr\u00eda comenzar aclarando que en ning\u00fan momento mi grupo\n    parlamentario ni mi portavoz han puesto en duda ni dejado de poner su\n    voluntad de luchar contra el paro. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [2, 3], "trabajadores": [8, 9], "contratos": [7], "reforma laboral": [0], "contrato": [4, 5, 6], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se ha creado a partir de la reforma laboral el contrato de trabajo de\n    libre disposici\u00f3n del empresario, que adem\u00e1s est\u00e1 propiciando un\n    incremento de las horas extras no declaradas y en algunos casos ni tan\n    siquiera cobradas, aparece en las estad\u00edsticas claramente. ...\"", "\"... Por favor, acepten ese planteamiento que les hacemos en la transaccional,\n    abran un proceso de di\u00e1logo social, y veamos c\u00f3mo conseguir que aumenten\n    las cotizaciones a la Seguridad Social de una manera sensata. ...\"", "\"... Ello adem\u00e1s constituye un fraude a los trabajadores y a la\n    Seguridad Social; una parte de la ca\u00edda de los ingresos de la Seguridad\n    Social tiene que ver con eso que no es exactamente econom\u00eda sumergida,\n    pero que son salarios infradeclarados, y en ese sentido contin\u00faa siendo\n    inconcebible que el Partido Popular se niegue a la propuesta de La\n    Izquierda Plural para obligar a que en el contrato de trabajo a tiempo\n    parcial conste el horario de trabajo; eso facilitar\u00eda la funci\u00f3n de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y dificultar\u00eda el fraude laboral. ...\"", "\"... Por favor, acepten ese planteamiento que les hacemos en la transaccional,\n    abran un proceso de di\u00e1logo social, y veamos c\u00f3mo conseguir que aumenten\n    las cotizaciones a la Seguridad Social de una manera sensata. ...\"", "\"... Se ha creado a partir de la reforma laboral el contrato de trabajo de\n    libre disposici\u00f3n del empresario, que adem\u00e1s est\u00e1 propiciando un\n    incremento de las horas extras no declaradas y en algunos casos ni tan\n    siquiera cobradas, aparece en las estad\u00edsticas claramente. ...\"", "\"... Recuerden\n    ustedes adem\u00e1s que eso tiene un impacto de g\u00e9nero brutal, porque de los\n    2,7 millones de personas con contrato a tiempo parcial, 2 millones, casi\n    el 75 % son mujeres, y la mayor\u00eda con contratos a tiempo parcial no\n    asumidos voluntariamente, sino obligados porque no tienen otra\n    oportunidad, y porque as\u00ed se las condena a continuar sufriendo la doble\n    responsabilidad de la vida del trabajo laboral externo y la\n    responsabilidad exclusiva de las tareas reproductivas, del hogar y de la\n    familia. ...\"", "\"... Ello adem\u00e1s constituye un fraude a los trabajadores y a la\n    Seguridad Social; una parte de la ca\u00edda de los ingresos de la Seguridad\n    Social tiene que ver con eso que no es exactamente econom\u00eda sumergida,\n    pero que son salarios infradeclarados, y en ese sentido contin\u00faa siendo\n    inconcebible que el Partido Popular se niegue a la propuesta de La\n    Izquierda Plural para obligar a que en el contrato de trabajo a tiempo\n    parcial conste el horario de trabajo; eso facilitar\u00eda la funci\u00f3n de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y dificultar\u00eda el fraude laboral. ...\"", "\"... Recuerden\n    ustedes adem\u00e1s que eso tiene un impacto de g\u00e9nero brutal, porque de los\n    2,7 millones de personas con contrato a tiempo parcial, 2 millones, casi\n    el 75 % son mujeres, y la mayor\u00eda con contratos a tiempo parcial no\n    asumidos voluntariamente, sino obligados porque no tienen otra\n    oportunidad, y porque as\u00ed se las condena a continuar sufriendo la doble\n    responsabilidad de la vida del trabajo laboral externo y la\n    responsabilidad exclusiva de las tareas reproductivas, del hogar y de la\n    familia. ...\"", "\"... El resultado ya lo saben ustedes:\n    cada vez m\u00e1s trabajadores que teniendo trabajo est\u00e1n con ingresos bajo el\n    umbral de la pobreza, y eso supone una condena en muchos casos perpetua a\n    la precariedad de los j\u00f3venes, e insisto en que afecta de manera brutal\n    tambi\u00e9n a las mujeres. ...\"", "\"... Ello adem\u00e1s constituye un fraude a los trabajadores y a la\n    Seguridad Social; una parte de la ca\u00edda de los ingresos de la Seguridad\n    Social tiene que ver con eso que no es exactamente econom\u00eda sumergida,\n    pero que son salarios infradeclarados, y en ese sentido contin\u00faa siendo\n    inconcebible que el Partido Popular se niegue a la propuesta de La\n    Izquierda Plural para obligar a que en el contrato de trabajo a tiempo\n    parcial conste el horario de trabajo; eso facilitar\u00eda la funci\u00f3n de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y dificultar\u00eda el fraude laboral. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aunque se aprobara y se aplicaran\n    esas medidas desgraciadamente la problem\u00e1tica de empleo no se resuelve,\n    porque el drama tiene que ver con una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica y laboral, con la reforma laboral. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "datos": [4, 5], "trabajadores": [6, 7, 8], "agentes sociales": [3], "di\u00e1logo social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Grupo Popular, como\n    bien se tem\u00eda el se\u00f1or Campuzano, ha obviado que todos estos datos de los\n    que estoy hablando tienen mucho que ver con la reforma laboral que el\n    Gobierno aprob\u00f3, y que ustedes avalaron en febrero del a\u00f1o 2012, aunque\n    es alentador no obstante saber que se est\u00e1n tomando y est\u00e1n ustedes\n    proponiendo permanentemente iniciativas para contrarrestar ese efecto\n    negativo de la reforma laboral. ...\"", "\"... Todas estas medidas siempre deben ser fruto\n    del di\u00e1logo social con los agentes sociales y econ\u00f3micos, y con las\n    organizaciones representativas de las trabajadoras y los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Recurran al di\u00e1logo social, al verdadero, no al di\u00e1logo social que\n    ustedes han inventado, que consiste en hacer consultas y luego tomar la\n    decisi\u00f3n que les da la gana. ...\"", "\"... Todas estas medidas siempre deben ser fruto\n    del di\u00e1logo social con los agentes sociales y econ\u00f3micos, y con las\n    organizaciones representativas de las trabajadoras y los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Enero de 2014 con respecto a\n    enero de 2011 ha perdido 1.188.229 afiliados, y mientras tanto el\n    Gobierno sigue fij\u00e1ndose y difundiendo solo y exclusivamente aquellos\n    datos que son positivos, datos positivos que encierran un fondo de\n    precariedad generalizada, y una amenaza de mayor vulnerabilidad para los\n    trabajadores, tanto por cuenta ajena como por cuenta propia. ...\"", "\"... El Grupo Popular, como\n    bien se tem\u00eda el se\u00f1or Campuzano, ha obviado que todos estos datos de los\n    que estoy hablando tienen mucho que ver con la reforma laboral que el\n    Gobierno aprob\u00f3, y que ustedes avalaron en febrero del a\u00f1o 2012, aunque\n    es alentador no obstante saber que se est\u00e1n tomando y est\u00e1n ustedes\n    proponiendo permanentemente iniciativas para contrarrestar ese efecto\n    negativo de la reforma laboral. ...\"", "\"... Enero de 2014 con respecto a\n    enero de 2011 ha perdido 1.188.229 afiliados, y mientras tanto el\n    Gobierno sigue fij\u00e1ndose y difundiendo solo y exclusivamente aquellos\n    datos que son positivos, datos positivos que encierran un fondo de\n    precariedad generalizada, y una amenaza de mayor vulnerabilidad para los\n    trabajadores, tanto por cuenta ajena como por cuenta propia. ...\"", "\"... Y por\n    supuesto sin presupuesto para pol\u00edticas activas de empleo, que permitan\n    mejorar la empleabilidad de los trabajadores, ser\u00e1 imposible ese cambio\n    de modelo productivo. ...\"", "\"... Todas estas medidas siempre deben ser fruto\n    del di\u00e1logo social con los agentes sociales y econ\u00f3micos, y con las\n    organizaciones representativas de las trabajadoras y los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "paro": [5], "datos": [2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, en nuestra enmienda apoyamos\n    la continuidad de medidas de apoyo a la creaci\u00f3n de empleo, l\u00f3gicamente,\n    por supuesto las establecidas en la reforma laboral, \u00a1faltar\u00eda m\u00e1s! ...\"", "\"... Aqu\u00ed\n    se habla de que la reforma laboral ha generado m\u00e1s pobreza y m\u00e1s\n    desigualdad, pero miren ustedes el Gobierno socialista, apoyado por\n    muchos grupos de los que aqu\u00ed han manifestado eso esta ma\u00f1ana, gener\u00f3\n    3.600.000 parados m\u00e1s en tres a\u00f1os, y en el \u00faltimo a\u00f1o, \u00faltimo, no tres,\n    un a\u00f1o de aplicaci\u00f3n de la reforma laboral hay 166.343 parados menos. ...\"", "\"... Han construido un discurso y\n    aunque los datos cambien, var\u00eden las tendencias, cambien las perspectivas\n    y generen esperanzas en el presente y en el futuro inmediato, ustedes\n    siguen igual. ...\"", "\"... Son datos\n    insuficientes, se\u00f1or\u00eda; se\u00f1or Anchuelo, para nada, para nada puede usted\n    decir que este Gobierno tiene euforia, no, en absoluto, ni se tiene, ni\n    desde luego se manifiesta, pero tambi\u00e9n es verdad que, aun siendo datos\n    insuficientes, son tendencias esperanzadoras, y tambi\u00e9n me gustar\u00eda que\n    hubiera un reconocimiento en ese mismo punto de equilibrio. ...\"", "\"... Los\n    datos cantan, lo dem\u00e1s son demagogias y frases hechas que no conducen a\n    ninguna parte. ...\"", "\"... En este debate adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, se ha\n    dicho que ha habido un decrecimiento, una reducci\u00f3n de pol\u00edticas activas\n    en un 56 %, pero yo tengo que recordar que en cuatro a\u00f1os de crecimiento\n    econ\u00f3mico hubo un crecimiento exponencial tremendo de la aportaci\u00f3n a las\n    pol\u00edticas activas, y en la misma proporci\u00f3n hubo un crecimiento\n    exponencial de destrucci\u00f3n de empleo y de paro; por lo tanto no hay una\n    relaci\u00f3n, no hay una ecuaci\u00f3n directa entre m\u00e1s presupuesto y m\u00e1s\n    creaci\u00f3n de empleo, sino que con mayor eficiencia puede haber un mejor\n    resultado. ...\""]}, {"words": {"despido": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros est\u00e1bamos en contra\n    de que el Fogasa subvencionase con dinero p\u00fablico el despido hasta ocho\n    d\u00edas, y por eso hemos pedido la supresi\u00f3n en la propuesta de CiU. ...\"", "\"... Est\u00e1bamos en contra de que el Fogasa subvencionase el despido con dinero\n    p\u00fablico. ...\""]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por\n    lo tanto acepto eso, y desde luego sigo manteniendo lo que he dicho\n    respecto a lo que propone la moci\u00f3n en relaci\u00f3n con el Fogasa y el despido\n    subvencionado de empresas solventes. ...\""]}, {"words": {"paro": [5, 6], "datos": [2, 3, 4], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1al\u00f3 as\u00ed\n    c\u00f3mo la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social hab\u00eda frenado pr\u00e1cticamente su\n    ca\u00edda, y cit\u00f3 como ejemplos concretos los datos del mes de diciembre. ...\"", "\"... En el mes de enero ha habido 113.000 parados\n    m\u00e1s y la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social ha disminuido en 184.000\n    personas, es decir, frente a la mejora de 107.000 personas menos en el\n    paro, en enero hemos tenido 113.000 parados m\u00e1s, y frente a lo que la\n    ministra dijo que era un frenazo en la ca\u00edda interanual de las\n    afiliaciones a la Seguridad Social, en enero 184.000 bajas m\u00e1s se han\n    dado en este sistema. ...\"", "\"... Se\u00f1al\u00f3 as\u00ed\n    c\u00f3mo la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social hab\u00eda frenado pr\u00e1cticamente su\n    ca\u00edda, y cit\u00f3 como ejemplos concretos los datos del mes de diciembre. ...\"", "\"... Pues bien, despu\u00e9s de dar estas animosas y\n    esperanzadoras cifras nos gustar\u00eda saber hoy qu\u00e9 es lo que se opina de\n    los datos del mes de enero. ...\"", "\"... Frente a esto en los\n    \u00faltimos datos presentados hace unos d\u00edas de las ganancias de los cinco\n    mayores bancos del Estado espa\u00f1ol se nos dice que se han llevado 7.600\n    millones de euros, cuatro veces m\u00e1s en ganancias que el a\u00f1o anterior. ...\"", "\"... Afirm\u00f3 que las listas del paro se hab\u00edan reducido en 107.000 personas, y\n    que a finales de 2013 exist\u00edan 150.000 personas menos paradas que a\n    finales de 2012. ...\"", "\"... En el mes de enero ha habido 113.000 parados\n    m\u00e1s y la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social ha disminuido en 184.000\n    personas, es decir, frente a la mejora de 107.000 personas menos en el\n    paro, en enero hemos tenido 113.000 parados m\u00e1s, y frente a lo que la\n    ministra dijo que era un frenazo en la ca\u00edda interanual de las\n    afiliaciones a la Seguridad Social, en enero 184.000 bajas m\u00e1s se han\n    dado en este sistema. ...\""]}, {"words": {"vida familiar": [15], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "social": [14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tenemos\n    millones, tantos como mujeres lo est\u00e1n pidiendo en las calles de nuestro\n    pa\u00eds, tantos como los miles y miles de mujeres y hombres que tambi\u00e9n lo\n    est\u00e1n pidiendo fuera de nuestras fronteras. ...\"", "\"... Hoy, el se\u00f1or Gallard\u00f3n,\n    enrocado en su propuesta, ha mencionado lo publicado en el ABC apoyando\n    este anteproyecto, pero parece ser que no ha le\u00eddo lo que otros medios\n    tambi\u00e9n conservadores como The Times han publicado, donde se afirma que\n    las restricciones sobre el aborto propuestas en Espa\u00f1a da\u00f1ar\u00e1n la salud y\n    la vida familiar de las mujeres y adem\u00e1s, a\u00f1ade, va a erosionar el\n    pluralismo, restringir la libertad, hacer retroceder la posici\u00f3n de la\n    mujer en la sociedad espa\u00f1ola, da\u00f1ar la vida familiar e infringir da\u00f1os\n    psicol\u00f3gicos y f\u00edsicos a las mujeres que padecen en ocasiones\n    circunstancias desesperadas. ...\"", "\"... Tampoco ha debido de leer lo que en Estados Unidos el Washington Post\n    literalmente dec\u00eda: Un ataque a los derechos de las mujeres y un paso\n    atr\u00e1s de Espa\u00f1a en comparaci\u00f3n con sus vecinos europeos. ...\"", "\"... Lo dicen, como pueden comprobar,\n    los medios de comunicaci\u00f3n internacionales, nacionales, los profesionales\n    de la salud, los movimientos y asociaciones feministas y, por mucho que\n    ustedes no quieran o\u00edrlo, se\u00f1oras y se\u00f1ores del Partido Popular, es un\n    clamor lo que hay en contra de esta medida, por injusta, anacr\u00f3nica,\n    retr\u00f3grada y ofensiva para con los derechos fundamentales de las mujeres\n    para decidir sobre su propio cuerpo y su maternidad. ...\"", "\"... Pueden seguir sin escuchar, pero desde La Izquierda Plural seguiremos\n    dici\u00e9ndoselo y tendr\u00e1n que saber que contra este atentado urdido contra\n    las mujeres est\u00e1n incumpliendo con leyes, acuerdos y tratados\n    internacionales que vienen de antiguo y que se han conseguido gracias a\n    las reivindicaciones feministas, por muy poco que a ustedes les guste. ...\"", "\"... Ya\n    en 1995, la IV Conferencia mundial sobre la mujer, de Naciones Unidas,\n    celebrada en Pek\u00edn, reconoci\u00f3 que la capacidad de las mujeres para\n    controlar su fecundidad constituye una base fundamental para la\n    consecuci\u00f3n y disfrute de otros derechos, derechos fundamentales,\n    derechos humanos. ...\"", "\"... Y en 2008, recientemente, se\u00f1oras y se\u00f1ores del Partido\n    Popular, mediante la resoluci\u00f3n 1607 del Consejo de Europa, se acord\u00f3 que\n    el aborto es un derecho, remarcando que la libertad de las mujeres para\n    decidir sobre su propio cuerpo debe ser garantizada y respetada por los\n    Estados miembros, \u00a1garantizada y respetada por los Estados miembros!, as\u00ed\n    como que deben garantizar la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo de\n    manera accesible y segura. ...\"", "\"... Porque lo que proponen tramitar en este Parlamento es una ley que\n    deroga la Ley vigente de 2010, volviendo a los supuestos y eliminando los\n    plazos que permit\u00edan que hasta las catorce semanas las mujeres pudieran\n    decidir si quer\u00edan seguir o no con su embarazo sin alegar o demostrar\n    alg\u00fan motivo. ...\"", "\"... Esto -ustedes lo saben- no disminuir\u00e1 el n\u00famero de abortos,\n    los datos lo constatan, los datos del propio Ministerio de Sanidad del\n    a\u00f1o 2012; ser\u00e1n m\u00e1s y pondr\u00e1n en riesgo la\n    salud y la vida de las mujeres que no puedan pagarse un aborto legal y\n    seguro en el extranjero. ...\"", "\"... Esa es la pregunta que se hacen millones de mujeres de este pa\u00eds. ...\"", "\"... El\n    intento de control sobre el cuerpo de las mujeres y su salud sexual y\n    reproductiva no se puede separar del contexto de crisis econ\u00f3mica,\n    democr\u00e1tica y de ciudadan\u00eda que hoy responde a los intereses de una \u00e9lite\n    dominante que impone sus pol\u00edticas neoliberales y patriarcales,\n    fuertemente imbricadas a los sectores m\u00e1s reaccionarios de la Iglesia\n    cat\u00f3lica. ...\"", "\"... Y las mujeres de este pa\u00eds no vamos a consentir que se\n    expropien nuestros cuerpos para usarlos como v\u00edctimas propiciatorias para\n    los intereses de una minor\u00eda neoc\u00f3n y ultracat\u00f3lica. ...\"", "\"... Supondr\u00e1\n    un retroceso de m\u00e1s de treinta a\u00f1os en materia de los derechos\n    fundamentales de las mujeres reconocidos, y lo voy a repetir, como\n    derechos humanos, se\u00f1oras del Partido Popular. ...\"", "\"... Est\u00e1n, en definitiva, y lo tienen que saber, poniendo en\n    juego la libertad de las mujeres y su derecho a decidir y est\u00e1n\n    dinamitando el Estado laico y democr\u00e1tico. ...\"", "\"... Esta iniciativa que\n    ilegaliza y persigue el aborto no responde a una demanda social, y\n    ustedes lo saben: el 80 % de los encuestados as\u00ed lo manifiesta. ...\"", "\"... Hoy, el se\u00f1or Gallard\u00f3n,\n    enrocado en su propuesta, ha mencionado lo publicado en el ABC apoyando\n    este anteproyecto, pero parece ser que no ha le\u00eddo lo que otros medios\n    tambi\u00e9n conservadores como The Times han publicado, donde se afirma que\n    las restricciones sobre el aborto propuestas en Espa\u00f1a da\u00f1ar\u00e1n la salud y\n    la vida familiar de las mujeres y adem\u00e1s, a\u00f1ade, va a erosionar el\n    pluralismo, restringir la libertad, hacer retroceder la posici\u00f3n de la\n    mujer en la sociedad espa\u00f1ola, da\u00f1ar la vida familiar e infringir da\u00f1os\n    psicol\u00f3gicos y f\u00edsicos a las mujeres que padecen en ocasiones\n    circunstancias desesperadas. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1, 2], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El informe de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud sobre la interrupci\u00f3n del embarazo pone en evidencia,\n    art\u00edculo por art\u00edculo, que su proyecto de ley no se rige por la salud, se\n    rige por un desprecio hacia la igualdad de la mujer y sus derechos para\n    decidir sobre su vida y su cuerpo. ...\"", "\"... Porque aprobar una ley contra la gran\n    mayor\u00eda de la sociedad, que afecta a la decisi\u00f3n m\u00e1s \u00edntima y dif\u00edcil que\n    puede tomar una mujer; aprobar una ley que va a conducir a la ilegalidad\n    penal a m\u00e9dicos y a mujeres, a poner en riesgo la vida de las mujeres;\n    obligar a tener hijos con malformaciones a gente que ni econ\u00f3mica ni\n    emocionalmente puede sustentarlo, y eso bajo un Gobierno que ha eliminado\n    las ayudas a la dependencia, es, sencillamente, gobernar contra la gente\n    y en especial contra la mujer. ...\"", "\"... Su reforma pondr\u00e1 en riesgo la vida de\n    las mujeres, ser\u00e1 una ley regida por criterios confesionales que le dicta\n    una jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica alejada del sentir de la mayor\u00eda de los\n    cat\u00f3licos. ...\"", "\"... Es ardorosamente retr\u00f3grado, carca; es un\n    desprop\u00f3sito jur\u00eddico y social. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Creo que el Gobierno, el ministro\n    Gallard\u00f3n tendr\u00eda que reconocer que se ha equivocado, enterrar este\n    proyecto de ley que nadie quiere y, en definitiva, recoger su premio Goya\n    y dejar a las mujeres que decidan sobre su propio cuerpo. ...\""]}, {"words": {"servicios sociales": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La ley no dice eso, la ley dice que\n    tienen que tener conocimiento los padres, y en aquellos casos en que la\n    menor est\u00e9 en situaci\u00f3n de conflicto con su familia, tendr\u00e1 que ir\n    acompa\u00f1ada de alguna persona de los servicios sociales, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 esa necesidad de cumplir -aunque ya\n    digo que no existe- los acuerdos de la Convenci\u00f3n\n    Internacional de Personas con Discapacidad y que fueron ratificados por\n    Espa\u00f1a, y no tienen esa misma sensaci\u00f3n de obligaci\u00f3n para cumplir con lo\n    acordado y tambi\u00e9n ratificado por Espa\u00f1a en las conferencias de El Cairo\n    y de Pek\u00edn, cuando se dijo que el aborto es el \u00faltimo eslab\u00f3n de una\n    cadena que garantiza el poder de decidir de las mujeres sobre cu\u00e1ndo y\n    c\u00f3mo quieren ser madres, incluyendo su derecho a tener control sobre su\n    salud sexual y reproductiva? ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cuando ustedes hablan de los padres,\n    a qu\u00e9 padres creen ustedes que est\u00e1bamos refiri\u00e9ndonos cuando est\u00e1bamos\n    negociando eso, \u00bfpadres que viven en una situaci\u00f3n de armon\u00eda con sus\n    hijos en una familia normal?, \u00bfo est\u00e1bamos hablando de mujeres con una\n    situaci\u00f3n de desamparo y de desarraigo incre\u00edble que necesitaban un\n    elemento para poder agarrarse a la ley? ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque las leyes\n    no est\u00e1n para resolver dilemas morales, porque las leyes tienen que\n    aceptar el pluralismo \u00e9tico de la sociedad como fundamento de las leyes\n    democr\u00e1ticas, sin eso no es aceptable la ley que salga de este\n    Parlamento; porque las mujeres embarazadas no son menores de edad que\n    deban ser tuteladas por expertos nombrados por el Gobierno y porque los\n    conflictos personales de cada cual -en este caso, las mujeres\n    embarazadas- que les puedan conducir a decidir si interrumpen un embarazo\n    son siempre decisiones personales. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como no sabemos cu\u00e1l ser\u00eda la intenci\u00f3n del Grupo de La\n    Izquierda Plural porque no ha habido ninguna iniciativa en estos t\u00e9rminos\n    de ampliaci\u00f3n durante los cuatro a\u00f1os que la ley lleva en vigor, como\n    desconocemos en qu\u00e9 t\u00e9rminos lo querr\u00edan ampliar y adem\u00e1s atisbando el\n    peligro de un nuevo desbordamiento ideol\u00f3gico, esta vez a babor, porque\n    ahora venimos de un desbordamiento ideol\u00f3gico a estribor, nos tememos que\n    podemos tambalearnos y al final ser\u00eda el s\u00e1lvese quien pueda para las\n    mujeres, con lo cual desde Converg\u00e8ncia, igual que dijimos ayer, pensamos\n    que no corresponde modificar esta ley porque es innecesario, ya que se\n    dan soluciones a los hechos que est\u00e1n acaeciendo, adem\u00e1s de que supone\n    una disminuci\u00f3n de los abortos que se producen. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "igualdad": [0], "familias": [11, 12], "mujeres": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "social": [13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    compa\u00f1eras diputadas del Partido Popular, por nuestra\n    dignidad y derechos, subamos juntas y juntos a ese \"Tren de la libertad\",\n    a\u00fan est\u00e1n a tiempo, tienen otra oportunidad, no la dejen pasar, sean\n    libres y que no pese sobre su conciencia lo que un d\u00eda pudieron hacer y\n    no hicieron para defender la igualdad y la democracia. ...\"", "\"... Desde que gobierna el\n    Partido Popular se han destruido un mill\u00f3n de puestos de trabajo, 2\n    millones de familias tienen a todos sus miembros en par y 3 millones de\n    ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n bajo el umbral de la pobreza, todos nacidos a los que\n    ustedes castigan y abandonan. ...\"", "\"... Rectifiquen porque toda la sociedad lo agradecer\u00e1, sobre todo las\n    mujeres. ...\"", "\"... La ley que pretenden trata a las\n    mujeres como seres inferiores, sin capacidad para decidir por nosotras\n    mismas. ...\"", "\"... La ley del Partido Popular diferencia dos tipos de mujeres: las primeras,\n    con dinero, que viajar\u00e1n a abortar a pa\u00edses con leyes como las que ahora\n    tenemos en Espa\u00f1a, y mujeres de segunda, sin recursos, arrojadas al\n    aborto clandestino como si fueran delincuentes, y, lo que es peor,\n    poniendo en grave riesgo su vida y su salud. ...\"", "\"... \u00bfNo ve el Partido Popular\n    que las mujeres espa\u00f1olas vamos a ser las \u00fanicas europeas que vamos a\n    sufrir ese retroceso? ...\"", "\"... Es una ley que\n    recoge las recomendaciones de organismos internacionales, que da\n    seguridad jur\u00eddica a las mujeres y a los profesionales sanitarios, que\n    proporciona garant\u00edas y equidad sanitaria, que garantiza la educaci\u00f3n\n    sexual y reproductiva y los m\u00e9todos anticonceptivos y que habla de\n    prevenci\u00f3n de enfermedades de transmisi\u00f3n sexual y de embarazos no\n    deseados. ...\"", "\"... Con ella las mujeres deciden, el Estado garantiza un derecho y\n    la Iglesia no interviene. ...\"", "\"... Y no se arroguen con\n    exclusividad la defensa de la vida, ustedes votaron en contra de la Ley\n    de Reproducci\u00f3n Asistida, que hoy permite ser madres a muchas mujeres,\n    una ley que posibilita una nueva concepci\u00f3n gen\u00e9ticamente compatible para\n    salvar la vida a un hijo ya nacido. ...\"", "\"... Hoy hace ciento veintis\u00e9is a\u00f1os del nacimiento de\n    Clara Campoamor, ejemplo de la lucha por derechos y libertades de las\n    mujeres, ella dec\u00eda: la libertad se aprende ejerci\u00e9ndola. ...\"", "\"... Las y los\n    socialistas s\u00ed vamos a luchar por la libertad y por los derechos de las\n    mujeres como siempre lo hemos hecho. ...\"", "\"... \u00a1Pero si han eliminado las ayudas a\n    escuelas infantiles, a la dependencia, si han recortado las ayudas a\n    familias e infancia y no apoyan la maternidad! ...\"", "\"... Desde que gobierna el\n    Partido Popular se han destruido un mill\u00f3n de puestos de trabajo, 2\n    millones de familias tienen a todos sus miembros en par y 3 millones de\n    ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n bajo el umbral de la pobreza, todos nacidos a los que\n    ustedes castigan y abandonan. ...\"", "\"... No existe demanda ni clamor\n    social para cambiar la ley vigente. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas del PP, no se legisla desde una moral\n    inspirada en doctrinas religiosas; se legisla para que todos los\n    ciudadanos tengan los mismos derechos, posibilidades y oportunidades al\n    margen de su condici\u00f3n econ\u00f3mica y social. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque el objetivo, se\u00f1or\u00edas, no\n    es convencer, el objetivo no es discutir el contenido de la ley, el\n    objetivo es centrar el debate en lo que ustedes dicen que dice la ley\n    pero que la ley no dice: establecer premisas falsas, inexactas, alimentar\n    el debate con demagogia y con prejuicios haciendo alusiones a ricos y a\n    pobres, a mujeres de primera y a mujeres de segunda para luego establecer\n    conclusiones equivocadas; parten de premisas falsas y quieren que los\n    ciudadanos lleguen a conclusiones equivocadas en el eterno discurso del\n    miedo. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se lleg\u00f3 a la votaci\u00f3n sin la comparecencia\n    de ning\u00fan ministro, ni el de Justicia ni la de Igualdad, y sin atender ni\n    siquiera las indicaciones de los \u00f3rganos consultivos, y todo ello aun a\n    pesar de que estaban legislando en materia de derechos fundamentales. ...\"", "\"... Estamos en la defensa de los\n    derechos fundamentales, estamos en la defensa de los derechos de las\n    mujeres, de la no discriminaci\u00f3n, se\u00f1ora Mont\u00f3n, de la objeci\u00f3n de\n    conciencia. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, acabo dici\u00e9ndoles que ustedes no tienen el monopolio ni de lo\n    social ni de la representaci\u00f3n de las mujeres. ...\"", "\"... Ustedes no est\u00e1n\n    cualificados ni para decir que son los representantes de los hombres y\n    mujeres del Partido Popular ni siquiera para representar a la mayor\u00eda de\n    la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola porque la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, cuando\n    pudo hacerlo, eligi\u00f3 otras opciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, acabo dici\u00e9ndoles que ustedes no tienen el monopolio ni de lo\n    social ni de la representaci\u00f3n de las mujeres. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 15, 17, 19, 20, 21, 23, 25, 27, 28, 29, 30, 32, 34, 36, 37, 38, 45, 46, 59, 71], "party": "Mar\u00eda Jos\u00e9 L\u00f3pez Gonz\u00e1lez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 7, 9, 12, 14, 16, 18, 22, 24, 26, 31, 33, 35, 41, 43, 44, 53, 60, 62, 72, 73, 74], "party": "Jos\u00e9 Ignacio Wert Ortega", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 52, 54, 70], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [5, 6, 8, 49, 55, 68], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [10, 11, 13, 39, 40, 42, 51, 57, 58, 64], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [47, 48, 63, 65, 66, 67], "party": "Pedro Quevedo Iturbe", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [50, 56, 61, 69], "party": "\u00c1lvaro Anchuelo Crego", "name": "UPyD"}]}