{"blocks": [{"words": {"fiscal": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Erkoreka ha recordado cu\u00e1l es la g\u00e9nesis y cu\u00e1l ha sido el\n    desarrollo de esta discrepancia en torno a un tema de naturaleza fiscal\n    que arbitra la Junta y que el Gobierno, en concreto el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, est\u00e1 evaluando, procediendo al estudio en\n    profundidad de la resoluci\u00f3n, para un eventual recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Erkoreka ha recordado cu\u00e1l es la g\u00e9nesis y cu\u00e1l ha sido el\n    desarrollo de esta discrepancia en torno a un tema de naturaleza fiscal\n    que arbitra la Junta y que el Gobierno, en concreto el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, est\u00e1 evaluando, procediendo al estudio en\n    profundidad de la resoluci\u00f3n, para un eventual recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [3], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al final, hubo una reuni\u00f3n del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera que nos dej\u00f3 a todos pr\u00e1cticamente como est\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    algunos\n    presidentes de comunidades aut\u00f3nomas que dijeron la cifra que les\n    correspond\u00eda con el nuevo modelo, pero eso no coincide con las cifras que\n    da la ministra de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Econom\u00eda no quiso explicar\n    aqu\u00ed en el mes de agosto cu\u00e1nto recibir\u00eda cada autonom\u00eda y a m\u00ed me parece\n    que en aras de la transparencia, de que todos los ciudadanos sepan c\u00f3mo\n    se gasta su dinero, el se\u00f1or presidente del Gobierno, que se supone que\n    se conoce a fondo el modelo, nos debe decir qu\u00e9 es lo pasa con el modelo\n    y cu\u00e1nto le corresponde a mayores a cada una de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, hubo una reuni\u00f3n del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera que nos dej\u00f3 a todos pr\u00e1cticamente como est\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe, el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, acordado en\n    el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera sin ning\u00fan voto en contra, lo\n    cual realmente es un m\u00e9rito conociendo el estilo que tienen de hacer\n    oposici\u00f3n sus conmilitones y su partido, establece un sistema\n    transparente del conjunto de los recursos que van a integrar ese modelo\n    porque en \u00e9l aparecen los importes de los recursos que se integran en el\n    sistema para el conjunto de las comunidades en 2009 y 2010, las cifras a\n    repartir por los fondos de convergencia auton\u00f3mica y tambi\u00e9n los\n    criterios de distribuci\u00f3n entre comunidades que, a diferencia del sistema\n    en vigor, permiten un reparto objetivo, claro, transparente y real de\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe, el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, acordado en\n    el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera sin ning\u00fan voto en contra, lo\n    cual realmente es un m\u00e9rito conociendo el estilo que tienen de hacer\n    oposici\u00f3n sus conmilitones y su partido, establece un sistema\n    transparente del conjunto de los recursos que van a integrar ese modelo\n    porque en \u00e9l aparecen los importes de los recursos que se integran en el\n    sistema para el conjunto de las comunidades en 2009 y 2010, las cifras a\n    repartir por los fondos de convergencia auton\u00f3mica y tambi\u00e9n los\n    criterios de distribuci\u00f3n entre comunidades que, a diferencia del sistema\n    en vigor, permiten un reparto objetivo, claro, transparente y real de\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que sabemos es que los datos que han dado los presidentes de las\n    comunidades aut\u00f3nomas no deben ser muy ciertos porque no los ratifica ni\n    la ministra de Econom\u00eda ni el se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le exijo que me\n    explique aqu\u00ed lo que no ha querido explicar la vicepresidenta de Econom\u00eda\n    y lo que han explicado los presidentes de comunidades aut\u00f3nomas, que hoy\n    nos hemos enterado de que no es cierto, lo ha dicho usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y otra\n    vicepresidenta socialista, usted, en Costa Rica, dijo: El fiscal general\n    del Estado recurrir\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y otra\n    vicepresidenta socialista, usted, en Costa Rica, dijo: El fiscal general\n    del Estado recurrir\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No solo creemos en la separaci\u00f3n de poderes, sino que tenemos que\n    defenderla de ustedes todos los d\u00edas recordando su funcionamiento\n    democr\u00e1tico, el del Gobierno, el del buen gobierno, el del Parlamento y,\n    desde luego, el de la justicia, que desde hace much\u00edsimos a\u00f1os funciona\n    de manera absolutamente independiente e implacable, se pongan como se\n    pongan y se empe\u00f1en en lo que se empe\u00f1en. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "consejo general": [3], "fiscal\u00eda": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo le pido una cosa: dejen de utilizar a los fiscales y de\n    presionar a los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "responsabilidad pol\u00edtica": [5], "fiscales": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le guste o no, los fiscales, el fiscal, todos los fiscales en\n    este pa\u00eds act\u00faan de forma independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diferencias puede haber\n    todas, profesionalidad e independencia del fiscal toda, tanto que el\n    fiscal jefe anticorrupci\u00f3n, que es el que a ustedes les preocupa ahora,\n    lo nombraron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el mismo que nombraron ustedes, que sigue\n    haciendo de fiscal anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho exigir\n    explicaciones a los dem\u00e1s y ustedes, en lugar de explicar, a embestir\n    contra jueces, contra fiscales, contra polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le guste o no, los fiscales, el fiscal, todos los fiscales en\n    este pa\u00eds act\u00faan de forma independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or Rajoy, en\n    lugar de arrimar el hombro ustedes han apostado por llenar alberos y por\n    arropar a dirigentes que mienten a los ciudadanos, que enga\u00f1an a sus\n    votantes y que todav\u00eda no han asumido ninguna responsabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA AVANZAR\n    EN MATERIA DE JUSTICIA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA AVANZAR\n    EN MATERIA DE JUSTICIA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el presidente del Gobierno en la comparecencia del d\u00eda de hoy ha\n    avanzado algunas medidas en este sentido, medidas que van a tratar de\n    hacer algunos ajustes en nuestro sistema fiscal con una finalidad\n    determinada, la finalidad de que las pol\u00edticas de redistribuci\u00f3n se\n    definan tambi\u00e9n en el gasto, la finalidad de que el Estado cuente con\n    recursos suficientes para hacer frente a las pol\u00edticas de gasto dirigidas\n    a la protecci\u00f3n social y la recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el presidente del Gobierno en la comparecencia del d\u00eda de hoy ha\n    avanzado algunas medidas en este sentido, medidas que van a tratar de\n    hacer algunos ajustes en nuestro sistema fiscal con una finalidad\n    determinada, la finalidad de que las pol\u00edticas de redistribuci\u00f3n se\n    definan tambi\u00e9n en el gasto, la finalidad de que el Estado cuente con\n    recursos suficientes para hacer frente a las pol\u00edticas de gasto dirigidas\n    a la protecci\u00f3n social y la recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema tributario": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya le hemos indicado que los ajustes que vayamos\n    a hacer en nuestro sistema tributario los presentaremos al mismo tiempo\n    que presentemos nuestra pol\u00edtica de gastos, porque para nosotros los\n    impuestos son un instrumento de redistribuci\u00f3n, como usted ha dicho, pero\n    fundamentalmente un instrumento para permitirnos financiar las pol\u00edticas\n    sociales, que son una se\u00f1a de identidad de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Estado est\u00e1 gastando el doble de lo que ingresa, estamos pagando la mitad\n    del sueldo de los funcionarios, de la gasolina, de los cuerpos de\n    seguridad o de lo que usted quiera del gasto corriente de esta\n    Administraci\u00f3n central con deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, ustedes gobiernan desde la\n    falacia; desde la falacia de la deuda p\u00fablica y desde la falacia de la\n    presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, llevamos toda la\n    ma\u00f1ana hablando de econom\u00eda y me voy sin saber qu\u00e9 impuestos van a tocar,\n    si van a subir los rendimientos de capital o si van a quitar los 400\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso\n    lo hemos modificado y por eso en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal -insisto,\n    sin ning\u00fan voto negativo por su parte- hemos aprobado un nuevo sistema\n    que va a proporcionar m\u00e1s recursos a las comunidades aut\u00f3nomas de manera\n    estructural y, por tanto, van a poder tener m\u00e1s recursos para llevar a\n    cabo las pol\u00edticas que desarrollan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    lo hemos modificado y por eso en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal -insisto,\n    sin ning\u00fan voto negativo por su parte- hemos aprobado un nuevo sistema\n    que va a proporcionar m\u00e1s recursos a las comunidades aut\u00f3nomas de manera\n    estructural y, por tanto, van a poder tener m\u00e1s recursos para llevar a\n    cabo las pol\u00edticas que desarrollan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, qu\u00e9 lastima que el Fondo Monetario Internacional no les\n    contratara, dado que ustedes eran los \u00fanicos que preve\u00edan que en el a\u00f1o\n    2008 \u00edbamos a tener la crisis econ\u00f3mica que empezamos a sufrir, la ca\u00edda\n    de Lehman Brothers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscal\u00eda": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Simplemente le quiero se\u00f1alar que fue la Junta de Andaluc\u00eda la que, una\n    vez conocidas determinadas circunstancias, puso los hechos en\n    conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una\n    serie de hechos presuntamente delictivos de cuyo conocimiento es\n    competente un \u00f3rgano judicial, y es por tanto en el \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia en el que deben esclarecerse los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente le quiero se\u00f1alar que fue la Junta de Andaluc\u00eda la que, una\n    vez conocidas determinadas circunstancias, puso los hechos en\n    conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La Junta no denuncia, la Junta comunica\n    en la fiscal\u00eda; la Junta pod\u00eda haber presentado una denuncia en el\n    juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta no denuncia, la Junta comunica\n    en la fiscal\u00eda; la Junta pod\u00eda haber presentado una denuncia en el\n    juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2], "fiscal\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las actuaciones judiciales derivan de\n    las investigaciones que llevaron a cabo la fiscal\u00eda y la\n    Polic\u00eda judicial, y fue la Junta de Andaluc\u00eda (El se\u00f1or Tarno Blanco hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -repito, la Junta de Andaluc\u00eda, se\u00f1or diputado- quien\n    puso los hechos en conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero que quiero que le quede claro es que el consejo de\n    administraci\u00f3n en el que participa Mercasa est\u00e1 cooperando de manera\n    activa y transparente con la Administraci\u00f3n de Justicia en el\n    esclarecimiento de los hechos que puedan determinar las responsabilidades\n    que pudieran derivarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones judiciales derivan de\n    las investigaciones que llevaron a cabo la fiscal\u00eda y la\n    Polic\u00eda judicial, y fue la Junta de Andaluc\u00eda (El se\u00f1or Tarno Blanco hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -repito, la Junta de Andaluc\u00eda, se\u00f1or diputado- quien\n    puso los hechos en conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3, 4], "fiscal general": [5, 6], "fiscal\u00eda": [7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el art\u00edculo 10 del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal\n    establece el deber de colaboraci\u00f3n con las Cortes Generales del fiscal\n    general del Estado a su requerimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las siete restantes, los\n    representantes del Grupo Parlamentario Socialista en la Mesa de la\n    Comisi\u00f3n de Justicia han impedido la comparecencia no obstante las\n    reiteradas peticiones que ha hecho el representante en la Mesa del\n    Partido Popular, se\u00f1or Albendea, para que estas comparecencias se\n    produjeran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2], "fiscal general": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es la ley\n    -por cierto, una ley que ustedes no apoyaron y que fue iniciativa de este\n    Gobierno- la que determina c\u00f3mo y cu\u00e1ndo debe comparecer ante las Cortes\n    Generales el fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien le\n    consta y usted sabe perfectamente, son las Cortes Generales y no el\n    Partido Popular las que deciden tambi\u00e9n -si as\u00ed lo estiman oportuno-\n    cu\u00e1ndo debe comparecer el fiscal general del Estado ante las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Justicia cree en el Estado democr\u00e1tico y de derecho y cree,\n    por tanto, en la observancia de la Constituci\u00f3n y de las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la ley\n    -por cierto, una ley que ustedes no apoyaron y que fue iniciativa de este\n    Gobierno- la que determina c\u00f3mo y cu\u00e1ndo debe comparecer ante las Cortes\n    Generales el fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien le\n    consta y usted sabe perfectamente, son las Cortes Generales y no el\n    Partido Popular las que deciden tambi\u00e9n -si as\u00ed lo estiman oportuno-\n    cu\u00e1ndo debe comparecer el fiscal general del Estado ante las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "justicia": [6], "fiscal general": [7, 8], "fiscal\u00eda": [9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, si en el momento actual hay alg\u00fan \u00f3rgano del Estado que\n    necesita el m\u00e1ximo control parlamentario yo creo que es el se\u00f1or\n    Conde-Pumpido, el se\u00f1or fiscal general del Estado, que representa\n    -desgraciadamente para millones de espa\u00f1oles- el paradigma del sectarismo\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su\n    nombramiento, el fiscal general del Estado ha procurado convertir al\n    ministerio fiscal en el m\u00e1s fiel servidor del Partido Socialista y del\n    Gobierno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha intentado por todos los medios acabar\n    con la independencia del poder judicial, como lo patentiza la pol\u00edtica de\n    nombramientos que ha seguido, en contra del criterio del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son continuas las filtraciones de los sumarios; son continuas las\n    actuaciones irregulares de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, sin ir m\u00e1s lejos, la prensa\n    se hace eco de una falta de actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda durante m\u00e1s de un\n    a\u00f1o en el conocido caso Astapa en Estepona, en el que adem\u00e1s se da la\n    circunstancia de que hay contactos telef\u00f3nicos de los responsables\n    pol\u00edticos socialistas con el fiscal del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tambi\u00e9n se da la circunstancia de que el alcalde de Sorbas se entera\n    por los peri\u00f3dicos de la imputaci\u00f3n del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n del se\u00f1or Conde-Pumpido es para estos\n    millones de espa\u00f1oles, y desde luego los que representa el Partido\n    Popular, todo lo contrario de lo que debe ser la actuaci\u00f3n de la justicia\n    conforme al derecho y a lo que debe ser el inter\u00e9s de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si en el momento actual hay alg\u00fan \u00f3rgano del Estado que\n    necesita el m\u00e1ximo control parlamentario yo creo que es el se\u00f1or\n    Conde-Pumpido, el se\u00f1or fiscal general del Estado, que representa\n    -desgraciadamente para millones de espa\u00f1oles- el paradigma del sectarismo\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su\n    nombramiento, el fiscal general del Estado ha procurado convertir al\n    ministerio fiscal en el m\u00e1s fiel servidor del Partido Socialista y del\n    Gobierno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son continuas las filtraciones de los sumarios; son continuas las\n    actuaciones irregulares de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, sin ir m\u00e1s lejos, la prensa\n    se hace eco de una falta de actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda durante m\u00e1s de un\n    a\u00f1o en el conocido caso Astapa en Estepona, en el que adem\u00e1s se da la\n    circunstancia de que hay contactos telef\u00f3nicos de los responsables\n    pol\u00edticos socialistas con el fiscal del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3], "fiscal general": [4], "defensa": [8], "fiscal\u00eda": [5], "responsabilidad pol\u00edtica": [7], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe perfectamente que la ley garantiza la imparcialidad y\n    la autonom\u00eda org\u00e1nica y funcional del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ni a los fiscales, ni a los\n    jueces, ni a la Polic\u00eda, ni en general a los servidores p\u00fablicos es bueno\n    aplicarles la l\u00f3gica pol\u00edtica del amigo enemigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a pesar de que\n    ustedes saben todo eso, fingen sencillamente desconocerlo, sacrificando\n    la verdad al servicio de una estrategia que consiste en\n    priorizar la responsabilidad pol\u00edtica de la sospecha frente al valor de\n    las instituciones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    DECISI\u00d3N DEL MINISTERIO DE JUSTICIA SOBRE LA UBICACI\u00d3N DEL FUTURO CAMPUS\n    DE LA JUSTICIA DE VALLADOLID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sin embargo, estas mejoras han supuesto que el\n    funcionamiento de la justicia de nuestra ciudad se haya visto\n    condicionado negativamente por unas infraestructuras insuficientes,\n    inadecuadas en algunos casos, debido a la escasez de espacio, a la poca\n    funcionalidad de algunos de los edificios existentes y, sobre todo, a la\n    dispersi\u00f3n de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta y cuatro \u00f3rganos de justicia\n    ubicados en diez sedes diferentes, con distancias considerables entre s\u00ed,\n    generan a diario problemas no solo a los profesionales de la justicia\n    sino tambi\u00e9n a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver esta situaci\u00f3n, el\n    Partido Socialista de Valladolid ha venido realizando desde hace tiempo\n    numerosas gestiones, y, frente a la indiferencia de anteriores gobiernos,\n    fue el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero el que decidi\u00f3 en 2006\n    terminar con la dispersi\u00f3n de sedes de la ciudad construyendo un campus\n    de la Justicia en el que se concentrasen todos los servicios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos, se\u00f1or ministro, que usted se ha\n    implicado personalmente para solucionar este problema y as\u00ed lo saben\n    tambi\u00e9n los responsables de la justicia de nuestra ciudad, por lo que\n    consideramos injustificadas e innecesarias ciertas medidas de presi\u00f3n\n    anunciadas por algunos sectores judiciales de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, lo\n    cierto es que el hecho de que a\u00fan no se conozca la decisi\u00f3n del\n    ministerio sobre la ubicaci\u00f3n del campus est\u00e1 provocando un aumento de la\n    preocupaci\u00f3n ciudadana y de los profesionales de la justicia, que temen\n    que la situaci\u00f3n pueda irse aplazando en el tiempo, con el consiguiente\n    perjuicio para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1l\n    es la decisi\u00f3n del Ministerio de Justicia sobre la ubicaci\u00f3n del futuro\n    Campus de la Justicia en Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Justicia siempre ha sido sensible a las\n    necesidades de la Administraci\u00f3n de Justicia en Castilla y Le\u00f3n y, por\n    supuesto, a los problemas derivados de la dispersi\u00f3n de sedes en la\n    ciudad de Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos trabajado en la b\u00fasqueda de una\n    soluci\u00f3n integral que ofreciese a los profesionales del derecho, a los\n    empleados al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia y sobre todo a los\n    ciudadanos un servicio p\u00fablico eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomamos la decisi\u00f3n de crear un\n    campus de la Justicia y mientras tanto hemos adoptado medidas parciales\n    para solucionar la situaci\u00f3n, como ha sido la del edificio de Nicol\u00e1s\n    Salmer\u00f3n al que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso son solo actuaciones\n    evidentemente transitorias, porque lo que queremos para Valladolid es un\n    campus de la Justicia que integre globalmente todas las instalaciones\n    judiciales y que cuente con una infraestructura adecuada a las\n    necesidades de la nueva oficina judicial, en definitiva, un campus que\n    sea expresi\u00f3n de una Administraci\u00f3n de Justicia moderna y accesible a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS CONCLUSIONES DEL INFORME REALIZADO POR EL\n    MINISTERIO DE DEFENSA SOBRE EL USO DE FONDOS P\u00daBLICOS POR PARTE DEL EX\n    DIRECTOR DEL CNI, ALBERTO SAIZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la gravedad de los\n    hechos que rodearon los \u00faltimos meses de la gesti\u00f3n del anterior director\n    del CNI, a nuestro juicio puso en peligro o en riesgo la seguridad del\n    Estado, cre\u00f3 una situaci\u00f3n de verdadera alarma y le oblig\u00f3 a usted, como\n    \u00faltima responsable, a anunciar la creaci\u00f3n de una investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "defensa": [3], "fiscal\u00eda": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por otra parte, si usted cree que\n    puede haber algo que pueda ser constitutivo de delito o de utilizaci\u00f3n\n    il\u00edcita de bienes p\u00fablicos -a nuestro juicio lo debe haber y la\n    informaci\u00f3n que tenemos as\u00ed nos lo indica-, lo debe remitir a la Fiscal\u00eda\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, si usted cree que\n    puede haber algo que pueda ser constitutivo de delito o de utilizaci\u00f3n\n    il\u00edcita de bienes p\u00fablicos -a nuestro juicio lo debe haber y la\n    informaci\u00f3n que tenemos as\u00ed nos lo indica-, lo debe remitir a la Fiscal\u00eda\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    caso, quiz\u00e1 parte de ellos en la Comisi\u00f3n de control de gastos\n    reservados, y en su totalidad, si as\u00ed fuera posible, para la seguridad\n    del Estado en la Comisi\u00f3n de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    caso, quiz\u00e1 parte de ellos en la Comisi\u00f3n de control de gastos\n    reservados, y en su totalidad, si as\u00ed fuera posible, para la seguridad\n    del Estado en la Comisi\u00f3n de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo les he escuchado este verano y creo que\n    ustedes han dado un espect\u00e1culo lamentable acusando sin pruebas a jueces,\n    polic\u00edas y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle otra vez que los\n    profesionales del CNI hacen un\n    impecable trabajo no solo en el crimen organizado sino tambi\u00e9n en la lucha\n    contra el terrorismo, y les vuelvo a pedir no solo que apoyen del primero\n    al \u00faltimo a todos esos profesionales, sino que no comprometan por fines\n    partidistas la seguridad de todos; no lo merecen ni los profesionales del\n    CNI ni los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Erkoreka ha recordado cu\u00e1l es la g\u00e9nesis y cu\u00e1l ha sido el\n    desarrollo de esta discrepancia en torno a un tema de naturaleza fiscal\n    que arbitra la Junta y que el Gobierno, en concreto el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, est\u00e1 evaluando, procediendo al estudio en\n    profundidad de la resoluci\u00f3n, para un eventual recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Erkoreka ha recordado cu\u00e1l es la g\u00e9nesis y cu\u00e1l ha sido el\n    desarrollo de esta discrepancia en torno a un tema de naturaleza fiscal\n    que arbitra la Junta y que el Gobierno, en concreto el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, est\u00e1 evaluando, procediendo al estudio en\n    profundidad de la resoluci\u00f3n, para un eventual recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [3], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al final, hubo una reuni\u00f3n del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera que nos dej\u00f3 a todos pr\u00e1cticamente como est\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    algunos\n    presidentes de comunidades aut\u00f3nomas que dijeron la cifra que les\n    correspond\u00eda con el nuevo modelo, pero eso no coincide con las cifras que\n    da la ministra de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Econom\u00eda no quiso explicar\n    aqu\u00ed en el mes de agosto cu\u00e1nto recibir\u00eda cada autonom\u00eda y a m\u00ed me parece\n    que en aras de la transparencia, de que todos los ciudadanos sepan c\u00f3mo\n    se gasta su dinero, el se\u00f1or presidente del Gobierno, que se supone que\n    se conoce a fondo el modelo, nos debe decir qu\u00e9 es lo pasa con el modelo\n    y cu\u00e1nto le corresponde a mayores a cada una de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, hubo una reuni\u00f3n del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera que nos dej\u00f3 a todos pr\u00e1cticamente como est\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe, el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, acordado en\n    el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera sin ning\u00fan voto en contra, lo\n    cual realmente es un m\u00e9rito conociendo el estilo que tienen de hacer\n    oposici\u00f3n sus conmilitones y su partido, establece un sistema\n    transparente del conjunto de los recursos que van a integrar ese modelo\n    porque en \u00e9l aparecen los importes de los recursos que se integran en el\n    sistema para el conjunto de las comunidades en 2009 y 2010, las cifras a\n    repartir por los fondos de convergencia auton\u00f3mica y tambi\u00e9n los\n    criterios de distribuci\u00f3n entre comunidades que, a diferencia del sistema\n    en vigor, permiten un reparto objetivo, claro, transparente y real de\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe, el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, acordado en\n    el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera sin ning\u00fan voto en contra, lo\n    cual realmente es un m\u00e9rito conociendo el estilo que tienen de hacer\n    oposici\u00f3n sus conmilitones y su partido, establece un sistema\n    transparente del conjunto de los recursos que van a integrar ese modelo\n    porque en \u00e9l aparecen los importes de los recursos que se integran en el\n    sistema para el conjunto de las comunidades en 2009 y 2010, las cifras a\n    repartir por los fondos de convergencia auton\u00f3mica y tambi\u00e9n los\n    criterios de distribuci\u00f3n entre comunidades que, a diferencia del sistema\n    en vigor, permiten un reparto objetivo, claro, transparente y real de\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que sabemos es que los datos que han dado los presidentes de las\n    comunidades aut\u00f3nomas no deben ser muy ciertos porque no los ratifica ni\n    la ministra de Econom\u00eda ni el se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le exijo que me\n    explique aqu\u00ed lo que no ha querido explicar la vicepresidenta de Econom\u00eda\n    y lo que han explicado los presidentes de comunidades aut\u00f3nomas, que hoy\n    nos hemos enterado de que no es cierto, lo ha dicho usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y otra\n    vicepresidenta socialista, usted, en Costa Rica, dijo: El fiscal general\n    del Estado recurrir\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y otra\n    vicepresidenta socialista, usted, en Costa Rica, dijo: El fiscal general\n    del Estado recurrir\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No solo creemos en la separaci\u00f3n de poderes, sino que tenemos que\n    defenderla de ustedes todos los d\u00edas recordando su funcionamiento\n    democr\u00e1tico, el del Gobierno, el del buen gobierno, el del Parlamento y,\n    desde luego, el de la justicia, que desde hace much\u00edsimos a\u00f1os funciona\n    de manera absolutamente independiente e implacable, se pongan como se\n    pongan y se empe\u00f1en en lo que se empe\u00f1en. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "consejo general": [3], "fiscal\u00eda": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo le pido una cosa: dejen de utilizar a los fiscales y de\n    presionar a los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda,\n    reprende a la presidenta del Tribunal Constitucional, alecciona al fiscal\n    general del Estado, utiliza a la Abogac\u00eda del Estado y a la Fiscal\u00eda como\n    si fueran sus abogados particulares, y no ser\u00e1 ni la primera, ni la\n    segunda, ni la tercera vez que el Consejo General del Poder Judicial le\n    ha tenido que recordar a usted -a usted precisamente- la independencia\n    judicial y el respeto a las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "responsabilidad pol\u00edtica": [5], "fiscales": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le guste o no, los fiscales, el fiscal, todos los fiscales en\n    este pa\u00eds act\u00faan de forma independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diferencias puede haber\n    todas, profesionalidad e independencia del fiscal toda, tanto que el\n    fiscal jefe anticorrupci\u00f3n, que es el que a ustedes les preocupa ahora,\n    lo nombraron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el mismo que nombraron ustedes, que sigue\n    haciendo de fiscal anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho exigir\n    explicaciones a los dem\u00e1s y ustedes, en lugar de explicar, a embestir\n    contra jueces, contra fiscales, contra polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le guste o no, los fiscales, el fiscal, todos los fiscales en\n    este pa\u00eds act\u00faan de forma independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or Rajoy, en\n    lugar de arrimar el hombro ustedes han apostado por llenar alberos y por\n    arropar a dirigentes que mienten a los ciudadanos, que enga\u00f1an a sus\n    votantes y que todav\u00eda no han asumido ninguna responsabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA AVANZAR\n    EN MATERIA DE JUSTICIA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA AVANZAR\n    EN MATERIA DE JUSTICIA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el presidente del Gobierno en la comparecencia del d\u00eda de hoy ha\n    avanzado algunas medidas en este sentido, medidas que van a tratar de\n    hacer algunos ajustes en nuestro sistema fiscal con una finalidad\n    determinada, la finalidad de que las pol\u00edticas de redistribuci\u00f3n se\n    definan tambi\u00e9n en el gasto, la finalidad de que el Estado cuente con\n    recursos suficientes para hacer frente a las pol\u00edticas de gasto dirigidas\n    a la protecci\u00f3n social y la recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el presidente del Gobierno en la comparecencia del d\u00eda de hoy ha\n    avanzado algunas medidas en este sentido, medidas que van a tratar de\n    hacer algunos ajustes en nuestro sistema fiscal con una finalidad\n    determinada, la finalidad de que las pol\u00edticas de redistribuci\u00f3n se\n    definan tambi\u00e9n en el gasto, la finalidad de que el Estado cuente con\n    recursos suficientes para hacer frente a las pol\u00edticas de gasto dirigidas\n    a la protecci\u00f3n social y la recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema tributario": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya le hemos indicado que los ajustes que vayamos\n    a hacer en nuestro sistema tributario los presentaremos al mismo tiempo\n    que presentemos nuestra pol\u00edtica de gastos, porque para nosotros los\n    impuestos son un instrumento de redistribuci\u00f3n, como usted ha dicho, pero\n    fundamentalmente un instrumento para permitirnos financiar las pol\u00edticas\n    sociales, que son una se\u00f1a de identidad de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Estado est\u00e1 gastando el doble de lo que ingresa, estamos pagando la mitad\n    del sueldo de los funcionarios, de la gasolina, de los cuerpos de\n    seguridad o de lo que usted quiera del gasto corriente de esta\n    Administraci\u00f3n central con deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, ustedes gobiernan desde la\n    falacia; desde la falacia de la deuda p\u00fablica y desde la falacia de la\n    presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, llevamos toda la\n    ma\u00f1ana hablando de econom\u00eda y me voy sin saber qu\u00e9 impuestos van a tocar,\n    si van a subir los rendimientos de capital o si van a quitar los 400\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtica fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso\n    lo hemos modificado y por eso en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal -insisto,\n    sin ning\u00fan voto negativo por su parte- hemos aprobado un nuevo sistema\n    que va a proporcionar m\u00e1s recursos a las comunidades aut\u00f3nomas de manera\n    estructural y, por tanto, van a poder tener m\u00e1s recursos para llevar a\n    cabo las pol\u00edticas que desarrollan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    lo hemos modificado y por eso en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal -insisto,\n    sin ning\u00fan voto negativo por su parte- hemos aprobado un nuevo sistema\n    que va a proporcionar m\u00e1s recursos a las comunidades aut\u00f3nomas de manera\n    estructural y, por tanto, van a poder tener m\u00e1s recursos para llevar a\n    cabo las pol\u00edticas que desarrollan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, qu\u00e9 lastima que el Fondo Monetario Internacional no les\n    contratara, dado que ustedes eran los \u00fanicos que preve\u00edan que en el a\u00f1o\n    2008 \u00edbamos a tener la crisis econ\u00f3mica que empezamos a sufrir, la ca\u00edda\n    de Lehman Brothers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscal\u00eda": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Simplemente le quiero se\u00f1alar que fue la Junta de Andaluc\u00eda la que, una\n    vez conocidas determinadas circunstancias, puso los hechos en\n    conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una\n    serie de hechos presuntamente delictivos de cuyo conocimiento es\n    competente un \u00f3rgano judicial, y es por tanto en el \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia en el que deben esclarecerse los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente le quiero se\u00f1alar que fue la Junta de Andaluc\u00eda la que, una\n    vez conocidas determinadas circunstancias, puso los hechos en\n    conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La Junta no denuncia, la Junta comunica\n    en la fiscal\u00eda; la Junta pod\u00eda haber presentado una denuncia en el\n    juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta no denuncia, la Junta comunica\n    en la fiscal\u00eda; la Junta pod\u00eda haber presentado una denuncia en el\n    juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2], "fiscal\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las actuaciones judiciales derivan de\n    las investigaciones que llevaron a cabo la fiscal\u00eda y la\n    Polic\u00eda judicial, y fue la Junta de Andaluc\u00eda (El se\u00f1or Tarno Blanco hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -repito, la Junta de Andaluc\u00eda, se\u00f1or diputado- quien\n    puso los hechos en conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero que quiero que le quede claro es que el consejo de\n    administraci\u00f3n en el que participa Mercasa est\u00e1 cooperando de manera\n    activa y transparente con la Administraci\u00f3n de Justicia en el\n    esclarecimiento de los hechos que puedan determinar las responsabilidades\n    que pudieran derivarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones judiciales derivan de\n    las investigaciones que llevaron a cabo la fiscal\u00eda y la\n    Polic\u00eda judicial, y fue la Junta de Andaluc\u00eda (El se\u00f1or Tarno Blanco hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -repito, la Junta de Andaluc\u00eda, se\u00f1or diputado- quien\n    puso los hechos en conocimiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DEBE\n    ESTAR SOMETIDO AL CONTROL PARLAMENTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3, 4], "fiscal general": [5, 6], "fiscal\u00eda": [7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el art\u00edculo 10 del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal\n    establece el deber de colaboraci\u00f3n con las Cortes Generales del fiscal\n    general del Estado a su requerimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las siete restantes, los\n    representantes del Grupo Parlamentario Socialista en la Mesa de la\n    Comisi\u00f3n de Justicia han impedido la comparecencia no obstante las\n    reiteradas peticiones que ha hecho el representante en la Mesa del\n    Partido Popular, se\u00f1or Albendea, para que estas comparecencias se\n    produjeran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, en la que no tienen lugar estas\n    comparecencias, le pregunto al ministro de Justicia si considera que el\n    fiscal general del Estado debe estar sometido al control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura se han\n    producido diez peticiones de comparecencia del fiscal general del Estado,\n    de las cuales tan solo ha tenido lugar una de ellas, ya que otras dos se\n    subsumieron dentro de lo que fue la presentaci\u00f3n de la memoria de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2], "fiscal general": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es la ley\n    -por cierto, una ley que ustedes no apoyaron y que fue iniciativa de este\n    Gobierno- la que determina c\u00f3mo y cu\u00e1ndo debe comparecer ante las Cortes\n    Generales el fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien le\n    consta y usted sabe perfectamente, son las Cortes Generales y no el\n    Partido Popular las que deciden tambi\u00e9n -si as\u00ed lo estiman oportuno-\n    cu\u00e1ndo debe comparecer el fiscal general del Estado ante las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Justicia cree en el Estado democr\u00e1tico y de derecho y cree,\n    por tanto, en la observancia de la Constituci\u00f3n y de las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la ley\n    -por cierto, una ley que ustedes no apoyaron y que fue iniciativa de este\n    Gobierno- la que determina c\u00f3mo y cu\u00e1ndo debe comparecer ante las Cortes\n    Generales el fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien le\n    consta y usted sabe perfectamente, son las Cortes Generales y no el\n    Partido Popular las que deciden tambi\u00e9n -si as\u00ed lo estiman oportuno-\n    cu\u00e1ndo debe comparecer el fiscal general del Estado ante las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "justicia": [6], "fiscal general": [7, 8], "fiscal\u00eda": [9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, si en el momento actual hay alg\u00fan \u00f3rgano del Estado que\n    necesita el m\u00e1ximo control parlamentario yo creo que es el se\u00f1or\n    Conde-Pumpido, el se\u00f1or fiscal general del Estado, que representa\n    -desgraciadamente para millones de espa\u00f1oles- el paradigma del sectarismo\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su\n    nombramiento, el fiscal general del Estado ha procurado convertir al\n    ministerio fiscal en el m\u00e1s fiel servidor del Partido Socialista y del\n    Gobierno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha intentado por todos los medios acabar\n    con la independencia del poder judicial, como lo patentiza la pol\u00edtica de\n    nombramientos que ha seguido, en contra del criterio del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son continuas las filtraciones de los sumarios; son continuas las\n    actuaciones irregulares de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, sin ir m\u00e1s lejos, la prensa\n    se hace eco de una falta de actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda durante m\u00e1s de un\n    a\u00f1o en el conocido caso Astapa en Estepona, en el que adem\u00e1s se da la\n    circunstancia de que hay contactos telef\u00f3nicos de los responsables\n    pol\u00edticos socialistas con el fiscal del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tambi\u00e9n se da la circunstancia de que el alcalde de Sorbas se entera\n    por los peri\u00f3dicos de la imputaci\u00f3n del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n del se\u00f1or Conde-Pumpido es para estos\n    millones de espa\u00f1oles, y desde luego los que representa el Partido\n    Popular, todo lo contrario de lo que debe ser la actuaci\u00f3n de la justicia\n    conforme al derecho y a lo que debe ser el inter\u00e9s de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si en el momento actual hay alg\u00fan \u00f3rgano del Estado que\n    necesita el m\u00e1ximo control parlamentario yo creo que es el se\u00f1or\n    Conde-Pumpido, el se\u00f1or fiscal general del Estado, que representa\n    -desgraciadamente para millones de espa\u00f1oles- el paradigma del sectarismo\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su\n    nombramiento, el fiscal general del Estado ha procurado convertir al\n    ministerio fiscal en el m\u00e1s fiel servidor del Partido Socialista y del\n    Gobierno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son continuas las filtraciones de los sumarios; son continuas las\n    actuaciones irregulares de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, sin ir m\u00e1s lejos, la prensa\n    se hace eco de una falta de actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda durante m\u00e1s de un\n    a\u00f1o en el conocido caso Astapa en Estepona, en el que adem\u00e1s se da la\n    circunstancia de que hay contactos telef\u00f3nicos de los responsables\n    pol\u00edticos socialistas con el fiscal del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3], "fiscal general": [4], "defensa": [8], "fiscal\u00eda": [5], "responsabilidad pol\u00edtica": [7], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe perfectamente que la ley garantiza la imparcialidad y\n    la autonom\u00eda org\u00e1nica y funcional del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que est\u00e1n haciendo la fiscal\u00eda y\n    el fiscal general del Estado, cumplir la ley y lo que dice la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ni a los fiscales, ni a los\n    jueces, ni a la Polic\u00eda, ni en general a los servidores p\u00fablicos es bueno\n    aplicarles la l\u00f3gica pol\u00edtica del amigo enemigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a pesar de que\n    ustedes saben todo eso, fingen sencillamente desconocerlo, sacrificando\n    la verdad al servicio de una estrategia que consiste en\n    priorizar la responsabilidad pol\u00edtica de la sospecha frente al valor de\n    las instituciones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n y la ley dicen que el ministerio\n    fiscal promueve la acci\u00f3n de la justicia en defensa de la legalidad y del\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    DECISI\u00d3N DEL MINISTERIO DE JUSTICIA SOBRE LA UBICACI\u00d3N DEL FUTURO CAMPUS\n    DE LA JUSTICIA DE VALLADOLID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sin embargo, estas mejoras han supuesto que el\n    funcionamiento de la justicia de nuestra ciudad se haya visto\n    condicionado negativamente por unas infraestructuras insuficientes,\n    inadecuadas en algunos casos, debido a la escasez de espacio, a la poca\n    funcionalidad de algunos de los edificios existentes y, sobre todo, a la\n    dispersi\u00f3n de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta y cuatro \u00f3rganos de justicia\n    ubicados en diez sedes diferentes, con distancias considerables entre s\u00ed,\n    generan a diario problemas no solo a los profesionales de la justicia\n    sino tambi\u00e9n a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver esta situaci\u00f3n, el\n    Partido Socialista de Valladolid ha venido realizando desde hace tiempo\n    numerosas gestiones, y, frente a la indiferencia de anteriores gobiernos,\n    fue el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero el que decidi\u00f3 en 2006\n    terminar con la dispersi\u00f3n de sedes de la ciudad construyendo un campus\n    de la Justicia en el que se concentrasen todos los servicios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos, se\u00f1or ministro, que usted se ha\n    implicado personalmente para solucionar este problema y as\u00ed lo saben\n    tambi\u00e9n los responsables de la justicia de nuestra ciudad, por lo que\n    consideramos injustificadas e innecesarias ciertas medidas de presi\u00f3n\n    anunciadas por algunos sectores judiciales de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, lo\n    cierto es que el hecho de que a\u00fan no se conozca la decisi\u00f3n del\n    ministerio sobre la ubicaci\u00f3n del campus est\u00e1 provocando un aumento de la\n    preocupaci\u00f3n ciudadana y de los profesionales de la justicia, que temen\n    que la situaci\u00f3n pueda irse aplazando en el tiempo, con el consiguiente\n    perjuicio para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1l\n    es la decisi\u00f3n del Ministerio de Justicia sobre la ubicaci\u00f3n del futuro\n    Campus de la Justicia en Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Justicia siempre ha sido sensible a las\n    necesidades de la Administraci\u00f3n de Justicia en Castilla y Le\u00f3n y, por\n    supuesto, a los problemas derivados de la dispersi\u00f3n de sedes en la\n    ciudad de Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos trabajado en la b\u00fasqueda de una\n    soluci\u00f3n integral que ofreciese a los profesionales del derecho, a los\n    empleados al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia y sobre todo a los\n    ciudadanos un servicio p\u00fablico eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomamos la decisi\u00f3n de crear un\n    campus de la Justicia y mientras tanto hemos adoptado medidas parciales\n    para solucionar la situaci\u00f3n, como ha sido la del edificio de Nicol\u00e1s\n    Salmer\u00f3n al que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso son solo actuaciones\n    evidentemente transitorias, porque lo que queremos para Valladolid es un\n    campus de la Justicia que integre globalmente todas las instalaciones\n    judiciales y que cuente con una infraestructura adecuada a las\n    necesidades de la nueva oficina judicial, en definitiva, un campus que\n    sea expresi\u00f3n de una Administraci\u00f3n de Justicia moderna y accesible a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS CONCLUSIONES DEL INFORME REALIZADO POR EL\n    MINISTERIO DE DEFENSA SOBRE EL USO DE FONDOS P\u00daBLICOS POR PARTE DEL EX\n    DIRECTOR DEL CNI, ALBERTO SAIZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la gravedad de los\n    hechos que rodearon los \u00faltimos meses de la gesti\u00f3n del anterior director\n    del CNI, a nuestro juicio puso en peligro o en riesgo la seguridad del\n    Estado, cre\u00f3 una situaci\u00f3n de verdadera alarma y le oblig\u00f3 a usted, como\n    \u00faltima responsable, a anunciar la creaci\u00f3n de una investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "defensa": [3], "fiscal\u00eda": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por otra parte, si usted cree que\n    puede haber algo que pueda ser constitutivo de delito o de utilizaci\u00f3n\n    il\u00edcita de bienes p\u00fablicos -a nuestro juicio lo debe haber y la\n    informaci\u00f3n que tenemos as\u00ed nos lo indica-, lo debe remitir a la Fiscal\u00eda\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, si usted cree que\n    puede haber algo que pueda ser constitutivo de delito o de utilizaci\u00f3n\n    il\u00edcita de bienes p\u00fablicos -a nuestro juicio lo debe haber y la\n    informaci\u00f3n que tenemos as\u00ed nos lo indica-, lo debe remitir a la Fiscal\u00eda\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    caso, quiz\u00e1 parte de ellos en la Comisi\u00f3n de control de gastos\n    reservados, y en su totalidad, si as\u00ed fuera posible, para la seguridad\n    del Estado en la Comisi\u00f3n de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    caso, quiz\u00e1 parte de ellos en la Comisi\u00f3n de control de gastos\n    reservados, y en su totalidad, si as\u00ed fuera posible, para la seguridad\n    del Estado en la Comisi\u00f3n de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo les he escuchado este verano y creo que\n    ustedes han dado un espect\u00e1culo lamentable acusando sin pruebas a jueces,\n    polic\u00edas y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle otra vez que los\n    profesionales del CNI hacen un\n    impecable trabajo no solo en el crimen organizado sino tambi\u00e9n en la lucha\n    contra el terrorismo, y les vuelvo a pedir no solo que apoyen del primero\n    al \u00faltimo a todos esos profesionales, sino que no comprometan por fines\n    partidistas la seguridad de todos; no lo merecen ni los profesionales del\n    CNI ni los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090909_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 9, 10, 14, 15, 16, 18, 21, 23, 24, 25, 26, 30, 31, 33, 36, 38, 40, 41, 45, 46, 47, 49, 52, 54, 55, 56, 57, 61], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 11, 12, 13, 17, 19, 20, 22, 27, 28, 29, 32, 34, 35, 37, 42, 43, 44, 48, 50, 51, 53, 58, 59, 60], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8, 39], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}]}