{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se suele subrayar mucho el concepto de uni\u00f3n personal en el caso escoc\u00e9s:\n    igual monarca, pero distinto pa\u00eds, con distinto Parlamento, leyes,\n    lengua, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero desde luego lo que no me parece de recibo es\n    echar de la Uni\u00f3n Europea a ciudadanos que ya son parte de ella, que son\n    ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea; m\u00e1s all\u00e1 de ser ciudadanos de su pa\u00eds,\n    son ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Probablemente una y muy importante es que Escocia pr\u00e1cticamente no tiene\n    competencias en comparaci\u00f3n con Pa\u00eds Vasco, Catalu\u00f1a u otras muchas\n    comunidades aut\u00f3nomas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscal": [5, 6], "lucha": [9], "fraude fiscal": [8], "fraude": [7], "social": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Yo creo que en Espa\u00f1a la justicia es independiente y eficaz, creo que la\n    justicia est\u00e1 actuando, lo vemos todos los d\u00edas y as\u00ed lo recogen los\n    medios de comunicaci\u00f3n, pero como sucede con cualquier obra humana, todo\n    es perfectible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle\n    que en el a\u00f1o 2013 ha habido muchas peticiones al Ministerio de Justicia\n    y que se ha atendido el refuerzo de los \u00f3rganos jurisdiccionales, tambi\u00e9n\n    se han atendido las peticiones que provienen del orden penal y de la\n    Audiencia Nacional, tambi\u00e9n las medidas de refuerzo solicitadas en 2014\n    por el Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una situaci\u00f3n econ\u00f3micamente\n    dif\u00edcil y tambi\u00e9n desde el punto de vista presupuestario, pero el\n    Gobierno tiene voluntad de ir mejorando para que la justicia sea cada vez\n    m\u00e1s r\u00e1pida, diligente y eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes tambi\u00e9n de la preocupaci\u00f3n\n    social que provocan los casos de corrupci\u00f3n y del descr\u00e9dito que esto\n    supone para todos, pero el Gobierno tiene la voluntad, y de hecho ya lo\n    est\u00e1 haciendo, de actuar en un doble frente: en primer lugar, el de las\n    reformas legales, y en segundo lugar, el del aumento de los medios\n    materiales y tambi\u00e9n personales para, como se\u00f1ala el texto de la\n    pregunta, prevenir y ser m\u00e1s eficaz en la lucha contra la corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha presentado a esta C\u00e1mara -algunas se\n    han aprobado- algunas reformas legales importantes: la Ley de\n    financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos, la Ley de transparencia y acceso\n    a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, la modificaci\u00f3n del C\u00f3digo\n    Penal para luchar con mayor eficacia contra el fraude fiscal y el fraude\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha presentado a esta C\u00e1mara -algunas se\n    han aprobado- algunas reformas legales importantes: la Ley de\n    financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos, la Ley de transparencia y acceso\n    a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, la modificaci\u00f3n del C\u00f3digo\n    Penal para luchar con mayor eficacia contra el fraude fiscal y el fraude\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se han autorizado las\n    medidas de refuerzo y apoyo solicitadas por la fiscal\u00eda, con el refuerzo\n    de medios personales de la Fiscal\u00eda General del Estado, la Fiscal\u00eda de la\n    Audiencia Nacional y la Fiscal\u00eda especial contra la corrupci\u00f3n y la\n    criminalidad organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha presentado a esta C\u00e1mara -algunas se\n    han aprobado- algunas reformas legales importantes: la Ley de\n    financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos, la Ley de transparencia y acceso\n    a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, la modificaci\u00f3n del C\u00f3digo\n    Penal para luchar con mayor eficacia contra el fraude fiscal y el fraude\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha presentado a esta C\u00e1mara -algunas se\n    han aprobado- algunas reformas legales importantes: la Ley de\n    financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos, la Ley de transparencia y acceso\n    a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, la modificaci\u00f3n del C\u00f3digo\n    Penal para luchar con mayor eficacia contra el fraude fiscal y el fraude\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes tambi\u00e9n de la preocupaci\u00f3n\n    social que provocan los casos de corrupci\u00f3n y del descr\u00e9dito que esto\n    supone para todos, pero el Gobierno tiene la voluntad, y de hecho ya lo\n    est\u00e1 haciendo, de actuar en un doble frente: en primer lugar, el de las\n    reformas legales, y en segundo lugar, el del aumento de los medios\n    materiales y tambi\u00e9n personales para, como se\u00f1ala el texto de la\n    pregunta, prevenir y ser m\u00e1s eficaz en la lucha contra la corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO EL IMPACTO DE LA REFORMA FISCAL SOBRE LA\n    DESIGUALDAD DE LOS ESPA\u00d1OLES Y ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO EL IMPACTO DE LA REFORMA FISCAL SOBRE LA\n    DESIGUALDAD DE LOS ESPA\u00d1OLES Y ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, quien gobierna Espa\u00f1a no es Zapatero ni Felipe Gonz\u00e1lez ni\n    Aznar, ni tan siquiera Mateo Sagasta; aunque le parezca mentira, es\n    usted: lleva 1.002 d\u00edas al frente del Gobierno y yo le pido que se ci\u00f1a a\n    su gesti\u00f3n para decirnos exactamente cu\u00e1les son las consecuencias de su\n    reforma fiscal sobre la desigualdad entre los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, quien gobierna Espa\u00f1a no es Zapatero ni Felipe Gonz\u00e1lez ni\n    Aznar, ni tan siquiera Mateo Sagasta; aunque le parezca mentira, es\n    usted: lleva 1.002 d\u00edas al frente del Gobierno y yo le pido que se ci\u00f1a a\n    su gesti\u00f3n para decirnos exactamente cu\u00e1les son las consecuencias de su\n    reforma fiscal sobre la desigualdad entre los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "sistema tributario": [3], "pa\u00eds": [2], "reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La reforma fiscal tiene tres objetivos: ayudar al crecimiento econ\u00f3mico,\n    crear empleo en nuestro pa\u00eds y tener un sistema tributario m\u00e1s\n    equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal tiene tres objetivos: ayudar al crecimiento econ\u00f3mico,\n    crear empleo en nuestro pa\u00eds y tener un sistema tributario m\u00e1s\n    equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal tiene tres objetivos: ayudar al crecimiento econ\u00f3mico,\n    crear empleo en nuestro pa\u00eds y tener un sistema tributario m\u00e1s\n    equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal tiene tres objetivos: ayudar al crecimiento econ\u00f3mico,\n    crear empleo en nuestro pa\u00eds y tener un sistema tributario m\u00e1s\n    equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [2, 3], "amnist\u00eda fiscal": [6], "pa\u00eds": [7, 8], "fraude fiscal": [5], "fraude": [4], "reforma fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le digo una cosa, se\u00f1or Rajoy: justicia fiscal, eso es lo que necesitamos\n    en la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una cosa, se\u00f1or Rajoy: justicia fiscal, eso es lo que necesitamos\n    en la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha defraudado a los\n    espa\u00f1oles cuando dijo que iba a luchar contra el fraude fiscal y lo que\n    ha hecho ha sido aprobar una inmoral amnist\u00eda fiscal a la cual se ha\n    acogido alg\u00fan viejo amigo suyo que est\u00e1 en prisi\u00f3n hoy en d\u00eda, se\u00f1or\n    Rajoy, \u00bfse acuerda de \u00e9l? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una cosa, se\u00f1or Rajoy: justicia fiscal, eso es lo que necesitamos\n    en la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha defraudado a los\n    espa\u00f1oles cuando dijo que iba a luchar contra el fraude fiscal y lo que\n    ha hecho ha sido aprobar una inmoral amnist\u00eda fiscal a la cual se ha\n    acogido alg\u00fan viejo amigo suyo que est\u00e1 en prisi\u00f3n hoy en d\u00eda, se\u00f1or\n    Rajoy, \u00bfse acuerda de \u00e9l? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha defraudado a los\n    espa\u00f1oles cuando dijo que iba a luchar contra el fraude fiscal y lo que\n    ha hecho ha sido aprobar una inmoral amnist\u00eda fiscal a la cual se ha\n    acogido alg\u00fan viejo amigo suyo que est\u00e1 en prisi\u00f3n hoy en d\u00eda, se\u00f1or\n    Rajoy, \u00bfse acuerda de \u00e9l? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha defraudado a los\n    espa\u00f1oles cuando dijo que iba a luchar contra el fraude fiscal y lo que\n    ha hecho ha sido aprobar una inmoral amnist\u00eda fiscal a la cual se ha\n    acogido alg\u00fan viejo amigo suyo que est\u00e1 en prisi\u00f3n hoy en d\u00eda, se\u00f1or\n    Rajoy, \u00bfse acuerda de \u00e9l? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobierna para ese 10 % de las rentas m\u00e1s altas cuando\n    permite que las familias tengan que pagar cincuenta veces m\u00e1s en\n    impuestos que las grandes corporaciones en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y gobierna para\n    ese 10 % de la poblaci\u00f3n cuando permite que se rescaten bancos por\n    110.000 millones de euros -por cierto, luego, malvendidos- mientras se\n    han producido el a\u00f1o pasado 39.206 desahucios en nuestro pa\u00eds,\n    desgraciadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4, 5, 6, 7], "lucha": [12], "pa\u00eds": [10, 11], "fraude fiscal": [9], "fraude": [8], "social": [3], "reforma fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  La reforma fiscal que ha\n    presentado el Gobierno que yo, efectivamente, presido no es la reforma\n    fiscal a la que usted ha hecho referencia en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es su reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi reforma fiscal es una reforma que baja la renta al 100 % de los\n    contribuyentes, con una rebaja media del 12,5; las personas que ganan\n    menos de 12.000 euros no van a pagar nada y el 72 % de los contribuyentes\n    van a pagar un 23,5 menos de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegamos en el a\u00f1o 2011, las tasas de pobreza y exclusi\u00f3n social,\n    el \u00edndice Gini y el \u00edndice 80/20, que miden la desigualdad entre\n    ciudadanos, hab\u00edan subido hasta topes r\u00e9cord. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La reforma fiscal que ha\n    presentado el Gobierno que yo, efectivamente, presido no es la reforma\n    fiscal a la que usted ha hecho referencia en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es su reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi reforma fiscal es una reforma que baja la renta al 100 % de los\n    contribuyentes, con una rebaja media del 12,5; las personas que ganan\n    menos de 12.000 euros no van a pagar nada y el 72 % de los contribuyentes\n    van a pagar un 23,5 menos de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable de fraude fiscal porque los a\u00f1os 2012 y 2013,\n    estando nosotros en el Gobierno, fueron los a\u00f1os en que el Estado recaud\u00f3\n    m\u00e1s recursos como consecuencia de la lucha contra el fraude fiscal, mucho\n    m\u00e1s que en 2011, 2010, 2009, 2008, 2007, 2006 y 2005, cuando estaban\n    ustedes en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable de fraude fiscal porque los a\u00f1os 2012 y 2013,\n    estando nosotros en el Gobierno, fueron los a\u00f1os en que el Estado recaud\u00f3\n    m\u00e1s recursos como consecuencia de la lucha contra el fraude fiscal, mucho\n    m\u00e1s que en 2011, 2010, 2009, 2008, 2007, 2006 y 2005, cuando estaban\n    ustedes en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable de fraude fiscal porque los a\u00f1os 2012 y 2013,\n    estando nosotros en el Gobierno, fueron los a\u00f1os en que el Estado recaud\u00f3\n    m\u00e1s recursos como consecuencia de la lucha contra el fraude fiscal, mucho\n    m\u00e1s que en 2011, 2010, 2009, 2008, 2007, 2006 y 2005, cuando estaban\n    ustedes en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes m\u00e1s van a pagar y\n    a quienes menos afecta la rebaja es a las rentas m\u00e1s altas; es decir,\n    exactamente lo contrario de lo que hicieron ustedes con sus reformas en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor desigualdad que\n    se ha producido en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os fue cuando hubo un Gobierno\n    que gener\u00f3 con su pol\u00edtica econ\u00f3mica 3.400.000 p\u00e9rdidas de puestos de\n    trabajo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable de fraude fiscal porque los a\u00f1os 2012 y 2013,\n    estando nosotros en el Gobierno, fueron los a\u00f1os en que el Estado recaud\u00f3\n    m\u00e1s recursos como consecuencia de la lucha contra el fraude fiscal, mucho\n    m\u00e1s que en 2011, 2010, 2009, 2008, 2007, 2006 y 2005, cuando estaban\n    ustedes en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, la sociedad espa\u00f1ola -y se lo reconozco abiertamente, no lo\n    hubiera hecho sin el apoyo de la sociedad catalana- ha construido una\n    gran democracia, ha afianzado los derechos, ha logrado uno de los Estados\n    m\u00e1s descentralizados del mundo y en otros lados no habr\u00eda debate si el\n    nivel de competencias fuera el que tiene Catalu\u00f1a y el que tiene el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta,\n    en los \u00faltimos a\u00f1os decenas de miles de j\u00f3venes han abandonado Espa\u00f1a en\n    b\u00fasqueda del empleo y las oportunidades que no han encontrado en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto qu\u00e9 ha hecho en estos mil d\u00edas el Gobierno para\n    atender las necesidades de esos j\u00f3venes en el extranjero, para prestar\n    apoyo institucional a estos nuevos inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta,\n    en los \u00faltimos a\u00f1os decenas de miles de j\u00f3venes han abandonado Espa\u00f1a en\n    b\u00fasqueda del empleo y las oportunidades que no han encontrado en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [4], "j\u00f3venes": [1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Para que esos\n    j\u00f3venes vuelvan tienen que encontrar un empleo y para que encuentren un\n    empleo tiene que crecer nuestra econom\u00eda, y de eso es de lo que va esta\n    legislatura, del m\u00e1s amplio plan de reformas que ha permitido que hoy\n    Espa\u00f1a sea el pa\u00eds que m\u00e1s crece en la eurozona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Hernando, no se trata tan solo de planes, es\n    que toda la acci\u00f3n pol\u00edtica de este Gobierno est\u00e1 dirigida a crear\n    empleo, especialmente a crear empleo para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que esos\n    j\u00f3venes vuelvan tienen que encontrar un empleo y para que encuentren un\n    empleo tiene que crecer nuestra econom\u00eda, y de eso es de lo que va esta\n    legislatura, del m\u00e1s amplio plan de reformas que ha permitido que hoy\n    Espa\u00f1a sea el pa\u00eds que m\u00e1s crece en la eurozona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a crece, Espa\u00f1a\n    crea empleo, cualquier tasa de crecimiento se est\u00e1 traduciendo en\n    creaci\u00f3n de empleo; creamos empleo tres veces m\u00e1s -dado que quiere datos\n    concretos- que el resto del los pa\u00edses de la eurozona, y solo le dar\u00e9 uno\n    que demuestra que hay que seguir trabajando, que hay que esforzarse mucho\n    m\u00e1s pero que vamos en la buena direcci\u00f3n, y es que en el \u00faltimo a\u00f1o\n    238.000 j\u00f3venes han encontrado un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que esos\n    j\u00f3venes vuelvan tienen que encontrar un empleo y para que encuentren un\n    empleo tiene que crecer nuestra econom\u00eda, y de eso es de lo que va esta\n    legislatura, del m\u00e1s amplio plan de reformas que ha permitido que hoy\n    Espa\u00f1a sea el pa\u00eds que m\u00e1s crece en la eurozona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Con su Gobierno, Espa\u00f1a no es pa\u00eds para j\u00f3venes, y la demostraci\u00f3n es que\n    cientos de ellos emigran todas las semanas, y lo peor de todo es que se\n    encuentran abandonados cuando llegan a los pa\u00edses de\n    destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada usted me contest\u00f3 con un ejemplo de hace treinta y un\n    a\u00f1os y con otro de hace diecis\u00e9is a\u00f1os, hoy me imagino que lo har\u00e1 con\n    algo de hace tres, cuatro o cinco a\u00f1os, pero le voy a decir una cosa en\n    esta pregunta que creo que vale para el resto de la legislatura, y es que\n    por los errores socialistas nosotros estamos aqu\u00ed en la oposici\u00f3n y\n    ustedes en el Gobierno, pero eso no le exime a usted de asumir su\n    responsabilidad con los cientos de miles de j\u00f3venes que est\u00e1n viviendo un\n    aut\u00e9ntico exilio econ\u00f3mico y cuyo conocimiento estamos desperdiciando en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su Gobierno, Espa\u00f1a no es pa\u00eds para j\u00f3venes, y la demostraci\u00f3n es que\n    cientos de ellos emigran todas las semanas, y lo peor de todo es que se\n    encuentran abandonados cuando llegan a los pa\u00edses de\n    destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [3], "social": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Le voy a decir lo que estamos haciendo por los j\u00f3venes espa\u00f1oles y usted\n    me contestar\u00e1 si es o no suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, mejorar su\n    formaci\u00f3n; se reduce la tasa de abandono escolar, m\u00e1s gente hace\n    formaci\u00f3n profesional, un cuarto de mill\u00f3n de j\u00f3venes trabajan y se\n    forman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, lograr que los empresarios les den\n    oportunidades, contrato de apoyo a los emprendedores o la rebaja de 300\n    euros en las cotizaciones, porque para encontrar una oportunidad alguien\n    se la tiene que dar y deben ser los empresarios; y conseguir que cada vez\n    m\u00e1s j\u00f3venes espa\u00f1oles monten su negocio y emprendan, 109.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire,\n    se\u00f1or\u00eda, cuando estaban ustedes en el Gobierno el empleo juvenil se\n    destru\u00eda al ritmo del 10 % y ahora se crea al ritmo del 5 % (Rumores),\n    cambio de tendencia que les deber\u00eda llevar a un cambio de criterio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es exilio econ\u00f3mico, pero cuando ustedes estaban en el\n    Gobierno, y no hace tantos meses, lo llamaban movilidad social, algo que\n    ustedes entend\u00edan muy razonable, se\u00f1or Hernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... VA A ACTUAR LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL ANTE LA\n    PERSECUCI\u00d3N DE SINDICALISTAS POR EJERCER EL DERECHO CONSTITUCIONAL A LA\n    HUELGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos dos a\u00f1os m\u00e1s de doscientos sindicalistas\n    est\u00e1n siendo imputados por la fiscal\u00eda por ejercer el derecho de huelga,\n    con peticiones que alcanzan hasta los siete y ocho a\u00f1os de prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que me preocupa mucho su pregunta, porque adem\u00e1s\n    ha hecho una formulaci\u00f3n -en la segunda parte entrar\u00e9 en ella- que es\n    exacta, cuando ha hablado de condenas por parte de los tribunales de\n    Justicia y ha hablado de formulaci\u00f3n de acusaciones por parte de la\n    fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que me preocupa mucho su pregunta, porque adem\u00e1s\n    ha hecho una formulaci\u00f3n -en la segunda parte entrar\u00e9 en ella- que es\n    exacta, cuando ha hablado de condenas por parte de los tribunales de\n    Justicia y ha hablado de formulaci\u00f3n de acusaciones por parte de la\n    fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn contra de la autonom\u00eda del\n    ministerio fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "trabajadores": [2], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la huelga no es un delito, es un derecho, es un n\u00facleo\n    central del Estado social y democr\u00e1tico de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, este no es un problema de autonom\u00eda de la fiscal\u00eda, sino\n    de un cambio de criterio copernicano que ha hecho la fiscal\u00eda despu\u00e9s de\n    una interpretaci\u00f3n pac\u00edfica durante m\u00e1s de treinta a\u00f1os de lo que es el\n    vigente art\u00edculo 315.3 del C\u00f3digo Penal, una interpretaci\u00f3n copernicana\n    para pedir penas absolutamente desproporcionadas y predemocr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    un intento de criminalizaci\u00f3n del derecho de huelga, de impedir que se\n    produzcan huelgas, de disuadir, de intimidar a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y dice usted que hay una acci\u00f3n coordinada de la\n    fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 Gobierno\n    hab\u00eda designado al fiscal general del Estado, del que dependen\n    jer\u00e1rquicamente los fiscales, en el a\u00f1o 2011? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dijo el presidente\n    del Gobierno al se\u00f1or Cayo Lara hace muy pocas fechas, si no est\u00e1n de\n    acuerdo con un art\u00edculo que ustedes aprobaron, que ustedes impulsaron\n    desde su fiscal\u00eda, que ustedes no modificaron durante los a\u00f1os en que han\n    gobernado, tenga por seguro que el Gobierno y el Grupo Parlamentario\n    Popular est\u00e1n dispuestos a debatir esa modificaci\u00f3n, pero que su\n    arrepentimiento sea expl\u00edcito, porque ustedes fueron los causantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... HA COMPRENDIDO YA\n    EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE NO SE DEBE LEGISLAR CONTRA LA LIBERTAD DE LAS\n    MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfHa comprendido ya el ministro de Justicia que no debe legislar recortando\n    la libertad de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, ni este ministro de Justicia ni nadie del Gobierno ni\n    nadie del Grupo Parlamentario Popular ha legislado nunca recortando la\n    libertad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le recuerdo que ese proyecto fue aprobado por\n    el Consejo de Ministros como anteproyecto el pasado 20 de diciembre y que\n    los tres informes preceptivos de \u00f3rganos muy prestigiosos, el Consejo\n    General del Poder Judicial, el Consejo Fiscal y el Comit\u00e9 de Bio\u00e9tica,\n    con las propuestas de modificaci\u00f3n que introdujeron, fueron favorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fraude": [1], "fraude fiscal": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONOCI\u00d3 EL GOBIERNO, ANTES DE LAS DECLARACIONES\n    AUTOINCULPATORIAS DEL EXPRESIDENTE DE LA GENERALITAT, LA COMISI\u00d3N DE\n    FRAUDE FISCAL POR ALG\u00daN MIEMBRO DE SU FAMILIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONOCI\u00d3 EL GOBIERNO, ANTES DE LAS DECLARACIONES\n    AUTOINCULPATORIAS DEL EXPRESIDENTE DE LA GENERALITAT, LA COMISI\u00d3N DE\n    FRAUDE FISCAL POR ALG\u00daN MIEMBRO DE SU FAMILIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONOCI\u00d3 EL GOBIERNO, ANTES DE LAS DECLARACIONES\n    AUTOINCULPATORIAS DEL EXPRESIDENTE DE LA GENERALITAT, LA COMISI\u00d3N DE\n    FRAUDE FISCAL POR ALG\u00daN MIEMBRO DE SU FAMILIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fraude": [1], "fraude fiscal": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconoci\u00f3 el Gobierno antes de las declaraciones\n    autoinculpatorias del expresidente de la Generalitat, el se\u00f1or Jordi\n    Pujol, la posible comisi\u00f3n de fraude fiscal por alg\u00fan miembro de su\n    familia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconoci\u00f3 el Gobierno antes de las declaraciones\n    autoinculpatorias del expresidente de la Generalitat, el se\u00f1or Jordi\n    Pujol, la posible comisi\u00f3n de fraude fiscal por alg\u00fan miembro de su\n    familia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconoci\u00f3 el Gobierno antes de las declaraciones\n    autoinculpatorias del expresidente de la Generalitat, el se\u00f1or Jordi\n    Pujol, la posible comisi\u00f3n de fraude fiscal por alg\u00fan miembro de su\n    familia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como su se\u00f1or\u00eda y el conjunto de la C\u00e1mara conocen, tuvo\n    lugar la comparecencia del ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas el 2 de septiembre, donde inform\u00e9 de este caso, y lo hice\n    ateni\u00e9ndome a los preceptos legales, dentro de los l\u00edmites que establece\n    nuestra legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fraude": [1], "fraude fiscal": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or ministro, en aquella comparecencia usted dijo y\n    afirm\u00f3 que la declaraci\u00f3n del se\u00f1or Jordi Pujol no fue casual, sino que\n    fue motivo de las investigaciones que se estaban llevando a cabo, luego\n    entendemos que el Gobierno s\u00ed pudo conocer por descontado la posible\n    comisi\u00f3n de fraude fiscal por otros miembros de su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or ministro, en aquella comparecencia usted dijo y\n    afirm\u00f3 que la declaraci\u00f3n del se\u00f1or Jordi Pujol no fue casual, sino que\n    fue motivo de las investigaciones que se estaban llevando a cabo, luego\n    entendemos que el Gobierno s\u00ed pudo conocer por descontado la posible\n    comisi\u00f3n de fraude fiscal por otros miembros de su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or ministro, en aquella comparecencia usted dijo y\n    afirm\u00f3 que la declaraci\u00f3n del se\u00f1or Jordi Pujol no fue casual, sino que\n    fue motivo de las investigaciones que se estaban llevando a cabo, luego\n    entendemos que el Gobierno s\u00ed pudo conocer por descontado la posible\n    comisi\u00f3n de fraude fiscal por otros miembros de su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3, 4], "agencia": [0, 1], "agencia tributaria": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... O sea, lo que usted quer\u00eda era referirse a la posici\u00f3n del Gobierno en\n    relaci\u00f3n con determinados SMS que se han publicado, que no tienen nada\n    que ver con los procedimientos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene nada que ver, esto ya es un\n    desconocimiento de lo que son los procedimientos de la Agencia\n    Tributaria, de c\u00f3mo esos procedimientos vierten en cuanto hay indicios de\n    delito fiscal en los \u00f3rganos judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea, lo que usted quer\u00eda era referirse a la posici\u00f3n del Gobierno en\n    relaci\u00f3n con determinados SMS que se han publicado, que no tienen nada\n    que ver con los procedimientos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene nada que ver, esto ya es un\n    desconocimiento de lo que son los procedimientos de la Agencia\n    Tributaria, de c\u00f3mo esos procedimientos vierten en cuanto hay indicios de\n    delito fiscal en los \u00f3rganos judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me lo permiten, yo voy a hacer -ya se la hice el otro d\u00eda en la\n    comparecencia- una sugerencia al Grupo Parlamentario Socialista en esta\n    materia: Pron\u00fanciense, digan qu\u00e9 les parece a ustedes que el anterior\n    presidente de la Generalitat haya practicado una clandestinidad fiscal\n    durante m\u00e1s de treinta a\u00f1os, durante su ejercicio de Gobierno como m\u00e1ximo\n    representante del Estado en Catalu\u00f1a, digan qu\u00e9 piensa el Grupo\n    Socialista y qu\u00e9 piensa el Partido Socialista de Catalu\u00f1a de esto, que es\n    lo importante,\n    hagan una valoraci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL LAS\n    CONSIDERACIONES DE LA OCDE SOBRE LA DEVALUACI\u00d3N SALARIAL EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [5, 6], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El informe prev\u00e9 que Espa\u00f1a ser\u00e1 el pa\u00eds\n    de la OCDE donde m\u00e1s se reducir\u00e1 el paro entre los a\u00f1os 2013 y 2015, 2\n    puntos de bajada de la tasa de paro, frente a la media de los pa\u00edses de\n    la OCDE, un 0,6 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Heredia, el informe de la OCDE para Espa\u00f1a es un claro respaldo a\n    las pol\u00edticas de reforma del Gobierno que est\u00e1n favoreciendo en nuestro\n    pa\u00eds la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe prev\u00e9 que Espa\u00f1a ser\u00e1 el pa\u00eds\n    de la OCDE donde m\u00e1s se reducir\u00e1 el paro entre los a\u00f1os 2013 y 2015, 2\n    puntos de bajada de la tasa de paro, frente a la media de los pa\u00edses de\n    la OCDE, un 0,6 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy bien que los salarios en Espa\u00f1a los pactan\n    los representantes de los trabajadores y de las empresas mediante\n    convenios colectivos y negociaci\u00f3n colectiva (Rumores), y contamos con un\n    responsable acuerdo, de enero de 2012, de los interlocutores sociales de\n    moderaci\u00f3n salarial e impulso de la recuperaci\u00f3n que ha permitido en este\n    pa\u00eds salvar muchos empleos y ganar competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha salvado nuestro pa\u00eds en este periodo m\u00e1s de\n    trescientos mil empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy bien que los salarios en Espa\u00f1a los pactan\n    los representantes de los trabajadores y de las empresas mediante\n    convenios colectivos y negociaci\u00f3n colectiva (Rumores), y contamos con un\n    responsable acuerdo, de enero de 2012, de los interlocutores sociales de\n    moderaci\u00f3n salarial e impulso de la recuperaci\u00f3n que ha permitido en este\n    pa\u00eds salvar muchos empleos y ganar competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Heredia, le\n    informo que desde 2012 hasta hoy se han producido cuatro mil novecientas\n    inaplicaciones de convenios colectivos, el 99 % de acuerdo entre\n    trabajadores y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia tributaria": [3], "paro": [1, 2], "trabajadores": [13], "social": [8, 9], "econom\u00eda": [4, 5], "pa\u00eds": [10, 11, 12], "agencia": [0], "j\u00f3venes": [6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted ha\n    conseguido que Espa\u00f1a sea subcampeona de Europa, pero en bajada salarial,\n    por detr\u00e1s \u00fanicamente de Grecia, una bajada salarial que reconocen\n    ustedes incluso en sus respuestas parlamentarias, y que en 2014 volver\u00e1n\n    a bajar los salarios, seg\u00fan los datos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, desde que Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno\n    hay m\u00e1s paro, menos cobertura por desempleo, menos protecci\u00f3n social y\n    salarios m\u00e1s bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 2\n    millones de familias con todos sus miembros en paro y m\u00e1s de 740.000 que\n    no tienen ning\u00fan ingreso, que necesitan una respuesta y que la necesitan\n    ya, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    conseguido que Espa\u00f1a sea subcampeona de Europa, pero en bajada salarial,\n    por detr\u00e1s \u00fanicamente de Grecia, una bajada salarial que reconocen\n    ustedes incluso en sus respuestas parlamentarias, y que en 2014 volver\u00e1n\n    a bajar los salarios, seg\u00fan los datos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    segundo dato a destacar de la OCDE,\n    que es que el poco empleo que se crea es de car\u00e1cter temporal, y esto es\n    nefasto para las familias y tambi\u00e9n para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El deterioro de la\n    calidad del empleo y la bajada salarial est\u00e1n provocando el\n    empobrecimiento de las clases medias y de las trabajadoras y de los\n    trabajadores de este pa\u00eds, porque si no se cobra no se gasta y si no se\n    gasta no se recupera la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de seguir\n    rezando a la Virgen parece que no est\u00e1 dando muchos resultados, por eso\n    yo le digo que derogue de forma inmediata su reforma laboral, que ponga\n    en marcha un plan de reindustrializaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, que impulse\n    planes de empleo para aquellos sectores m\u00e1s vulnerables, los j\u00f3venes y\n    los parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os, un plan como el que est\u00e1\n    impulsando la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidenta Susana D\u00edaz ha movilizado\n    mil millones para un plan para los j\u00f3venes, para un plan de empleo para\n    los parados de larga duraci\u00f3n de m\u00e1s de treinta a\u00f1os y para un tercer\n    plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, desde que Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno\n    hay m\u00e1s paro, menos cobertura por desempleo, menos protecci\u00f3n social y\n    salarios m\u00e1s bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidenta Susana D\u00edaz ha movilizado\n    mil millones para un plan para los j\u00f3venes, para un plan de empleo para\n    los parados de larga duraci\u00f3n de m\u00e1s de treinta a\u00f1os y para un tercer\n    plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada, la OCDE present\u00f3 el informe donde\n    se\u00f1alaba un brutal recorte de los salarios en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El deterioro de la\n    calidad del empleo y la bajada salarial est\u00e1n provocando el\n    empobrecimiento de las clases medias y de las trabajadoras y de los\n    trabajadores de este pa\u00eds, porque si no se cobra no se gasta y si no se\n    gasta no se recupera la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de seguir\n    rezando a la Virgen parece que no est\u00e1 dando muchos resultados, por eso\n    yo le digo que derogue de forma inmediata su reforma laboral, que ponga\n    en marcha un plan de reindustrializaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, que impulse\n    planes de empleo para aquellos sectores m\u00e1s vulnerables, los j\u00f3venes y\n    los parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os, un plan como el que est\u00e1\n    impulsando la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El deterioro de la\n    calidad del empleo y la bajada salarial est\u00e1n provocando el\n    empobrecimiento de las clases medias y de las trabajadoras y de los\n    trabajadores de este pa\u00eds, porque si no se cobra no se gasta y si no se\n    gasta no se recupera la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted, Partido Socialista, es Gobierno en Andaluc\u00eda, la\n    comunidad aut\u00f3noma con m\u00e1s paro de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [3], "pa\u00eds": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, dos de cada tres personas desempleadas no tienen\n    protecci\u00f3n, el paro de larga duraci\u00f3n afecta al 50 % de los parados, y\n    740.000 familias no tienen ning\u00fan ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n de alarma\n    social y extrema necesidad, \u00bfqu\u00e9 va a hacer el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente al drama del desempleo\n    que sufre nuestro pa\u00eds el Gobierno ha decidido recortar 6.000 millones de\n    euros a la protecci\u00f3n por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes\n    han hecho en los mil d\u00edas de gobierno es aprobar una reforma laboral y\n    hasta diecis\u00e9is leyes y decretos-leyes con el objetivo de quitar derechos\n    a los trabajadores, machacar la negociaci\u00f3n colectiva, recortar servicios\n    y protecci\u00f3n a los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [3, 4], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    desde que llegamos al Gobierno 504.000 personas se han beneficiado del\n    Plan Prepara, que por cierto es un plan permanente hasta que la tasa de\n    paro en nuestro pa\u00eds no baje del 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vamos\n    a hacerlo manteniendo la protecci\u00f3n social, porque desde el primer\n    momento el presidente Rajoy se comprometi\u00f3 a que en Espa\u00f1a apoyar\u00edamos a\n    los m\u00e1s vulnerables en la salida de la crisis: a los pensionistas y a los\n    parados, y por eso usted sabe muy bien que este Gobierno no ha congelado\n    las pensiones, sino que las ha subido todos los a\u00f1os, y que tambi\u00e9n ha\n    apoyado a los parados con m\u00e1s responsabilidades familiares y los m\u00e1s\n    desfavorecidos, aquellos que llevan m\u00e1s tiempo en el desempleo, y lo ha\n    hecho reformando el Plan Prepara y subiendo la cuant\u00eda de su aportaci\u00f3n:\n    450 euros para quienes tengan responsabilidades familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y seguimos trabajando; en julio el\n    presidente Rajoy se comprometi\u00f3 con los interlocutores sociales a hacer\n    un mapa de prestaciones p\u00fablicas en nuestro pa\u00eds de todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n a nivel estatal para que aquellas personas que sigan\n    necesitando de la protecci\u00f3n estatal, de la protecci\u00f3n del Gobierno, la\n    tengan para que as\u00ed la salida de la crisis sea m\u00e1s f\u00e1cil y se inicie\n    tambi\u00e9n el camino hacia la creaci\u00f3n de empleo, porque el empleo, se\u00f1ora\n    Guti\u00e9rrez, es la verdadera pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    desde que llegamos al Gobierno 504.000 personas se han beneficiado del\n    Plan Prepara, que por cierto es un plan permanente hasta que la tasa de\n    paro en nuestro pa\u00eds no baje del 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y seguimos trabajando; en julio el\n    presidente Rajoy se comprometi\u00f3 con los interlocutores sociales a hacer\n    un mapa de prestaciones p\u00fablicas en nuestro pa\u00eds de todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n a nivel estatal para que aquellas personas que sigan\n    necesitando de la protecci\u00f3n estatal, de la protecci\u00f3n del Gobierno, la\n    tengan para que as\u00ed la salida de la crisis sea m\u00e1s f\u00e1cil y se inicie\n    tambi\u00e9n el camino hacia la creaci\u00f3n de empleo, porque el empleo, se\u00f1ora\n    Guti\u00e9rrez, es la verdadera pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ahora les niegan la jubilaci\u00f3n\n    a los sesenta y un a\u00f1os si han celebrado un convenio con la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [3], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, me sorprende que usted en la legislatura pasada no\n    hiciese ninguna declaraci\u00f3n en esta C\u00e1mara cuando 3,5 millones de\n    personas perd\u00edan la gran protecci\u00f3n social que es tener un empleo en este\n    pa\u00eds, y les mandaba un Gobierno socialista al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, me sorprende que usted en la legislatura pasada no\n    hiciese ninguna declaraci\u00f3n en esta C\u00e1mara cuando 3,5 millones de\n    personas perd\u00edan la gran protecci\u00f3n social que es tener un empleo en este\n    pa\u00eds, y les mandaba un Gobierno socialista al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tampoco dice nada relativo a que usted ha sido miembro del Consejo de\n    Gobierno de la\n    Junta de Andaluc\u00eda, por lo que, \u00bfpor qu\u00e9 no dice nada cuando Andaluc\u00eda es\n    hoy una de las comunidades aut\u00f3nomas con mayor tasa de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, me sorprende que usted en la legislatura pasada no\n    hiciese ninguna declaraci\u00f3n en esta C\u00e1mara cuando 3,5 millones de\n    personas perd\u00edan la gran protecci\u00f3n social que es tener un empleo en este\n    pa\u00eds, y les mandaba un Gobierno socialista al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N LE MERECEN LOS \u00daLTIMOS DATOS DE PARO\n    REGISTRADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Le voy a decir una cosa\n    y procurar\u00e9 hablar de usted y de lo que ha hecho: h\u00e1game la valoraci\u00f3n de\n    su Gobierno de los \u00faltimos datos de paro registrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, simplemente le\n    dir\u00e9 que ante los datos de paro registrado del mes de agosto sobre los\n    que me pregunta la valoraci\u00f3n del Gobierno es inconformismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que por primera vez durante la\n    crisis, incluidos los a\u00f1os de Gobierno socialista, se va a crear empleo\n    en siete a\u00f1os en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "juvenil": [3], "trabajadores": [5], "paro juvenil": [4], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Le deber\u00eda dar verg\u00fcenza que\n    la vicepresidenta diera mal el dato del paro juvenil, porque f\u00edjese que\n    Espa\u00f1a lidera el paro juvenil de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esos 100.000 solo se han inscrito en las listas\n    del paro 8.000 y 92.000 o se han ido o se han cansado y ya no se apuntan\n    en las listas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso es a lo que est\u00e1\n    esperando, a que usted se dedique a solucionar los problemas de los\n    canarios, de los andaluces, de los gallegos, de los madrile\u00f1os, de los\n    catalanes y de todos los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le deber\u00eda dar verg\u00fcenza que\n    la vicepresidenta diera mal el dato del paro juvenil, porque f\u00edjese que\n    Espa\u00f1a lidera el paro juvenil de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le deber\u00eda dar verg\u00fcenza que\n    la vicepresidenta diera mal el dato del paro juvenil, porque f\u00edjese que\n    Espa\u00f1a lidera el paro juvenil de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, si usted no entiende que es inadmisible que mientras ustedes\n    gobiernan los due\u00f1os del IBEX sean un 67 % m\u00e1s ricos mientras 4 millones\n    de desempleados est\u00e1n sin prestaci\u00f3n, mientras los trabajadores cada d\u00eda\n    cobran menos, mientras se han destruido 800.000 puestos de trabajo, \u00a1no\n    merece seguir siendo ministra! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "juvenil": [7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [6], "paro juvenil": [12, 13, 14, 15]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Los datos son incontestables y pese a su enfado, que no entiendo, los\n    datos en Espa\u00f1a confirman que por primera vez, en lo que llevamos de\n    2014, hay 273.000 personas que han salido del paro, el mejor dato de un\n    arranque de a\u00f1o desde el a\u00f1o 1998, se\u00f1ora Hern\u00e1ndez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    gobernaban, cuando gobernaban los socialistas la tasa de paro juvenil\n    (Rumores) se multiplic\u00f3 por 2,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que nosotros llegamos al Gobierno, mes tras mes, desciende el paro\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene una alta tasa de paro juvenil, pero la est\u00e1\n    reduciendo al mayor ritmo de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, en el\n    \u00faltimo a\u00f1o, datos de Eurostat, el 70 % de todo el paro juvenil que baj\u00f3\n    en la zona euro lo hizo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nuestra econom\u00eda\n    crea empleo con tasas muy moderadas de crecimiento porque en el entorno\n    del 1 % se est\u00e1 creando empleo a un ritmo del 0,8 %, algo que no ha\n    pasado nunca en nuestra historia reciente econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    gobernaban, cuando gobernaban los socialistas la tasa de paro juvenil\n    (Rumores) se multiplic\u00f3 por 2,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que nosotros llegamos al Gobierno, mes tras mes, desciende el paro\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene una alta tasa de paro juvenil, pero la est\u00e1\n    reduciendo al mayor ritmo de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, en el\n    \u00faltimo a\u00f1o, datos de Eurostat, el 70 % de todo el paro juvenil que baj\u00f3\n    en la zona euro lo hizo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    gobernaban, cuando gobernaban los socialistas la tasa de paro juvenil\n    (Rumores) se multiplic\u00f3 por 2,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene una alta tasa de paro juvenil, pero la est\u00e1\n    reduciendo al mayor ritmo de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, en el\n    \u00faltimo a\u00f1o, datos de Eurostat, el 70 % de todo el paro juvenil que baj\u00f3\n    en la zona euro lo hizo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, lo \u00fanico que le pido es que muestre tanto cari\u00f1o a los\n    agricultores -que son una parte importante de nuestra econom\u00eda, que no\n    son ni las hidroel\u00e9ctricas ni los bancos, pero mantienen una buena parte\n    de la econom\u00eda- como el que muestran usted, su ministerio y su Gobierno a\n    los familiares y amigos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trate usted con el mismo cari\u00f1o y sensibilidad a\n    esta pobre gente que tanto hace por el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 previsto un\n    a\u00f1o de carencia adicional en la amortizaci\u00f3n de pr\u00e9stamos en\n    modernizaci\u00f3n de explotaciones e incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes agricultores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propondremos al Ministerio de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas la rebaja de m\u00f3dulos de IRPF para compensar los da\u00f1os\n    ocasionados, y adem\u00e1s vamos a establecer ayudas para los agricultores que\n    tienen\n    seguro contra la sequ\u00eda y que han sufrido la muerte de sus almendros,\n    riesgo no cubierto por el seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes no han hecho nada y le pido, se\u00f1ora\n    ministra, que diga a los viticultores -no me lo diga a m\u00ed- si van a hacer\n    algo trascendente para evitar la ruina de este sector tan importante de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han hecho nada y le pido, se\u00f1ora\n    ministra, que diga a los viticultores -no me lo diga a m\u00ed- si van a hacer\n    algo trascendente para evitar la ruina de este sector tan importante de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El sector vitivin\u00edcola en este momento necesita un rescate,\n    como otros sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y ni los viticultores ni\n    nadie pueden entender que ustedes encuentren dinero para rescatar a la\n    banca, para rescatar a las autov\u00edas, para rescatar al sector del\n    autom\u00f3vil, y no quieran poner ni un solo euro para salvar la econom\u00eda de\n    miles y miles de familias de viticultores que viven del sector, y que van\n    a la ruina con las actuaciones de su Gobierno en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector vitivin\u00edcola en este momento necesita un rescate,\n    como otros sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y ni los viticultores ni\n    nadie pueden entender que ustedes encuentren dinero para rescatar a la\n    banca, para rescatar a las autov\u00edas, para rescatar al sector del\n    autom\u00f3vil, y no quieran poner ni un solo euro para salvar la econom\u00eda de\n    miles y miles de familias de viticultores que viven del sector, y que van\n    a la ruina con las actuaciones de su Gobierno en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El sector de la construcci\u00f3n, como todos sabemos, ha sido uno de los\n    frenos fundamentales desde que se inici\u00f3 la crisis, ha sido el principal\n    lastre para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector de la construcci\u00f3n, como todos sabemos, ha sido uno de los\n    frenos fundamentales desde que se inici\u00f3 la crisis, ha sido el principal\n    lastre para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [6, 7], "trabajadores": [9, 10, 11], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [8], "social": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente el estallido de la\n    burbuja inmobiliaria ha afectado m\u00e1s negativamente al sector de la\n    construcci\u00f3n; hoy sobran viviendas en Espa\u00f1a y lo que ha crecido es la\n    econom\u00eda sumergida en muchas peque\u00f1as obras de reforma, que se hacen en\n    negro fundamentalmente y sin dar de alta a los trabajadores en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta que nosotros\n    hacemos, que le hicimos al presidente del Gobierno y que le vuelvo a\n    reiterar hoy, sabemos que no afecta a las grandes constructoras, tal vez\n    por eso ha habido poco inter\u00e9s tambi\u00e9n por parte del Gobierno, pero est\u00e1\n    dirigida fundamentalmente a la econom\u00eda social: a aut\u00f3nomos, a peque\u00f1as\n    empresas, a alba\u00f1iles, fontaneros, electricistas, es decir, a todos los\n    sectores que dependen del sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente el estallido de la\n    burbuja inmobiliaria ha afectado m\u00e1s negativamente al sector de la\n    construcci\u00f3n; hoy sobran viviendas en Espa\u00f1a y lo que ha crecido es la\n    econom\u00eda sumergida en muchas peque\u00f1as obras de reforma, que se hacen en\n    negro fundamentalmente y sin dar de alta a los trabajadores en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectos son concretos: menos ingresos en la\n    Hacienda p\u00fablica, menos ingresos en la Seguridad Social, y la repercusi\u00f3n\n    sobre los trabajadores significa menos prestaciones por desempleo y menos\n    cotizaciones de cara al futuro de sus pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta que nosotros\n    hacemos, que le hicimos al presidente del Gobierno y que le vuelvo a\n    reiterar hoy, sabemos que no afecta a las grandes constructoras, tal vez\n    por eso ha habido poco inter\u00e9s tambi\u00e9n por parte del Gobierno, pero est\u00e1\n    dirigida fundamentalmente a la econom\u00eda social: a aut\u00f3nomos, a peque\u00f1as\n    empresas, a alba\u00f1iles, fontaneros, electricistas, es decir, a todos los\n    sectores que dependen del sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede mover el\n    ahorro privado, va a crear y blanquear empleo, garantiza el trabajo con\n    derechos a los trabajadores, recupera ingresos en la Hacienda y en la\n    Seguridad Social, y moviliza sectores complementarios de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectos son concretos: menos ingresos en la\n    Hacienda p\u00fablica, menos ingresos en la Seguridad Social, y la repercusi\u00f3n\n    sobre los trabajadores significa menos prestaciones por desempleo y menos\n    cotizaciones de cara al futuro de sus pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede mover el\n    ahorro privado, va a crear y blanquear empleo, garantiza el trabajo con\n    derechos a los trabajadores, recupera ingresos en la Hacienda y en la\n    Seguridad Social, y moviliza sectores complementarios de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que hay millones de viviendas -usted lo ha dicho- vac\u00edas en\n    nuestro pa\u00eds que tienen muchos a\u00f1os, y por tanto hay una necesidad vital\n    de hacer reformas, climatizaci\u00f3n y sobre todo eliminaci\u00f3n de barreras;\n    hay decenas de estudios que as\u00ed lo acreditan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente el estallido de la\n    burbuja inmobiliaria ha afectado m\u00e1s negativamente al sector de la\n    construcci\u00f3n; hoy sobran viviendas en Espa\u00f1a y lo que ha crecido es la\n    econom\u00eda sumergida en muchas peque\u00f1as obras de reforma, que se hacen en\n    negro fundamentalmente y sin dar de alta a los trabajadores en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectos son concretos: menos ingresos en la\n    Hacienda p\u00fablica, menos ingresos en la Seguridad Social, y la repercusi\u00f3n\n    sobre los trabajadores significa menos prestaciones por desempleo y menos\n    cotizaciones de cara al futuro de sus pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede mover el\n    ahorro privado, va a crear y blanquear empleo, garantiza el trabajo con\n    derechos a los trabajadores, recupera ingresos en la Hacienda y en la\n    Seguridad Social, y moviliza sectores complementarios de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS\n    PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA INJUSTA EXIGENCIA DE LA AGENCIA\n    TRIBUTARIA DE TRIBUTACI\u00d3N RETROACTIVA A MILES DE EMIGRANTES RETORNADOS\n    CON PENSIONES DEL EXTRANJERO EN UN CONTEXTO NORMATIVO AMBIGUO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [6], "fiscal": [15, 16], "agencia tributaria": [7, 8, 9, 10], "paro": [5], "hacienda": [17, 18, 19], "lucha": [20, 21], "agencia": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [13, 14], "reforma fiscal": [11, 12]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Hacienda, se\u00f1or Montoro, presentamos esta\n    interpelaci\u00f3n al Ministerio de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    porque consideramos importante que el se\u00f1or ministro explique cu\u00e1les son\n    las previsiones del Gobierno en relaci\u00f3n con la injusta exigencia de la\n    Agencia Tributaria de la tributaci\u00f3n retroactiva a miles de emigrantes\n    retornados con pensiones del extranjero en un contexto normativo que,\n    evidentemente, es ambiguo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la Agencia tributaria gener\u00f3 un gran problema cuando desde\n    hace m\u00e1s de un a\u00f1o decidi\u00f3 sancionar a miles de emigrantes retornados por\n    no haber tributado por las pensiones que perciben en el extranjero,\n    cuando desconoc\u00edan absolutamente que deb\u00edan hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente el Gobierno\n    no facilita con esta decisi\u00f3n la actuaci\u00f3n de estas personas que\n    cumplieron adem\u00e1s con algo que era injustamente exigido por la Agencia\n    tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es l\u00f3gico es que, una vez que ustedes hacen un reconocimiento de\n    que no hab\u00eda raz\u00f3n o inter\u00e9s defraudatorio por parte de estas personas -y\n    el reconocimiento lo hacen desde el punto y hora en que est\u00e1n dispuestos\n    a devolver los intereses de demora y el importe de las sanciones-, se\n    siga sancionando, porque, se\u00f1or ministro, tengo que decirle que, a pesar\n    de que ustedes han hecho ese anuncio hace casi dos meses, a pesar de que\n    lo anunciado se recoge en los proyectos de ley que est\u00e1n en tramitaci\u00f3n\n    en el Parlamento, como dec\u00eda, resulta que los emigrantes retornados\n    siguen recibiendo la comunicaci\u00f3n de la Agencia Tributaria no solamente\n    de que tienen que tributar desde el a\u00f1o 2008, sino que esta va acompa\u00f1ada\n    de la debida sanci\u00f3n y de los correspondientes intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, una vez m\u00e1s tenemos que decir que lo\n    que realmente est\u00e1 aplicando la Agencia tributaria es un inter\u00e9s total y\n    absolutamente recaudatorio, olvid\u00e1ndose de que estamos hablando de un\n    grupo de personas que, adem\u00e1s de ser personas mayores que tuvieron un\n    trabajo en la emigraci\u00f3n ya de por s\u00ed duro por el hecho de tener que\n    abandonar la tierra, en este momento sus pensiones no son tan altas y\n    encima est\u00e1n sirviendo en much\u00edsimos casos -usted lo sabe- para paliar la\n    falta de ingresos de familiares que est\u00e1n en situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, una vez m\u00e1s tenemos que decir que lo\n    que realmente est\u00e1 aplicando la Agencia tributaria es un inter\u00e9s total y\n    absolutamente recaudatorio, olvid\u00e1ndose de que estamos hablando de un\n    grupo de personas que, adem\u00e1s de ser personas mayores que tuvieron un\n    trabajo en la emigraci\u00f3n ya de por s\u00ed duro por el hecho de tener que\n    abandonar la tierra, en este momento sus pensiones no son tan altas y\n    encima est\u00e1n sirviendo en much\u00edsimos casos -usted lo sabe- para paliar la\n    falta de ingresos de familiares que est\u00e1n en situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay sentencias judiciales,\n    concretamente del Tribunal Superior de Justicia de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Hacienda, se\u00f1or Montoro, presentamos esta\n    interpelaci\u00f3n al Ministerio de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    porque consideramos importante que el se\u00f1or ministro explique cu\u00e1les son\n    las previsiones del Gobierno en relaci\u00f3n con la injusta exigencia de la\n    Agencia Tributaria de la tributaci\u00f3n retroactiva a miles de emigrantes\n    retornados con pensiones del extranjero en un contexto normativo que,\n    evidentemente, es ambiguo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la Agencia tributaria gener\u00f3 un gran problema cuando desde\n    hace m\u00e1s de un a\u00f1o decidi\u00f3 sancionar a miles de emigrantes retornados por\n    no haber tributado por las pensiones que perciben en el extranjero,\n    cuando desconoc\u00edan absolutamente que deb\u00edan hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es l\u00f3gico es que, una vez que ustedes hacen un reconocimiento de\n    que no hab\u00eda raz\u00f3n o inter\u00e9s defraudatorio por parte de estas personas -y\n    el reconocimiento lo hacen desde el punto y hora en que est\u00e1n dispuestos\n    a devolver los intereses de demora y el importe de las sanciones-, se\n    siga sancionando, porque, se\u00f1or ministro, tengo que decirle que, a pesar\n    de que ustedes han hecho ese anuncio hace casi dos meses, a pesar de que\n    lo anunciado se recoge en los proyectos de ley que est\u00e1n en tramitaci\u00f3n\n    en el Parlamento, como dec\u00eda, resulta que los emigrantes retornados\n    siguen recibiendo la comunicaci\u00f3n de la Agencia Tributaria no solamente\n    de que tienen que tributar desde el a\u00f1o 2008, sino que esta va acompa\u00f1ada\n    de la debida sanci\u00f3n y de los correspondientes intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, una vez m\u00e1s tenemos que decir que lo\n    que realmente est\u00e1 aplicando la Agencia tributaria es un inter\u00e9s total y\n    absolutamente recaudatorio, olvid\u00e1ndose de que estamos hablando de un\n    grupo de personas que, adem\u00e1s de ser personas mayores que tuvieron un\n    trabajo en la emigraci\u00f3n ya de por s\u00ed duro por el hecho de tener que\n    abandonar la tierra, en este momento sus pensiones no son tan altas y\n    encima est\u00e1n sirviendo en much\u00edsimos casos -usted lo sabe- para paliar la\n    falta de ingresos de familiares que est\u00e1n en situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene la oportunidad de llevarlo a cabo no solo con cualquier orden o\n    decreto que promulgue el ministerio, sino que, habida cuenta de que en\n    este momento estamos debatiendo reformas fiscales, esta cuesti\u00f3n puede\n    quedar clara en dicho tr\u00e1mite, pero puede quedar clara a partir de que se\n    apruebe esta reforma fiscal, independientemente de que nosotros podamos\n    compartirla o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les parecen positivas porque hay un reconocimiento claro de\n    que era injusto lo que se estaba haciendo con ellos, pero son totalmente\n    insuficientes, entre otras cosas porque se sigue manteniendo -a la vista\n    de los proyectos de reforma fiscal que hay sobre la mesa esto sigue sin\n    resolverse- una legislaci\u00f3n ambigua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de sanciones,\n    se les aplic\u00f3 intereses de demora y tuvieron un tratamiento total y\n    absolutamente injusto en la medida en que fueron tratados como si fueran\n    defraudadores fiscales, cuando qued\u00f3 demostrado -y las decisiones que en\n    este momento ha tomado el Gobierno as\u00ed lo corroboran- que no eran tales,\n    sino que eran simplemente ciudadanos desinformados; no solamente\n    desinformados, sino tambi\u00e9n, como qued\u00f3 demostrado, mal informados\n    incluso por servicios del propio Gobierno como pueden ser consulados u\n    oficinas de la Seguridad Social, que les dec\u00edan que no ten\u00edan que\n    tributar por esas pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de una larga lucha social de este enorme colectivo\n    de personas -solo en Galicia m\u00e1s de 25.000- y de la labor pol\u00edtica que\n    hemos hecho formaciones como el Bloque Nacionalista Galego, que\n    presentamos diferentes iniciativas en el Congreso, por fin el Gobierno\n    rectifica ese reconocimiento de defraudadores que ten\u00eda para este\n    colectivo de personas y decide -y esta es la cuesti\u00f3n- que va a eliminar\n    las sanciones y los intereses de demora aplicados a estas personas y lo\n    hace, se\u00f1or ministro, no podemos olvidarnos o por lo menos queremos\n    rese\u00f1arlo, a las puertas de las citas electorales del a\u00f1o 2015 -es\n    importante tambi\u00e9n tener en cuenta esta cuesti\u00f3n- y el Gobierno modifica\n    en parte una injusta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene la oportunidad de llevarlo a cabo no solo con cualquier orden o\n    decreto que promulgue el ministerio, sino que, habida cuenta de que en\n    este momento estamos debatiendo reformas fiscales, esta cuesti\u00f3n puede\n    quedar clara en dicho tr\u00e1mite, pero puede quedar clara a partir de que se\n    apruebe esta reforma fiscal, independientemente de que nosotros podamos\n    compartirla o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les parecen positivas porque hay un reconocimiento claro de\n    que era injusto lo que se estaba haciendo con ellos, pero son totalmente\n    insuficientes, entre otras cosas porque se sigue manteniendo -a la vista\n    de los proyectos de reforma fiscal que hay sobre la mesa esto sigue sin\n    resolverse- una legislaci\u00f3n ambigua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Hacienda, se\u00f1or Montoro, presentamos esta\n    interpelaci\u00f3n al Ministerio de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    porque consideramos importante que el se\u00f1or ministro explique cu\u00e1les son\n    las previsiones del Gobierno en relaci\u00f3n con la injusta exigencia de la\n    Agencia Tributaria de la tributaci\u00f3n retroactiva a miles de emigrantes\n    retornados con pensiones del extranjero en un contexto normativo que,\n    evidentemente, es ambiguo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decimos en parte porque, mientras nos\n    anuncian eso, que evidentemente es un reconocimiento de que se estaba\n    tratando mal por Hacienda el problema de estos emigrantes retornados, en\n    cambio, se sigue manteniendo la tributaci\u00f3n retroactiva al a\u00f1o 2008 y,\n    por otro lado, en cuanto a las personas que ya pagaron a Hacienda, es\n    decir, aquellos que no tienen ninguna deuda con Hacienda, sino que han\n    pagado la tributaci\u00f3n desde el a\u00f1o 2008 con la suma de los intereses de\n    demora m\u00e1s la sanci\u00f3n, se dice que para recuperar este dinero tienen que\n    solicitarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos un\n    traslado de las reclamaciones que el propio colectivo ha presentado en\n    los medios de comunicaci\u00f3n en el sentido de que se elimine la\n    retroactividad, que se devuelva, de oficio, a los emigrantes que ya\n    pagaron aquello que est\u00e1 ingresado en Hacienda y que se resuelvan los\n    asuntos relacionados con la doble imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de una larga lucha social de este enorme colectivo\n    de personas -solo en Galicia m\u00e1s de 25.000- y de la labor pol\u00edtica que\n    hemos hecho formaciones como el Bloque Nacionalista Galego, que\n    presentamos diferentes iniciativas en el Congreso, por fin el Gobierno\n    rectifica ese reconocimiento de defraudadores que ten\u00eda para este\n    colectivo de personas y decide -y esta es la cuesti\u00f3n- que va a eliminar\n    las sanciones y los intereses de demora aplicados a estas personas y lo\n    hace, se\u00f1or ministro, no podemos olvidarnos o por lo menos queremos\n    rese\u00f1arlo, a las puertas de las citas electorales del a\u00f1o 2015 -es\n    importante tambi\u00e9n tener en cuenta esta cuesti\u00f3n- y el Gobierno modifica\n    en parte una injusta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay una situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n entre aquellos\n    que pagaron y aquellos que, en la lucha por la defensa de sus intereses,\n    no lo han hecho todav\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [14, 15, 16, 17], "agencia tributaria": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "sistema tributario": [19], "pa\u00eds": [18], "agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "reforma fiscal": [13]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Rogar\u00eda que la se\u00f1ora diputada no utilizara este tipo de\n    terminolog\u00eda, en virtud de que es en este Congreso, es nuestra\n    democracia, son nuestras instituciones las que aprueban los impuestos,\n    esos impuestos son una exigencia y es a la Agencia tributaria a la que le\n    corresponde aplicar esa exigencia, exigir esa responsabilidad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una forma de hablar que no es la pertinente para\n    reconocer el papel de nuestras instituciones, el papel que hace la\n    Agencia tributaria y el papel que ha hecho en este supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se condona todo, y en ese terreno la\n    devoluci\u00f3n que est\u00e1 estimando la Agencia tributaria asciende a unos 20\n    millones de euros, que entendemos que se compensar\u00e1n en parte por los\n    ingresos obtenidos en este proceso de regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En adelante, la actuaci\u00f3n de\n    la Agencia tributaria, por evidentes razones de eficiencia y coherencia\n    -no tiene sentido liquidar algo para devolverlo a continuaci\u00f3n-, se\n    ajustar\u00e1 a las previsiones contenidas en el proyecto remitido al\n    Parlamento hasta su definitiva aprobaci\u00f3n o rechazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para solventar los inconvenientes que pueda ocasionar la\n    recepci\u00f3n de tales notificaciones lo deseable es que estos contribuyentes\n    afectados se dirijan a las oficinas de la agencia, donde puntualmente les\n    asistir\u00e1n e informar\u00e1n sobre el modo de solventar las circunstancias\n    concretas que concurran y acerca del modo m\u00e1s sencillo de solucionar\n    tales circunstancias en coherencia con la previsible norma, que estar\u00e1 en\n    vigor cuando aprobemos la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes se les\n    aplicaba la ley vigente en Espa\u00f1a y la Agencia tributaria lo hac\u00eda\n    correctamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando su se\u00f1or\u00eda ha hablado de la consecuencia del\n    seguimiento de estas actuaciones se ha referido a que hab\u00eda una\n    informaci\u00f3n que en este caso no ha ubicado en la Agencia tributaria, como\n    he escuchado decir desde esta tribuna, sino en oficinas de otro tipo\n    relativas a la fiscalidad, pero desde la Agencia tributaria no se le ha\n    podido decir a nadie que la ley vigente no era la que estaba en vigor, la\n    Ley del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rogar\u00eda que la se\u00f1ora diputada no utilizara este tipo de\n    terminolog\u00eda, en virtud de que es en este Congreso, es nuestra\n    democracia, son nuestras instituciones las que aprueban los impuestos,\n    esos impuestos son una exigencia y es a la Agencia tributaria a la que le\n    corresponde aplicar esa exigencia, exigir esa responsabilidad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una forma de hablar que no es la pertinente para\n    reconocer el papel de nuestras instituciones, el papel que hace la\n    Agencia tributaria y el papel que ha hecho en este supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se condona todo, y en ese terreno la\n    devoluci\u00f3n que est\u00e1 estimando la Agencia tributaria asciende a unos 20\n    millones de euros, que entendemos que se compensar\u00e1n en parte por los\n    ingresos obtenidos en este proceso de regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En adelante, la actuaci\u00f3n de\n    la Agencia tributaria, por evidentes razones de eficiencia y coherencia\n    -no tiene sentido liquidar algo para devolverlo a continuaci\u00f3n-, se\n    ajustar\u00e1 a las previsiones contenidas en el proyecto remitido al\n    Parlamento hasta su definitiva aprobaci\u00f3n o rechazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes se les\n    aplicaba la ley vigente en Espa\u00f1a y la Agencia tributaria lo hac\u00eda\n    correctamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando su se\u00f1or\u00eda ha hablado de la consecuencia del\n    seguimiento de estas actuaciones se ha referido a que hab\u00eda una\n    informaci\u00f3n que en este caso no ha ubicado en la Agencia tributaria, como\n    he escuchado decir desde esta tribuna, sino en oficinas de otro tipo\n    relativas a la fiscalidad, pero desde la Agencia tributaria no se le ha\n    podido decir a nadie que la ley vigente no era la que estaba en vigor, la\n    Ley del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para solventar los inconvenientes que pueda ocasionar la\n    recepci\u00f3n de tales notificaciones lo deseable es que estos contribuyentes\n    afectados se dirijan a las oficinas de la agencia, donde puntualmente les\n    asistir\u00e1n e informar\u00e1n sobre el modo de solventar las circunstancias\n    concretas que concurran y acerca del modo m\u00e1s sencillo de solucionar\n    tales circunstancias en coherencia con la previsible norma, que estar\u00e1 en\n    vigor cuando aprobemos la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Facilitar la regularizaci\u00f3n fiscal que afecta a residentes en Espa\u00f1a que\n    cobran una pensi\u00f3n procedente del exterior, de administraciones p\u00fablicas\n    residentes en el exterior, de eso se trata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    dirigimos a ellos dici\u00e9ndoles que si ahora regularizan su situaci\u00f3n\n    fiscal en Espa\u00f1a y se convierten en contribuyentes en Espa\u00f1a, no tendr\u00e1n\n    ning\u00fan tipo de sanci\u00f3n ni de recargo ni de intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso proponemos a la C\u00e1mara la aprobaci\u00f3n de\n    un periodo extraordinario de seis meses, desde el 1 de enero al 30 de\n    junio de 2015, de regularizaci\u00f3n fiscal para residentes perceptores de\n    pensiones del exterior -insisto, pensiones procedentes de\n    administraciones p\u00fablicas, no pensiones de fondos privados-, mediante el\n    pago obviamente del cien por cien de la cuota tributaria que corresponda\n    y exonerando de sanciones, de recargos e intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para solventar los inconvenientes que pueda ocasionar la\n    recepci\u00f3n de tales notificaciones lo deseable es que estos contribuyentes\n    afectados se dirijan a las oficinas de la agencia, donde puntualmente les\n    asistir\u00e1n e informar\u00e1n sobre el modo de solventar las circunstancias\n    concretas que concurran y acerca del modo m\u00e1s sencillo de solucionar\n    tales circunstancias en coherencia con la previsible norma, que estar\u00e1 en\n    vigor cuando aprobemos la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    regularizaci\u00f3n especial porque, como yo mismo he reconocido p\u00fablicamente\n    -y est\u00e1n mis palabras en el Senado y aqu\u00ed en el Congreso de los\n    Diputados-, se trata de personas, como usted misma ha se\u00f1alado en su\n    intervenci\u00f3n, de avanzada edad, con una mayor dificultad objetiva para\n    conocer y entender el ordenamiento jur\u00eddico-tributario, tambi\u00e9n en el\n    caso de los emigrantes retornados por haber residido largo tiempo en otro\n    pa\u00eds, y en las que en modo alguno hasta ahora se ha advertido un\n    comportamiento doloso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho la ocasi\u00f3n para solicitarle que\n    agilice estos procedimientos y que, en vez de hacer, como dec\u00eda su\n    se\u00f1or\u00eda, una moci\u00f3n consecuencia de interpelaci\u00f3n, presente las enmiendas\n    correspondientes, porque todos tenemos prisa en aprobar unas leyes que,\n    adem\u00e1s de contribuir al crecimiento econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de empleo,\n    introduzcan m\u00e1s equidad en nuestro sistema tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "amnist\u00eda fiscal": [11, 12, 13], "agencia tributaria": [2, 3], "hacienda": [10], "sistema tributario": [18], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17], "agencia": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A ver si lo entiende, han\n    pagado por esa declaraci\u00f3n y est\u00e1n identificados en los ordenadores de la\n    Agencia Tributaria; m\u00e1s de 39.000 contribuyentes que no hab\u00edan declarado\n    y que ahora declaran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es sensacional; por lo visto, la amnist\u00eda\n    consist\u00eda en que le contasen a la Agencia Tributaria lo que ten\u00edan pero\n    no pagar impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ver si lo entiende, han\n    pagado por esa declaraci\u00f3n y est\u00e1n identificados en los ordenadores de la\n    Agencia Tributaria; m\u00e1s de 39.000 contribuyentes que no hab\u00edan declarado\n    y que ahora declaran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es sensacional; por lo visto, la amnist\u00eda\n    consist\u00eda en que le contasen a la Agencia Tributaria lo que ten\u00edan pero\n    no pagar impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy lo es; no lo fue en nuestro pasado, pero pr\u00e1cticamente desde los a\u00f1os\n    veinte del siglo pasado lo es, cuando se declara que el contribuyente\n    tiene la obligaci\u00f3n de pagar impuestos en virtud de su residencia fiscal\n    o su renta universal, con independencia de d\u00f3nde la gane. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en Espa\u00f1a -usted se pondr\u00e1 como quiera y se lo podr\u00e1\n    explicar a la gente- no ha habido una amnist\u00eda fiscal para los ricos; no\n    la ha habido, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n ha hecho\n    una amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La amnist\u00eda fiscal se hizo en el a\u00f1o 1991, cuando se\n    les dijo a unos contribuyentes que ten\u00edan patrimonio fuera de Espa\u00f1a que\n    compraran deuda p\u00fablica, que de esa manera no se les iba a identificar y\n    para siempre quedaron ignotos, desconocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed fue una amnist\u00eda\n    fiscal, la que se hizo en esta C\u00e1mara en el a\u00f1o 1991, por cierto por la\n    izquierda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha hecho esto en nuestro\n    pa\u00eds, por mucho que quieran llamarlo y popularizarlo como amnist\u00eda\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, tambi\u00e9n queremos, como les dec\u00eda, que aquellos otros que de hecho\n    pueden estar residiendo en Espa\u00f1a, pensionistas que no son espa\u00f1oles pero\n    que est\u00e1n residiendo en nuestro pa\u00eds, se pongan al d\u00eda con la Hacienda\n    p\u00fablica espa\u00f1ola; estamos d\u00e1ndoles esa facilidad, que a su vez es una\n    regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en Espa\u00f1a -usted se pondr\u00e1 como quiera y se lo podr\u00e1\n    explicar a la gente- no ha habido una amnist\u00eda fiscal para los ricos; no\n    la ha habido, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n ha hecho\n    una amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La amnist\u00eda fiscal se hizo en el a\u00f1o 1991, cuando se\n    les dijo a unos contribuyentes que ten\u00edan patrimonio fuera de Espa\u00f1a que\n    compraran deuda p\u00fablica, que de esa manera no se les iba a identificar y\n    para siempre quedaron ignotos, desconocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este principio\n    est\u00e1 asentado en nuestra legislaci\u00f3n e, insisto, no existe ning\u00fan pa\u00eds\n    del mundo desarrollado donde exista un principio diferente, por lo menos\n    que yo conozca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 en el pa\u00eds que usted tiene en su ensue\u00f1o pol\u00edtico\n    pueda existir este planteamiento, pero vamos a ser reales y realistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha hecho esto en nuestro\n    pa\u00eds, por mucho que quieran llamarlo y popularizarlo como amnist\u00eda\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, tambi\u00e9n queremos, como les dec\u00eda, que aquellos otros que de hecho\n    pueden estar residiendo en Espa\u00f1a, pensionistas que no son espa\u00f1oles pero\n    que est\u00e1n residiendo en nuestro pa\u00eds, se pongan al d\u00eda con la Hacienda\n    p\u00fablica espa\u00f1ola; estamos d\u00e1ndoles esa facilidad, que a su vez es una\n    regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que s\u00ed le pido es que esas propuestas se atengan realmente a los\n    principios tributarios elementales porque si no estaremos trasladando\n    propuestas que son imposibles de realizar, puesto que cambiar\u00edan la\n    naturaleza misma de nuestros tributos, que se adecuan a los tributos que\n    existen en el mundo desarrollado, los que tienen la fortuna de tenerlos\n    en vigor desde hace m\u00e1s de un siglo, cuyos principios obviamente podemos\n    modificar, pero sin cambiar elementos esenciales de la tributaci\u00f3n porque\n    es ir contra la naturaleza misma de un sistema tributario moderno que\n    pretende funcionar no ya solo en t\u00e9rminos eficientes de recaudaci\u00f3n, sino\n    ser fundamentalmente equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [10, 11, 12], "juvenil": [7, 8], "paro": [0, 1, 2], "lucha": [14], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [13], "social": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre\n    otras cosas, se trata de poder encontrar una senda estable, una senda que\n    permita abandonar este infierno en que se ha convertido para millones de\n    europeos esta crisis, la peor que esos millones de personas en paro y en\n    exclusi\u00f3n social han vivido a lo largo de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa comienza un nuevo ciclo pol\u00edtico, una nueva Comisi\u00f3n, un nuevo\n    Gobierno, s\u00ed, pero una Europa que necesita atajar de una vez esa inmensa\n    sangr\u00eda que representa el paro masivo, la ausencia de crecimiento y la\n    destrucci\u00f3n, por cierto, de elementos sustanciales de nuestro Estado de\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hoy tenemos un continente m\u00e1s\n    endeudado que antes, si tenemos un continente con m\u00e1s paro, si tenemos\n    nuevas amenazas para el crecimiento -ah\u00ed est\u00e1n los datos de Francia, de\n    Italia y de Alemania-, si tenemos toda esta nueva situaci\u00f3n, \u00bfde qu\u00e9 ha\n    servido esta pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que usted seguir\u00e1 siendo un liberal que ver\u00e1 con\n    prevenci\u00f3n casi todo lo que suene a acci\u00f3n p\u00fablica y a intervenci\u00f3n del\n    Estado en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De eso, es verdad, el\n    Gobierno espa\u00f1ol no tiene ninguna responsabilidad ni para bien ni para\n    mal; o s\u00ed la tiene, porque si lo pensamos dos veces, de no ser por la\n    situaci\u00f3n en que se encontr\u00f3 la econom\u00eda espa\u00f1ola tras la quiebra de\n    Bankia, quiz\u00e1 la intervenci\u00f3n del banco ese verano seguramente no se\n    habr\u00eda producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces s\u00ed que estuvimos al borde del rescate, pero\n    era usted el ministro de Econom\u00eda, y el se\u00f1or Rajoy era el presidente del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos d\u00edas se\n    sent\u00eda tan cerca del ministro de Econom\u00eda alem\u00e1n que abrazaba con\n    relativa facilidad ese concepto de austeridad que tanto hemos criticado\n    desde Espa\u00f1a y desde la izquierda en Europa, y otros ped\u00eda un ejercicio\n    de autocr\u00edtica sobre la pol\u00edtica econ\u00f3mica aplicada en Europa en este\n    tiempo amargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la intenci\u00f3n del Grupo Parlamentario Socialista al\n    presentar esta interpelaci\u00f3n es doble; queremos, por supuesto, pedir\n    explicaciones al Gobierno sobre su posici\u00f3n en estas pr\u00f3ximas cumbres\n    sobre el empleo y de forma especial sobre el impulso del empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido precisamente un Gobierno, el italiano, el Gobierno socialista de\n    Italia, el que tom\u00f3 la iniciativa hace algunos d\u00edas, el 30 de agosto\n    pasado, de celebrar una cumbre para hablar sobre c\u00f3mo impulsar el empleo\n    en Europa y de forma especial c\u00f3mo impulsar el empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre\n    otras cosas, se trata de poder encontrar una senda estable, una senda que\n    permita abandonar este infierno en que se ha convertido para millones de\n    europeos esta crisis, la peor que esos millones de personas en paro y en\n    exclusi\u00f3n social han vivido a lo largo de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ahora decimos es que tambi\u00e9n hace falta una pol\u00edtica\n    fiscal nueva, europea, un nuevo impulso para salir de la recesi\u00f3n, de la\n    deflaci\u00f3n, para crear empleo -que lo necesitamos- y para competir en\n    Espa\u00f1a y en el conjunto del mundo, para reducir la deuda que sigue\n    creciendo de forma alarmante y para combatir la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabemos que hace\n    falta hacer m\u00e1s cosas, hace falta m\u00e1s pol\u00edtica monetaria y una pol\u00edtica\n    fiscal consistente y rigurosa que fomente la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    hacer algo antes de que empiece a actuar la pol\u00edtica fiscal, recuperando,\n    en el caso espa\u00f1ol, el equilibrio en las relaciones laborales -ese que\n    ustedes han roto con\n    su reforma laboral-; dejando de congelar de una vez -hace falta lo\n    contrario- el salario m\u00ednimo; m\u00e1s pol\u00edticas activas de empleo -lo ha\n    dicho el Fondo Monetario Internacional y la OCDE-, que ustedes han\n    reducido a la m\u00ednima expresi\u00f3n desde el primer presupuesto que\n    elaboraron, protegiendo mejor a los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De eso, es verdad, el\n    Gobierno espa\u00f1ol no tiene ninguna responsabilidad ni para bien ni para\n    mal; o s\u00ed la tiene, porque si lo pensamos dos veces, de no ser por la\n    situaci\u00f3n en que se encontr\u00f3 la econom\u00eda espa\u00f1ola tras la quiebra de\n    Bankia, quiz\u00e1 la intervenci\u00f3n del banco ese verano seguramente no se\n    habr\u00eda producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un soldado -un soldado arrogante- que persegu\u00eda a la\n    comunidad cristiana termina derribado y tras varios d\u00edas de lucha vuelve\n    en s\u00ed, pero ahora convertido en uno de los grandes impulsores del\n    cristianismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero donde sin duda nosotros nos encontramos con un\n    diferencial con respecto a Estados Unidos, que usted pon\u00eda de ejemplo, es\n    en lo que hace referencia a la flexibilidad de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos\n    una primera fase en la cual lo que se hizo fue aplicar programas de\n    est\u00edmulo fiscal, es decir, programas desde el punto de vista de\n    incremento del gasto p\u00fablico; era la \u00e9poca en que todos \u00e9ramos\n    keynesianos y no se abordaban los problemas estructurales, que son la\n    verdadera causa de las dificultades que sufre Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa tuvo que reaccionar, su\n    Gobierno tuvo que reaccionar en mayo de 2010 porque nos hab\u00edan secado\n    completamente la financiaci\u00f3n, porque no hab\u00eda posibilidad de\n    refinanciarnos en los mercados de capitales y evidentemente empieza una\n    especie de marcha atr\u00e1s en relaci\u00f3n con las pol\u00edticas de est\u00edmulo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se hizo,\n    simult\u00e1neamente, aparte de establecer una pol\u00edtica de reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico porque los niveles de deuda p\u00fablica, como usted\n    comentaba, crec\u00edan de\n    forma exponencial, fue establecer reformas; reformas del pacto de\n    estabilidad y crecimiento, tuvimos el famoso six pack, el two pack, el\n    fiscal compact, es decir, el acuerdo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en estos momentos hici\u00e9ramos una valoraci\u00f3n de la situaci\u00f3n, lo que\n    ver\u00edamos es que Europa tiene una posici\u00f3n fiscal m\u00e1s c\u00f3moda que Estados\n    Unidos y m\u00e1s c\u00f3moda que el Reino Unido; tenemos un d\u00e9ficit p\u00fablico en\n    torno al 3 % como pol\u00edtica fiscal consolidada mientras que Estados Unidos\n    tiene pr\u00e1cticamente el doble, y nuestra ratio de deuda p\u00fablica PIB est\u00e1\n    pr\u00f3xima al cien por cien, mientras que en Estados Unidos est\u00e1 por encima\n    del cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la\n    pol\u00edtica de demanda, una es la pol\u00edtica monetaria, que est\u00e1 en manos del\n    Banco Central Europeo, y despu\u00e9s la pol\u00edtica fiscal, que\n    fundamentalmente, de modo coordinado a trav\u00e9s del Pacto de Estabilidad,\n    est\u00e1 en manos de los gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica fiscal -y le vuelvo a repetir,\n    no lo contraponga usted con el planteamiento del Gobierno franc\u00e9s o del\n    Gobierno italiano porque lo que voy a decir yo es estrictamente el\n    planteamiento de estos Gobiernos expresados en el Eurogrupo-, nosotros\n    tenemos un Pacto de\n    Estabilidad y Crecimiento que garantiza sostenibilidad de las finanzas\n    p\u00fablicas a medio y largo plazo pero que evidentemente tiene que tener en\n    cuenta la evoluci\u00f3n del ciclo, y eso permite una cierta flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque adem\u00e1s, en una crisis de\n    balances como la actual y de endeudamiento, la pol\u00edtica fiscal puede\n    cumplir un papel contrac\u00edclico siempre dentro de lo que tiene que ser\n    este pacto, que lo que hace es garantizar la sostenibilidad a medio y\n    largo plazo o a futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, reformas econ\u00f3micas no\n    solamente con efectos a medio y largo plazo, sino tambi\u00e9n con efectos a\n    corto plazo y desde el punto de vista de lo que es ayudar a la propia\n    pol\u00edtica monetaria, la pol\u00edtica fiscal, para que cumpla sus finalidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que se trata fundamentalmente es de tener la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica correcta basada en los tres pilares: la adecuada desde\n    el punto de vista monetario, la adecuada desde el punto de vista de la\n    pol\u00edtica fiscal y tambi\u00e9n la adecuada desde el punto de vista de las\n    reformas econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "justicia": [2], "econom\u00eda": [3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Samuelson dijo en cierta ocasi\u00f3n: No habr\u00e1 una sola democracia en el\n    mundo que sea capaz de subsistir mucho tiempo con un paro masivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No habr\u00e1 democracia, no habr\u00e1 Europa, no\n    tendremos nuestro modelo de sociedad, nuestro modelo de vida con este\n    paro, con este nivel de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho alguna vez: para el pueblo justicia y para los amigos\n    todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el balance de esa pol\u00edtica y esa pol\u00edtica es la que\n    tenemos que cambiar en Europa porque, si no la cambiamos, terminaremos\n    por hacer desaparecer ese sue\u00f1o, porque hay millones de personas que\n    est\u00e1n hartos y que cuando miran fuera de nuestra moneda \u00fanica est\u00e1n\n    viendo que no est\u00e1n peor, que est\u00e1n mejor, y que cuando miran a pa\u00edses\n    con bancos centrales de verdad lo que ven son bancos centrales que\n    defienden sus monedas, que defienden la econom\u00eda, que restablecen el\n    cr\u00e9dito y que dan aire al conjunto de la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que en alg\u00fan momento alg\u00fan dirigente alem\u00e1n piensa: para\n    los dem\u00e1s la legislaci\u00f3n vigente, para m\u00ed no, para m\u00ed equilibrio, para m\u00ed\n    ganar competitividad a base de hacerlo frente al vecino, para m\u00ed aumentar\n    las dificultades con m\u00e1s desequilibrios en Europa, porque el principal\n    desequilibrio europeo es que tenemos un pa\u00eds que tiene un super\u00e1vit\n    comercial de casi 7 puntos del PIB, que es nuestra China/china, y\n    Alemania est\u00e1 tan bien con su pol\u00edtica desequilibrando Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "fiscal": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos\n    momentos, tras doce meses, Espa\u00f1a tiene un crecimiento diferencial que va\n    a seguir manteniendo en el futuro con respecto a la media de la zona euro\n    y su creaci\u00f3n de empleo, a partir de unos niveles absolutamente\n    inaceptables de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted ha hecho continua referencia al nivel de deuda p\u00fablica y a\n    la pol\u00edtica fiscal, y yo creo que ah\u00ed comete una cierta contradicci\u00f3n,\n    porque est\u00e1 pidiendo m\u00e1s d\u00e9ficit p\u00fablico y simult\u00e1neamente critica que la\n    deuda p\u00fablica aumente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Banco Central\n    Europeo est\u00e1 haciendo bien sus deberes -no tengo la m\u00e1s m\u00ednima cr\u00edtica y\n    adem\u00e1s es independiente, tiene su mandato y est\u00e1 tomando medidas en\n    funci\u00f3n de las circunstancias que vivimos en Europa- y simult\u00e1neamente,\n    en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica fiscal, tenemos unas reglas, reglas que hay\n    que mantener porque si no nos encontraremos con problemas de credibilidad\n    a medio plazo e incluso un poquito antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n no es \u00fanicamente una\n    pol\u00edtica monetaria y una pol\u00edtica fiscal expansivas, ni es \u00fanicamente\n    actuar desde el punto de vista de la oferta, es combinar ambas patas de\n    la pol\u00edtica econ\u00f3mica con inteligencia, con prudencia y con sentido\n    com\u00fan, tal como ha ocurrido en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140917_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [2, 3, 6, 8, 9, 11, 13, 16, 18, 21, 22, 25, 27, 29, 31, 33, 35, 38, 40, 42, 49, 50], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 7, 10, 12, 14, 15, 17, 19, 20, 23, 24, 26, 28, 30, 32, 34, 36, 37, 39, 41, 43, 44, 45, 51, 52, 53, 54], "party": "PEDRO S\u00c1NCHEZ P\u00c9REZ-CASTEJ\u00d3N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [46], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [47, 48], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}