{"blocks": [{"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed le quiero decir que el\n    Grupo Parlamentario Socialista no apoyar\u00e1 reformas que tengan una\n    vocaci\u00f3n de recentralizar el Estado o de vaciar de contenido la posici\u00f3n\n    institucional y constitucional de autogobierno pol\u00edtico que representan\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estudiaremos y apoyaremos aquellas que tengan\n    el objetivo de mejorar la coordinaci\u00f3n, la eficacia y la cooperaci\u00f3n de\n    un Estado que funciona hoy\n    bien y que puede funcionar, si todos ponemos lo mejor que tenemos, mejor\n    a\u00fan en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO LA INTERPRETACI\u00d3N DE LA LEY QUE EST\u00c1 HACIENDO LA\n    FISCAL\u00cdA EN LOS JUICIOS ABIERTOS CONTRA TERRORISTAS DE ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, le pregunto por la actuaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda y en particular del fiscal general del Estado en los juicios\n    abiertos a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mucha gente la Fiscal\u00eda General del Estado se ha\n    convertido en una fuente inagotable de sorpresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo malo es que, adem\u00e1s de estas decisiones inaceptables con las\n    cuales se est\u00e1 jugando con la ley, ahora la fiscal\u00eda tambi\u00e9n comete\n    errores y los jueces se lo dicen en el texto de las sentencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pregunta que le hago es muy concreta y para m\u00ed muy importante porque est\u00e1\n    afectando a nuestro Estado de derecho: \u00bfEst\u00e1 usted de acuerdo con la\n    forma de actuar del fiscal general del Estado en estos temas a los que\n    acabo de hacer referencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, le pregunto por la actuaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda y en particular del fiscal general del Estado en los juicios\n    abiertos a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mucha gente la Fiscal\u00eda General del Estado se ha\n    convertido en una fuente inagotable de sorpresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo malo es que, adem\u00e1s de estas decisiones inaceptables con las\n    cuales se est\u00e1 jugando con la ley, ahora la fiscal\u00eda tambi\u00e9n comete\n    errores y los jueces se lo dicen en el texto de las sentencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno respeta el trabajo de la Fiscal\u00eda General del\n    Estado y adem\u00e1s tiene depositada una alta confianza en el fiscal general\n    del Estado, que tiene una trayectoria impecable, ejemplar y brillante al\n    servicio del Estado de derecho en su condici\u00f3n de magistrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno respeta el trabajo de la Fiscal\u00eda General del\n    Estado y adem\u00e1s tiene depositada una alta confianza en el fiscal general\n    del Estado, que tiene una trayectoria impecable, ejemplar y brillante al\n    servicio del Estado de derecho en su condici\u00f3n de magistrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [2], "espa\u00f1oles": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, ya veo que usted est\u00e1 de acuerdo\n    con el fiscal general del Estado; quiero decirle que yo no lo estoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en mi opini\u00f3n, lo\n    que tiene que hacer usted es instar a la fiscal\u00eda a actuar con celo y con\n    la contundencia exigible ante una organizaci\u00f3n terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en mi opini\u00f3n, lo\n    que tiene que hacer usted es instar a la fiscal\u00eda a actuar con celo y con\n    la contundencia exigible ante una organizaci\u00f3n terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ser\u00eda conveniente que su partido terminase con el\n    espect\u00e1culo de enfrentamientos p\u00fablicos que se ha producido en estos\n    \u00faltimos d\u00edas, y no ser\u00eda malo que usted aclarase al conjunto de los\n    ciudadanos espa\u00f1oles que no est\u00e1 negociando ni va a hacer ninguna\n    negociaci\u00f3n pol\u00edtica con una organizaci\u00f3n terrorista o con su brazo\n    pol\u00edtico, que es lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo m\u00e1s\n    \u00fatil, es lo m\u00e1s eficaz, es lo que ha dado mejores resultados y es lo que\n    creo que quiere la inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [4, 5, 6], "posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Usted podr\u00e1 evaluar, y ha citado\n    algunos casos concretos dentro de lo que es la posici\u00f3n de la fiscal\u00eda en\n    los procesos penales, que, como sabe bien usted, tiene diversas fases. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, comprendo que en su tarea de oposici\u00f3n tenga que hacer una\n    evaluaci\u00f3n permanente del Gobierno, pero tiene usted una contumacia en\n    evaluar lo\n    que es la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda y en valorar las resoluciones de los\n    tribunales, incluso la del Tribunal Supremo, que sinceramente creo que\n    deber\u00eda ejercer con algo m\u00e1s de prudencia desde su funci\u00f3n de l\u00edder de la\n    oposici\u00f3n y desde su funci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted podr\u00e1 evaluar, y ha citado\n    algunos casos concretos dentro de lo que es la posici\u00f3n de la fiscal\u00eda en\n    los procesos penales, que, como sabe bien usted, tiene diversas fases. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda de enero a\n    noviembre de 1999, periodo de tregua: la fiscal\u00eda formul\u00f3 37 escritos de\n    calificaci\u00f3n en los que se dirig\u00eda la acusaci\u00f3n contra 118 personas; en\n    el periodo correspondiente del presente a\u00f1o, periodo de alto el fuego, se\n    han formulado 99 calificaciones con 224 acusados, pr\u00e1cticamente el triple\n    si comparamos objetivamente ante lo que representa la violencia y la\n    acci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, comprendo que en su tarea de oposici\u00f3n tenga que hacer una\n    evaluaci\u00f3n permanente del Gobierno, pero tiene usted una contumacia en\n    evaluar lo\n    que es la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda y en valorar las resoluciones de los\n    tribunales, incluso la del Tribunal Supremo, que sinceramente creo que\n    deber\u00eda ejercer con algo m\u00e1s de prudencia desde su funci\u00f3n de l\u00edder de la\n    oposici\u00f3n y desde su funci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted podr\u00e1 evaluar, y ha citado\n    algunos casos concretos dentro de lo que es la posici\u00f3n de la fiscal\u00eda en\n    los procesos penales, que, como sabe bien usted, tiene diversas fases. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda de enero a\n    noviembre de 1999, periodo de tregua: la fiscal\u00eda formul\u00f3 37 escritos de\n    calificaci\u00f3n en los que se dirig\u00eda la acusaci\u00f3n contra 118 personas; en\n    el periodo correspondiente del presente a\u00f1o, periodo de alto el fuego, se\n    han formulado 99 calificaciones con 224 acusados, pr\u00e1cticamente el triple\n    si comparamos objetivamente ante lo que representa la violencia y la\n    acci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Son los datos\n    objetivos de lo que est\u00e1 representando la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado en defensa de la legalidad y de los derechos\n    fundamentales y libertades p\u00fablicas y en el ejercicio de sus funciones,\n    funciones que el Gobierno respalda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Son los datos\n    objetivos de lo que est\u00e1 representando la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado en defensa de la legalidad y de los derechos\n    fundamentales y libertades p\u00fablicas y en el ejercicio de sus funciones,\n    funciones que el Gobierno respalda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la transici\u00f3n, que dio lugar a la etapa\n    de mayor libertad y prosperidad de nuestra historia, se construy\u00f3 sobre\n    dos consensos fundamentales: el pacto constitucional, que establece que\n    cualquier modificaci\u00f3n de las reglas del juego debe contar con el apoyo\n    de al menos los dos partidos que representan a la inmensa mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles, y el pacto de la concordia, por el que nos comprometimos a\n    pasar p\u00e1gina de la divisi\u00f3n y del enfrentamiento y a mirar al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto al otro gran pacto, el pacto de la concordia, se\u00f1or\u00eda, la guerra\n    de esquelas da fe todos los d\u00edas en los peri\u00f3dicos de su\n    irresponsabilidad, porque, y se lo pregunto sinceramente, \u00bfhay algo m\u00e1s\n    equivocado, m\u00e1s nocivo y m\u00e1s grave que hurgar en las heridas, reavivar la\n    divisi\u00f3n entre espa\u00f1oles, resucitar los enfrentamientos y alimentar el\n    rencor? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo hagan porque se lo pide el Partido Popular,\n    h\u00e1ganlo por la convivencia entre todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [5, 6, 7, 8], "misi\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, son las elecciones legislativas presidenciales\n    el motivo de la misi\u00f3n, las primeras elecciones por cierto en cuarenta\n    a\u00f1os en Congo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplidas las\n    condiciones para participar, nos indic\u00f3 la entidad de la fuerza en la\n    misi\u00f3n denominada Eufor RD Congo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Congreso le dio un apoyo ampliamente\n    mayoritario, siendo todos conscientes de que una misi\u00f3n de paz de las\n    Fuerzas Armadas est\u00e1 sometida siempre a riesgos, propiciados en este caso\n    por grupos armados que se oponen al proceso democr\u00e1tico y conflictos\n    civiles, todos ellos propios de una zona que vive en un largo conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma, Espa\u00f1a se implica en una misi\u00f3n para promover la\n    democracia en una zona de alto inter\u00e9s geopol\u00edtico para la Uni\u00f3n Europea\n    y para el resto del mundo, siendo esencial tambi\u00e9n en el contexto\n    africano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n ha concluido, est\u00e1n\n    regresando las tropas, y por eso le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el 30 de mayo compareci\u00f3 usted\n    en la Comisi\u00f3n de Defensa para pedir autorizaci\u00f3n al Congreso -as\u00ed lo\n    exige la Ley de Defensa Nacional- con objeto de enviar tropas espa\u00f1olas a\n    la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica de Congo, como consecuencia de la petici\u00f3n de\n    Naciones Unidas a la Uni\u00f3n Europea para garantizar el proceso a celebrar\n    el 30 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, el jefe del Estado Mayor de la Defensa visit\u00f3 a\n    las tropas, compuestas por 130 efectivos, tuvo diferentes entrevistas e\n    hizo una entrega de seis toneladas de ayuda humanitaria recogidas por\n    medio del proyecto Espa\u00f1a solidaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or ministro, no hace\n    muchos d\u00edas hizo unas declaraciones felicitando a las tropas y a sus\n    responsables operativos por su buen trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n ha concluido, est\u00e1n\n    regresando las tropas, y por eso le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2, 3], "seguridad": [4, 5], "exteriores": [6], "misi\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La comunidad\n    internacional nos pidi\u00f3 a trav\u00e9s de la Uni\u00f3n Europea que mand\u00e1semos\n    tropas a Congo, y por eso la Uni\u00f3n Europea cre\u00f3 el llamado Eufor,\n    Rep\u00fablica Democr\u00e1tica de Congo, adonde fuimos con 130 efectivos, que se\n    revelaron en definitiva como una pieza clave de la misi\u00f3n, porque, adem\u00e1s\n    de desarrollar las patrullas de seguridad en la zona asignada,\n    constituyeron\n    la fuerza de reacci\u00f3n inicial para actuar inmediatamente en caso de que\n    hubiera necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    nuestra parte, hemos cumplido en todo lo que nos correspond\u00eda,\n    garantizando la seguridad de ese proceso electoral, de modo que la misi\u00f3n\n    concluy\u00f3 sin m\u00e1s novedades que las que le he citado el d\u00eda 30 de\n    noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comunidad\n    internacional nos pidi\u00f3 a trav\u00e9s de la Uni\u00f3n Europea que mand\u00e1semos\n    tropas a Congo, y por eso la Uni\u00f3n Europea cre\u00f3 el llamado Eufor,\n    Rep\u00fablica Democr\u00e1tica de Congo, adonde fuimos con 130 efectivos, que se\n    revelaron en definitiva como una pieza clave de la misi\u00f3n, porque, adem\u00e1s\n    de desarrollar las patrullas de seguridad en la zona asignada,\n    constituyeron\n    la fuerza de reacci\u00f3n inicial para actuar inmediatamente en caso de que\n    hubiera necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana tendr\u00e9 el honor, el placer y el orgullo de ir a recibir\n    a nuestras tropas a Almer\u00eda, adonde llegan, y les ampliar\u00e9 en definitiva\n    la informaci\u00f3n en mi pr\u00f3xima comparecencia en la Comisi\u00f3n de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comunidad\n    internacional nos pidi\u00f3 a trav\u00e9s de la Uni\u00f3n Europea que mand\u00e1semos\n    tropas a Congo, y por eso la Uni\u00f3n Europea cre\u00f3 el llamado Eufor,\n    Rep\u00fablica Democr\u00e1tica de Congo, adonde fuimos con 130 efectivos, que se\n    revelaron en definitiva como una pieza clave de la misi\u00f3n, porque, adem\u00e1s\n    de desarrollar las patrullas de seguridad en la zona asignada,\n    constituyeron\n    la fuerza de reacci\u00f3n inicial para actuar inmediatamente en caso de que\n    hubiera necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    nuestra parte, hemos cumplido en todo lo que nos correspond\u00eda,\n    garantizando la seguridad de ese proceso electoral, de modo que la misi\u00f3n\n    concluy\u00f3 sin m\u00e1s novedades que las que le he citado el d\u00eda 30 de\n    noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos fueron\n    seguramente los hechos m\u00e1s graves de todo el periodo electoral, y sobre\n    ellos el comandante de la fuerza de paz europea destac\u00f3 que sin la\n    crucial intervenci\u00f3n de la fuerza espa\u00f1ola posiblemente no hubiese habido\n    una segunda vuelta electoral, y en el mismo sentido se manifest\u00f3 el\n    ministro de Asuntos Exteriores de Congo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le formulo esta pregunta porque la cumbre de la OTAN sobre\n    la construcci\u00f3n de la seguridad en el mundo tiene un gran inter\u00e9s, sobre\n    todo despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os en los que una peligros\u00edsima decisi\u00f3n puso en\n    peligro la seguridad con un enfoque realmente peligroso para la seguridad\n    en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, hace cuatro a\u00f1os, se\u00f1or ministro, se inici\u00f3 un terreno peligroso en\n    materia de seguridad en el mundo, cuando se consideraba a Naciones Unidas\n    un \u00f3rgano irrelevante, cuando se cre\u00eda que el v\u00ednculo transatl\u00e1ntico, el\n    v\u00ednculo entre Europa y el norte de Am\u00e9rica, deb\u00eda basarse en la debilidad\n    de Europa, en que Europa estuviera muda y ciega y en que no contara nada\n    en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ahora, cuando la gran mayor\u00eda de los norteamericanos est\u00e1n\n    de acuerdo con lo que pensaban y piensan los espa\u00f1oles de la guerra\n    preventiva, la pregunta que tengo que hacerle es si la imagen de Riga ha\n    enterrado, al fin, la imagen de las Azores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, es una buena cumbre que permite\n    avanzar en el futuro, que nos va a permitir adaptarnos a los retos de\n    seguridad de un mundo que ciertamente es cambiante y complejo y que nos\n    exige estar preparados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El presidente del Gobierno dijo entonces que\n    no hab\u00eda acuerdo entre Delegaci\u00f3n del Gobierno, Generalitat y\n    ayuntamiento para garantizar la seguridad, y la propia consejera de\n    Interior lo desminti\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo hacen porque, por mucha\n    maquinaria de propaganda que tengan, les da verg\u00fcenza que se observe que\n    ni siquiera son capaces de garantizar la seguridad de este tipo de\n    reuniones, que se perciba adem\u00e1s el papel que juegan sus socios de\n    Gobierno y la deriva radical que se est\u00e1 generando desde que ustedes\n    est\u00e1n gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los ministros de la Uni\u00f3n Europea y la opini\u00f3n p\u00fablica de\n    sus pa\u00edses ya saben que en Barcelona no se dan las condiciones de\n    seguridad necesaria para celebrar una cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... S\u00ed tengo que decirle, en segundo lugar, que quienes no han\n    garantizado\n    la seguridad en este pa\u00eds han sido ustedes, que la han privatizado y no la\n    han considerado como un servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Pero lo m\u00e1s impresentable e incluso\n    lamentable es que un dirigente de su partido, ex ministro de Asuntos\n    Exteriores, esperemos que por muchos a\u00f1os, no sepa qu\u00e9 es ni c\u00f3mo se\n    llama la reuni\u00f3n aplazada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En caso contrario, se\u00f1or ministro, al Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) le gustar\u00eda que hoy aceptara ante esta C\u00e1mara, que\n    es soberana, el compromiso de que en los pr\u00f3ximos doce a\u00f1os el promedio\n    de las subidas de las tarifas el\u00e9ctricas a los consumidores, a los\n    hogares y a las empresas no va a superar la inflaci\u00f3n prevista para el\n    a\u00f1o pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De\n    todas formas, deduzco de su respuesta que una vez m\u00e1s los hogares\n    espa\u00f1oles, las familias espa\u00f1olas y las peque\u00f1as y medianas empresas\n    espa\u00f1olas van a ser las v\u00edctimas\n    propiciatorias, los que van a pagar los platos rotos de una subida\n    indiscriminada y abusiva de los recibos de la luz debido a una pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica poco clara, oscura, err\u00e1tica y que afectar\u00e1 negativamente a\n    las econom\u00edas dom\u00e9sticas y a las econom\u00edas de nuestro tejido empresarial,\n    b\u00e1sicamente a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy quer\u00edamos un compromiso claro y efectivo de que las\n    tarifas el\u00e9ctricas no van a subir para los hogares y las empresas por\n    encima de la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    todas formas, deduzco de su respuesta que una vez m\u00e1s los hogares\n    espa\u00f1oles, las familias espa\u00f1olas y las peque\u00f1as y medianas empresas\n    espa\u00f1olas van a ser las v\u00edctimas\n    propiciatorias, los que van a pagar los platos rotos de una subida\n    indiscriminada y abusiva de los recibos de la luz debido a una pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica poco clara, oscura, err\u00e1tica y que afectar\u00e1 negativamente a\n    las econom\u00edas dom\u00e9sticas y a las econom\u00edas de nuestro tejido empresarial,\n    b\u00e1sicamente a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le ped\u00edamos un\n    compromiso claro, como responsable del Ministerio de Industria, con el\n    fin de tranquilizar a las familias espa\u00f1olas y a los agentes econ\u00f3micos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Si le\n    respondo a la pregunta que figura en el orden del d\u00eda, lo tendr\u00eda que\n    hacer devolvi\u00e9ndosela a usted: \u00bfCu\u00e1ntas veces debe explicar el Gobierno\n    al Partido Popular su posici\u00f3n en relaci\u00f3n con la OPA de E.ON? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para pagar favores pol\u00edticos a las empresas\n    que iban a Moncloa y para pagar el pacto del Tinell. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me\n    atrevo a asegurar, se\u00f1or ministro, que ma\u00f1ana veremos c\u00f3mo el decreto que\n    usted lleva a la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda dice que el incremento\n    medio para familias y empresas va a ser superior al IPC previsto, va a\n    ser superior\n    a la subida que van a fijar para pensionistas y para funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes quieren que los consumidores y las peque\u00f1as empresas\n    sean los paganos de su desprop\u00f3sito en la gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, en todas estas terror\u00edficas\n    noticias con las que usted nos amenaza sobre el coste que han de pagar\n    los ciudadanos y las empresas no hay nada, absolutamente nada, de cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada pudimos contemplar otro nuevo sainete del\n    Gobierno, y otra vez en el sector energ\u00e9tico, sobre un importante asunto\n    que ya ha salido en el debate de hoy y que preocupa mucho a todos los\n    espa\u00f1oles, como es el recibo de la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, por esas contradicciones en el Gobierno, a\n    las que ya estamos totalmente acostumbrados: entre Solbes y Montilla,\n    contradicciones como consecuencia de la OPA; entre el se\u00f1or Montilla y\n    usted mismo, como consecuencia de las declaraciones que se hicieron en\n    las negociaciones si con Bruselas, si con Alemania, s\u00ed o no, y ahora de\n    nuevo otra vez vuelve a repetirse en este asunto, que ya le digo que\n    preocupa a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros, se\u00f1or ministro, nos preocupa\n    la econom\u00eda de todos los espa\u00f1oles, de las familias y de las industrias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ali\u00f1ar toda esta situaci\u00f3n tenemos ese quiero y no puedo\n    -veremos ma\u00f1ana qu\u00e9 es lo que sale, pero me temo que la realidad va a ser\n    muy diferente al dato que usted acaba de dar hoy aqu\u00ed, en el Congreso-,\n    ese quiero y no s\u00e9 si me dejan, trasladar su incompetencia al recibo de\n    la luz y que paguemos todos los espa\u00f1oles sus frivolidades y su falta de\n    competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otra parte, es muy importante que modifiquemos nuestros h\u00e1bitos de\n    consumo a favor del ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Este\n    avance se ha producido sobre todo en dos direcciones: por un lado, en el\n    uso de estas tecnolog\u00edas por parte de ciudadanos y empresas; por otro, en\n    su uso generalizado por parte de las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n en ayudas de car\u00e1cter econ\u00f3mico: m\u00e1s de 24.000\n    familias y casi 25.000 empresas se han beneficiado hasta el momento de\n    pr\u00e9stamos al cero por ciento de inter\u00e9s para la compra de ordenadores y\n    el acceso a la banda ancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En cuarto lugar, habr\u00e1 mayor seguridad en Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En mayo de este a\u00f1o el Gobierno aprob\u00f3 un conjunto de actuaciones sobre\n    este tema que agrup\u00f3 bajo el t\u00edtulo de Plan \u00c1frica: afianzamiento de la\n    democracia y la paz, lucha contra la pobreza, cooperaci\u00f3n en la\n    regulaci\u00f3n de los flujos migratorios, participaci\u00f3n en la estrategia de\n    la Uni\u00f3n Europea, promoci\u00f3n de intercambios comerciales y de inversi\u00f3n,\n    cooperaci\u00f3n cultural y cient\u00edfica y refuerzo de la presencia\n    institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Este plan tratar\u00e1 de\n    crear un clima favorable para los negocios con especial \u00e9nfasis en el\n    sector privado y apoyar\u00e1 la implantaci\u00f3n de empresas espa\u00f1olas, todo ello\n    considerando los distintos agentes que intervienen en la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan tratar\u00e1 de\n    crear un clima favorable para los negocios con especial \u00e9nfasis en el\n    sector privado y apoyar\u00e1 la implantaci\u00f3n de empresas espa\u00f1olas, todo ello\n    considerando los distintos agentes que intervienen en la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mientras tanto, tienen ustedes en Galicia\n    vertidos t\u00f3xicos, incendios, inundaciones, fuga de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    espa\u00f1oles hemos sido testigos de estatutos a la carta, negociaciones a la\n    carta, financiaci\u00f3n a la carta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL\n    RESULTADO DE LA VISITA DEL PRESIDENTE DEL GOBIERNO A SENEGAL, EN MATERIA\n    DE INMIGRACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno la\n    reciente visita del presidente del Gobierno de Espa\u00f1a a Senegal en\n    materia de inmigraci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno valora positivamente la visita del\n    presidente del Gobierno a Senegal, pero en todos sus \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las relaciones con\n    Senegal no se limitan \u00fanica y exclusivamente al tema migratorio, que es\n    importante, sino que era una visita pol\u00edtica y estrat\u00e9gica para\n    establecer con el Gobierno de Senegal unas relaciones intensas y\n    plurales, y de ah\u00ed que se firmasen seis acuerdos de \u00edndole relevante,\n    incluidos algunos de inmigraci\u00f3n, y tambi\u00e9n un memorando de\n    entendimiento, de relaciones bilaterales, que hac\u00edan \u00e9nfasis en ocho\n    \u00e1reas de inter\u00e9s com\u00fan, desde la lucha contra la pobreza o la lucha\n    contra el terrorismo, hasta el plan de infraestructuras, la protecci\u00f3n de\n    menores o el \u00e1rea de inmigraci\u00f3n, porque ya estamos trabajando de manera\n    activa y con resultados con el Gobierno de Senegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hay ya 75 senegaleses que han sido contratados por empresarios espa\u00f1oles,\n    se est\u00e1 trabajando para que haya unos cien m\u00e1s y que de manera normal,\n    seg\u00fan la demanda del mercado laboral, se contraten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rivero, la visita fue un \u00e9xito en todos los sectores y en particular\n    respecto del tema de la inmigraci\u00f3n, porque ya con Senegal tenemos\n    resultados de repatriaciones, lo que nunca un Gobierno espa\u00f1ol hab\u00eda\n    logrado; se ha conseguido que 5.000 senegaleses sean repatriados a\n    Senegal gracias a la relaci\u00f3n pol\u00edtica y de amistad que existe entre\n    Senegal y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [2], "salud": [1], "posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed que el presidente del Gobierno, junto al Gobierno\n    franc\u00e9s y al italiano, propusiese una iniciativa sobre Oriente Medio que\n    ma\u00f1ana y pasado trataremos de convertir en una posici\u00f3n de la Uni\u00f3n\n    Europea firme, determinante y comprometida para sacar a esa zona del\n    mundo de la situaci\u00f3n actual de impasse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ha habido un alto el\n    fuego, y as\u00ed se salud\u00f3 por parte de la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores del Congreso el\n    pasado 24 de octubre ya se\u00f1al\u00e9 el inter\u00e9s que ten\u00eda el Gobierno\n    precisamente de llevar a cabo una iniciativa de concienciaci\u00f3n y de\n    sensibilizaci\u00f3n ante la comunidad internacional, dada la situaci\u00f3n en\n    Oriente Pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hait\u00ed no hab\u00eda sido\n    nunca una prioridad de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola ni tampoco de la acci\u00f3n\n    exterior del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, este Gobierno, usted y la\n    secretaria de Estado de Cooperaci\u00f3n han conseguido que los donantes\n    internacionales vengan a Madrid para poder trabajar sobre Hait\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2, 3], "visita": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tiene raz\u00f3n, cuando este Gobierno tom\u00f3\n    posesi\u00f3n, la situaci\u00f3n pol\u00edtica, social y de seguridad en Hait\u00ed era\n    desastrosa y, por eso, la primera visita que realiz\u00f3 la secretaria de\n    Estado de Cooperaci\u00f3n a un pa\u00eds en desarrollo fue precisamente a Hait\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene raz\u00f3n, cuando este Gobierno tom\u00f3\n    posesi\u00f3n, la situaci\u00f3n pol\u00edtica, social y de seguridad en Hait\u00ed era\n    desastrosa y, por eso, la primera visita que realiz\u00f3 la secretaria de\n    Estado de Cooperaci\u00f3n a un pa\u00eds en desarrollo fue precisamente a Hait\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hizo desde el\n    punto de vista militar, participando en la Minustad, con una fuerte\n    presencia de nuestras Fuerzas Armadas, que fue acompa\u00f1ada de la presencia\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, que siguen estando presentes en\n    Hait\u00ed, y se hizo de manera muy clara con el apoyo de toda la sociedad\n    espa\u00f1ola, de todas las organizaciones no gubernamentales y desde luego de\n    la Secretar\u00eda de Estado de Cooperaci\u00f3n, para apoyar la reconstrucci\u00f3n en\n    esa fase de postconflicto en Hait\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, que ten\u00eda poca tradici\u00f3n en\n    materia de cooperaci\u00f3n con Hait\u00ed, ahora ha contribuido con casi 35\n    millones de euros para los a\u00f1os 2006-2008, lo que demuestra el compromiso\n    para sacar a esa sociedad de la situaci\u00f3n de inestabilidad social y\n    econ\u00f3mica que vive. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene raz\u00f3n, cuando este Gobierno tom\u00f3\n    posesi\u00f3n, la situaci\u00f3n pol\u00edtica, social y de seguridad en Hait\u00ed era\n    desastrosa y, por eso, la primera visita que realiz\u00f3 la secretaria de\n    Estado de Cooperaci\u00f3n a un pa\u00eds en desarrollo fue precisamente a Hait\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL DESPLIEGUE DE LA LEY 28/2005, DE 26\n    DE DICIEMBRE, DE MEDIDAS SANITARIAS FRENTE AL TABAQUISMO Y REGULADORA DE\n    LA VENTA, EL SUMINISTRO, EL CONSUMO Y LA PUBLICIDAD DE LOS PRODUCTOS DEL\n    TABACO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, despu\u00e9s de un a\u00f1o de su promulgaci\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo valora usted\n    la aplicaci\u00f3n de la Ley 28/2005, reguladora de la venta y el consumo del\n    tabaco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Comit\u00e9 Nacional de Prevenci\u00f3n del\n    Tabaquismo estima que este a\u00f1o el n\u00famero de fumadores se ha reducido\n    entre un 5 y un 7 por ciento, y hoy mismo hemos conocido los resultados\n    de una ampl\u00edsima encuesta, con 28.000 entrevistas, una encuesta\n    domiciliaria que nos indica que en el a\u00f1o 2006, en referencia al a\u00f1o\n    2003, el consumo de tabaco en la poblaci\u00f3n de 15 a 64 a\u00f1os ha pasado del\n    37,1 al 32,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si se permite fumar en un\n    lugar donde las personas est\u00e1n expuestas al humo del tabaco d\u00eda tras d\u00eda\n    durante largas horas, seguramente no es tan grave para la salud, cuando\n    usted sabe, se\u00f1ora ministra, y los que estuvimos en la ponencia de la ley\n    tambi\u00e9n lo sabemos, que la exposici\u00f3n continuada al humo del tabaco es un\n    peligro grave para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he dicho antes, creemos\n    que en estos lugares, que son centros de trabajo, las personas que\n    trabajan all\u00ed diariamente est\u00e1n expuestas a un peligro para su salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, nosotros tambi\u00e9n coincidimos en\n    que la ley se est\u00e1 aplicando en cuanto que ha bajado el consumo del\n    tabaco, en que no ha habido conflictos, pero observamos que en algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas, como en la de Madrid, se permite fumar en lugares\n    p\u00fablicos; aqu\u00ed, en el Congreso se fuma en las recepciones; es muy dif\u00edcil\n    encontrar un restaurante de menos de 100 metros donde no se permita\n    fumar, y las separaciones de los restaurantes no son las adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Sin embargo, lo que nos parece m\u00e1s grave es la\n    posici\u00f3n de un partido que gobierna en varias comunidades aut\u00f3nomas, que\n    est\u00e1 amparando normas ilegales que permiten fumar donde la ley aprobada\n    por todos lo proh\u00edbe, que permiten que no se haga una separaci\u00f3n f\u00edsica y\n    completa de los espacios de fumadores y que, por tanto, tambi\u00e9n hacen\n    in\u00fatil la protecci\u00f3n de los no fumadores que persigue la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 razones han llevado al Partido Popular a aprobar estos decretos que\n    no sean las de anteponer los intereses econ\u00f3micos de algunos sectores a\n    la salud p\u00fablica y al inter\u00e9s y deseo general de los ciudadanos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es una valoraci\u00f3n que comparte, por supuesto,\n    el Gobierno y por eso el director de esta organizaci\u00f3n ha merecido el\n    reconocimiento mediante la concesi\u00f3n de la Gran Cruz de la Orden Civil de\n    Sanidad en el Consejo de Ministros pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los europeos, tanto de la Uni\u00f3n\n    Europea como de pa\u00edses del Este, y los latinoamericanos presentan unas\n    cifras de donaci\u00f3n igual a la de los espa\u00f1oles de origen que, como sabe,\n    son de las m\u00e1s altas del mundo, y muy superiores, por supuesto, a las\n    existentes en sus pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO DE QU\u00c9 ACTUACIONES SE EST\u00c1N LLEVANDO\n    A CABO EN RELACI\u00d3N CON LOS MEDICAMENTOS HU\u00c9RFANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "medicamentos": [2, 3, 4, 5, 6], "seguridad": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En definitiva, son\n    enfermedades que ponen en crisis el derecho de la salud de todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el conjunto de la Uni\u00f3n Europea estas patolog\u00edas se han\n    convertido en una prioridad, incluy\u00e9ndolas dentro del programa de salud\n    p\u00fablica para el periodo 2003-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es dar respuesta a estos\n    pacientes desde los sistemas sanitarios p\u00fablicos, dado que tienen el\n    mismo derecho a recibir medicamentos de igual calidad y con las mismas\n    exigencias de eficacia y seguridad que los pacientes con enfermedades\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reducido n\u00famero de personas afectadas por este tipo de\n    enfermedades a nivel mundial hace que la industria farmac\u00e9utica no\n    siempre destine los recursos necesarios para investigar medicamentos que\n    mejoren o curen estas patolog\u00edas por no ser estos f\u00e1rmacos rentables en\n    t\u00e9rminos econ\u00f3micos, lo que ha llevado a denominarles medicamentos\n    hu\u00e9rfanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aprobaci\u00f3n del reglamento europeo sobre estos medicamentos,\n    que entr\u00f3 en vigor en el a\u00f1o 2000, estableci\u00f3 un procedimiento\n    comunitario para declarar determinadas\n    sustancias medicamentos hu\u00e9rfanos y crear incentivos para fomentar su\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n la comunidad cient\u00edfica nacional a menudo ha\n    expresado la necesidad de promocionar la realizaci\u00f3n de ensayos cl\u00ednicos\n    de car\u00e1cter no comercial que contribuyan en la b\u00fasqueda de nuevos\n    medicamentos; medicamentos que sin duda contribuir\u00edan tambi\u00e9n al\n    desarrollo de nuevas terapias en enfermedades comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto,\n    se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfPuede informar el Gobierno de qu\u00e9\n    actuaciones se est\u00e1n llevando a cabo en relaci\u00f3n con los medicamentos\n    hu\u00e9rfanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es dar respuesta a estos\n    pacientes desde los sistemas sanitarios p\u00fablicos, dado que tienen el\n    mismo derecho a recibir medicamentos de igual calidad y con las mismas\n    exigencias de eficacia y seguridad que los pacientes con enfermedades\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "empresas": [4], "medicamentos": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por la magnitud del problema -son muchas\n    enfermedades y, aunque cada una de ellas afecta a pocas personas, en\n    conjunto son muchas las personas afectadas-, deben ser una prioridad de\n    salud p\u00fablica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, en relaci\u00f3n a los medicamentos hu\u00e9rfanos o sin inter\u00e9s comercial,\n    se va a convocar en el mes de enero un programa de investigaci\u00f3n\n    independiente, dotado con 20 millones de euros, que va a permitir a los\n    investigadores no tener que depender del patrocinio de una firma\n    comercial, de un laboratorio, para llevar a cabo su investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    nuevo programa nos parece que va a superar uno de los principales\n    obst\u00e1culos de la investigaci\u00f3n, que es precisamente la falta de la\n    rentabilidad en t\u00e9rminos econ\u00f3micos de la investigaci\u00f3n de estos\n    medicamentos que afectan a enfermedades raras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, creo que el Gobierno est\u00e1 haciendo lo que debe: garantizar que\n    los afectados por enfermedades raras tengan el mismo derecho a recibir\n    medicamentos de calidad que el resto de los pacientes con enfermedades\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, a trav\u00e9s de la\n    Fundaci\u00f3n Genoma Espa\u00f1a, que, como saben, presidimos la ministra de\n    Educaci\u00f3n y yo misma, se ha realizado ya una convocatoria adicional para\n    proyectos sobre enfermedades raras dirigidos a investigaci\u00f3n y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de distintas informaciones p\u00fablicas e iniciativas\n    presentadas en este Congreso y la aprobaci\u00f3n de una proposici\u00f3n no de ley\n    en el Parlamento de Galicia referente a esta cuesti\u00f3n, la vicepresidenta\n    del Gobierno, en una visita a Galicia, anunci\u00f3 que s\u00ed se va a hacer una\n    inspecci\u00f3n submarina, pero no dijo en qu\u00e9 fecha se har\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001612\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El cambio pol\u00edtico en\n    la Xunta de Galicia nos trajo la grata noticia de que el nuevo\n    conselleiro de Medio Ambiente asum\u00eda esta cuesti\u00f3n como algo prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda,\n    puedo informarle de que he remitido hace unos d\u00edas una carta al comisario\n    de Medio Ambiente inform\u00e1ndole de que el Gobierno de la naci\u00f3n ha\n    presentado una reprogramaci\u00f3n para los fondos Feder, contemplando ah\u00ed ya\n    la financiaci\u00f3n para la depuradora de Vigo por un importe aproximadamente\n    de 160 millones de euros, con una cofinanciaci\u00f3n de 104 millones de\n    euros, por tanto con un compromiso del Gobierno de la naci\u00f3n que llevar\u00e1\n    a cabo de forma concertada con la Xunta de Galicia la financiaci\u00f3n de\n    esta instalaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos dirigido al comisario de Medio Ambiente\n    porque somos conscientes de que las instituciones europeas est\u00e1n en su\n    derecho de exigir al Reino de Espa\u00f1a una compensaci\u00f3n econ\u00f3mica por la\n    desidia manifestada tanto por el Gobierno de la naci\u00f3n como por la Xunta\n    de Galicia en la etapa de gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este grupo\n    parlamentario considera que esta no ha sido una cumbre m\u00e1s sino que ha\n    tenido una extraordinaria importancia, no solo porque todav\u00eda retumban\n    las contundentes reflexiones del secretario general de Naciones Unidas,\n    Kofi Annan, alertando de las terribles consecuencias sociales,\n    medioambientales y econ\u00f3micas que tendr\u00e1 el cambio el clim\u00e1tico para la\n    poblaci\u00f3n mundial y en especial para los pa\u00edses m\u00e1s pobres, sino tambi\u00e9n\n    porque se ha apreciado un cambio sustancial, un cambio esperanzador, en\n    la posici\u00f3n general de la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la cumbre cabe\n    afirmar, en primer lugar, que ya nadie discute la realidad de la\n    transformaci\u00f3n del clima; en segundo lugar, que se consolida el proceso\n    de lucha contra el cambio clim\u00e1tico, a pesar -es preciso decirlo- de la\n    incomprensible posici\u00f3n que todav\u00eda mantiene alguno de los pa\u00edses m\u00e1s\n    contaminantes; y, en tercer lugar, que se ha construido un valioso\n    consenso sobre la necesidad de ampliar los compromisos internacionales\n    m\u00e1s all\u00e1 de la vigencia del Protocolo de Kioto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado mes de noviembre tuvo lugar en Nairobi la\n    Conferencia sobre Cambio Clim\u00e1tico, en la que particip\u00f3 una delegaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola encabezada por usted como ministra de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a se sum\u00f3 de manera activa a la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y\n    tambi\u00e9n contribuy\u00f3 al consenso final, en particular a trav\u00e9s de la\n    potente red de relaciones que hemos creado en el \u00e1mbito iberoamericano\n    mediante la Red iberoamericana de oficinas de cambio clim\u00e1tico, que nos\n    da una herramienta de trabajo permanente, que hace que podamos impulsar\n    tambi\u00e9n una posici\u00f3n positiva, constructiva de los grandes pa\u00edses de la\n    regi\u00f3n latinoamericana; pa\u00edses que empiezan ya a dar se\u00f1ales claras para\n    tener compromisos, de manera voluntaria, respecto a sus emisiones de\n    gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Significa entre otras cosas que\n    nuestras empresas tienen una gran capacidad para desarrollar esas nuevas\n    soluciones energ\u00e9ticas que necesita la humanidad, y muy en particular los\n    pa\u00edses m\u00e1s pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#001631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [10], "salud": [6], "posici\u00f3n com\u00fan": [7, 8, 9], "cooperaci\u00f3n": [14], "espa\u00f1oles": [11, 12], "exteriores": [13]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, esa no puede ser\n    la posici\u00f3n oficial del Gobierno, y -conc\u00e9dame la licencia- me atrevo a\n    pensar que en el fondo no lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hoy mi partido le presenta esta\n    interpelaci\u00f3n que viene a plantear lo siguiente: \u00bfCu\u00e1l es la posici\u00f3n del\n    Gobierno respecto al futuro de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo\n    vamos a plantear los principios que consideramos b\u00e1sicos para poder\n    construir una posici\u00f3n com\u00fan, un consenso espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le plantea hoy el Grupo Popular al Gobierno es la posibilidad de\n    armar una posici\u00f3n com\u00fan espa\u00f1ola que permita al Gobierno presentarse\n    ante sus interlocutores internacionales con el aval de un consenso\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que en su\n    entrecortado di\u00e1logo con el Gobierno de los Estados Unidos, si el\n    Gobierno de Espa\u00f1a se presenta con una posici\u00f3n com\u00fan, avalada por la\n    inmensa mayor\u00eda de los representantes del pueblo espa\u00f1ol, esa\n    interlocuci\u00f3n ser\u00e1 m\u00e1s fluida, m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s f\u00e1cil, y yo le aseguro que\n    nosotros ayudaremos en la medida de lo posible para que as\u00ed sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a debe liderar a la Uni\u00f3n Europea\n    present\u00e1ndose con una posici\u00f3n respaldada por el Parlamento que le\n    permitir\u00e1, sobre el respeto a estos principios que he dicho, recabar el\n    apoyo de la pr\u00e1ctica unanimidad de la Euroc\u00e1mara, de la Comisi\u00f3n Europea\n    y del Consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace pocos d\u00edas\n    el disidente soci\u00f3logo y economista H\u00e9ctor Palacios abandon\u00f3 su reclusi\u00f3n\n    con una licencia extrapenal por motivos de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo\n    vamos a plantear los principios que consideramos b\u00e1sicos para poder\n    construir una posici\u00f3n com\u00fan, un consenso espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le plantea hoy el Grupo Popular al Gobierno es la posibilidad de\n    armar una posici\u00f3n com\u00fan espa\u00f1ola que permita al Gobierno presentarse\n    ante sus interlocutores internacionales con el aval de un consenso\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que en su\n    entrecortado di\u00e1logo con el Gobierno de los Estados Unidos, si el\n    Gobierno de Espa\u00f1a se presenta con una posici\u00f3n com\u00fan, avalada por la\n    inmensa mayor\u00eda de los representantes del pueblo espa\u00f1ol, esa\n    interlocuci\u00f3n ser\u00e1 m\u00e1s fluida, m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s f\u00e1cil, y yo le aseguro que\n    nosotros ayudaremos en la medida de lo posible para que as\u00ed sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que\n    Washington debe conciliar sus indudables deseos de libertad para el\n    pueblo cubano con sus necesidades y criterios estrat\u00e9gicos de seguridad\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha transcurrido ya demasiado tiempo desde que se desat\u00f3 la crisis de este\n    verano, y aunque parezca ins\u00f3lito, se\u00f1or ministro, lo \u00fanico que los\n    espa\u00f1oles y el mundo entero han escuchado del Gobierno de Espa\u00f1a son sus\n    deseos de restablecimiento del dictador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Demostremos al pueblo hermano de Cuba que hay una generaci\u00f3n de\n    pol\u00edticos espa\u00f1oles que aprendi\u00f3 de la transici\u00f3n espa\u00f1ola la importancia\n    del consenso y el valor supremo de la libertad y la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n de Espa\u00f1a, Cuba vive momentos de\n    incertidumbre, miedo y al mismo tiempo cierta esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n de Espa\u00f1a, Cuba vive momentos de\n    incertidumbre, miedo y al mismo tiempo cierta esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [6, 7, 8], "cooperaci\u00f3n": [10, 11], "posici\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "exteriores": [9]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No siempre ha sido f\u00e1cil, por los\n    recelos que cada parte guarda respecto de las otras, pero hemos logrado\n    mantener y reforzar nuestra capacidad de interlocuci\u00f3n con todos, que\n    comprenden y respetan en general la posici\u00f3n que ha mantenido el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que nuestra pol\u00edtica se ha mantenido en\n    todo momento en el marco de la posici\u00f3n com\u00fan adoptada por la Uni\u00f3n\n    Europea en el a\u00f1o 1996, aunque le tengo que se\u00f1alar con sinceridad que\n    tenemos dudas de la eficacia de esa pol\u00edtica de posici\u00f3n com\u00fan de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si valoramos que desde hace diez a\u00f1os esta posici\u00f3n\n    pol\u00edtica se ha establecido y cu\u00e1les son sus resultados podemos se\u00f1alar\n    que su repercusi\u00f3n positiva ha sido muy escasa en la realidad cubana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular ha repetido hasta la saciedad hasta hoy -pero hoy ha\n    cambiado- y contra toda evidencia que este Gobierno hab\u00eda promovido la\n    suspensi\u00f3n de la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promovimos su suspensi\u00f3n, en primer lugar, por su inutilidad, demostrada\n    por el hecho de que durante el tiempo en que estuvieron en vigor ni uno\n    solo de esos 75 opositores encarcelados fue puesto en libertad, pero\n    adem\u00e1s porque hab\u00eda hecho imposible cualquier forma de interlocuci\u00f3n y de\n    di\u00e1logo con las autoridades cubanas, lo cual, en nuestra opini\u00f3n, dejaba\n    a la Uni\u00f3n Europea sin instrumentos adecuados para desarrollar la\n    posici\u00f3n com\u00fan y en rigor cualquier forma de relaci\u00f3n con Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que nuestra pol\u00edtica de los \u00faltimos a\u00f1os nos coloca en\n    una buena posici\u00f3n para acompa\u00f1ar un proceso de esas caracter\u00edsticas,\n    pero tiene sus ritmos que hay que respetar, para lo que es imprescindible\n    capacidad de interlocuci\u00f3n con todos los actores, empezando por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que nuestra pol\u00edtica se ha mantenido en\n    todo momento en el marco de la posici\u00f3n com\u00fan adoptada por la Uni\u00f3n\n    Europea en el a\u00f1o 1996, aunque le tengo que se\u00f1alar con sinceridad que\n    tenemos dudas de la eficacia de esa pol\u00edtica de posici\u00f3n com\u00fan de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular ha repetido hasta la saciedad hasta hoy -pero hoy ha\n    cambiado- y contra toda evidencia que este Gobierno hab\u00eda promovido la\n    suspensi\u00f3n de la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promovimos su suspensi\u00f3n, en primer lugar, por su inutilidad, demostrada\n    por el hecho de que durante el tiempo en que estuvieron en vigor ni uno\n    solo de esos 75 opositores encarcelados fue puesto en libertad, pero\n    adem\u00e1s porque hab\u00eda hecho imposible cualquier forma de interlocuci\u00f3n y de\n    di\u00e1logo con las autoridades cubanas, lo cual, en nuestra opini\u00f3n, dejaba\n    a la Uni\u00f3n Europea sin instrumentos adecuados para desarrollar la\n    posici\u00f3n com\u00fan y en rigor cualquier forma de relaci\u00f3n con Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, el Gobierno y este ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n siempre han tendido la mano para el\n    consenso en pol\u00edtica exterior en un tema tan importante para los\n    intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, el Gobierno y este ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n siempre han tendido la mano para el\n    consenso en pol\u00edtica exterior en un tema tan importante para los\n    intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero al centro cultural de Espa\u00f1a en La Habana\n    y a la cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [3], "posici\u00f3n": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A nuestro entender, usted hizo todo lo contrario, primero moviliz\u00f3\n    a la Uni\u00f3n Europea para modificar una posici\u00f3n, para luego esperar unos\n    resultados que no han llegado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, a m\u00ed nunca me ha o\u00eddo -y si no, c\u00edteme- acusarle a\n    usted de modificar la posici\u00f3n com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos perfectamente la posici\u00f3n\n    com\u00fan del a\u00f1o 1996 y yo siempre he estado en contra de la modificaci\u00f3n de\n    las medidas de 2003, porque supon\u00eda dar la espalda a los disidentes, que\n    son quienes van a tener el protagonismo en la fase, que esperemos cuanto\n    antes se abra, de transici\u00f3n a la democracia en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, a m\u00ed nunca me ha o\u00eddo -y si no, c\u00edteme- acusarle a\n    usted de modificar la posici\u00f3n com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    se\u00f1or Oswaldo Pay\u00e1 claro que lo respaldamos ideol\u00f3gicamente, pero estamos\n    hablando de un bien superior que hay que defender, que es la libertad y\n    la m\u00ednima autonom\u00eda para ejercer un papel de oposici\u00f3n que permita en el\n    futuro que esa gente asuma el protagonismo como hicieron entonces otros\n    pol\u00edticos y opositores espa\u00f1oles en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [2], "posici\u00f3n": [0, 1], "exteriores": [4], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En cualquier caso,\n    estoy seguro de que el Grupo Parlamentario Socialista estar\u00e1 dispuesto a\n    discutirlos para encauzarlos dentro de una posici\u00f3n razonable en un\n    momento extremadamente vol\u00e1til, muy sensible, de la realidad pol\u00edtica\n    cubana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a garantizarle que por parte del Gobierno y del Grupo\n    Socialista estamos dispuestos a trabajar en un esp\u00edritu constructivo para\n    poder formalizar una posici\u00f3n com\u00fan, eso s\u00ed espa\u00f1ola, sobre el futuro de\n    Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a garantizarle que por parte del Gobierno y del Grupo\n    Socialista estamos dispuestos a trabajar en un esp\u00edritu constructivo para\n    poder formalizar una posici\u00f3n com\u00fan, eso s\u00ed espa\u00f1ola, sobre el futuro de\n    Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, contar\u00e1n con el apoyo de toda la C\u00e1mara y de\n    todos los diputados espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buscar el consenso, tener un di\u00e1logo positivo y constructivo ha sido\n    siempre mi \u00e1nimo desde que asum\u00ed la responsabilidad de gobierno como\n    ministro de Asuntos Exteriores y ese va a ser el tono de mi respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [2], "salud": [1], "sistema nacional": [3], "profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \n    FORMACI\u00d3N DE PROFESIONALES SANITARIOS DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    FORMACI\u00d3N DE PROFESIONALES SANITARIOS DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    FORMACI\u00d3N DE PROFESIONALES SANITARIOS DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    FORMACI\u00d3N DE PROFESIONALES SANITARIOS DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "salud": [5], "profesionales": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pues bien, en estos momentos, aunque parezca incre\u00edble,\n    hay d\u00e9ficit de profesionales de la sanidad en el conjunto del Estado y\n    particularmente en algunas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Canarias es una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas donde hay un claro d\u00e9ficit de profesionales de la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos en\n    Espa\u00f1a se compite para contratar especialistas, por lo que las islas m\u00e1s\n    alejadas, las islas perif\u00e9ricas, tienen muchos problemas a la hora de\n    contratar a dichos profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede que haya miles de argumentos\n    t\u00e9cnicos para justificar por qu\u00e9 faltan profesionales de la sanidad, pero\n    yo no estoy buscando respuestas t\u00e9cnicas, sino una respuesta pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inadmisible que en estos momentos, cuando hemos\n    avanzado desde el punto de vista de las infraestructuras sanitarias,\n    cuando el Gobierno del Estado y las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo\n    un esfuerzo importante empleando recursos para mejorar la sanidad -en\n    Canarias el 30 por ciento del gasto sanitario corresponde a recursos de\n    la Comunidad canaria- y cuando se mejora la infraestructura, no podamos\n    afrontar decididamente la mejora de la calidad sanitaria por falta de\n    profesionales de la medicina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante porque afecta a las personas, porque\n    afecta a uno de los pilares fundamentales del Estado del bienestar\n    social, porque afecta a la sanidad, a la salud de los ciudadanos de\n    Espa\u00f1a y concretamente de la comunidad de la que en estos momentos hablo,\n    que es Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante porque afecta a las personas, porque\n    afecta a uno de los pilares fundamentales del Estado del bienestar\n    social, porque afecta a la sanidad, a la salud de los ciudadanos de\n    Espa\u00f1a y concretamente de la comunidad de la que en estos momentos hablo,\n    que es Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en estos momentos, aunque parezca incre\u00edble,\n    hay d\u00e9ficit de profesionales de la sanidad en el conjunto del Estado y\n    particularmente en algunas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Canarias es una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas donde hay un claro d\u00e9ficit de profesionales de la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede que haya miles de argumentos\n    t\u00e9cnicos para justificar por qu\u00e9 faltan profesionales de la sanidad, pero\n    yo no estoy buscando respuestas t\u00e9cnicas, sino una respuesta pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inadmisible que en estos momentos, cuando hemos\n    avanzado desde el punto de vista de las infraestructuras sanitarias,\n    cuando el Gobierno del Estado y las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo\n    un esfuerzo importante empleando recursos para mejorar la sanidad -en\n    Canarias el 30 por ciento del gasto sanitario corresponde a recursos de\n    la Comunidad canaria- y cuando se mejora la infraestructura, no podamos\n    afrontar decididamente la mejora de la calidad sanitaria por falta de\n    profesionales de la medicina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, yo quiero preguntarle qu\u00e9 va a hacer el Gobierno del\n    Estado para afrontar este asunto que afecta gravemente a la calidad de la\n    sanidad en Espa\u00f1a y, particularmente, en algunas comunidades aut\u00f3nomas\n    insisto- que, fruto del crecimiento poblacional, se encuentran en estos\n    momentos con d\u00e9ficits en determinadas profesiones ligadas a la sanidad y\n    en m\u00e9dicos especialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [20, 21], "sistema nacional": [22, 23, 24], "salud": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "profesionales": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "consumo": [18, 19], "sanidad": [15, 16, 17]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or\u00eda, el sistema de salud tiene que contar con buenos\n    profesionales y su formaci\u00f3n es el instrumento clave para garantizar su\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro Sistema Nacional de Salud, como sabe, contamos con\n    un sistema de formaci\u00f3n sanitaria especializada que integra y combina la\n    formaci\u00f3n te\u00f3rica con la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica, que se basa en una\n    planificaci\u00f3n anual de las necesidades de profesionales y se ve\n    reflejada, por tanto, en una oferta de plazas conjunta de todo el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el conjunto del sistema, esa\n    Comisi\u00f3n de recursos humanos, debe realizar esa tarea de planificaci\u00f3n y\n    an\u00e1lisis conjunto de necesidades de profesionales sanitarios,\n    particularmente en el caso de los m\u00e9dicos especialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es menos\n    cierto que la planificaci\u00f3n anual no representa siempre una garant\u00eda de\n    que las necesidades de profesionales sanitarios est\u00e9n cubiertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso parece necesaria una planificaci\u00f3n\n    de esos profesionales que abarque un periodo m\u00e1s amplio que el\n    simplemente de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una necesidad que se plante\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    recursos humanos por varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias, que solicit\u00f3 la realizaci\u00f3n de un estudio\n    sobre las necesidades de profesionales, as\u00ed como la elevaci\u00f3n de numerus\n    clausus de las facultades de Medicina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de la elaboraci\u00f3n de ese\n    estudio, se decidi\u00f3 la creaci\u00f3n de un registro de profesionales\n    sanitarios para gestionar eficazmente los recursos existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, por primera vez, vamos a tener un instrumento que va a\n    suponer verdaderamente un sistema de informaci\u00f3n sobre profesionales\n    sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sistema de informaci\u00f3n van a participar el ministerio,\n    pero tambi\u00e9n las administraciones auton\u00f3micas y sus servicios de salud, y\n    tambi\u00e9n va a incorporar los registros de los colegios profesionales para\n    que esa informaci\u00f3n no solo abarque los profesionales de la sanidad\n    p\u00fablica, sino tambi\u00e9n los profesionales de la sanidad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or\u00eda, el sistema de salud tiene que contar con buenos\n    profesionales y su formaci\u00f3n es el instrumento clave para garantizar su\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro Sistema Nacional de Salud, como sabe, contamos con\n    un sistema de formaci\u00f3n sanitaria especializada que integra y combina la\n    formaci\u00f3n te\u00f3rica con la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica, que se basa en una\n    planificaci\u00f3n anual de las necesidades de profesionales y se ve\n    reflejada, por tanto, en una oferta de plazas conjunta de todo el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La oferta de plazas en formaci\u00f3n no depende de la\n    decisi\u00f3n de la Administraci\u00f3n del Estado; se encarga de fijar esa oferta\n    la Comisi\u00f3n de recursos humanos del Sistema Nacional de Salud, un \u00f3rgano\n    colegiado del que forman parte las 17 comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero\n    se\u00f1alarle que la posible carencia de especialistas de nuestro sistema en\n    este momento no obedece a causas actuales, sino a una falta de previsi\u00f3n\n    de hace diez a\u00f1os, que es el tiempo que se tarda en formar un\n    especialista; una falta de planificaci\u00f3n que responde no solo a que en su\n    momento no se plante\u00f3 este debate, sino tambi\u00e9n a que en esa oferta no\n    participaban las gestoras del Sistema Nacional de Salud, las comunidades\n    aut\u00f3nomas, sino solo el consejo de especialidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sistema de informaci\u00f3n van a participar el ministerio,\n    pero tambi\u00e9n las administraciones auton\u00f3micas y sus servicios de salud, y\n    tambi\u00e9n va a incorporar los registros de los colegios profesionales para\n    que esa informaci\u00f3n no solo abarque los profesionales de la sanidad\n    p\u00fablica, sino tambi\u00e9n los profesionales de la sanidad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre esta base, me compromet\u00ed a convocar en\n    enero un primer debate entre directores generales de servicios\n    auton\u00f3micos para analizar los problemas que, a corto y a largo plazo,\n    tienen planteados todos los servicios de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa petici\u00f3n se hizo en el mes de\n    abril del a\u00f1o 2006 y ya se han incrementado en m\u00e1s de un 10 por ciento\n    las plazas en las facultades de Medicina, mediante una colaboraci\u00f3n\n    estrecha del Ministerio de Sanidad y Consumo con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, y ese estudio sobre las necesidades de especialistas est\u00e1\n    finalizando, espero que pueda presentarse en el mes de febrero a la\n    pr\u00f3xima Comisi\u00f3n de recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sistema de informaci\u00f3n van a participar el ministerio,\n    pero tambi\u00e9n las administraciones auton\u00f3micas y sus servicios de salud, y\n    tambi\u00e9n va a incorporar los registros de los colegios profesionales para\n    que esa informaci\u00f3n no solo abarque los profesionales de la sanidad\n    p\u00fablica, sino tambi\u00e9n los profesionales de la sanidad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo, en el \u00e1mbito de los recursos humanos, est\u00e1\n    realizando las tareas de coordinaci\u00f3n y planificaci\u00f3n que son precisas\n    para realizar una mejor gesti\u00f3n de los temas de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa petici\u00f3n se hizo en el mes de\n    abril del a\u00f1o 2006 y ya se han incrementado en m\u00e1s de un 10 por ciento\n    las plazas en las facultades de Medicina, mediante una colaboraci\u00f3n\n    estrecha del Ministerio de Sanidad y Consumo con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, y ese estudio sobre las necesidades de especialistas est\u00e1\n    finalizando, espero que pueda presentarse en el mes de febrero a la\n    pr\u00f3xima Comisi\u00f3n de recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo, en el \u00e1mbito de los recursos humanos, est\u00e1\n    realizando las tareas de coordinaci\u00f3n y planificaci\u00f3n que son precisas\n    para realizar una mejor gesti\u00f3n de los temas de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el conjunto del sistema, esa\n    Comisi\u00f3n de recursos humanos, debe realizar esa tarea de planificaci\u00f3n y\n    an\u00e1lisis conjunto de necesidades de profesionales sanitarios,\n    particularmente en el caso de los m\u00e9dicos especialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es menos\n    cierto que la planificaci\u00f3n anual no representa siempre una garant\u00eda de\n    que las necesidades de profesionales sanitarios est\u00e9n cubiertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro Sistema Nacional de Salud, como sabe, contamos con\n    un sistema de formaci\u00f3n sanitaria especializada que integra y combina la\n    formaci\u00f3n te\u00f3rica con la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica, que se basa en una\n    planificaci\u00f3n anual de las necesidades de profesionales y se ve\n    reflejada, por tanto, en una oferta de plazas conjunta de todo el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La oferta de plazas en formaci\u00f3n no depende de la\n    decisi\u00f3n de la Administraci\u00f3n del Estado; se encarga de fijar esa oferta\n    la Comisi\u00f3n de recursos humanos del Sistema Nacional de Salud, un \u00f3rgano\n    colegiado del que forman parte las 17 comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero\n    se\u00f1alarle que la posible carencia de especialistas de nuestro sistema en\n    este momento no obedece a causas actuales, sino a una falta de previsi\u00f3n\n    de hace diez a\u00f1os, que es el tiempo que se tarda en formar un\n    especialista; una falta de planificaci\u00f3n que responde no solo a que en su\n    momento no se plante\u00f3 este debate, sino tambi\u00e9n a que en esa oferta no\n    participaban las gestoras del Sistema Nacional de Salud, las comunidades\n    aut\u00f3nomas, sino solo el consejo de especialidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3, 4, 5, 6], "profesionales sanitarios": [7], "profesionales": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Un Gobierno de sensibilidad social tiene\n    que pensar en las personas y, fundamentalmente, cuando estamos hablando\n    de la falta de profesionales de la sanidad, hay que adoptar medidas\n    urgentes y excepcionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en nuestra opini\u00f3n, el Gobierno debe de impulsar medidas\n    urgentes para poder paliar el d\u00e9ficit de profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00eda que pensar en por qu\u00e9 no delegar\n    estas competencias a aquellas comunidades aut\u00f3nomas que tienen\n    situaciones excepcionales para que, desde sus propias capacidades o sus\n    propias competencias, puedan decidir el n\u00famero de personas que pueden\n    estudiar medicina o enfermer\u00eda y que tengan la capacidad para formar\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno de sensibilidad social tiene\n    que pensar en las personas y, fundamentalmente, cuando estamos hablando\n    de la falta de profesionales de la sanidad, hay que adoptar medidas\n    urgentes y excepcionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cerrado el proceso de transferencias de la sanidad a las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas, al Gobierno del Estado le quedan tres cosas por\n    hacer, que no las est\u00e1 afrontando con la prontitud, con la rapidez y con\n    la energ\u00eda necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, desarrollar la Ley de Cohesi\u00f3n\n    Sanitaria; en segundo lugar, impulsar un gran pacto de Estado para la\n    Sanidad que les impida hacer juego pol\u00edtico en cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en funci\u00f3n de la situaci\u00f3n pol\u00edtica y jugar con la\n    sanidad como instrumento electoral y, en tercer lugar, revisar de una\n    forma urgente el sistema de financiaci\u00f3n sanitaria, que en estos momentos\n    es un sistema desequilibrado como consecuencia de los movimientos\n    poblacionales que se han producido en el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad,\n    por pocas competencias que le queden al Gobierno del Estado, no puede ser\n    una mar\u00eda, sino que debe de ser una de las asignaturas m\u00e1s importantes y\n    uno de los objetivos principales para tomar decisiones en aquellos\n    asuntos en los que realmente haya problemas que afecten a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en nuestra opini\u00f3n, el Gobierno debe de impulsar medidas\n    urgentes para poder paliar el d\u00e9ficit de profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [3], "salud": [2], "sistema nacional": [4], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la interpelaci\u00f3n era sobre la necesidad de profesionales; sin\n    embargo acaba de mencionar en su intervenci\u00f3n algunos temas que exceden\n    de lo que puede ser este planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que no quiere referirse al pasado, pero lo cierto es que los\n    profesionales sanitarios no se inventan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego\n    no es ajeno a este fen\u00f3meno el marco normativo con el que contamos,\n    especialmente la Ley de Ordenaci\u00f3n de Profesiones Sanitarias y la Ley del\n    estatuto marco del personal estatutario de los servicios de salud, ambas\n    leyes aprobadas en el a\u00f1o 2003; fueron aprobadas por su grupo y por\n    usted, que era diputado en aquella legislatura, y sin embargo le recuerdo\n    que fueron cuestionadas por otros grupos parlamentarios, porque\n    entend\u00edamos que no era la mejor manera de dar respuesta a las necesidades\n    de personal del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que no quiere referirse al pasado, pero lo cierto es que los\n    profesionales sanitarios no se inventan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego\n    no es ajeno a este fen\u00f3meno el marco normativo con el que contamos,\n    especialmente la Ley de Ordenaci\u00f3n de Profesiones Sanitarias y la Ley del\n    estatuto marco del personal estatutario de los servicios de salud, ambas\n    leyes aprobadas en el a\u00f1o 2003; fueron aprobadas por su grupo y por\n    usted, que era diputado en aquella legislatura, y sin embargo le recuerdo\n    que fueron cuestionadas por otros grupos parlamentarios, porque\n    entend\u00edamos que no era la mejor manera de dar respuesta a las necesidades\n    de personal del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [2], "posici\u00f3n": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hacemos esta interpelaci\u00f3n desde la creencia de que las competencias\n    medioambientales deb\u00edan ser exclusivas de la comunidad aut\u00f3noma, pero\n    mientras no lo sean, son fundamentales la cooperaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n,\n    desde una posici\u00f3n constructiva y correcta, que empezar\u00e9 por reconocer\n    que usted mantiene, especialmente en los momentos m\u00e1s cr\u00edticos en materia\n    medioambiental en lo que se refiere a Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con\n    este tema solamente nos cabe, se\u00f1ora ministra, preguntarle cu\u00e1les son los\n    criterios del Ministerio de Medio Ambiente a la hora de decidir rescatar\n    terrenos del litoral de Galicia a trav\u00e9s de la compra o de acuerdos con\n    los propietarios para librarlos de la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos esta interpelaci\u00f3n desde la creencia de que las competencias\n    medioambientales deb\u00edan ser exclusivas de la comunidad aut\u00f3noma, pero\n    mientras no lo sean, son fundamentales la cooperaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n,\n    desde una posici\u00f3n constructiva y correcta, que empezar\u00e9 por reconocer\n    que usted mantiene, especialmente en los momentos m\u00e1s cr\u00edticos en materia\n    medioambiental en lo que se refiere a Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quisiera se\u00f1alar, en primer lugar, que somos muy conscientes en el\n    Ministerio de Medio Ambiente de la especificidad del territorio gallego\n    desde el punto de vista ambiental, desde el punto de vista del\n    territorio, desde el punto de vista de su propio desarrollo\n    socioecon\u00f3mico y por tanto reitero una vez m\u00e1s aqu\u00ed el m\u00e1ximo compromiso\n    por parte del Ministerio de Medio Ambiente, sobre todo intentando\n    recuperar mucho tiempo perdido en uno de los problemas que usted muy bien\n    ha se\u00f1alado, la contaminaci\u00f3n en el mar, debida en gran parte al retraso\n    en la depuraci\u00f3n de las aguas residuales en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, queremos avanzar en un mejor\n    Estado de las autonom\u00edas, y eso significa cambios, los cambios\n    estatutarios que est\u00e1n en curso y, m\u00e1s all\u00e1 de ellos, una voluntad\n    pol\u00edtica, en este caso del Ministerio de Medio Ambiente, de trabajar sin\n    dar la espalda y sin evitar el necesario reconocimiento de las\n    competencias de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha hecho referencia a una serie de\n    dificultades en cuanto a una ejecuci\u00f3n adecuada de determinadas\n    competencias en el \u00e1mbito ambiental y de determinadas infraestructuras, y\n    es evidente que tenemos que ser capaces de dotarnos, en primer lugar, de\n    nuevas herramientas de cooperaci\u00f3n, de colaboraci\u00f3n y tambi\u00e9n en algunos\n    casos de una redefinici\u00f3n de organismos, como sucede con los organismos\n    p\u00fablicos de cuenca, que datan en nuestro pa\u00eds de una \u00e9poca anterior no\n    solamente al Estado auton\u00f3mico sino tambi\u00e9n anterior a la Constituci\u00f3n,\n    anterior a la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061213_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 6, 8, 9, 10, 11, 13, 14, 17, 19, 21, 22, 23, 24, 25, 29, 30, 31, 32, 33, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 44, 45, 46, 47, 49, 51, 54, 56, 58, 59], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 7, 12, 18, 20, 26, 48, 50], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [15, 16], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [27, 28, 52, 53, 55], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [34, 35, 37], "party": "ROSA MAR\u00cdA BON\u00c0S PAHISA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [43, 57], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}