{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los \u00faltimos datos de la EPA, de la\n    Seguridad Social y del INEM que hemos conocido en las \u00faltimas fechas son\n    muy positivos tambi\u00e9n para Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cuanto a la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de la\n    Seguridad Social -lo dice literalmente el\n    estatuto- seguimos sin ver cumplido ese punto, y yo se lo reclamo en este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que no tienen es la\n    Seguridad Social, porque la caja \u00fanica de la Seguridad Social es un\n    principio que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Agencia Tributaria estatal est\u00e1 funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Agencia Tributaria estatal est\u00e1 funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... VA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO A CONSIDERAR PRIORITARIA LA LUCHA CONTRA LA\n    POBREZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "exclusi\u00f3n social": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A la vista de\n    estos datos, se\u00f1or Rajoy, me gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo va a considerar usted\n    prioritaria la lucha contra la pobreza en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de Unicef 2,7 millones de ni\u00f1os sufren riesgo de\n    exclusi\u00f3n social en nuestro pa\u00eds, y 5 millones de espa\u00f1oles se encuentran\n    en riesgo de exclusi\u00f3n severa seg\u00fan los datos de C\u00e1ritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de Unicef 2,7 millones de ni\u00f1os sufren riesgo de\n    exclusi\u00f3n social en nuestro pa\u00eds, y 5 millones de espa\u00f1oles se encuentran\n    en riesgo de exclusi\u00f3n severa seg\u00fan los datos de C\u00e1ritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La lucha contra la pobreza en Espa\u00f1a es una prioridad del\n    Gobierno desde el principio de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha sido a lo largo de estos tres a\u00f1os\n    porque los indicadores de pobreza y tambi\u00e9n de desigualdad que publica la\n    Uni\u00f3n Europea dejaban ver con claridad que en la legislatura 2008-2011 se\n    hab\u00eda producido un aumento muy considerable de la pobreza y de la\n    desigualdad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias": [9], "exclusi\u00f3n social": [11], "pobreza infantil": [10], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, usted ha abandonado la lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me voy a\n    resignar y voy a seguir reiterando que tiene que tener un compromiso\n    mayor en la lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay 7 millones de personas\n    que sufren pobreza energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el\n    15 % de los trabajadores en Espa\u00f1a sufre pobreza laboral, mientras hay un\n    13 % de aumento de los grandes patrimonios en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos propuesto\n    una enmienda en los Presupuestos Generales del Estado, se\u00f1or Rajoy, para\n    que dote con mil millones de euros un plan, un fondo de lucha contra la\n    pobreza, singularmente contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le digo una vez m\u00e1s que usted gobierna para un 10 % de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, que desde luego nada tiene que ver con el desempleo ni tampoco\n    con la pobreza que sufren muchos ni\u00f1os y ni\u00f1as en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros propusimos hace dos semanas una\n    tarifa social para garantizar el suministro y ustedes lo rechazaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado\n    hubo 38.000 desahucios en nuestro pa\u00eds, pero mientras tanto con los\n    impuestos de todas las familias espa\u00f1olas, incluidas esas personas\n    desahuciadas, ustedes est\u00e1n comprando viviendas vac\u00edas a la banca y\n    rechazan la propuesta del Partido Socialista de crear un gran parque de\n    vivienda social p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay, se\u00f1or Rajoy,\n    2,7 millones de ni\u00f1os en riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado\n    hubo 38.000 desahucios en nuestro pa\u00eds, pero mientras tanto con los\n    impuestos de todas las familias espa\u00f1olas, incluidas esas personas\n    desahuciadas, ustedes est\u00e1n comprando viviendas vac\u00edas a la banca y\n    rechazan la propuesta del Partido Socialista de crear un gran parque de\n    vivienda social p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos propuesto\n    una enmienda en los Presupuestos Generales del Estado, se\u00f1or Rajoy, para\n    que dote con mil millones de euros un plan, un fondo de lucha contra la\n    pobreza, singularmente contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay, se\u00f1or Rajoy,\n    2,7 millones de ni\u00f1os en riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "exclusi\u00f3n social": [6], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or S\u00e1nchez, el factor\n    que m\u00e1s incide en la pobreza y la desigualdad -esto lo sabe todo el\n    mundo- es el paro, y cuanto m\u00e1s desempleo hay m\u00e1s pobreza hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en\n    los a\u00f1os 2008 a 2011, cuando en Espa\u00f1a perdieron su puesto de trabajo\n    3.400.000 personas y la recaudaci\u00f3n cay\u00f3 en 70.000 millones de euros,\n    subieron como nunca los \u00edndices de pobreza y desigualdad de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    eso ha dado lugar a que esos datos que publica la Uni\u00f3n Europea, las\n    tasas de riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social, el \u00edndide Gini o el \u00edndice\n    indicador 80/20, que fueron muy mal para Espa\u00f1a desde el a\u00f1o 2008 al\n    2012, inclusive el a\u00f1o 2012, se estancaran en el a\u00f1o 2013, y ya ahora\n    empiecen a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la\n    lucha contra la pobreza requiere fundamentalmente lucha contra el paro, y\n    ser capaz de hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica que mantenga los servicios\n    p\u00fablicos y las atenciones sociales, que es lo que nosotros hemos hecho y\n    lo que ustedes no han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es muy\n    positivo, como es muy positivo el que hayamos podido, a pesar de la\n    p\u00e9rdida de recaudaci\u00f3n en los a\u00f1os 2008 y 2009 de 70.000 millones de\n    euros, mantener el sistema de pensiones, mantener las partidas de\n    desempleo, consolidar y prorrogar el Plan Prepara, poder aprobar el Plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n civil, el Plan nacional de infancia\n    y adolescencia, y dedicar el Fondo Social Europeo a la inclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    eso ha dado lugar a que esos datos que publica la Uni\u00f3n Europea, las\n    tasas de riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social, el \u00edndide Gini o el \u00edndice\n    indicador 80/20, que fueron muy mal para Espa\u00f1a desde el a\u00f1o 2008 al\n    2012, inclusive el a\u00f1o 2012, se estancaran en el a\u00f1o 2013, y ya ahora\n    empiecen a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    eso ha dado lugar a que esos datos que publica la Uni\u00f3n Europea, las\n    tasas de riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social, el \u00edndide Gini o el \u00edndice\n    indicador 80/20, que fueron muy mal para Espa\u00f1a desde el a\u00f1o 2008 al\n    2012, inclusive el a\u00f1o 2012, se estancaran en el a\u00f1o 2013, y ya ahora\n    empiecen a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tengo aqu\u00ed un informe de ciento cuarenta p\u00e1ginas, es del Consejo General\n    de la Enfermer\u00eda, y el informe dice textualmente que los sanitarios no\n    recibieron ni la informaci\u00f3n ni la formaci\u00f3n ni la capacitaci\u00f3n ni el\n    entrenamiento acordes para atender a los enfermos de \u00e9bola (mostrando el\n    documento), p\u00e1ginas 49 y 114. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice textualmente que algunos\n    sanitarios recibieron la formaci\u00f3n media hora antes de atender a los\n    enfermos de \u00e9bola, p\u00e1gina 47. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS REALES SE PREV\u00c9N EN RELACI\u00d3N CON LA\n    RECUPERACI\u00d3N INDUSTRIAL EN ESPA\u00d1A, TRAS LA APROBACI\u00d3N DE LA AGENDA PARA\n    EL FORTALECIMIENTO DEL SECTOR INDUSTRIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "industrial": [9, 10], "empresas": [1], "econom\u00eda": [11], "industria": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El Gobierno del que usted forma parte, se\u00f1or\n    ministro, quiere aumentar el peso de la industria en el producto interior\n    bruto de nuestro pa\u00eds, una vez corregidos los desajustes de nuestra\n    econom\u00eda, d\u00e9ficit p\u00fablico, falta de financiaci\u00f3n de empresas y familias,\n    y naturalmente un elevado peso de la deuda y del servicio de la deuda;\n    tambi\u00e9n de las reformas estructurales, particularmente de la energ\u00eda -que\n    ha sido la protagonista de la anterior intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno del que usted forma parte, se\u00f1or\n    ministro, quiere aumentar el peso de la industria en el producto interior\n    bruto de nuestro pa\u00eds, una vez corregidos los desajustes de nuestra\n    econom\u00eda, d\u00e9ficit p\u00fablico, falta de financiaci\u00f3n de empresas y familias,\n    y naturalmente un elevado peso de la deuda y del servicio de la deuda;\n    tambi\u00e9n de las reformas estructurales, particularmente de la energ\u00eda -que\n    ha sido la protagonista de la anterior intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno del que usted forma parte, se\u00f1or\n    ministro, quiere aumentar el peso de la industria en el producto interior\n    bruto de nuestro pa\u00eds, una vez corregidos los desajustes de nuestra\n    econom\u00eda, d\u00e9ficit p\u00fablico, falta de financiaci\u00f3n de empresas y familias,\n    y naturalmente un elevado peso de la deuda y del servicio de la deuda;\n    tambi\u00e9n de las reformas estructurales, particularmente de la energ\u00eda -que\n    ha sido la protagonista de la anterior intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son decisiones de pol\u00edtica econ\u00f3mica que afectan\n    directamente a aquellos que las toman en el mundo de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos pa\u00edses que cuentan con mayor peso\n    de la industria en su producto interior bruto obviamente tienen mayor\n    capacidad para salir de la crisis, como se ha demostrado en los pa\u00edses\n    vecinos, fundamentalmente por el peso que tiene el sector exterior dentro\n    de la industria, que en el caso de Espa\u00f1a es de cerca del 60 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    recuperaci\u00f3n exige m\u00e1s industria, porque genera empleos m\u00e1s estables, de\n    mayor calidad y mejor remuneraci\u00f3n, y adem\u00e1s porque apuesta decididamente\n    por la investigaci\u00f3n, por el desarrollo y por la innovaci\u00f3n, y en el caso\n    de Espa\u00f1a el 48 % de ella tiene como base a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos\n    cambiar el modelo productivo tenemos que apostar por la industria, y en\n    nuestro pa\u00eds tiene un peso muy elevado el sector terciario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto estamos hablando de pol\u00edticas de mayor alcance, y no solo de\n    proveer las mejores condiciones para el desarrollo de la industria, sino\n    tambi\u00e9n de apoyar a aquellos sectores que fomentan la innovaci\u00f3n y el\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le formulamos la\n    siguiente pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfqu\u00e9 efectos reales se prev\u00e9n en\n    relaci\u00f3n con la recuperaci\u00f3n industrial en Espa\u00f1a, tras la aprobaci\u00f3n de\n    la agenda para el fortalecimiento de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto la pol\u00edtica industrial es una pol\u00edtica estable y cre\u00edble, que atrae\n    sin duda alguna la inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le formulamos la\n    siguiente pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfqu\u00e9 efectos reales se prev\u00e9n en\n    relaci\u00f3n con la recuperaci\u00f3n industrial en Espa\u00f1a, tras la aprobaci\u00f3n de\n    la agenda para el fortalecimiento de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno del que usted forma parte, se\u00f1or\n    ministro, quiere aumentar el peso de la industria en el producto interior\n    bruto de nuestro pa\u00eds, una vez corregidos los desajustes de nuestra\n    econom\u00eda, d\u00e9ficit p\u00fablico, falta de financiaci\u00f3n de empresas y familias,\n    y naturalmente un elevado peso de la deuda y del servicio de la deuda;\n    tambi\u00e9n de las reformas estructurales, particularmente de la energ\u00eda -que\n    ha sido la protagonista de la anterior intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [11], "industrial": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [12, 13], "formaci\u00f3n profesional": [1], "formaci\u00f3n": [0], "industria": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se pretende tambi\u00e9n un mayor grado de\n    imbricaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional con la industria en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende tambi\u00e9n un mayor grado de\n    imbricaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional con la industria en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se habla de consolidaci\u00f3n fiscal, de saneamiento del sistema\n    financiero, de reformas estructurales estamos hablando de medidas\n    encaminadas a que haya un escenario macroecon\u00f3mico acorde con el aumento\n    del peso de la industria, pero tambi\u00e9n hac\u00eda falta una pol\u00edtica\n    industrial activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de eso hac\u00eda falta una\n    hoja de ruta, que es la que est\u00e1 contenida en la agenda para el\n    fortalecimiento de la industria en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende tambi\u00e9n un mayor grado de\n    imbricaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional con la industria en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    en efecto la agenda para el fortalecimiento del sector industrial en\n    Espa\u00f1a es una de las piezas importantes de la pol\u00edtica industrial, pero\n    no es la \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, particularmente desde\n    principios de los a\u00f1os dos mil, se ha producido en Espa\u00f1a una ca\u00edda\n    paulatina del peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda;\n    es algo que ha sido com\u00fan tambi\u00e9n a muchas econom\u00eda europeas, raz\u00f3n por\n    la cual en Europa tambi\u00e9n a lo largo de estos \u00faltimos a\u00f1os han sido\n    adoptadas algunas iniciativas para fortalecer el peso industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno habla de estabilidad macroecon\u00f3mica habla de una de\n    las condiciones necesarias para que haya un reforzamiento industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se habla de consolidaci\u00f3n fiscal, de saneamiento del sistema\n    financiero, de reformas estructurales estamos hablando de medidas\n    encaminadas a que haya un escenario macroecon\u00f3mico acorde con el aumento\n    del peso de la industria, pero tambi\u00e9n hac\u00eda falta una pol\u00edtica\n    industrial activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica tiene que estar basada, en primer lugar,\n    en herramientas de financiaci\u00f3n no bancarias, ah\u00ed est\u00e1n los planes de\n    competitividad, los planes de reestructuraci\u00f3n, los cr\u00e9ditos\n    participativos de la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, Enisa, y las mayores\n    dotaciones de recursos a la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de Reafianzamiento para dar\n    una mayor cantidad de avales a las sociedades de garant\u00eda rec\u00edproca que\n    avalen operaciones de cr\u00e9dito industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tambi\u00e9n se pretende que haya una estabilidad regulatoria en uno de los\n    sectores m\u00e1s importantes para el fortalecimiento industrial, que es el\n    sector de la energ\u00eda, en los t\u00e9rminos en los que a lo largo de la ma\u00f1ana\n    de hoy ya ha explicado el se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica tiene que estar basada, en primer lugar,\n    en herramientas de financiaci\u00f3n no bancarias, ah\u00ed est\u00e1n los planes de\n    competitividad, los planes de reestructuraci\u00f3n, los cr\u00e9ditos\n    participativos de la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, Enisa, y las mayores\n    dotaciones de recursos a la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de Reafianzamiento para dar\n    una mayor cantidad de avales a las sociedades de garant\u00eda rec\u00edproca que\n    avalen operaciones de cr\u00e9dito industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, particularmente desde\n    principios de los a\u00f1os dos mil, se ha producido en Espa\u00f1a una ca\u00edda\n    paulatina del peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda;\n    es algo que ha sido com\u00fan tambi\u00e9n a muchas econom\u00eda europeas, raz\u00f3n por\n    la cual en Europa tambi\u00e9n a lo largo de estos \u00faltimos a\u00f1os han sido\n    adoptadas algunas iniciativas para fortalecer el peso industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, se pretende un mayor grado de internacionalizaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola, se pretende seguir profundizando en la mejora de\n    los costes determinantes de la competitividad, a trav\u00e9s de los costes\n    log\u00edsticos y costes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Veo que la vicepresidenta ha despejado nuestra pregunta sobre corrupci\u00f3n y\n    financiaci\u00f3n ilegal de los partidos al ministro del Interior, supongo que\n    porque tiene alg\u00fan plan relacionado con ampliar las c\u00e1rceles o quiz\u00e1 por\n    la alarma social que causa este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 funcionando la Polic\u00eda, est\u00e1n funcionando\n    la Guardia Civil, los jueces, los fiscales, la Intervenci\u00f3n General del\n    Estado y la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 funcionando la Polic\u00eda, est\u00e1n funcionando\n    la Guardia Civil, los jueces, los fiscales, la Intervenci\u00f3n General del\n    Estado y la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2], "formaci\u00f3n profesional": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ha iniciado con demasiada precipitaci\u00f3n la puesta en\n    funcionamiento de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que sustituye a los\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial que tanto ha criticado\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pone en peligro la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y volver\u00e1 a devaluar la formaci\u00f3n profesional,\n    que est\u00e1 consiguiendo niveles de aceptaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n entre\n    nuestros j\u00f3venes nunca alcanzados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora, pues, la\n    implantaci\u00f3n del primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha iniciado con demasiada precipitaci\u00f3n la puesta en\n    funcionamiento de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que sustituye a los\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial que tanto ha criticado\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pone en peligro la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y volver\u00e1 a devaluar la formaci\u00f3n profesional,\n    que est\u00e1 consiguiendo niveles de aceptaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n entre\n    nuestros j\u00f3venes nunca alcanzados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora, pues, la\n    implantaci\u00f3n del primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [8, 9, 10, 11], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica segrega,\n    mediante un consejo orientador, a alumnos y a alumnas que deber\u00edan\n    recibir todo tipo de ayudas y apoyos para intentar alcanzar el t\u00edtulo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es el\n    instrumento que le permitir\u00e1 maquillar las estad\u00edsticas educativas que\n    usted tanto valora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal\n    vez proponga que los alumnos que cursar\u00e1n la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    no participen en las pruebas estandarizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica quiere conseguir mejorar\n    los indicadores de la OCDE, quiere maquillar la imagen de Espa\u00f1a y lo\n    quiere hacer segregando a los m\u00e1s d\u00e9biles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica segrega,\n    mediante un consejo orientador, a alumnos y a alumnas que deber\u00edan\n    recibir todo tipo de ayudas y apoyos para intentar alcanzar el t\u00edtulo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es el\n    instrumento que le permitir\u00e1 maquillar las estad\u00edsticas educativas que\n    usted tanto valora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal\n    vez proponga que los alumnos que cursar\u00e1n la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    no participen en las pruebas estandarizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica quiere conseguir mejorar\n    los indicadores de la OCDE, quiere maquillar la imagen de Espa\u00f1a y lo\n    quiere hacer segregando a los m\u00e1s d\u00e9biles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica segrega,\n    mediante un consejo orientador, a alumnos y a alumnas que deber\u00edan\n    recibir todo tipo de ayudas y apoyos para intentar alcanzar el t\u00edtulo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A aquellos alumnos con dificultades les ofrecemos un camino m\u00e1s\n    f\u00e1cil y crea el t\u00edtulo de profesional b\u00e1sico para que estos alumnos no\n    computen estad\u00edsticamente como abandono escolar y tema solucionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A aquellos alumnos con\n    m\u00e1s riesgo de incrementar estas estad\u00edsticas los separa cuanto antes del\n    resto y as\u00ed evitamos repeticiones y tema solucionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal\n    vez proponga que los alumnos que cursar\u00e1n la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    no participen en las pruebas estandarizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [8, 9], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "empresa": [10], "empresas": [0], "formaci\u00f3n profesional": [5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero es que por no entenderle, se\u00f1or Barber\u00e0, no le\n    entienden ni siquiera las empresas de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Barber\u00e0, yo reconozco que en esta cuesti\u00f3n -en otras nos entendemos-\n    no consigo entenderle, ni consigo entenderle yo ni le entiende nadie,\n    porque la Comunidad Aut\u00f3noma catalana es la \u00fanica que no ha planteado una\n    oferta de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que es la \u00fanica oferta que\n    permite precisamente a aquellos alumnos que tienen m\u00e1s dificultades en\n    seguir el itinerario educativo ordinario poder luego tener una\n    transitabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo delante de mis ojos\n    y a su disposici\u00f3n la declaraci\u00f3n de la comisi\u00f3n de formaci\u00f3n de Pimec,\n    la Petita i Mitjana Empresa de Catalunya, sobre la formaci\u00f3n profesional\n    en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le leo el titular: La comisi\u00f3n de formaci\u00f3n de Pimec valora\n    muy positivamente los cambios propuestos en materia de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica dice literalmente,\n    entre las cosas que valora muy positivamente: Acceso directo a los ciclos\n    de grado medio de los alumnos que superen un ciclo de formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, progreso profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Barber\u00e0, yo reconozco que en esta cuesti\u00f3n -en otras nos entendemos-\n    no consigo entenderle, ni consigo entenderle yo ni le entiende nadie,\n    porque la Comunidad Aut\u00f3noma catalana es la \u00fanica que no ha planteado una\n    oferta de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que es la \u00fanica oferta que\n    permite precisamente a aquellos alumnos que tienen m\u00e1s dificultades en\n    seguir el itinerario educativo ordinario poder luego tener una\n    transitabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo delante de mis ojos\n    y a su disposici\u00f3n la declaraci\u00f3n de la comisi\u00f3n de formaci\u00f3n de Pimec,\n    la Petita i Mitjana Empresa de Catalunya, sobre la formaci\u00f3n profesional\n    en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica dice literalmente,\n    entre las cosas que valora muy positivamente: Acceso directo a los ciclos\n    de grado medio de los alumnos que superen un ciclo de formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, progreso profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Barber\u00e0, yo reconozco que en esta cuesti\u00f3n -en otras nos entendemos-\n    no consigo entenderle, ni consigo entenderle yo ni le entiende nadie,\n    porque la Comunidad Aut\u00f3noma catalana es la \u00fanica que no ha planteado una\n    oferta de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que es la \u00fanica oferta que\n    permite precisamente a aquellos alumnos que tienen m\u00e1s dificultades en\n    seguir el itinerario educativo ordinario poder luego tener una\n    transitabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica dice literalmente,\n    entre las cosas que valora muy positivamente: Acceso directo a los ciclos\n    de grado medio de los alumnos que superen un ciclo de formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, progreso profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo delante de mis ojos\n    y a su disposici\u00f3n la declaraci\u00f3n de la comisi\u00f3n de formaci\u00f3n de Pimec,\n    la Petita i Mitjana Empresa de Catalunya, sobre la formaci\u00f3n profesional\n    en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE LA FORMACI\u00d3N PROFESIONAL ES UNA PIEZA ESTRAT\u00c9GICA\n    PARA IMPULSAR EL DESARROLLO INDUSTRIAL QUE REQUIERE NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1, 2], "empresas": [0], "industria": [5], "formaci\u00f3n profesional": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a hablar de formaci\u00f3n profesional e industria,\n    de esa nueva industria que est\u00e1 cambiando los antiguos motores de\n    crecimiento por la tecnolog\u00eda, por la inteligencia artificial, la\n    nanotecnolog\u00eda, de esa industria que est\u00e1 haciendo que el mercado de\n    trabajo evolucione tan r\u00e1pido que ya tenemos, y usted lo sabr\u00e1, muchas\n    empresas que no son capaces de cubrir sus puestos de trabajo por falta de\n    personas especializadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a hablar de formaci\u00f3n profesional e industria,\n    de esa nueva industria que est\u00e1 cambiando los antiguos motores de\n    crecimiento por la tecnolog\u00eda, por la inteligencia artificial, la\n    nanotecnolog\u00eda, de esa industria que est\u00e1 haciendo que el mercado de\n    trabajo evolucione tan r\u00e1pido que ya tenemos, y usted lo sabr\u00e1, muchas\n    empresas que no son capaces de cubrir sus puestos de trabajo por falta de\n    personas especializadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto, en este contexto en que\n    vivimos, \u00bfusted cree que la formaci\u00f3n profesional debe jugar un papel\n    estrat\u00e9gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a hablar de formaci\u00f3n profesional e industria,\n    de esa nueva industria que est\u00e1 cambiando los antiguos motores de\n    crecimiento por la tecnolog\u00eda, por la inteligencia artificial, la\n    nanotecnolog\u00eda, de esa industria que est\u00e1 haciendo que el mercado de\n    trabajo evolucione tan r\u00e1pido que ya tenemos, y usted lo sabr\u00e1, muchas\n    empresas que no son capaces de cubrir sus puestos de trabajo por falta de\n    personas especializadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto, en este contexto en que\n    vivimos, \u00bfusted cree que la formaci\u00f3n profesional debe jugar un papel\n    estrat\u00e9gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a hablar de formaci\u00f3n profesional e industria,\n    de esa nueva industria que est\u00e1 cambiando los antiguos motores de\n    crecimiento por la tecnolog\u00eda, por la inteligencia artificial, la\n    nanotecnolog\u00eda, de esa industria que est\u00e1 haciendo que el mercado de\n    trabajo evolucione tan r\u00e1pido que ya tenemos, y usted lo sabr\u00e1, muchas\n    empresas que no son capaces de cubrir sus puestos de trabajo por falta de\n    personas especializadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "industrial": [3], "industria": [2], "formaci\u00f3n profesional": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No solo\n    considero que la formaci\u00f3n profesional, y esa es una de las gu\u00edas que han\n    orientado su reforma, tiene que jugar un papel importante en el\n    fortalecimiento del sector industrial en Espa\u00f1a, y de hecho, en la\n    estrategia aprobada por el Consejo de Ministros en el mes de julio, as\u00ed\n    se pon\u00eda de manifiesto, el papel que tiene la formaci\u00f3n profesional en\n    ese fortalecimiento del sector industrial, al que tambi\u00e9n acaba de\n    referirse en la intervenci\u00f3n anterior el se\u00f1or ministro de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo, sino que adem\u00e1s, en el desarrollo de los sectores de\n    futuro y de los sectores con futuro de nuestra industria, esta\n    modernizaci\u00f3n y esta potenciaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional est\u00e1n\n    llamadas a desempe\u00f1ar un papel fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    considero que la formaci\u00f3n profesional, y esa es una de las gu\u00edas que han\n    orientado su reforma, tiene que jugar un papel importante en el\n    fortalecimiento del sector industrial en Espa\u00f1a, y de hecho, en la\n    estrategia aprobada por el Consejo de Ministros en el mes de julio, as\u00ed\n    se pon\u00eda de manifiesto, el papel que tiene la formaci\u00f3n profesional en\n    ese fortalecimiento del sector industrial, al que tambi\u00e9n acaba de\n    referirse en la intervenci\u00f3n anterior el se\u00f1or ministro de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo, sino que adem\u00e1s, en el desarrollo de los sectores de\n    futuro y de los sectores con futuro de nuestra industria, esta\n    modernizaci\u00f3n y esta potenciaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional est\u00e1n\n    llamadas a desempe\u00f1ar un papel fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    considero que la formaci\u00f3n profesional, y esa es una de las gu\u00edas que han\n    orientado su reforma, tiene que jugar un papel importante en el\n    fortalecimiento del sector industrial en Espa\u00f1a, y de hecho, en la\n    estrategia aprobada por el Consejo de Ministros en el mes de julio, as\u00ed\n    se pon\u00eda de manifiesto, el papel que tiene la formaci\u00f3n profesional en\n    ese fortalecimiento del sector industrial, al que tambi\u00e9n acaba de\n    referirse en la intervenci\u00f3n anterior el se\u00f1or ministro de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo, sino que adem\u00e1s, en el desarrollo de los sectores de\n    futuro y de los sectores con futuro de nuestra industria, esta\n    modernizaci\u00f3n y esta potenciaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional est\u00e1n\n    llamadas a desempe\u00f1ar un papel fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    considero que la formaci\u00f3n profesional, y esa es una de las gu\u00edas que han\n    orientado su reforma, tiene que jugar un papel importante en el\n    fortalecimiento del sector industrial en Espa\u00f1a, y de hecho, en la\n    estrategia aprobada por el Consejo de Ministros en el mes de julio, as\u00ed\n    se pon\u00eda de manifiesto, el papel que tiene la formaci\u00f3n profesional en\n    ese fortalecimiento del sector industrial, al que tambi\u00e9n acaba de\n    referirse en la intervenci\u00f3n anterior el se\u00f1or ministro de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo, sino que adem\u00e1s, en el desarrollo de los sectores de\n    futuro y de los sectores con futuro de nuestra industria, esta\n    modernizaci\u00f3n y esta potenciaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional est\u00e1n\n    llamadas a desempe\u00f1ar un papel fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [16], "formaci\u00f3n profesional": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "alumnos": [14, 15], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [0], "industria": [13]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfA qu\u00e9 est\u00e1\n    esperando usted para poner en pr\u00e1ctica los cursos de especializaci\u00f3n que\n    le est\u00e1n demandando las empresas y los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con todos mis respetos,\n    creo que usted todav\u00eda no se ha enterado de lo que nos jugamos con la\n    formaci\u00f3n profesional, porque usted ha dise\u00f1ado una formaci\u00f3n profesional\n    del siglo pasado, de los a\u00f1os setenta, una formaci\u00f3n profesional de\n    segunda v\u00eda, y necesitamos una formaci\u00f3n profesional de excelencia para\n    el siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos una formaci\u00f3n profesional capaz de conseguir\n    esos profesionales altamente cualificados, que atraiga a los mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, usted ha dise\u00f1ado un modelo donde a los alumnos que estudian\n    Matem\u00e1ticas, F\u00edsica, Ciencias, que son lo que necesitan esos nuevos\n    puestos de la industria, a esos usted no les permite matricularse en\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe, usted no les permite que vayan a la\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el pa\u00eds de Europa con el desempleo juvenil m\u00e1s alto hay que\n    avergonzarse de que m\u00e1s de 100.000 alumnos pretendan estudiar formaci\u00f3n\n    profesional y no puedan porque faltan plazas y no puedan porque usted ha\n    bajado el presupuesto de formaci\u00f3n profesional, para impulsar la\n    formaci\u00f3n profesional, hasta en un 78 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espabile,\n    se\u00f1or ministro, y pres\u00e9ntenos un buen plan de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con todos mis respetos,\n    creo que usted todav\u00eda no se ha enterado de lo que nos jugamos con la\n    formaci\u00f3n profesional, porque usted ha dise\u00f1ado una formaci\u00f3n profesional\n    del siglo pasado, de los a\u00f1os setenta, una formaci\u00f3n profesional de\n    segunda v\u00eda, y necesitamos una formaci\u00f3n profesional de excelencia para\n    el siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos una formaci\u00f3n profesional capaz de conseguir\n    esos profesionales altamente cualificados, que atraiga a los mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, usted ha dise\u00f1ado un modelo donde a los alumnos que estudian\n    Matem\u00e1ticas, F\u00edsica, Ciencias, que son lo que necesitan esos nuevos\n    puestos de la industria, a esos usted no les permite matricularse en\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe, usted no les permite que vayan a la\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el pa\u00eds de Europa con el desempleo juvenil m\u00e1s alto hay que\n    avergonzarse de que m\u00e1s de 100.000 alumnos pretendan estudiar formaci\u00f3n\n    profesional y no puedan porque faltan plazas y no puedan porque usted ha\n    bajado el presupuesto de formaci\u00f3n profesional, para impulsar la\n    formaci\u00f3n profesional, hasta en un 78 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espabile,\n    se\u00f1or ministro, y pres\u00e9ntenos un buen plan de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, usted ha dise\u00f1ado un modelo donde a los alumnos que estudian\n    Matem\u00e1ticas, F\u00edsica, Ciencias, que son lo que necesitan esos nuevos\n    puestos de la industria, a esos usted no les permite matricularse en\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, usted ha dise\u00f1ado un modelo donde a los alumnos que estudian\n    Matem\u00e1ticas, F\u00edsica, Ciencias, que son lo que necesitan esos nuevos\n    puestos de la industria, a esos usted no les permite matricularse en\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el pa\u00eds de Europa con el desempleo juvenil m\u00e1s alto hay que\n    avergonzarse de que m\u00e1s de 100.000 alumnos pretendan estudiar formaci\u00f3n\n    profesional y no puedan porque faltan plazas y no puedan porque usted ha\n    bajado el presupuesto de formaci\u00f3n profesional, para impulsar la\n    formaci\u00f3n profesional, hasta en un 78 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Corto me lo f\u00eda lo que supone la FP en ese\n    proyecto industrial, muy corto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "alumnos": [10, 11], "formaci\u00f3n profesional": [7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos poniendo en marcha con la OCDE la\n    estrategia de competencias precisamente para acercar la estructura de la\n    formaci\u00f3n profesional a las necesidades del mercado de trabajo y est\u00e1n\n    respondiendo las administraciones educativas, est\u00e1n respondiendo los\n    alumnos y est\u00e1n respondiendo las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando este Gobierno\n    comienza su actividad la \u00faltima matr\u00edcula de la formaci\u00f3n profesional es\n    la que corresponde al curso 2011/2012: 610.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implantaci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el trabajo de las administraci\u00f3n educativas, es el\n    trabajo de las comunidades aut\u00f3nomas, es el trabajo compartido de quienes\n    hemos entendido que una de las deficiencias m\u00e1s importantes que tiene\n    nuestro sistema es la\n    debilidad de la formaci\u00f3n t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos en el conjunto de la poblaci\u00f3n\n    en edad de trabajar apenas un 22 % con este tipo de formaci\u00f3n, cuando lo\n    que dice el Cedefop es que lo conveniente para las necesidades de\n    empleabilidad es el 48 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo en marcha con la OCDE la\n    estrategia de competencias precisamente para acercar la estructura de la\n    formaci\u00f3n profesional a las necesidades del mercado de trabajo y est\u00e1n\n    respondiendo las administraciones educativas, est\u00e1n respondiendo los\n    alumnos y est\u00e1n respondiendo las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00eda habido un\n    incremento como el que se ha producido en estos dos a\u00f1os en la formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando este Gobierno\n    comienza su actividad la \u00faltima matr\u00edcula de la formaci\u00f3n profesional es\n    la que corresponde al curso 2011/2012: 610.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implantaci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo en marcha con la OCDE la\n    estrategia de competencias precisamente para acercar la estructura de la\n    formaci\u00f3n profesional a las necesidades del mercado de trabajo y est\u00e1n\n    respondiendo las administraciones educativas, est\u00e1n respondiendo los\n    alumnos y est\u00e1n respondiendo las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos cursos hemos conseguido 20.000\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo en marcha con la OCDE la\n    estrategia de competencias precisamente para acercar la estructura de la\n    formaci\u00f3n profesional a las necesidades del mercado de trabajo y est\u00e1n\n    respondiendo las administraciones educativas, est\u00e1n respondiendo los\n    alumnos y est\u00e1n respondiendo las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para proteger a su partido y a los compa\u00f1eros\n    de su partido se quiere cargar la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pone en cuesti\u00f3n\n    la dignidad, la decencia hist\u00f3rica de la Agencia Tributaria, los\n    principios b\u00e1sicos de la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola, se\u00f1or ministro, por\n    inter\u00e9s de su partido y los compa\u00f1eros de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para proteger a su partido y a los compa\u00f1eros\n    de su partido se quiere cargar la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pone en cuesti\u00f3n\n    la dignidad, la decencia hist\u00f3rica de la Agencia Tributaria, los\n    principios b\u00e1sicos de la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola, se\u00f1or ministro, por\n    inter\u00e9s de su partido y los compa\u00f1eros de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Siga hablando de la Agencia Tributaria como lo hace, de esos\n    27.000 funcionarios a los que este ministro no da ninguna instrucci\u00f3n\n    pol\u00edtica, se\u00f1or Saura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siga hablando de la Agencia Tributaria como lo hace, de esos\n    27.000 funcionarios a los que este ministro no da ninguna instrucci\u00f3n\n    pol\u00edtica, se\u00f1or Saura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "familias": [5], "pobreza infantil": [6], "social": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, trabajar ya no es garant\u00eda de estar por encima del umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le extra\u00f1a a nadie que Unicef diga que Espa\u00f1a es el\n    pa\u00eds donde m\u00e1s est\u00e1 creciendo la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ustedes est\u00e1n abriendo la\n    brecha social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido hoy aqu\u00ed que impulse la Carta\n    Social Europea, que establece que el salario m\u00ednimo tiene que alcanzar el\n    60 % del salario medio de nuestro pa\u00eds y en este momento solo es del 33\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso mejorar\u00eda la dignidad de las personas,\n    fortalecer\u00eda la cohesi\u00f3n social y aumentar\u00eda el crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, por una vez deje de pensar en los banqueros, en las\n    grandes rentas de este pa\u00eds, en los grandes defraudadores y piense solo\n    en los trabajadores y trabajadoras y en tantas y tantas familias que lo\n    est\u00e1n pasando tan mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le extra\u00f1a a nadie que Unicef diga que Espa\u00f1a es el\n    pa\u00eds donde m\u00e1s est\u00e1 creciendo la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, empleo, que es el principio de la igualdad entre espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo entiendo perfectamente a los miles de parados que se\n    consideran abandonados a su suerte y que, por tanto, consideran roto el\n    contrato social, con lo que ello representa de negativo para nuestra\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfsabe usted la relaci\u00f3n que existe entre los\n    parados de larga duraci\u00f3n y los alumnos con dificultades, aquellos que\n    han visto recortada la ayuda compensatoria que necesitan en el altar de\n    los sacrificios de la consolidaci\u00f3n fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA LA\n    LUCHA CONTRA LA POBREZA INFANTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA LA\n    LUCHA CONTRA LA POBREZA INFANTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpuede explicarnos cu\u00e1les son los\n    planes que tiene el Gobierno para combatir la pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpuede explicarnos cu\u00e1les son los\n    planes que tiene el Gobierno para combatir la pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [7, 8, 9, 10], "pobreza infantil": [11, 12, 13, 14], "social": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    con el \u00edndice de pobreza infantil m\u00e1s alto despu\u00e9s de Rumania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 2,5\n    millones de ni\u00f1os se encuentran en situaci\u00f3n de pobreza infantil seg\u00fan el\n    \u00faltimo informe de Save the Children. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pobreza en s\u00ed ya nos produce\n    desasosiego, no existen palabras suficientes para definir la\n    monstruosidad que supone la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 perfectamente que en su Gobierno hay muchas personas piadosas,\n    algunas incluso hasta beatas, pero deben ustedes comprender que la\n    pobreza no se erradica con caridad, sino con justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que\n    mejor define probablemente cu\u00e1l es la actitud de su partido ante la\n    pobreza infantil es cuando, en la pasada semana, el secretario general\n    del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, propuso un pacto al se\u00f1or Rajoy para combatirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que es peor: en su\n    Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, en cuatro a\u00f1os dedicar\u00e1n ustedes\n    1,5 euros por ni\u00f1o y por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 perfectamente que en su Gobierno hay muchas personas piadosas,\n    algunas incluso hasta beatas, pero deben ustedes comprender que la\n    pobreza no se erradica con caridad, sino con justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han aumentado el IVA del\n    material escolar, han reducido un 50 % las becas de comedor y libros y\n    han llevado a cabo una reforma laboral que ha supuesto una devaluaci\u00f3n\n    salarial y, por lo tanto, miles de familias tienen hoy en d\u00eda menos\n    recursos para gastos que son imprescindibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que si ustedes van a seguir de esta manera, la\n    pr\u00f3xima vez que hablen de esa supuesta recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, d\u00edganles a\n    esas familias que si est\u00e1n ustedes, no cuenten con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hablan de\n    salir del t\u00fanel, d\u00edganles a esas familias que con ustedes van a seguir\n    all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre todo recuerden, no lo olviden jam\u00e1s, que ustedes han\n    gastado mucho m\u00e1s dinero en salvar a un banco, presidido por amigos\n    suyos, que daba dinero a otros amigos suyos, en vez de dar dinero para\n    salvar a familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Mato, Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    con el \u00edndice de pobreza infantil m\u00e1s alto despu\u00e9s de Rumania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 2,5\n    millones de ni\u00f1os se encuentran en situaci\u00f3n de pobreza infantil seg\u00fan el\n    \u00faltimo informe de Save the Children. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pobreza en s\u00ed ya nos produce\n    desasosiego, no existen palabras suficientes para definir la\n    monstruosidad que supone la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que\n    mejor define probablemente cu\u00e1l es la actitud de su partido ante la\n    pobreza infantil es cuando, en la pasada semana, el secretario general\n    del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, propuso un pacto al se\u00f1or Rajoy para combatirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "familias": [5, 6, 7], "atenci\u00f3n": [9], "protecci\u00f3n social": [10], "pobreza infantil": [8], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la pobreza infantil es consecuencia directa de la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica de las familias, y coincidir\u00e1 conmigo en que tener un\n    trabajo es la principal herramienta para combatir esta realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 propusieron ustedes en el a\u00f1o 2011 con la pobreza\n    infantil cuatro puntos m\u00e1s alta que cuando llegaron al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    propusieron ustedes entre el 2008 y el 2011 cuando la tasa de riesgo de\n    pobreza creci\u00f3 cinco veces m\u00e1s r\u00e1pido en Espa\u00f1a que en la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que nos queda mucho por hacer, pero las cosas han\n    empezado a cambiar, as\u00ed lo reconocen el Consejo de Europa, que dice que\n    vamos por la direcci\u00f3n adecuada; C\u00e1ritas, que ayer mismo valor\u00f3 de forma\n    positiva nuestros planes sociales; todos los informes europeos y los\n    datos del INE, que\n    reflejan por primera vez un cambio de tendencia, empiezan a descender los\n    datos de desigualdad y pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las\n    familias con hijos y con menos recursos ser\u00e1n las principales\n    beneficiarias de la reforma fiscal y estamos avanzando con los agentes\n    sociales para extender la protecci\u00f3n social para los parados de larga\n    duraci\u00f3n que tienen hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la pobreza infantil es consecuencia directa de la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica de las familias, y coincidir\u00e1 conmigo en que tener un\n    trabajo es la principal herramienta para combatir esta realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que su Plan\n    de inclusi\u00f3n y el Plan de infancia terminaron en el a\u00f1o 2010 y nunca\n    presentaron un plan de apoyo a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las\n    familias con hijos y con menos recursos ser\u00e1n las principales\n    beneficiarias de la reforma fiscal y estamos avanzando con los agentes\n    sociales para extender la protecci\u00f3n social para los parados de larga\n    duraci\u00f3n que tienen hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la pobreza infantil es consecuencia directa de la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica de las familias, y coincidir\u00e1 conmigo en que tener un\n    trabajo es la principal herramienta para combatir esta realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha garantizado desde el primer momento la sanidad p\u00fablica,\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica, la atenci\u00f3n a los dependientes y tambi\u00e9n ha subido\n    las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las\n    familias con hijos y con menos recursos ser\u00e1n las principales\n    beneficiarias de la reforma fiscal y estamos avanzando con los agentes\n    sociales para extender la protecci\u00f3n social para los parados de larga\n    duraci\u00f3n que tienen hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA AGENDA SOCIAL DEL GOBIERNO.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4, 5], "protecci\u00f3n social": [6, 7], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda el ministro la semana pasada en el debate\n    de presupuestos que estos son unos presupuestos para la salida de la\n    crisis, insisto, comprometidos, rigurosos en el control del gasto y\n    cargados de sensibilidad social, con alto contenido social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00f1ad\u00eda: Son\n    presupuestos y medidas que van a dar cobertura a nuestro Estado del\n    bienestar para garantizar que la protecci\u00f3n social ampare a todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, nos dicen que son los presupuestos de la\n    sensibilidad social y que van a proteger a todos los espa\u00f1oles, tarea\n    que, como digo, le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, se\u00f1ora ministra, usted debe\n    saber que las familias que ganan menos de 12.000 euros al a\u00f1o no\n    participan en el IRPF, por tanto no tienen ning\u00fan tipo de ventaja, pero\n    tienen todas las desventajas de los impuestos indirectos y tienen la\n    grand\u00edsima desventaja de que va a haber menos fondos p\u00fablicos para la\n    protecci\u00f3n social, y ese es su problema y su trilema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tercera pata de este trilema es que\n    estamos asistiendo paralelamente a la tramitaci\u00f3n de una reforma fiscal\n    que, como usted acaba de decir ahora mismo, va a ser la que va a dar\n    soluci\u00f3n a no s\u00e9 qu\u00e9 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, se\u00f1ora ministra, usted debe\n    saber que las familias que ganan menos de 12.000 euros al a\u00f1o no\n    participan en el IRPF, por tanto no tienen ning\u00fan tipo de ventaja, pero\n    tienen todas las desventajas de los impuestos indirectos y tienen la\n    grand\u00edsima desventaja de que va a haber menos fondos p\u00fablicos para la\n    protecci\u00f3n social, y ese es su problema y su trilema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00f1ad\u00eda: Son\n    presupuestos y medidas que van a dar cobertura a nuestro Estado del\n    bienestar para garantizar que la protecci\u00f3n social ampare a todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, se\u00f1ora ministra, usted debe\n    saber que las familias que ganan menos de 12.000 euros al a\u00f1o no\n    participan en el IRPF, por tanto no tienen ning\u00fan tipo de ventaja, pero\n    tienen todas las desventajas de los impuestos indirectos y tienen la\n    grand\u00edsima desventaja de que va a haber menos fondos p\u00fablicos para la\n    protecci\u00f3n social, y ese es su problema y su trilema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "formaci\u00f3n": [7], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todas esas medidas son teor\u00eda Friedman, no son teor\u00eda Bismarck, y,\n    perd\u00f3neme, todas esas teor\u00edas inciden en la pobreza de los m\u00e1s\n    desfavorecidos, y esa es su responsabilidad, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    empezar, hay cuatro puntos por debajo del gasto social en 2011, del 58 %\n    al 53,9 %; cuatro puntos por debajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n toda la legislatura en\n    la teor\u00eda de la disminuci\u00f3n del gasto p\u00fablico, de la disminuci\u00f3n del\n    recorte social y de la competitividad por la bajada de los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, perd\u00f3neme, pero tambi\u00e9n, a prop\u00f3sito de la intervenci\u00f3n\n    de la vicepresidenta con la crisis del \u00e9bola, estamos en un aut\u00e9ntico\n    Katrina social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un Katrina\n    social, que ha tenido ahora su expresi\u00f3n con el \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo esto, llegamos a su agenda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Que usted se\n    atreva a venir aqu\u00ed con una agenda social despu\u00e9s de lo que ha estado\n    pasando durante toda esta legislatura y despu\u00e9s del julio horribilis es\n    un horror indigerible! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los derechos de ciudadan\u00eda pasamos al\n    concepto de asegurado, con las consecuencias que eso traer\u00e1 en el futuro,\n    estamos hablando de una educaci\u00f3n dirigida y pensada para el mercado\n    laboral y para buscar la competitividad por la disminuci\u00f3n de salarios,\n    no en la formaci\u00f3n de personas humanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "servicios sociales": [2], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico novedoso que podemos\n    encontrar en los Presupuestos Generales del Estado para combatir la\n    pobreza infantil o la situaci\u00f3n dram\u00e1tica en la que se encuentran m\u00e1s de\n    2.700.000 ni\u00f1os en nuestro pa\u00eds son 32 millones de euros para un plan que\n    est\u00e1 por definir, que es de infancia y familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico novedoso que podemos\n    encontrar en los Presupuestos Generales del Estado para combatir la\n    pobreza infantil o la situaci\u00f3n dram\u00e1tica en la que se encuentran m\u00e1s de\n    2.700.000 ni\u00f1os en nuestro pa\u00eds son 32 millones de euros para un plan que\n    est\u00e1 por definir, que es de infancia y familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    gobernanza del sistema se olvidan de la red de servicios sociales, se\u00f1ora\n    ministra, no cuentan para ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Atender a la infancia no es solamente una\n    cuesti\u00f3n de justicia social, de cohesi\u00f3n social o de solidaridad\n    intergeneracional, es un asunto de competitividad del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  ... que la inversi\u00f3n en la prevenci\u00f3n de la\n    pobreza infantil y la inclusi\u00f3n social en la infancia es much\u00edsimo m\u00e1s\n    barato que luego atender... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... que la inversi\u00f3n en la prevenci\u00f3n de la\n    pobreza infantil y la inclusi\u00f3n social en la infancia es much\u00edsimo m\u00e1s\n    barato que luego atender... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... que la inversi\u00f3n en la prevenci\u00f3n de la\n    pobreza infantil y la inclusi\u00f3n social en la infancia es much\u00edsimo m\u00e1s\n    barato que luego atender... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "igualdad": [31, 32], "familias": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "atenci\u00f3n": [28, 29, 30], "econom\u00eda": [33], "pobreza infantil": [23], "personas mayores": [34, 35], "exclusi\u00f3n social": [27], "social": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "servicios sociales": [24, 25, 26]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ha vuelto el crecimiento, hay m\u00e1s\n    ocupados, hay menos paro, los servicios p\u00fablicos -me voy a referir un\n    poco a ellos porque usted lo ha hecho- son sostenibles y, seg\u00fan los datos\n    de la encuesta de condiciones de vida del INE, hay una ligera reducci\u00f3n\n    de los \u00edndices de pobreza y desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos previsto una partida el\n    a\u00f1o pasado, que no exist\u00eda hasta este momento, para luchar contra la\n    pobreza infantil, que este a\u00f1o se ha duplicado en los presupuestos de\n    2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparezco en el d\u00eda de hoy para explicarles la agenda social que est\u00e1\n    desarrollando este Gobierno, para darle la vuelta -se\u00f1or\u00eda, siento tener\n    que dec\u00edrselo- a la situaci\u00f3n generada en Espa\u00f1a despu\u00e9s de casi ocho\n    a\u00f1os de pol\u00edticas socialistas err\u00f3neas que han tra\u00eddo consecuencias\n    nefastas al conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ahora, como ha anunciado el ministro Montoro,\n    vamos a poner en marcha un plan social con m\u00e1s de 1.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede hacer usted la suma, para 2015 los\n    presupuestos dedican a gasto social el 54 % del presupuesto, 187.408\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de inclusi\u00f3n\n    social, el Plan de infancia adolescencia, el Plan de igualdad y la\n    Estrategia para la erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado una estrategia de\n    juventud, un presupuesto de 2.900 millones, el 90 % dirigido a empleo y a\n    emprendimiento, que es otra de las medidas que reclaman los informes para\n    luchar contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la agenda social va a ser\n    complementada con medidas destinadas a las familias, a la maternidad, a\n    la infancia, a las personas mayores, a las mujeres y al desarrollo de la\n    acci\u00f3n solidaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, estamos haciendo una agenda\n    social adecuada a la situaci\u00f3n en la que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, ah\u00ed tambi\u00e9n estamos trabajando a trav\u00e9s del Plan de\n    familia, a trav\u00e9s del Plan de igualdad de oportunidades y a trav\u00e9s de la\n    agenda social que ha puesto el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo que a ustedes no les\n    guste que se hable de una agenda social, pero la hay; la hay y los\n    ciudadanos la est\u00e1n notando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo que a usted no le guste la\n    agenda social, pero es justo lo que las familias necesitan para dar la\n    vuelta a la situaci\u00f3n que ustedes dejaron y que adem\u00e1s reflejan todos los\n    informes a los que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el\n    empleo es b\u00e1sico para mejorar la situaci\u00f3n de las personas que tienen\n    dificultades econ\u00f3micas y para todo tipo de familias, por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    yo creo que usted deber\u00eda reconocer que los efectos del empleo son\n    fundamentales y que la creaci\u00f3n de empleo tiene que ser el objetivo de\n    cualquier Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que quedan todav\u00eda muchas cosas por hacer, es verdad que quedan\n    todav\u00eda muchas familias que lo est\u00e1n pasando mal, pero es verdad tambi\u00e9n\n    que las pol\u00edticas que estamos llevando a cabo est\u00e1n empezando a tener\n    efectos visibles en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay 697.578\n    espa\u00f1oles m\u00e1s con tarjeta sanitaria que al inicio de la legislatura y,\n    adem\u00e1s, un mill\u00f3n de familias con parados de larga duraci\u00f3n que con\n    ustedes pagaban el 40 % de sus medicamentos y que ahora no pagan\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, esas personas, esas familias no est\u00e1n pagando los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la agenda social va a ser\n    complementada con medidas destinadas a las familias, a la maternidad, a\n    la infancia, a las personas mayores, a las mujeres y al desarrollo de la\n    acci\u00f3n solidaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal, a la que usted tambi\u00e9n ha hecho referencia, se dirige\n    especialmente a las familias con hijos, a las familias que tienen una\n    persona con capacidad diferente a cargo o una persona mayor con capacidad\n    diferente a cargo, exactamente a eso, y especialmente teniendo en\n    consideraci\u00f3n aquellas que tienen las rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas\n    que benefician,\n    por ejemplo, a 750.000 familias numerosas o con personas dependientes, con\n    ayudas de 100 euros al mes o acumuladas de 1.200 euros al a\u00f1o, que se\n    suman a las ayudas a las madres trabajadoras con hijos menores de tres\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ahora,\n    todas las actuaciones de este Gobierno tendr\u00e1n en cuenta tanto el impacto\n    para la infancia como el impacto para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esa ha sido la primera parte de la legislatura pero como no nos\n    parec\u00eda suficiente, porque hay muchas familias que lo est\u00e1n pasando mal,\n    adem\u00e1s adoptamos otra serie de planes: el Plan de inclusi\u00f3n, el Plan de\n    infancia y adolescencia y otra serie de medidas que tienen mucho que ver\n    con la conciliaci\u00f3n de la vida familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, hay que atender a las familias con hijos a su cargo\n    de esa edad para que padres y madres puedan tener la oportunidad de tener\n    un puesto de trabajo y tener a sus hijos tambi\u00e9n educados y cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo que a usted no le guste la\n    agenda social, pero es justo lo que las familias necesitan para dar la\n    vuelta a la situaci\u00f3n que ustedes dejaron y que adem\u00e1s reflejan todos los\n    informes a los que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos previsto una partida el\n    a\u00f1o pasado, que no exist\u00eda hasta este momento, para luchar contra la\n    pobreza infantil, que este a\u00f1o se ha duplicado en los presupuestos de\n    2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de la red de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de los\n    servicios sociales los prestan ONG en muchos ayuntamientos,\n    organizaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    decirlo claramente, la sanidad, que hoy est\u00e1 garantizada y es sostenible;\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica, que hoy est\u00e1 garantizada y tambi\u00e9n es sostenible;\n    los servicios sociales y la atenci\u00f3n a la dependencia y las pensiones\n    para las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado una estrategia de\n    juventud, un presupuesto de 2.900 millones, el 90 % dirigido a empleo y a\n    emprendimiento, que es otra de las medidas que reclaman los informes para\n    luchar contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos garantizado la sanidad, la educaci\u00f3n, las pensiones y la\n    atenci\u00f3n a la dependencia y tambi\u00e9n las prestaciones a aquellos\n    ciudadanos que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    decirlo claramente, la sanidad, que hoy est\u00e1 garantizada y es sostenible;\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica, que hoy est\u00e1 garantizada y tambi\u00e9n es sostenible;\n    los servicios sociales y la atenci\u00f3n a la dependencia y las pensiones\n    para las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    queda mucho camino por recorrer, pero necesitamos para eso, primero, que\n    este pa\u00eds recupere la confianza, en ello estamos; que en este pa\u00eds\n    empiece el crecimiento, en ello estamos; que se cree empleo, en ello\n    estamos; y consolidar los servicios del Estado del bienestar -sanidad,\n    educaci\u00f3n, pensiones, atenci\u00f3n a la dependencia-, y en eso tambi\u00e9n\n    estamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de inclusi\u00f3n\n    social, el Plan de infancia adolescencia, el Plan de igualdad y la\n    Estrategia para la erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, ah\u00ed tambi\u00e9n estamos trabajando a trav\u00e9s del Plan de\n    familia, a trav\u00e9s del Plan de igualdad de oportunidades y a trav\u00e9s de la\n    agenda social que ha puesto el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos pasado de las pol\u00edticas socialistas de siempre, que son\n    las de la quiebra de la econom\u00eda y la destrucci\u00f3n de empleo, a las\n    pol\u00edticas responsables de este Gobierno, comprometido con el crecimiento,\n    con la creaci\u00f3n de puestos de trabajo, con la garant\u00eda de servicios\n    b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la agenda social va a ser\n    complementada con medidas destinadas a las familias, a la maternidad, a\n    la infancia, a las personas mayores, a las mujeres y al desarrollo de la\n    acci\u00f3n solidaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    decirlo claramente, la sanidad, que hoy est\u00e1 garantizada y es sostenible;\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica, que hoy est\u00e1 garantizada y tambi\u00e9n es sostenible;\n    los servicios sociales y la atenci\u00f3n a la dependencia y las pensiones\n    para las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "familias": [3], "servicios sociales": [5, 6, 7], "pobreza infantil": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Luego no\n    crece el empleo, se reparte de una manera parcial y muy precaria, muy\n    precaria, de tal forma que el riesgo de pobreza para las personas que\n    trabajan, para los trabajadores, subi\u00f3 del 12 % a la cifra que hoy\n    conocimos por C\u00e1ritas, el 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablemos de todo, pero con\n    rigor, que estos asuntos son muy serios; son muy serios para el pa\u00eds,\n    pero sobre todo para las familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n de pobreza y que\n    no tienen futuro para sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    son las medidas que tienen consecuencia en la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablemos de todo, pero con\n    rigor, que estos asuntos son muy serios; son muy serios para el pa\u00eds,\n    pero sobre todo para las familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n de pobreza y que\n    no tienen futuro para sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    son las medidas que tienen consecuencia en la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted deber\u00eda de saber que a las personas que no pod\u00edan\n    copagar los medicamentos, que estaban en paro o que no ten\u00edan recursos,\n    los servicios sociales se lo pagaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me digan que solo son atendidos por el tercer\n    sector, que hace una labor encomiable, pero la red b\u00e1sica de servicios\n    sociales atiende a 8 millones de personas en este pa\u00eds, 1,5 millones m\u00e1s\n    de los que se atend\u00edan antes, y estos 8 millones de personas, gracias a\n    su recorte del plan concertado -otro que dicen en el plan de inclusi\u00f3n\n    que hay que reforzar- lo dejaron en 27 millones, recortaron un 68 % y\n    toca cada usuario de los servicios sociales por el apoyo del Estado a\n    tres euros por persona que tiene que acudir a los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Estas desventajas acumuladas le van a\n    imposibilitar tener igualdad de oportunidades en su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [3, 4, 5, 6], "servicios sociales": [8, 9, 10, 11, 12], "pobreza infantil": [7], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por primera vez\n    hay una partida en 2014 para luchar contra la pobreza infantil que a\n    ustedes tanto les preocupa, exactamente igual que a nosotros, y sin\n    embargo nosotros hemos puesto una partida especial y ustedes no lo\n    hicieron, que este a\u00f1o, en 2015, se ha duplicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los servicios sociales hay que seguir prest\u00e1ndolos,\n    claro que s\u00ed, por eso, una de las primeras medidas de este Gobierno fue\n    un plan de pago a proveedores, un plan de proveedores social para, con\n    3.000 millones de euros, garantizarlo; y el nuevo plan social que se va a\n    poner en marcha tambi\u00e9n para garantizar que los servicios sociales se\n    puedan prestar a las personas que lo necesitan, porque es fundamental que\n    los servicios sociales se sigan prestando a todas las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la agenda social que hemos presentado para los pr\u00f3ximos meses es\n    la hoja de ruta necesaria para consolidar estos avances y seguir dando\n    pasos en la direcci\u00f3n adecuada porque, a pesar de las\n    dificultades que ustedes crearon, Espa\u00f1a est\u00e1 avanzando con paso firme y\n    decidido con la ayuda de todos los ciudadanos y espero que alguna vez con\n    la ayuda de su grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    mill\u00f3n de familias antes pagaban un 40 % -aunque se lo dieran los\n    servicios sociales- y ahora sencillamente no lo tienen que pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes congelaron las\n    pensiones a una parte important\u00edsima de las familias, a las personas\n    mayores, a las que les debemos todos y que est\u00e1n ayudando a salir de esta\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en las subvenciones del IRPF dedicamos 200 millones a las\n    familias m\u00e1s vulnerables; de los 40 millones que dedicamos en el a\u00f1o 2014\n    al Fondo de Alimentos, pasaremos en 2015 a 102 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal va a\n    poner 9.000 millones en manos de los ciudadanos y las familias con hijos\n    ser\u00e1n las principales beneficiarias, van a tener ayudas directas las\n    familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez\n    hay una partida en 2014 para luchar contra la pobreza infantil que a\n    ustedes tanto les preocupa, exactamente igual que a nosotros, y sin\n    embargo nosotros hemos puesto una partida especial y ustedes no lo\n    hicieron, que este a\u00f1o, en 2015, se ha duplicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha reconocido por fin que siempre ha habido\n    copago farmac\u00e9utico cuando ha dicho que los servicios sociales ayudaban a\n    las personas que no ten\u00edan posibilidades de pagar los medicamentos a\n    pagarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El copago siempre ha existido, es verdad, lo que pasa es que\n    ahora no hace falta que ayuden los servicios sociales porque los parados\n    de larga duraci\u00f3n sin prestaci\u00f3n no tienen que pagar los medicamentos,\n    sencillamente porque no pueden hacerlo y, por tanto, ahora no pagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    mill\u00f3n de familias antes pagaban un 40 % -aunque se lo dieran los\n    servicios sociales- y ahora sencillamente no lo tienen que pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los servicios sociales hay que seguir prest\u00e1ndolos,\n    claro que s\u00ed, por eso, una de las primeras medidas de este Gobierno fue\n    un plan de pago a proveedores, un plan de proveedores social para, con\n    3.000 millones de euros, garantizarlo; y el nuevo plan social que se va a\n    poner en marcha tambi\u00e9n para garantizar que los servicios sociales se\n    puedan prestar a las personas que lo necesitan, porque es fundamental que\n    los servicios sociales se sigan prestando a todas las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    LA SITUACI\u00d3N DE SEMIESCLAVITUD DE TRABAJADORES AGRARIOS POR LA ACCI\u00d3N DE\n    LAS EMPRESAS DE TRABAJO TEMPORAL (ETT).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4], "formaci\u00f3n": [19, 20], "empresa": [21, 22, 23, 24, 25], "empresas": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo esto tambi\u00e9n\n    implica un enorme fraude a la Seguridad Social, que ve recortadas las\n    obligaciones que deber\u00eda liquidar por estas jornadas, que se descuentan y\n    que no se apuntan para acabar beneficiando a determinados empresarios sin\n    escr\u00fapulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es\n    funci\u00f3n de los sindicatos hacer esto, se\u00f1ora ministra, es una funci\u00f3n de\n    los poderes p\u00fablicos, es una funci\u00f3n que se deber\u00eda hacer desde los\n    servicios p\u00fablicos de empleo, desde la Inspecci\u00f3n de Trabajo y desde la\n    propia Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    fundamental, se\u00f1ora ministra, que se haga un control a trav\u00e9s de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se defrauda a la propia Seguridad Social por\n    los d\u00edas trabajados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un producto que ha tenido un\n    importante papel hist\u00f3rico en las exportaciones espa\u00f1olas y que para\n    miles y miles de familias valencianas ha tenido durante d\u00e9cadas un papel\n    fundamental en su mantenimiento y en el desarrollo de su vida cotidiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como corolario de todo esto, hace un par de semanas los sindicatos\n    denunciaron la existencia de becarios collidors, becarios cosechadores de\n    la naranja, y todo ello al hilo de las subvenciones que se dan desde su\n    ministerio a empresas para formaci\u00f3n te\u00f3rica a menores de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se est\u00e1n denunciando\n    m\u00f3dulos de quince d\u00edas que se producen en Andaluc\u00eda y en Murcia, una\n    conducta que adem\u00e1s frivoliza una formaci\u00f3n que es necesaria en el sector\n    porque, aparte del problema de la salud laboral, est\u00e1 todo en el tema de\n    la manipulaci\u00f3n agr\u00edcola, que se deber\u00edan orientar en otro sentido y no,\n    desde luego, en el que algunas empresas est\u00e1n esperando y deseando poner\n    en marcha, que es el de aprovecharse de estos becarios collidors para\n    poder recoger la naranja todav\u00eda a un precio mucho m\u00e1s barato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario -no le sorprender\u00e1, se\u00f1ora ministra- ha estado y\n    est\u00e1 en contra de las empresas de trabajo temporal, las ETT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hemos pedido desde el a\u00f1o 2008 hasta ahora y se ha visto\n    que hay un incremento de las inspecciones, sobre todo cuanto m\u00e1s nos\n    vamos acercando, y a veces un incremento exponencial incluso de las\n    sanciones, sobre todo a empresas, en cuestiones de afiliaci\u00f3n y alta de\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed no hay forma de que las empresas cumplan nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es precisamente para hacer\n    m\u00e1s competitiva la agricultura valenciana, sino para incrementar m\u00e1s\n    todav\u00eda los beneficios de determinadas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparando los datos del cuarto trimestre de 2013\n    en la provincia de Valencia con los del cuarto trimestre de 2012, dos\n    tercios de los contratos son por obra y servicio y a cargo de las\n    empresas de trabajo temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dieciocho empresas, las principales del sector, realizan m\u00e1s de\n    23.000 contrataciones, a una media de 3.100 por empresa; un aut\u00e9ntico\n    abuso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe una identificaci\u00f3n continuada entre determinadas empresas\n    agr\u00edcolas y determinadas ETT espec\u00edficas con las que siempre contratan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada a\u00f1o se incrementan, a veces\n    exponencialmente, este tipo de contratos en las mismas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplos, dos de las empresas principales:\n    Albenfruit, en Algemes\u00ed, que en el cuarto trimestre de 2012 hizo 1.206\n    contrataciones mediante dos ETT y en 2013 hizo 2.187 con cuatro ETT; un\n    81 % de incremento entre un a\u00f1o y otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso\n    algunas empresas de trabajo temporal se especializan en determinados\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    relaciones habituales entre estas empresas y las ETT son escandalosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el ministerio\n    ha dise\u00f1ado una pol\u00edtica que a nuestro entender ha fortalecido y contin\u00faa\n    fortaleciendo las empresas privadas de trabajo temporal a costa de hacer\n    desaparecer los servicios p\u00fablicos de empleo, que para nosotros son\n    fundamentales a la hora de controlar y vigilar que los derechos de los\n    trabajadores se cumplen a rajatabla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como corolario de todo esto, hace un par de semanas los sindicatos\n    denunciaron la existencia de becarios collidors, becarios cosechadores de\n    la naranja, y todo ello al hilo de las subvenciones que se dan desde su\n    ministerio a empresas para formaci\u00f3n te\u00f3rica a menores de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se est\u00e1n denunciando\n    m\u00f3dulos de quince d\u00edas que se producen en Andaluc\u00eda y en Murcia, una\n    conducta que adem\u00e1s frivoliza una formaci\u00f3n que es necesaria en el sector\n    porque, aparte del problema de la salud laboral, est\u00e1 todo en el tema de\n    la manipulaci\u00f3n agr\u00edcola, que se deber\u00edan orientar en otro sentido y no,\n    desde luego, en el que algunas empresas est\u00e1n esperando y deseando poner\n    en marcha, que es el de aprovecharse de estos becarios collidors para\n    poder recoger la naranja todav\u00eda a un precio mucho m\u00e1s barato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso se han dado casos, y se han comentado, de\n    sanciones m\u00e1ximas a una empresa de 180.000 euros -por lo menos esta es la\n    informaci\u00f3n que nos ha llegado- por cesi\u00f3n ilegal de trabajadores, que\n    despu\u00e9s de reiterados recursos se han acabado quedando en la fr\u00edvola\n    cantidad de 600 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dieciocho empresas, las principales del sector, realizan m\u00e1s de\n    23.000 contrataciones, a una media de 3.100 por empresa; un aut\u00e9ntico\n    abuso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es llamativo que Interim Aire, empresa de trabajo temporal,\n    hiciera 9.700 contratos por obra y servicio y cero por circunstancias de\n    la producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Serfiel, otra empresa de trabajo temporal, cero contratos\n    por obra y servicios y, todo lo\n    contrario, 6.145 por circunstancias de la producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace falta tambi\u00e9n realizar controles relacionando\n    el volumen de c\u00edtricos comercializados con el n\u00famero de jornadas\n    cotizadas tanto por la propia empresa como por las ETT en sus diversas\n    fases: recolecci\u00f3n, manipulado y comercializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [18, 19], "empresas": [12, 13, 14, 15, 16, 17], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el principio tuvimos muy\n    claro, en inter\u00e9s de todos los ciudadanos y, por tanto, de la sociedad\n    espa\u00f1ola, que el fraude no es bueno para nadie, sino que es nocivo desde\n    tres puntos de vista: en primer lugar, para el trabajador, porque supone\n    una merma clara de sus derechos a la hora de establecer su vida laboral;\n    en segundo lugar, entre empresas, entre aquellas que cumplen con todas\n    sus obligaciones con Hacienda y la Seguridad Social y aquellas que no lo\n    hacen y que, por tanto, ejercen competencia desleal, y tambi\u00e9n porque\n    ataca nuestro sistema de bienestar, ya que vemos mermados los recursos\n    para que ese sistema de bienestar pueda seguir siendo s\u00f3lido y de futuro\n    para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en el control a trav\u00e9s\n    del Plan de lucha contra el empleo irregular y el fraude a la Seguridad\n    Social, que aprobamos en abril de 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un plan que ha servido para\n    que avancemos claramente en la lucha contra el fraude, se\u00f1or Sixto, en\n    primer lugar aumentando el reproche penal de aquellos delitos contra los\n    derechos de los trabajadores y contra la Seguridad Social, incluso\n    aumentando las penas a las que usted se refer\u00eda en el C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hicimos una\n    reforma normativa para que se aumentaran las infracciones y sanciones en\n    el \u00e1mbito social asimil\u00e1ndolas al \u00e1mbito fiscal, que claramente eran m\u00e1s\n    elevadas, para evitar que las situaciones de fraude laboral no tuvieran\n    esa consideraci\u00f3n de gravedad que claramente tienen en el \u00e1mbito laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos hecho algo\n    importante que est\u00e1 dando sus frutos como es reforzar la cooperaci\u00f3n en\n    el \u00e1mbito del Ministerio de Empleo a trav\u00e9s de una mayor colaboraci\u00f3n\n    entre la Inspecci\u00f3n de Trabajo, el INSS y la Seguridad Social, cruzando\n    datos para mejorar la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2013 y\n    2014, en los periodos de enero a septiembre, se han anulado nueve\n    empresas ficticias en el sector agrario y 342 altas fraudulentas de\n    trabajadores en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos\n    establecido con las comunidades aut\u00f3nomas convenios de colaboraci\u00f3n\n    tambi\u00e9n en materia de empleo irregular y lucha contra el fraude a la\n    Seguridad Social, entre ellas con la Comunidad Valenciana, a la que usted\n    se refer\u00eda en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues entre su puesta en marcha en 2012 a\n    junio de 2014 ha supuesto tambi\u00e9n ahorros para el sistema de Seguridad\n    Social de 9.271 millones de euros, es decir, resultados econ\u00f3micos en\n    forma de fortalecimiento de nuestro modelo de bienestar y del sistema de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la agricultura y de la\n    ganader\u00eda y con respecto al periodo enero a septiembre de 2014, los datos\n    que les puedo avanzar son los siguientes: 18.000 inspecciones; m\u00e1s de\n    4.100 cien infracciones comprobadas; m\u00e1s de 15.700 trabajadores afectados\n    por esa infracciones que hemos podido detectar; m\u00e1s de 4.600 empleos\n    aflorados; m\u00e1s de 11,5 millones de euros de liquidaciones a la Seguridad\n    Social; m\u00e1s de 7.800 contratos de trabajo revisados y m\u00e1s de 1.700\n    contratos temporales transformados en indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, se remiti\u00f3, por ejemplo, acta de infracci\u00f3n\n    por dar ocupaci\u00f3n a 33 trabajadores sin alta en la Seguridad Social a una\n    empresa dedicada al cultivo de ajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se\u00f1or\n    diputado, los controles est\u00e1n funcionando, los controles de la Inspecci\u00f3n\n    se ponen a disposici\u00f3n, una vez que se analiza la situaci\u00f3n, de los\n    juzgados y de los tribunales espa\u00f1oles por posibles incumplimientos tanto\n    en materia salarial como en materia de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    y se investigar\u00e1n las irregularidades y abusos en el recurso a las\n    empresas de trabajo temporal, as\u00ed como a otras empresas de servicios para\n    la recolecci\u00f3n de c\u00edtricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que\n    usted, su grupo parlamentario o cualquier entidad, sindicato,\n    organizaci\u00f3n empresarial o cualquier persona que conozca alguna situaci\u00f3n\n    irregular la pongan en conocimiento de los tribunales de Justicia o bien\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social para iniciar todos los\n    procedimientos y que entre todos hagamos posible esa tolerancia cero con\n    el fraude que tanto da\u00f1o hace cada d\u00eda a los trabajadores que lo sufren,\n    con las empresas que compiten en desigualdad y tambi\u00e9n porque significa\n    menos recursos para nuestro sistema de bienestar y para las pensiones de\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio tuvimos muy\n    claro, en inter\u00e9s de todos los ciudadanos y, por tanto, de la sociedad\n    espa\u00f1ola, que el fraude no es bueno para nadie, sino que es nocivo desde\n    tres puntos de vista: en primer lugar, para el trabajador, porque supone\n    una merma clara de sus derechos a la hora de establecer su vida laboral;\n    en segundo lugar, entre empresas, entre aquellas que cumplen con todas\n    sus obligaciones con Hacienda y la Seguridad Social y aquellas que no lo\n    hacen y que, por tanto, ejercen competencia desleal, y tambi\u00e9n porque\n    ataca nuestro sistema de bienestar, ya que vemos mermados los recursos\n    para que ese sistema de bienestar pueda seguir siendo s\u00f3lido y de futuro\n    para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2013 y\n    2014, en los periodos de enero a septiembre, se han anulado nueve\n    empresas ficticias en el sector agrario y 342 altas fraudulentas de\n    trabajadores en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte de ese mismo juzgado, con\n    fecha 16 septiembre, se ha solicitado actuaci\u00f3n de la Inspecci\u00f3n en\n    relaci\u00f3n con el mismo delito que pudiera afectar a una empresa de trabajo\n    temporal y a cuatro empresas dedicadas a la exportaci\u00f3n de c\u00edtricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se\u00f1or\n    diputado, los controles est\u00e1n funcionando, los controles de la Inspecci\u00f3n\n    se ponen a disposici\u00f3n, una vez que se analiza la situaci\u00f3n, de los\n    juzgados y de los tribunales espa\u00f1oles por posibles incumplimientos tanto\n    en materia salarial como en materia de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    y se investigar\u00e1n las irregularidades y abusos en el recurso a las\n    empresas de trabajo temporal, as\u00ed como a otras empresas de servicios para\n    la recolecci\u00f3n de c\u00edtricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dado que en este sector, como dec\u00eda usted,\n    en Andaluc\u00eda y en la Comunidad Valenciana hay presencia masiva de\n    extranjeros, por supuesto que se tendr\u00e1n en cuenta esas situaciones\n    cuando se impongan por parte de las empresas condiciones abusivas a los\n    trabajadores extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que\n    usted, su grupo parlamentario o cualquier entidad, sindicato,\n    organizaci\u00f3n empresarial o cualquier persona que conozca alguna situaci\u00f3n\n    irregular la pongan en conocimiento de los tribunales de Justicia o bien\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social para iniciar todos los\n    procedimientos y que entre todos hagamos posible esa tolerancia cero con\n    el fraude que tanto da\u00f1o hace cada d\u00eda a los trabajadores que lo sufren,\n    con las empresas que compiten en desigualdad y tambi\u00e9n porque significa\n    menos recursos para nuestro sistema de bienestar y para las pensiones de\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, se remiti\u00f3, por ejemplo, acta de infracci\u00f3n\n    por dar ocupaci\u00f3n a 33 trabajadores sin alta en la Seguridad Social a una\n    empresa dedicada al cultivo de ajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte de ese mismo juzgado, con\n    fecha 16 septiembre, se ha solicitado actuaci\u00f3n de la Inspecci\u00f3n en\n    relaci\u00f3n con el mismo delito que pudiera afectar a una empresa de trabajo\n    temporal y a cuatro empresas dedicadas a la exportaci\u00f3n de c\u00edtricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [5], "empresas": [1, 2, 3, 4], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha hablado usted tambi\u00e9n en su intervenci\u00f3n de las actuaciones contra el\n    fraude a la Seguridad Social, espec\u00edficamente de nueve empresas ficticias\n    y de 342 altas fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    lo he dicho en mi intervenci\u00f3n, las multas no est\u00e1n haciendo que las\n    empresas se lo piensen a la hora de defraudar y a la hora de soslayar el\n    cumplimiento de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted tambi\u00e9n en su intervenci\u00f3n de las actuaciones contra el\n    fraude a la Seguridad Social, espec\u00edficamente de nueve empresas ficticias\n    y de 342 altas fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entendemos que sistem\u00e1ticamente las empresas de\n    transformaci\u00f3n agroalimentaria, las empresas que se dedican a la recogida\n    de las cosechas, incrementen a\u00f1o tras a\u00f1o, trimestre tras trimestre, el\n    recurso a la contrataci\u00f3n con empresas de trabajo temporal y no contraten\n    ellas mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego Izquierda Unida y\n    La Izquierda Plural se va a seguir trabajando por que en un plazo m\u00e1s\n    corto que largo las empresas de trabajo temporal sean una parte de la\n    historia de nuestro pasado y no del presente o del futuro de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me ha contestado usted, se\u00f1ora ministra, a una cuesti\u00f3n concreta que ha\n    llamado mucho la atenci\u00f3n en los medios de comunicaci\u00f3n, y es el tema de\n    los becarios en el asunto de la recogida de la naranja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2, 3, 4], "empresas": [1], "econom\u00eda": [5], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Sixto, todos los que estamos aqu\u00ed a estas horas de la tarde ya\n    agradecemos el trabajo y la profesionalidad de los inspectores y\n    subinspectores de Trabajo y Seguridad Social, porque est\u00e1n haciendo una\n    ingente labor en la lucha contra el fraude laboral y contra el fraude a\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han hecho muchas entrevistas a m\u00e1s de 3.000 beneficiarios\n    de la formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda y el resultado ha sido que la mayor\u00eda de\n    esos cursos nunca se dieron, que esos trabajadores que necesitaban\n    cualificaci\u00f3n para tener una mejor empleabilidad y volver al mercado de\n    trabajo no recibieron formaci\u00f3n y que hay incluso empresas vinculadas a\n    antiguos altos cargos de la Junta de Andaluc\u00eda que estaban en esa trama\n    irregular de la formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or Sixto, le pido al\n    grupo que representa, La Izquierda Plural, compromiso, porque usted me\n    hablaba antes de formaci\u00f3n y de becarios y yo le digo que de formaci\u00f3n\n    tambi\u00e9n tenemos que hacer un an\u00e1lisis conjunto La Izquierda Plural y el\n    Partido Popular en Andaluc\u00eda, porque ustedes son Gobierno en Andaluc\u00eda, y\n    sabe que hay abierta una investigaci\u00f3n por las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado sobre las pol\u00edticas activas y la formaci\u00f3n en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han hecho muchas entrevistas a m\u00e1s de 3.000 beneficiarios\n    de la formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda y el resultado ha sido que la mayor\u00eda de\n    esos cursos nunca se dieron, que esos trabajadores que necesitaban\n    cualificaci\u00f3n para tener una mejor empleabilidad y volver al mercado de\n    trabajo no recibieron formaci\u00f3n y que hay incluso empresas vinculadas a\n    antiguos altos cargos de la Junta de Andaluc\u00eda que estaban en esa trama\n    irregular de la formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ah\u00ed tambi\u00e9n pido a La\n    Izquierda Plural que sea consecuente y coherente y que facilite tambi\u00e9n\n    que el dinero vaya para la formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda, que eso es empleo de\n    calidad y lucha contra el fraude, y ponga todos los medios posibles en\n    este caso desde el Gobierno o cogobierno de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se persigue cualquier situaci\u00f3n\n    irregular del territorio espa\u00f1ol, se produzca donde se produzca, as\u00ed como\n    en cualquier sector de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MEDIDAS QUE PIENSA LLEVAR A CABO EL GOBIERNO PARA ERRADICAR LA POBREZA\n    INFANTIL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "igualdad": [43], "familias": [25, 26, 27], "atenci\u00f3n": [41, 42], "pobreza infantil": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "exclusi\u00f3n social": [38, 39, 40], "social": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la pregunta de esta interpelaci\u00f3n creo que est\u00e1 expresada\n    en t\u00e9rminos muy claros, y es qu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para hacer\n    frente al que con seguridad es el peor problema al que nos est\u00e1\n    enfrentando las consecuencias de la crisis en Espa\u00f1a y es un aumento\n    dram\u00e1tico de la pobreza infantil; un aumento que adem\u00e1s est\u00e1 documentado\n    tanto por ONG independientes como C\u00e1ritas y Unicef, y tambi\u00e9n demostrada\n    documentalmente por el propio Instituto Nacional de Estad\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    posible que un pa\u00eds pueda tener futuro, que una sociedad pueda pensar en\n    ser una sociedad democr\u00e1tica pr\u00f3spera si resulta que los que est\u00e1n\n    llamados en un futuro inmediato, a medio plazo -la siguiente generaci\u00f3n-,\n    a hacerse cargo de ese pa\u00eds viven en situaciones de pobreza que hacen no\n    solamente que tengan que padecer situaciones injustas, sino que adem\u00e1s\n    repercute en su desarrollo personal, en su educaci\u00f3n, en su adaptaci\u00f3n\n    social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en el fen\u00f3meno de la pobreza, como en todos,\n    pero en este en particular, se unen o se van fundiendo dos fen\u00f3menos: uno\n    es la pobreza material y otro todav\u00eda mucho m\u00e1s grave es la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    primer hecho alarmante previo a los datos detallados que quiero enumerar\n    es que en los dos \u00faltimos a\u00f1os, y pese a los indicadores econ\u00f3micos que\n    el Gobierno siempre presenta como reveladores y demostrativos de que\n    estamos saliendo de la crisis, si hay una salida de la crisis no lo est\u00e1\n    siendo para aquella parte de la sociedad m\u00e1s desfavorecida, sino que la\n    crisis para ellos se ha convertido en algo estructural de lo que, adem\u00e1s,\n    tienen grandes dificultades para salir y que la pobreza infantil no hace\n    sino empeorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan Unicef, en concreto, en los dos \u00faltimos a\u00f1os la\n    pobreza infantil se ha profundizado en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay salida de la crisis, \u00bfc\u00f3mo es\n    posible que la pobreza infantil no pare de subir en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es\n    posible que solamente haya dos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con un \u00edndice\n    de pobreza infantil, seg\u00fan indicadores internacionales, m\u00e1s altos que\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Instituto Nacional de Estad\u00edstica dice que en el a\u00f1o 2013 en Espa\u00f1a\n    nada menos que un 32,6 % de los menores de cero a diecisiete a\u00f1os -lo\n    cual significa m\u00e1s de 3 millones de menores de edad- se encontraban en\n    riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene un problema\n    grave de tercermundismo en forma de una bolsa de pobreza infantil que\n    afecta, adem\u00e1s -ya lo he dicho en otras intervenciones sobre cuestiones\n    relacionadas con esta-, a las familias m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n se unen fen\u00f3menos como la pobreza\n    energ\u00e9tica, a lo que tambi\u00e9n nos hemos referido muchas veces, la\n    malnutrici\u00f3n, un problema muy serio que afecta a los ni\u00f1os en edades en\n    que la malnutrici\u00f3n puede ser la diferencia entre una preparaci\u00f3n y una\n    educaci\u00f3n adecuada o un futuro de exclusi\u00f3n social por no haber\n    conseguido en su momento -y eso ya luego no se puede recuperar- la\n    preparaci\u00f3n profesional y educativa adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una diferencia que a nuestro grupo le llama poderosamente la atenci\u00f3n,\n    que es la que nos gustar\u00eda que el Gobierno respondiera, y es precisamente\n    la diferencia que existe entre aquellos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que\n    tienen mayores \u00edndices de pobreza infantil y los que han conseguido\n    menores \u00edndices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede chocar,\n    desde alg\u00fan punto de vista poco documentado, una posici\u00f3n as\u00ed, que podr\u00eda\n    decirse que es de escasa progresividad fiscal; pero, por una parte, los\n    propios estudios fiscales demuestran que las familias con hijos a cargo\n    rara vez se benefician de una manera influyente de las deducciones\n    fiscales; pero es m\u00e1s, debido a la crisis econ\u00f3mica y a los fen\u00f3menos de\n    aumento de la desigualdad, muchas de las familias que sufren el problema\n    de la pobreza infantil ni siquiera tributan al impuesto de rendimiento de\n    las personas f\u00edsicas, luego no se pueden aplicar ninguna deducci\u00f3n\n    fiscal, porque no tienen nada que reducirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed se ve con toda claridad que este instrumento en concreto -es decir,\n    la ayuda universal para hijo a cargo- parece ser que es realmente clave,\n    eficaz y determinante para al menos paliar de una manera r\u00e1pida y\n    suficientemente eficaz el problema de la pobreza social, como les dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aumento de la\n    pobreza tiene que ver con un aumento de la desigualdad -y el aumento de\n    la desigualdad en Espa\u00f1a ha sido particularmente dram\u00e1tico en comparaci\u00f3n\n    con otros Estados con econom\u00edas comparables a la nuestra-, como digo,\n    tiene que ver con un aumento dr\u00e1stico de la desigualdad por la forma de\n    salir de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede gobernar por decreto y suprimir la pobreza por\n    decreto, como alguno intent\u00f3, porque ya se sabe que eso no lleva a\n    ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los fen\u00f3menos m\u00e1s graves por sus consecuencias futuras para el\n    propio pa\u00eds en su totalidad, no solo por principio de justicia -faltaba\n    m\u00e1s- sino tambi\u00e9n de inter\u00e9s propio bien entendido, como es la inversi\u00f3n\n    en infancia, la lucha contra de la pobreza infantil, deber\u00eda de ser la\n    primera prioridad de cualquier pol\u00edtica social en Espa\u00f1a y no lo est\u00e1\n    siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se ha invertido en los\n    \u00faltimos a\u00f1os en pobreza infantil lejos de aumentar ha disminuido y, sin\n    embargo, la pobreza infantil sigue subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    posible que un pa\u00eds pueda tener futuro, que una sociedad pueda pensar en\n    ser una sociedad democr\u00e1tica pr\u00f3spera si resulta que los que est\u00e1n\n    llamados en un futuro inmediato, a medio plazo -la siguiente generaci\u00f3n-,\n    a hacerse cargo de ese pa\u00eds viven en situaciones de pobreza que hacen no\n    solamente que tengan que padecer situaciones injustas, sino que adem\u00e1s\n    repercute en su desarrollo personal, en su educaci\u00f3n, en su adaptaci\u00f3n\n    social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en el fen\u00f3meno de la pobreza, como en todos,\n    pero en este en particular, se unen o se van fundiendo dos fen\u00f3menos: uno\n    es la pobreza material y otro todav\u00eda mucho m\u00e1s grave es la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds que fabrica ni\u00f1os con exclusi\u00f3n social desde luego no se\n    podr\u00eda llamar si quiera con rigor un pa\u00eds democr\u00e1tico, porque en un pa\u00eds\n    as\u00ed no existe la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Instituto Nacional de Estad\u00edstica dice que en el a\u00f1o 2013 en Espa\u00f1a\n    nada menos que un 32,6 % de los menores de cero a diecisiete a\u00f1os -lo\n    cual significa m\u00e1s de 3 millones de menores de edad- se encontraban en\n    riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n se unen fen\u00f3menos como la pobreza\n    energ\u00e9tica, a lo que tambi\u00e9n nos hemos referido muchas veces, la\n    malnutrici\u00f3n, un problema muy serio que afecta a los ni\u00f1os en edades en\n    que la malnutrici\u00f3n puede ser la diferencia entre una preparaci\u00f3n y una\n    educaci\u00f3n adecuada o un futuro de exclusi\u00f3n social por no haber\n    conseguido en su momento -y eso ya luego no se puede recuperar- la\n    preparaci\u00f3n profesional y educativa adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos pretender que este tipo de situaciones, que son\n    sencillamente de fracaso de pol\u00edtica social, se resuelvan con un: \u00a1No\n    veas, c\u00f3mo se viv\u00eda en los tiempos de Maricasta\u00f1a! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed se ve con toda claridad que este instrumento en concreto -es decir,\n    la ayuda universal para hijo a cargo- parece ser que es realmente clave,\n    eficaz y determinante para al menos paliar de una manera r\u00e1pida y\n    suficientemente eficaz el problema de la pobreza social, como les dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los fen\u00f3menos m\u00e1s graves por sus consecuencias futuras para el\n    propio pa\u00eds en su totalidad, no solo por principio de justicia -faltaba\n    m\u00e1s- sino tambi\u00e9n de inter\u00e9s propio bien entendido, como es la inversi\u00f3n\n    en infancia, la lucha contra de la pobreza infantil, deber\u00eda de ser la\n    primera prioridad de cualquier pol\u00edtica social en Espa\u00f1a y no lo est\u00e1\n    siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene un problema\n    grave de tercermundismo en forma de una bolsa de pobreza infantil que\n    afecta, adem\u00e1s -ya lo he dicho en otras intervenciones sobre cuestiones\n    relacionadas con esta-, a las familias m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, las\n    familias m\u00e1s j\u00f3venes son las que peor lo est\u00e1n pasando en Espa\u00f1a, las que\n    son m\u00e1s productivas y las que tendr\u00edan que ser las que m\u00e1s estuvieran\n    aportando y, por supuesto, pudiendo desarrollar un proyecto\n    de vida libre y en condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede chocar,\n    desde alg\u00fan punto de vista poco documentado, una posici\u00f3n as\u00ed, que podr\u00eda\n    decirse que es de escasa progresividad fiscal; pero, por una parte, los\n    propios estudios fiscales demuestran que las familias con hijos a cargo\n    rara vez se benefician de una manera influyente de las deducciones\n    fiscales; pero es m\u00e1s, debido a la crisis econ\u00f3mica y a los fen\u00f3menos de\n    aumento de la desigualdad, muchas de las familias que sufren el problema\n    de la pobreza infantil ni siquiera tributan al impuesto de rendimiento de\n    las personas f\u00edsicas, luego no se pueden aplicar ninguna deducci\u00f3n\n    fiscal, porque no tienen nada que reducirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la pregunta de esta interpelaci\u00f3n creo que est\u00e1 expresada\n    en t\u00e9rminos muy claros, y es qu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para hacer\n    frente al que con seguridad es el peor problema al que nos est\u00e1\n    enfrentando las consecuencias de la crisis en Espa\u00f1a y es un aumento\n    dram\u00e1tico de la pobreza infantil; un aumento que adem\u00e1s est\u00e1 documentado\n    tanto por ONG independientes como C\u00e1ritas y Unicef, y tambi\u00e9n demostrada\n    documentalmente por el propio Instituto Nacional de Estad\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    primer hecho alarmante previo a los datos detallados que quiero enumerar\n    es que en los dos \u00faltimos a\u00f1os, y pese a los indicadores econ\u00f3micos que\n    el Gobierno siempre presenta como reveladores y demostrativos de que\n    estamos saliendo de la crisis, si hay una salida de la crisis no lo est\u00e1\n    siendo para aquella parte de la sociedad m\u00e1s desfavorecida, sino que la\n    crisis para ellos se ha convertido en algo estructural de lo que, adem\u00e1s,\n    tienen grandes dificultades para salir y que la pobreza infantil no hace\n    sino empeorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan Unicef, en concreto, en los dos \u00faltimos a\u00f1os la\n    pobreza infantil se ha profundizado en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay salida de la crisis, \u00bfc\u00f3mo es\n    posible que la pobreza infantil no pare de subir en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es\n    posible que solamente haya dos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con un \u00edndice\n    de pobreza infantil, seg\u00fan indicadores internacionales, m\u00e1s altos que\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene un problema\n    grave de tercermundismo en forma de una bolsa de pobreza infantil que\n    afecta, adem\u00e1s -ya lo he dicho en otras intervenciones sobre cuestiones\n    relacionadas con esta-, a las familias m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una diferencia que a nuestro grupo le llama poderosamente la atenci\u00f3n,\n    que es la que nos gustar\u00eda que el Gobierno respondiera, y es precisamente\n    la diferencia que existe entre aquellos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que\n    tienen mayores \u00edndices de pobreza infantil y los que han conseguido\n    menores \u00edndices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede chocar,\n    desde alg\u00fan punto de vista poco documentado, una posici\u00f3n as\u00ed, que podr\u00eda\n    decirse que es de escasa progresividad fiscal; pero, por una parte, los\n    propios estudios fiscales demuestran que las familias con hijos a cargo\n    rara vez se benefician de una manera influyente de las deducciones\n    fiscales; pero es m\u00e1s, debido a la crisis econ\u00f3mica y a los fen\u00f3menos de\n    aumento de la desigualdad, muchas de las familias que sufren el problema\n    de la pobreza infantil ni siquiera tributan al impuesto de rendimiento de\n    las personas f\u00edsicas, luego no se pueden aplicar ninguna deducci\u00f3n\n    fiscal, porque no tienen nada que reducirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los fen\u00f3menos m\u00e1s graves por sus consecuencias futuras para el\n    propio pa\u00eds en su totalidad, no solo por principio de justicia -faltaba\n    m\u00e1s- sino tambi\u00e9n de inter\u00e9s propio bien entendido, como es la inversi\u00f3n\n    en infancia, la lucha contra de la pobreza infantil, deber\u00eda de ser la\n    primera prioridad de cualquier pol\u00edtica social en Espa\u00f1a y no lo est\u00e1\n    siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se ha invertido en los\n    \u00faltimos a\u00f1os en pobreza infantil lejos de aumentar ha disminuido y, sin\n    embargo, la pobreza infantil sigue subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds que fabrica ni\u00f1os con exclusi\u00f3n social desde luego no se\n    podr\u00eda llamar si quiera con rigor un pa\u00eds democr\u00e1tico, porque en un pa\u00eds\n    as\u00ed no existe la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Instituto Nacional de Estad\u00edstica dice que en el a\u00f1o 2013 en Espa\u00f1a\n    nada menos que un 32,6 % de los menores de cero a diecisiete a\u00f1os -lo\n    cual significa m\u00e1s de 3 millones de menores de edad- se encontraban en\n    riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n se unen fen\u00f3menos como la pobreza\n    energ\u00e9tica, a lo que tambi\u00e9n nos hemos referido muchas veces, la\n    malnutrici\u00f3n, un problema muy serio que afecta a los ni\u00f1os en edades en\n    que la malnutrici\u00f3n puede ser la diferencia entre una preparaci\u00f3n y una\n    educaci\u00f3n adecuada o un futuro de exclusi\u00f3n social por no haber\n    conseguido en su momento -y eso ya luego no se puede recuperar- la\n    preparaci\u00f3n profesional y educativa adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un documento europeo, que sin\n    duda usted conoce, que se titula Invertir en la infancia, que hace una\n    llamada de atenci\u00f3n sobre algo que es de sentido com\u00fan, y es que aquellos\n    pa\u00edses que no invierten en la infancia, en la suya, est\u00e1n condenados a\n    pagar en el futuro el despilfarro que significa esa desinversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una diferencia que a nuestro grupo le llama poderosamente la atenci\u00f3n,\n    que es la que nos gustar\u00eda que el Gobierno respondiera, y es precisamente\n    la diferencia que existe entre aquellos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que\n    tienen mayores \u00edndices de pobreza infantil y los que han conseguido\n    menores \u00edndices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds que fabrica ni\u00f1os con exclusi\u00f3n social desde luego no se\n    podr\u00eda llamar si quiera con rigor un pa\u00eds democr\u00e1tico, porque en un pa\u00eds\n    as\u00ed no existe la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "familias": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "atenci\u00f3n": [37], "protecci\u00f3n social": [39], "econom\u00eda": [38], "pobreza infantil": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "personas mayores": [40, 41], "exclusi\u00f3n social": [36], "social": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, le agradezco la presentaci\u00f3n de esta iniciativa\n    porque me va a permitir exponerle no lo que el Gobierno piensa hacer para\n    luchar contra la pobreza infantil, sino especialmente lo que el Gobierno\n    est\u00e1 haciendo desde el principio de la legislatura para trabajar en este\n    tema que para nosotros es una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio de la legislatura, se\u00f1or\u00eda, los indicadores reflejaban una\n    tendencia al alza a gran velocidad de la pobreza infantil que creci\u00f3 4\n    puntos en las dos legislaturas anteriores, mientras ca\u00eda 7 d\u00e9cimas en\n    Europa, con un a\u00f1o particularmente dif\u00edcil en esta materia, que fue el\n    a\u00f1o 2010, que aument\u00f3 m\u00e1s de 3 puntos sin que se hubiera articulado\n    ninguna medida eficaz para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, este aumento de la desigualdad\n    y de la pobreza infantil fue consecuencia de que 3.400.000 personas\n    perdieron su puesto de trabajo en esos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincidir\u00e1 conmigo en que la herramienta m\u00e1s eficaz para luchar\n    contra la pobreza es que los padres y las madres de los ni\u00f1os tengan un\n    puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el primer momento, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    adoptando\n    tambi\u00e9n medidas espec\u00edficas y acciones concretas con las que queremos\n    erradicar la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, estamos\n    trabajando en cuatro ejes: planes espec\u00edficos y transversales orientados\n    a menores y a la lucha contra la pobreza, la mejora de la protecci\u00f3n de\n    sus derechos, el aumento de las ayudas y recursos disponibles y la\n    reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pobreza infantil es\n    un objetivo transversal en el Plan de inclusi\u00f3n que aprobamos el a\u00f1o\n    pasado y que est\u00e1 cumpliendo estrictamente la recomendaci\u00f3n europea a la\n    que usted hac\u00eda referencia: Invertir en infancia: romper el ciclo de las\n    desventajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan de apoyo a\n    la familia y de apoyo tambi\u00e9n a la maternidad, que tendr\u00e1 un contenido\n    espec\u00edfico de apoyo a la maternidad, tiene tambi\u00e9n entre sus prioridades\n    prevenir la pobreza infantil e incluir\u00e1 actuaciones en favor de las\n    familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez se\n    definen en una norma estatal las situaciones de riesgo y desamparo de los\n    menores y se establece una definici\u00f3n de riesgo, aspectos vinculados a la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos aumentando los recursos que destinamos a la lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cara al pr\u00f3ximo ejercicio presupuestario\n    hemos duplicado la cuant\u00eda de la partida que por primera vez se ha creado\n    -ya s\u00e9 que es una partida escasa, pero no exist\u00eda y ahora existe- para\n    luchar espec\u00edficamente contra la pobreza infantil, aunque el plan\n    concertado y las subvenciones destinadas a programas de infancia y\n    familia tambi\u00e9n se dedicar\u00e1n a la misma cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las acciones transversales,\n    estamos avanzando con los agentes sociales en la extensi\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social para los parados de larga duraci\u00f3n con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez se\n    definen en una norma estatal las situaciones de riesgo y desamparo de los\n    menores y se establece una definici\u00f3n de riesgo, aspectos vinculados a la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando en un\n    FLA social, que es fundamental para que se sigan prestando los servicios\n    sociales necesarios a las familias que m\u00e1s lo necesitan, y son\n    precisamente los ayuntamientos los que tienen mayor constancia de qu\u00e9\n    familias necesitan m\u00e1s esa atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas y otras est\u00e1n incluidas en la agenda social del Gobierno y\n    nos est\u00e1n permitiendo, a mi modo de ver, fijar unas bases s\u00f3lidas muy\n    necesarias para ser m\u00e1s eficaces en las pol\u00edticas que tenemos que\n    desarrollar en el futuro y en las acciones que estamos llevando a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque coincidir\u00e1 conmigo\n    -seguro que coincide conmigo- en que la situaci\u00f3n de los ni\u00f1os depende\n    directamente tambi\u00e9n de la realidad que viven sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    coincidir\u00e1 conmigo en que el empleo es b\u00e1sico para garantizar que las\n    familias tengan una mejor situaci\u00f3n y, por tanto, los ni\u00f1os tambi\u00e9n la\n    tengan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tambi\u00e9n hay que tener en\n    cuenta a la hora de valorar la situaci\u00f3n de las familias no solamente los\n    ingresos, sino tambi\u00e9n el acceso que tienen a las distintas prestaciones\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy refiriendo a que\n    tenemos la obligaci\u00f3n de garantizar unas rentas m\u00ednimas para todas las\n    familias espa\u00f1olas y tambi\u00e9n estamos trabajando en una pol\u00edtica fiscal a\n    la que luego har\u00e9 referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un paso adelante; en muchos casos es un paso decisivo para\n    que numerosas familias con hijos puedan superar las dificultades\n    econ\u00f3micas que est\u00e1n atravesando y empiecen a salir tambi\u00e9n de las\n    situaciones de riesgo de exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan de apoyo a\n    la familia y de apoyo tambi\u00e9n a la maternidad, que tendr\u00e1 un contenido\n    espec\u00edfico de apoyo a la maternidad, tiene tambi\u00e9n entre sus prioridades\n    prevenir la pobreza infantil e incluir\u00e1 actuaciones en favor de las\n    familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de apoyo a las\n    familias contendr\u00e1 numerosos ejes, seis en concreto, y todos ellos van\n    dirigidos a todo tipo de familias, pero tendr\u00e1 especialmente en\n    consideraci\u00f3n a aquellas que est\u00e1n pasando por momentos de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando en un\n    FLA social, que es fundamental para que se sigan prestando los servicios\n    sociales necesarios a las familias que m\u00e1s lo necesitan, y son\n    precisamente los ayuntamientos los que tienen mayor constancia de qu\u00e9\n    familias necesitan m\u00e1s esa atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal es una reforma\n    dirigida especialmente a las familias con hijos, a las familias con\n    menores ingresos, y va a permitir, por ejemplo, que 1.600.000 personas\n    que ganan menos de 12.000 euros dejen de tributar y tengan a su\n    disposici\u00f3n el sueldo \u00edntegro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    los beneficios y otras ayudas, habr\u00e1 ayudas para las madres trabajadoras\n    con hijos menores de tres a\u00f1os, que ya exist\u00edan, y habr\u00e1 nuevas\n    deducciones para familias numerosas, con tres hijos o con un hijo con\n    discapacidad, ayudas que se sumar\u00e1n unas a otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es un buen\n    ingreso para las familias porque podr\u00e1n disponer de 1.200 euros anuales,\n    que se podr\u00e1n anticipar en mensualidades de 100 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2014 ya se ha empezado a crear\n    empleo, est\u00e1 siendo un a\u00f1o mejor para la econom\u00eda y eso tendr\u00e1 sin duda\n    un reflejo en la vida de todas las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    bienestar de las familias es el bienestar de la infancia y el bienestar\n    de la infancia y la familia es el progreso de los pa\u00edses y, por tanto,\n    para nosotros es una aut\u00e9ntica prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, le agradezco la presentaci\u00f3n de esta iniciativa\n    porque me va a permitir exponerle no lo que el Gobierno piensa hacer para\n    luchar contra la pobreza infantil, sino especialmente lo que el Gobierno\n    est\u00e1 haciendo desde el principio de la legislatura para trabajar en este\n    tema que para nosotros es una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio de la legislatura, se\u00f1or\u00eda, los indicadores reflejaban una\n    tendencia al alza a gran velocidad de la pobreza infantil que creci\u00f3 4\n    puntos en las dos legislaturas anteriores, mientras ca\u00eda 7 d\u00e9cimas en\n    Europa, con un a\u00f1o particularmente dif\u00edcil en esta materia, que fue el\n    a\u00f1o 2010, que aument\u00f3 m\u00e1s de 3 puntos sin que se hubiera articulado\n    ninguna medida eficaz para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, este aumento de la desigualdad\n    y de la pobreza infantil fue consecuencia de que 3.400.000 personas\n    perdieron su puesto de trabajo en esos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el primer momento, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    adoptando\n    tambi\u00e9n medidas espec\u00edficas y acciones concretas con las que queremos\n    erradicar la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pobreza infantil es\n    un objetivo transversal en el Plan de inclusi\u00f3n que aprobamos el a\u00f1o\n    pasado y que est\u00e1 cumpliendo estrictamente la recomendaci\u00f3n europea a la\n    que usted hac\u00eda referencia: Invertir en infancia: romper el ciclo de las\n    desventajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan de apoyo a\n    la familia y de apoyo tambi\u00e9n a la maternidad, que tendr\u00e1 un contenido\n    espec\u00edfico de apoyo a la maternidad, tiene tambi\u00e9n entre sus prioridades\n    prevenir la pobreza infantil e incluir\u00e1 actuaciones en favor de las\n    familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos aumentando los recursos que destinamos a la lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cara al pr\u00f3ximo ejercicio presupuestario\n    hemos duplicado la cuant\u00eda de la partida que por primera vez se ha creado\n    -ya s\u00e9 que es una partida escasa, pero no exist\u00eda y ahora existe- para\n    luchar espec\u00edficamente contra la pobreza infantil, aunque el plan\n    concertado y las subvenciones destinadas a programas de infancia y\n    familia tambi\u00e9n se dedicar\u00e1n a la misma cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez se\n    definen en una norma estatal las situaciones de riesgo y desamparo de los\n    menores y se establece una definici\u00f3n de riesgo, aspectos vinculados a la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando en un\n    FLA social, que es fundamental para que se sigan prestando los servicios\n    sociales necesarios a las familias que m\u00e1s lo necesitan, y son\n    precisamente los ayuntamientos los que tienen mayor constancia de qu\u00e9\n    familias necesitan m\u00e1s esa atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2014 ya se ha empezado a crear\n    empleo, est\u00e1 siendo un a\u00f1o mejor para la econom\u00eda y eso tendr\u00e1 sin duda\n    un reflejo en la vida de todas las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las acciones transversales,\n    estamos avanzando con los agentes sociales en la extensi\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social para los parados de larga duraci\u00f3n con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el primer objetivo es la\n    creaci\u00f3n de empleo y el segundo ser\u00eda el mantenimiento de los servicios\n    b\u00e1sicos del bienestar, como le he dicho, la sanidad, la educaci\u00f3n, las\n    pensiones para las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan, adem\u00e1s, considera a las personas con responsabilidades\n    familiares como colectivo prioritario en las pol\u00edticas activas de empleo,\n    porque somos conscientes de que hay muchas personas mayores de cuarenta y\n    cinco a\u00f1os que tienen muchas dificultades en estos momentos para\n    encontrar un puesto de trabajo y que sin embargo tienen responsabilidades\n    familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [5, 6, 7], "servicios sociales": [11], "pobreza infantil": [8, 9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto, no\n    tratemos como cosas iguales las que son distintas, no son iguales\n    pol\u00edticas preventivas de tipo jur\u00eddico contra el maltrato al menor, que\n    son absolutamente necesarias, con la cuesti\u00f3n de la pobreza infantil, que\n    es algo abstracto que no tiene autores concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que el problema fundamental est\u00e1 en las rentas de las\n    familias, pero si debido a la desigualdad, a la precarizaci\u00f3n del empleo,\n    a la disminuci\u00f3n del n\u00famero de horas de trabajo por contrato, etc\u00e9tera,\n    la renta familiar en los casos de la gente que ha ca\u00eddo en situaciones de\n    pobreza est\u00e1 disminuyendo en t\u00e9rminos reales e incluso relativos, no\n    esperemos a que las familias solucionen lo que no pueden solucionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    no podemos fiar a la salida de la crisis y a que haya una situaci\u00f3n de\n    desempleo muy bajo que esas familias que padecen situaciones de pobreza\n    infantil resuelvan sus problemas, porque entonces nosotros estamos de\n    m\u00e1s, entonces el Estado sobra, no pinta nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cuando se cruza el dato de\n    la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n que existe contra la pobreza infantil y la\n    renta media del pa\u00eds, la cosa es todav\u00eda\n    m\u00e1s sangrante, porque Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses que menos dedica a la\n    lucha contra la pobreza infantil para el nivel de renta que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que tenemos un sistema de sanidad mucho mejor y m\u00e1s eficaz que\n    algunos otros pa\u00edses y un sistema educativo que est\u00e1 bien, etc\u00e9tera, pero\n    eso no va a la ra\u00edz del problema de la pobreza infantil, que, como usted\n    sabe muy bien, tiene como consecuencias efectos de malnutrici\u00f3n infantil,\n    imposibilidad de acceso a determinados bienes que son necesarios en el\n    modo de vida actual -como las vacaciones, gastos imprevistos y cosas que\n    hemos dicho aqu\u00ed-, efectos concretos y muy negativos en el desarrollo\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni tampoco remitamos -y\n    esta es la parte que m\u00e1s me interesa resaltar- a las familias la soluci\u00f3n\n    de un problema que tiene que venir del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que el problema fundamental est\u00e1 en las rentas de las\n    familias, pero si debido a la desigualdad, a la precarizaci\u00f3n del empleo,\n    a la disminuci\u00f3n del n\u00famero de horas de trabajo por contrato, etc\u00e9tera,\n    la renta familiar en los casos de la gente que ha ca\u00eddo en situaciones de\n    pobreza est\u00e1 disminuyendo en t\u00e9rminos reales e incluso relativos, no\n    esperemos a que las familias solucionen lo que no pueden solucionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    no podemos fiar a la salida de la crisis y a que haya una situaci\u00f3n de\n    desempleo muy bajo que esas familias que padecen situaciones de pobreza\n    infantil resuelvan sus problemas, porque entonces nosotros estamos de\n    m\u00e1s, entonces el Estado sobra, no pinta nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no\n    tratemos como cosas iguales las que son distintas, no son iguales\n    pol\u00edticas preventivas de tipo jur\u00eddico contra el maltrato al menor, que\n    son absolutamente necesarias, con la cuesti\u00f3n de la pobreza infantil, que\n    es algo abstracto que no tiene autores concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cuando se cruza el dato de\n    la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n que existe contra la pobreza infantil y la\n    renta media del pa\u00eds, la cosa es todav\u00eda\n    m\u00e1s sangrante, porque Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses que menos dedica a la\n    lucha contra la pobreza infantil para el nivel de renta que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que tenemos un sistema de sanidad mucho mejor y m\u00e1s eficaz que\n    algunos otros pa\u00edses y un sistema educativo que est\u00e1 bien, etc\u00e9tera, pero\n    eso no va a la ra\u00edz del problema de la pobreza infantil, que, como usted\n    sabe muy bien, tiene como consecuencias efectos de malnutrici\u00f3n infantil,\n    imposibilidad de acceso a determinados bienes que son necesarios en el\n    modo de vida actual -como las vacaciones, gastos imprevistos y cosas que\n    hemos dicho aqu\u00ed-, efectos concretos y muy negativos en el desarrollo\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la cuesti\u00f3n, exactamente igual que la accesibilidad a los\n    servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "igualdad": [12], "familias": [7, 8], "pobreza infantil": [9, 10], "social": [4, 5, 6], "servicios sociales": [11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Contamos con planes y medidas\n    orientadas a reducir la pobreza infantil en aplicaci\u00f3n de la\n    recomendaci\u00f3n Invertir en la infancia: romper el ciclo de las\n    desventajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha el Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n\n    social, en el que la pobreza infantil es objetivo transversal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que causa\n    m\u00e1s pobreza en un ni\u00f1o no es solo la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, sino tambi\u00e9n la\n    situaci\u00f3n de desamparo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la educaci\u00f3n, todos los informes dicen que el abandono\n    escolar es lo que produce mayor pobreza en los ni\u00f1os porque les quita\n    igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha el Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n\n    social, en el que la pobreza infantil es objetivo transversal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    contar en breve con un plan integral de apoyo a la familia, con el que\n    seguiremos avanzando en la agenda social del Gobierno y para el que\n    estamos contando con las organizaciones sociales y que fijar\u00e1 a la\n    familia y la infancia como ejes y objetivos prioritarios de todas las\n    actuaciones de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una amplia\n    agenda social prevista para los pr\u00f3ximos meses que nos va a permitir\n    seguir poniendo en marcha, sin pausa, nuevas acciones y medidas\n    concretas, y estoy convencida de que avanzamos con firmeza hacia un\n    objetivo para m\u00ed y para este Gobierno irrenunciable, que ning\u00fan ni\u00f1o\n    tenga que pasarlo mal como consecuencia de los problemas econ\u00f3micos de\n    sus padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque para\n    nosotros es fundamental garantizar unos servicios b\u00e1sicos que permitan\n    que las familias puedan tener mayor calidad de vida, ya que tambi\u00e9n la\n    tendr\u00e1n los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando tambi\u00e9n para que sean un objetivo prioritario\n    aquellas familias que tienen hijos a cargo en las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contamos con planes y medidas\n    orientadas a reducir la pobreza infantil en aplicaci\u00f3n de la\n    recomendaci\u00f3n Invertir en la infancia: romper el ciclo de las\n    desventajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha el Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n\n    social, en el que la pobreza infantil es objetivo transversal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene raz\u00f3n en que hay que garantizar unos servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la educaci\u00f3n, todos los informes dicen que el abandono\n    escolar es lo que produce mayor pobreza en los ni\u00f1os porque les quita\n    igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 9, 10, 11, 13, 16, 19, 21, 23, 25, 30, 33, 37, 40, 43, 45, 48, 50], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 8, 17, 18, 20, 22, 24, 26, 27, 28, 29, 31, 32, 34, 35, 36, 38, 39], "party": "PEDRO S\u00c1NCHEZ P\u00c9REZ-CASTEJ\u00d3N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12, 46, 47, 49], "party": "Irene Lozano Domingo", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [14, 15], "party": "Mart\u00ed Barber\u00e0 i Montserrat", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [41, 42, 44], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}