{"blocks": [{"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe, tenemos un modelo\n    vigente, acordado en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera,\n    trasladado a la oportuna norma del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que el informe est\u00e9 elaborado, el Gobierno abrir\u00e1, como\n    es obligado, un di\u00e1logo con todas las comunidades aut\u00f3nomas, con todos\n    los grupos pol\u00edticos, para buscar el consenso sobre un nuevo modelo, que\n    l\u00f3gicamente tendr\u00e1 que ir al Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera y\n    posteriormente a su traducci\u00f3n, desde el punto de vista legislativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Unanimidad que va\n    m\u00e1s all\u00e1 del \u00e1mbito pol\u00edtico, que afecta al \u00e1mbito social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque extra\u00f1e a algunos, por\n    ejemplo, en Alemania -pa\u00eds que se ha puesto como ejemplo para Espa\u00f1a de\n    descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica- se ha llevado a cabo m\u00e1s de una reforma del\n    sistema de financiaci\u00f3n, reivindicada por los L\u00e4nder con m\u00e1s capacidad\n    econ\u00f3mica para afrontar los retos de internacionalizaci\u00f3n de la Uni\u00f3n\n    Europea o del propio mantenimiento del Estado de bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deseamos que haya\n    transparencia y pedagog\u00eda, para evitar que alguien pueda hacer uso a\n    trav\u00e9s de rumores o palabras falsas, que se publiquen las balanzas\n    fiscales, que se sepa realmente cu\u00e1l es el grado de solidaridad, que los\n    contenidos permitan a Catalu\u00f1a llegar a un sistema pr\u00f3ximo en cuanto a\n    resultados al concierto, manteniendo la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua catalana": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 AVANCES SE HAN\n    PRODUCIDO POR PARTE DEL GOBIERNO ESPA\u00d1OL PARA QUE LA LENGUA CATALANA\n    FORME PARTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 AVANCES SE HAN\n    PRODUCIDO POR PARTE DEL GOBIERNO ESPA\u00d1OL PARA QUE LA LENGUA CATALANA\n    FORME PARTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0, 1, 2], "lenguas oficiales": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Puigcerc\u00f3s, como sabe, me he expresado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n como\n    alguien que defiende la diversidad de los pueblos y de las culturas de\n    Espa\u00f1a y en consecuencia como alguien que defiende tambi\u00e9n las diferentes\n    lenguas que tienen un car\u00e1cter oficial en las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa declaraci\u00f3n de principios adquir\u00ed un compromiso en\n    el debate de investidura: trabajar, aunque con un tiempo limitado, como\n    es conocido, por el reconocimiento de las lenguas oficiales de nuestras\n    comunidades aut\u00f3nomas y en singular del catal\u00e1n en el futuro tratado\n    constitucional de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que es un problema complejo por la diversidad de lenguas\n    existentes en la Uni\u00f3n y por el r\u00e9gimen jur\u00eddico tan diferente que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa declaraci\u00f3n de principios adquir\u00ed un compromiso en\n    el debate de investidura: trabajar, aunque con un tiempo limitado, como\n    es conocido, por el reconocimiento de las lenguas oficiales de nuestras\n    comunidades aut\u00f3nomas y en singular del catal\u00e1n en el futuro tratado\n    constitucional de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La primera de\n    ellas es que adem\u00e1s de que resulte una aspiraci\u00f3n del pueblo de Catalu\u00f1a,\n    cosa que entiendo perfectamente, tambi\u00e9n es un compromiso de este\n    Gobierno la defensa de lo que es la pluralidad ling\u00fc\u00edstica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde el\n    primer compromiso, en la defensa de la igualdad entre hombres y mujeres,\n    haciendo un Gobierno con tantas ministras como ministros, seg\u00fan conoce la\n    opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    primer compromiso, en la defensa de la igualdad entre hombres y mujeres,\n    haciendo un Gobierno con tantas ministras como ministros, seg\u00fan conoce la\n    opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "educaci\u00f3n": [3, 4], "calidad": [2], "fiscal general": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nombre mejor que cuando nombr\u00f3 al\n    director del Centro Nacional de Inteligencia o que cuando nombr\u00f3 al\n    fiscal general del Estado, que no pas\u00f3 por aqu\u00ed a someterse al examen\n    previo de idoneidad que recoge su programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nombre mejor que cuando nombr\u00f3 al\n    director del Centro Nacional de Inteligencia o que cuando nombr\u00f3 al\n    fiscal general del Estado, que no pas\u00f3 por aqu\u00ed a someterse al examen\n    previo de idoneidad que recoge su programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos temas en concreto que\n    me parecen muy importantes: el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y la Ley de\n    Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos temas en concreto que\n    me parecen muy importantes: el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y la Ley de\n    Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene una colosal oportunidad si dice usted aqu\u00ed que\n    va a cumplir lo que hoy ha aprobado el\n    Senado y que signific\u00f3 su primera derrota parlamentaria, esto es que la\n    Ley de Educaci\u00f3n no se va a reformar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [3], "defensa": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El nombramiento del fiscal\n    general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cap\u00edtulo IV del programa electoral del Partido\n    Socialista dice textualmente, no invento nada: Un fiscal general del\n    Estado, no del Gobierno -enfatiza-, y para ello estableceremos una\n    comparecencia en el Parlamento previa a su nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que he\n    preguntado a muchos diputados de mi grupo, que son muchos, del resto de\n    los grupos e incluso del Grupo Socialista, y nadie ha visto al fiscal\n    general por aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cap\u00edtulo IV del programa electoral del Partido\n    Socialista dice textualmente, no invento nada: Un fiscal general del\n    Estado, no del Gobierno -enfatiza-, y para ello estableceremos una\n    comparecencia en el Parlamento previa a su nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al\n    perfil del director que el Gobierno socialista ha nombrado, para que no\n    me acusen, nada dir\u00e9 m\u00edo sino lo que dijo el ministro de Defensa: No\n    tiene experiencia en asuntos de seguridad, no domina idiomas, no se ha\n    intentado consensuar su nombramiento; sus activos: fue consejero\n    socialista en Castilla-La Mancha y viene de buena familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "estatuto org\u00e1nico": [2], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, este\n    Gobierno cumpliendo con sus compromisos ha nombrado a un fiscal general\n    del Estado y el otro d\u00eda he anunciado en la Comisi\u00f3n Constitucional que\n    vamos a proceder a una reforma del Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal para que el fiscal general del Estado pueda ser nombrado con\n    arreglo a nuestro compromiso, es decir, con una comparecencia previa en\n    este Parlamento, cosa que ustedes nunca hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este\n    Gobierno cumpliendo con sus compromisos ha nombrado a un fiscal general\n    del Estado y el otro d\u00eda he anunciado en la Comisi\u00f3n Constitucional que\n    vamos a proceder a una reforma del Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal para que el fiscal general del Estado pueda ser nombrado con\n    arreglo a nuestro compromiso, es decir, con una comparecencia previa en\n    este Parlamento, cosa que ustedes nunca hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este\n    Gobierno cumpliendo con sus compromisos ha nombrado a un fiscal general\n    del Estado y el otro d\u00eda he anunciado en la Comisi\u00f3n Constitucional que\n    vamos a proceder a una reforma del Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal para que el fiscal general del Estado pueda ser nombrado con\n    arreglo a nuestro compromiso, es decir, con una comparecencia previa en\n    este Parlamento, cosa que ustedes nunca hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos tenido mucho respeto al se\u00f1or Rato; le\n    hemos tenido respeto como persona, porque se lo ha ganado por la pasi\u00f3n y\n    la energ\u00eda que ha puesto en la defensa de sus ideas y proyectos, y se lo\n    hemos tenido tambi\u00e9n como pol\u00edtico en los cargos que ha ejercido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la VIII Legislatura inaugura un tiempo pol\u00edtico que quiere\n    impulsar la centralidad del Parlamento y, por tanto, respetar\u00e9 siempre el\n    modo en que usted y cualquier diputado decida emplear su turno de control\n    parlamentario, pero le confieso tambi\u00e9n que aspiro a que esto tenga que\n    ver con el ejercicio de las responsabilidades que desde este banco azul\n    ostentamos los miembros del Gobierno y, consiguientemente, con mi\n    responsabilidad como ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso no es as\u00ed y no\n    tengo ning\u00fan inconveniente en comentarle que se corresponde con\n    declaraciones que tengo el derecho como ciudadano y tambi\u00e9n el deber como\n    representante y como diputado por la provincia de Las Palmas de efectuar\n    a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n, en la medida en que se\n    corresponden con preocupaciones ampliamente compartidas en la sociedad\n    canaria y que tienen que ver con la calidad democr\u00e1tica en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si usted tiene conocimiento de\n    alg\u00fan caso como a los que se refiere en la entrevista, tiene la\n    obligaci\u00f3n de denunciarlos directamente o a trav\u00e9s del ministerio fiscal;\n    en caso contrario, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos llamar\u00edan la atenci\u00f3n si usted fuera un ciudadano de a pie o quiz\u00e1s\n    un diputado, pero nos llaman poderosamente la atenci\u00f3n porque est\u00e1n\n    frontalmente en contra del manual de estilo que defiende el presidente de\n    su Gobierno y porque ahora usted, como le dec\u00eda, no es un ciudadano de a\n    pie, no es un diputado; usted es el ministro de Justicia y como tal tiene\n    que velar por el cumplimiento del ordenamiento jur\u00eddico; como ministro de\n    Justicia tiene la obligaci\u00f3n de perseguir los delitos si entiende que los\n    hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El responsable de la Justicia tiene que velar por la misma y no\n    hacer insinuaciones, descalificaciones, tirar la piedra y esconder la\n    mano, para intentar sembrar dudas sobre la honorabilidad de las personas,\n    de las instituciones o de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "actividad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo no calificar\u00eda de alcaldada a\n    aquellas figuras que tienen calificaci\u00f3n penal en el C\u00f3digo Penal y que\n    merecen condena desde los tribunales superiores de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se hallan en la\n    actividad de los tribunales las repetidas condenas de alg\u00fan alcalde al\n    que, habi\u00e9ndole condenado por delitos cometidos en el ejercicio de cargo\n    p\u00fablico por malversaci\u00f3n o por corrupci\u00f3n, usted se ha permitido\n    calificar: de un buen alcalde que comete una alcaldada y \u00bfqu\u00e9 alcalde no\n    ha cometido alguna vez alguna alcaldada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... SE MANTIENE POR\n    PARTE DE ESTE MINISTERIO ALG\u00daN TIPO DE INSTRUCCI\u00d3N A LA FISCAL\u00cdA GENERAL\n    DEL ESTADO PARA QUE LOS FISCALES JEFES DE LAS DEMARCACIONES JUDICIALES\n    ACCIONEN POR DELITO ELECTORAL A LOS QUE SE MANIFESTARON SOLICITANDO\n    CONOCER LA VERDAD DE LA AUTOR\u00cdA DEL ATENTADO DEL 11 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SE MANTIENE POR\n    PARTE DE ESTE MINISTERIO ALG\u00daN TIPO DE INSTRUCCI\u00d3N A LA FISCAL\u00cdA GENERAL\n    DEL ESTADO PARA QUE LOS FISCALES JEFES DE LAS DEMARCACIONES JUDICIALES\n    ACCIONEN POR DELITO ELECTORAL A LOS QUE SE MANIFESTARON SOLICITANDO\n    CONOCER LA VERDAD DE LA AUTOR\u00cdA DEL ATENTADO DEL 11 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de Justicia, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [3], "fiscal general": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    \u00bfexiste en este momento en su ministerio alguna instrucci\u00f3n dirigida al\n    fiscal general del Estado viva, vigente, para que \u00e9ste ordene a los\n    fiscales jefes de las demarcaciones judiciales que accionen por delito\n    electoral contra los ciudadanos que se manifestaron en los d\u00edas\n    posteriores al 11 de marzo, queriendo conocer la autor\u00eda de este brutal\n    atentado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    \u00bfexiste en este momento en su ministerio alguna instrucci\u00f3n dirigida al\n    fiscal general del Estado viva, vigente, para que \u00e9ste ordene a los\n    fiscales jefes de las demarcaciones judiciales que accionen por delito\n    electoral contra los ciudadanos que se manifestaron en los d\u00edas\n    posteriores al 11 de marzo, queriendo conocer la autor\u00eda de este brutal\n    atentado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    \u00bfexiste en este momento en su ministerio alguna instrucci\u00f3n dirigida al\n    fiscal general del Estado viva, vigente, para que \u00e9ste ordene a los\n    fiscales jefes de las demarcaciones judiciales que accionen por delito\n    electoral contra los ciudadanos que se manifestaron en los d\u00edas\n    posteriores al 11 de marzo, queriendo conocer la autor\u00eda de este brutal\n    atentado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    \u00bfexiste en este momento en su ministerio alguna instrucci\u00f3n dirigida al\n    fiscal general del Estado viva, vigente, para que \u00e9ste ordene a los\n    fiscales jefes de las demarcaciones judiciales que accionen por delito\n    electoral contra los ciudadanos que se manifestaron en los d\u00edas\n    posteriores al 11 de marzo, queriendo conocer la autor\u00eda de este brutal\n    atentado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Por parte del Gobierno del\n    que formo parte no existe ninguna instrucci\u00f3n al fiscal general del\n    Estado para que los fiscales jefes persigan por delito electoral a los\n    manifestantes de las jornadas del 11 al 13 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por parte del Gobierno del\n    que formo parte no existe ninguna instrucci\u00f3n al fiscal general del\n    Estado para que los fiscales jefes persigan por delito electoral a los\n    manifestantes de las jornadas del 11 al 13 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por parte del Gobierno del\n    que formo parte no existe ninguna instrucci\u00f3n al fiscal general del\n    Estado para que los fiscales jefes persigan por delito electoral a los\n    manifestantes de las jornadas del 11 al 13 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "estatuto org\u00e1nico": [5], "fiscal\u00eda": [9, 10], "defensa": [7, 8], "fiscal general": [3, 4], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El mandato\n    del anterior fiscal general del Estado nos parece la historia m\u00e1s negra\n    de esta instituci\u00f3n desde el inicio de la transici\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo ha comentado en reiteradas ocasiones que cuando se confunde la\n    defensa de los intereses de determinado gobierno o de determinadas\n    ideolog\u00edas pol\u00edticas con la defensa de la legalidad se est\u00e1 prostituyendo\n    esencialmente la funci\u00f3n constitucional de la instituci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, y el colof\u00f3n del mandato del anterior fiscal general\n    del Estado lo constituye esta acci\u00f3n aberrante -mandato dirigido a todos\n    los fiscales jefes de todas las demarcaciones judiciales- exigi\u00e9ndoles\n    que accionen, por delito electoral, contra quienes se manifestaron por\n    algo tan leg\u00edtimo  -y crecientemente leg\u00edtimo en el tiempo seg\u00fan se van\n    conociendo noticias sobre este episodio- como querer conocer la verdad\n    sobre la autor\u00eda del 11 de marzo, sobre todo cuando ya conocemos que el\n    Gobierno anterior utiliz\u00f3 -y vamos a usar una expresi\u00f3n perifr\u00e1stica o\n    amable, se\u00f1or presidente- ambigua o difusamente esta informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda conocer, desde esta perspectiva, cu\u00e1l va a ser el talante de\n    este ministerio en relaci\u00f3n con el Estatuto del ministerio fiscal -de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado-, cu\u00e1l va a ser la actitud -si considera\n    pertinentes algunas reformas en relaci\u00f3n con el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal-; si considera que realmente el ministerio fiscal puede\n    ser un \u00f3rgano, una instituci\u00f3n, al servicio de las instrucciones o de los\n    intereses pol\u00edticos de determinado gobierno o si, por fin, el ministerio\n    fiscal puede convertirse en aquello para lo que est\u00e1 mandatado por la\n    propia Constituci\u00f3n espa\u00f1ola como es la defensa de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mandato\n    del anterior fiscal general del Estado nos parece la historia m\u00e1s negra\n    de esta instituci\u00f3n desde el inicio de la transici\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo ha comentado en reiteradas ocasiones que cuando se confunde la\n    defensa de los intereses de determinado gobierno o de determinadas\n    ideolog\u00edas pol\u00edticas con la defensa de la legalidad se est\u00e1 prostituyendo\n    esencialmente la funci\u00f3n constitucional de la instituci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, y el colof\u00f3n del mandato del anterior fiscal general\n    del Estado lo constituye esta acci\u00f3n aberrante -mandato dirigido a todos\n    los fiscales jefes de todas las demarcaciones judiciales- exigi\u00e9ndoles\n    que accionen, por delito electoral, contra quienes se manifestaron por\n    algo tan leg\u00edtimo  -y crecientemente leg\u00edtimo en el tiempo seg\u00fan se van\n    conociendo noticias sobre este episodio- como querer conocer la verdad\n    sobre la autor\u00eda del 11 de marzo, sobre todo cuando ya conocemos que el\n    Gobierno anterior utiliz\u00f3 -y vamos a usar una expresi\u00f3n perifr\u00e1stica o\n    amable, se\u00f1or presidente- ambigua o difusamente esta informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda conocer, desde esta perspectiva, cu\u00e1l va a ser el talante de\n    este ministerio en relaci\u00f3n con el Estatuto del ministerio fiscal -de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado-, cu\u00e1l va a ser la actitud -si considera\n    pertinentes algunas reformas en relaci\u00f3n con el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal-; si considera que realmente el ministerio fiscal puede\n    ser un \u00f3rgano, una instituci\u00f3n, al servicio de las instrucciones o de los\n    intereses pol\u00edticos de determinado gobierno o si, por fin, el ministerio\n    fiscal puede convertirse en aquello para lo que est\u00e1 mandatado por la\n    propia Constituci\u00f3n espa\u00f1ola como es la defensa de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo ha comentado en reiteradas ocasiones que cuando se confunde la\n    defensa de los intereses de determinado gobierno o de determinadas\n    ideolog\u00edas pol\u00edticas con la defensa de la legalidad se est\u00e1 prostituyendo\n    esencialmente la funci\u00f3n constitucional de la instituci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, y el colof\u00f3n del mandato del anterior fiscal general\n    del Estado lo constituye esta acci\u00f3n aberrante -mandato dirigido a todos\n    los fiscales jefes de todas las demarcaciones judiciales- exigi\u00e9ndoles\n    que accionen, por delito electoral, contra quienes se manifestaron por\n    algo tan leg\u00edtimo  -y crecientemente leg\u00edtimo en el tiempo seg\u00fan se van\n    conociendo noticias sobre este episodio- como querer conocer la verdad\n    sobre la autor\u00eda del 11 de marzo, sobre todo cuando ya conocemos que el\n    Gobierno anterior utiliz\u00f3 -y vamos a usar una expresi\u00f3n perifr\u00e1stica o\n    amable, se\u00f1or presidente- ambigua o difusamente esta informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo ha comentado en reiteradas ocasiones que cuando se confunde la\n    defensa de los intereses de determinado gobierno o de determinadas\n    ideolog\u00edas pol\u00edticas con la defensa de la legalidad se est\u00e1 prostituyendo\n    esencialmente la funci\u00f3n constitucional de la instituci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, y el colof\u00f3n del mandato del anterior fiscal general\n    del Estado lo constituye esta acci\u00f3n aberrante -mandato dirigido a todos\n    los fiscales jefes de todas las demarcaciones judiciales- exigi\u00e9ndoles\n    que accionen, por delito electoral, contra quienes se manifestaron por\n    algo tan leg\u00edtimo  -y crecientemente leg\u00edtimo en el tiempo seg\u00fan se van\n    conociendo noticias sobre este episodio- como querer conocer la verdad\n    sobre la autor\u00eda del 11 de marzo, sobre todo cuando ya conocemos que el\n    Gobierno anterior utiliz\u00f3 -y vamos a usar una expresi\u00f3n perifr\u00e1stica o\n    amable, se\u00f1or presidente- ambigua o difusamente esta informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda conocer, desde esta perspectiva, cu\u00e1l va a ser el talante de\n    este ministerio en relaci\u00f3n con el Estatuto del ministerio fiscal -de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado-, cu\u00e1l va a ser la actitud -si considera\n    pertinentes algunas reformas en relaci\u00f3n con el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal-; si considera que realmente el ministerio fiscal puede\n    ser un \u00f3rgano, una instituci\u00f3n, al servicio de las instrucciones o de los\n    intereses pol\u00edticos de determinado gobierno o si, por fin, el ministerio\n    fiscal puede convertirse en aquello para lo que est\u00e1 mandatado por la\n    propia Constituci\u00f3n espa\u00f1ola como es la defensa de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo ha comentado en reiteradas ocasiones que cuando se confunde la\n    defensa de los intereses de determinado gobierno o de determinadas\n    ideolog\u00edas pol\u00edticas con la defensa de la legalidad se est\u00e1 prostituyendo\n    esencialmente la funci\u00f3n constitucional de la instituci\u00f3n de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, y el colof\u00f3n del mandato del anterior fiscal general\n    del Estado lo constituye esta acci\u00f3n aberrante -mandato dirigido a todos\n    los fiscales jefes de todas las demarcaciones judiciales- exigi\u00e9ndoles\n    que accionen, por delito electoral, contra quienes se manifestaron por\n    algo tan leg\u00edtimo  -y crecientemente leg\u00edtimo en el tiempo seg\u00fan se van\n    conociendo noticias sobre este episodio- como querer conocer la verdad\n    sobre la autor\u00eda del 11 de marzo, sobre todo cuando ya conocemos que el\n    Gobierno anterior utiliz\u00f3 -y vamos a usar una expresi\u00f3n perifr\u00e1stica o\n    amable, se\u00f1or presidente- ambigua o difusamente esta informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda conocer, desde esta perspectiva, cu\u00e1l va a ser el talante de\n    este ministerio en relaci\u00f3n con el Estatuto del ministerio fiscal -de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado-, cu\u00e1l va a ser la actitud -si considera\n    pertinentes algunas reformas en relaci\u00f3n con el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal-; si considera que realmente el ministerio fiscal puede\n    ser un \u00f3rgano, una instituci\u00f3n, al servicio de las instrucciones o de los\n    intereses pol\u00edticos de determinado gobierno o si, por fin, el ministerio\n    fiscal puede convertirse en aquello para lo que est\u00e1 mandatado por la\n    propia Constituci\u00f3n espa\u00f1ola como es la defensa de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "justicia": [7], "estatuto org\u00e1nico": [5, 6], "fiscal general": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le diga tambi\u00e9n que es prop\u00f3sito de este Gobierno impulsar una\n    modificaci\u00f3n del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal para conjurar o\n    desactivar cualquier sombra de sospecha de sumisi\u00f3n del Ministerio de\n    Justicia, en lo que interesa al fiscal general del Estado, al partido en\n    el Gobierno y, consiguientemente, de sectarismo en el ejercicio de\n    acciones judiciales y, en particular, de las acciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    reforzar los principios de autonom\u00eda, de imparcialidad y atenernos\n    estrictamente\n    a la legalidad en la interpretaci\u00f3n del inter\u00e9s p\u00fablico tutelado por la\n    ley, porque esa es la funci\u00f3n que debe de cumplir el ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos pasa por la cabeza dictar una instrucci\u00f3n ni tampoco una orden\n    para que se retire el ejercicio de las acciones que dieron lugar a esa\n    instrucci\u00f3n jer\u00e1rquicamente ordenada a los miembros del ministerio\n    fiscal, sino, por supuesto, a trav\u00e9s del conducto que est\u00e1 contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, interesar del fiscal el\n    ejercicio de acciones que interpreten la pol\u00edtica criminal que\n    leg\u00edtimamente el Gobierno determina y de la que es responsable ante esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desea no s\u00f3lo el Gobierno, sino tambi\u00e9n la mayor\u00eda de la\n    ciudadan\u00eda espa\u00f1ola, el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, es ver\n    retratado eso en el ejercicio de las acciones del ministerio fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le diga tambi\u00e9n que es prop\u00f3sito de este Gobierno impulsar una\n    modificaci\u00f3n del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal para conjurar o\n    desactivar cualquier sombra de sospecha de sumisi\u00f3n del Ministerio de\n    Justicia, en lo que interesa al fiscal general del Estado, al partido en\n    el Gobierno y, consiguientemente, de sectarismo en el ejercicio de\n    acciones judiciales y, en particular, de las acciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le diga tambi\u00e9n que es prop\u00f3sito de este Gobierno impulsar una\n    modificaci\u00f3n del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal para conjurar o\n    desactivar cualquier sombra de sospecha de sumisi\u00f3n del Ministerio de\n    Justicia, en lo que interesa al fiscal general del Estado, al partido en\n    el Gobierno y, consiguientemente, de sectarismo en el ejercicio de\n    acciones judiciales y, en particular, de las acciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos pasa por la cabeza dictar una instrucci\u00f3n ni tampoco una orden\n    para que se retire el ejercicio de las acciones que dieron lugar a esa\n    instrucci\u00f3n jer\u00e1rquicamente ordenada a los miembros del ministerio\n    fiscal, sino, por supuesto, a trav\u00e9s del conducto que est\u00e1 contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, interesar del fiscal el\n    ejercicio de acciones que interpreten la pol\u00edtica criminal que\n    leg\u00edtimamente el Gobierno determina y de la que es responsable ante esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le diga tambi\u00e9n que es prop\u00f3sito de este Gobierno impulsar una\n    modificaci\u00f3n del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal para conjurar o\n    desactivar cualquier sombra de sospecha de sumisi\u00f3n del Ministerio de\n    Justicia, en lo que interesa al fiscal general del Estado, al partido en\n    el Gobierno y, consiguientemente, de sectarismo en el ejercicio de\n    acciones judiciales y, en particular, de las acciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE\n    PENSADO ADOPTAR EL MINISTERIO DE JUSTICIA ANTE LOS DRAM\u00c1TICOS CASOS DE\n    VIOLENCIA DE G\u00c9NERO QUE CONTIN\u00daAN SUCEDI\u00c9NDOSE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar, quiero darle mi m\u00e1s sincera felicitaci\u00f3n,\n    en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, por su nombramiento como\n    ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le deseo mucho \u00e9xito en su tarea por mejorar la\n    protecci\u00f3n de los derechos y libertades de los ciudadanos y el\n    funcionamiento del servicio p\u00fablico de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque supongo que\n    tendr\u00e1 usted ocasi\u00f3n en su pr\u00f3xima comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Justicia el pr\u00f3ximo d\u00eda 25 de ampliar y desarrollar este importante\n    asunto, le agradec\u00eda que me contestara a la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [7, 8, 9], "estatuto org\u00e1nico": [6], "mujeres": [2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [10], "fiscal general": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es precisamente en\n    este marco en el que se encuadran los trabajos que estamos desarrollando\n    para poner en marcha cuanto antes nuestro compromiso de adoptar en esta\n    C\u00e1mara una ley org\u00e1nica integral contra la violencia de g\u00e9nero, pero\n    teniendo en cuenta que hay un tiempo de tramitaci\u00f3n, el Consejo de\n    Ministros ha adoptado ya un plan de medidas urgentes que quiere\n    incorporar tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n por parte del Ministerio de Justicia\n    interesando del fiscal general del Estado, por el conducto contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, la adopci\u00f3n de una\n    instrucci\u00f3n de prioridad de persecuci\u00f3n de los delitos relacionados con\n    la violencia de g\u00e9nero; la adopci\u00f3n tambi\u00e9n de medidas cautelares de\n    arresto, detenci\u00f3n inmediata o incluso prisi\u00f3n provisional en el caso del\n    quebrantamiento del r\u00e9gimen de visitas dictado en los procesos de\n    separaci\u00f3n o disoluci\u00f3n matrimonial y tambi\u00e9n la adopci\u00f3n de un mapa de\n    riesgos que refuerce la coordinaci\u00f3n entre el ministerio fiscal y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que deben de prestar la adecuada\n    protecci\u00f3n a las mujeres que se encuentran con esta amenaza; tambi\u00e9n un\n    protocolo de denuncia que favorezca un modelo normalizado de denuncia que\n    nos ayude a un mejor conocimiento y una mayor capacidad de respuesta para\n    proteger adecuadamente a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente en\n    este marco en el que se encuadran los trabajos que estamos desarrollando\n    para poner en marcha cuanto antes nuestro compromiso de adoptar en esta\n    C\u00e1mara una ley org\u00e1nica integral contra la violencia de g\u00e9nero, pero\n    teniendo en cuenta que hay un tiempo de tramitaci\u00f3n, el Consejo de\n    Ministros ha adoptado ya un plan de medidas urgentes que quiere\n    incorporar tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n por parte del Ministerio de Justicia\n    interesando del fiscal general del Estado, por el conducto contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, la adopci\u00f3n de una\n    instrucci\u00f3n de prioridad de persecuci\u00f3n de los delitos relacionados con\n    la violencia de g\u00e9nero; la adopci\u00f3n tambi\u00e9n de medidas cautelares de\n    arresto, detenci\u00f3n inmediata o incluso prisi\u00f3n provisional en el caso del\n    quebrantamiento del r\u00e9gimen de visitas dictado en los procesos de\n    separaci\u00f3n o disoluci\u00f3n matrimonial y tambi\u00e9n la adopci\u00f3n de un mapa de\n    riesgos que refuerce la coordinaci\u00f3n entre el ministerio fiscal y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que deben de prestar la adecuada\n    protecci\u00f3n a las mujeres que se encuentran con esta amenaza; tambi\u00e9n un\n    protocolo de denuncia que favorezca un modelo normalizado de denuncia que\n    nos ayude a un mejor conocimiento y una mayor capacidad de respuesta para\n    proteger adecuadamente a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La determinaci\u00f3n del Gobierno de aportar todo cuanto sea necesario para\n    combatir esta lacra insufrible que viene padeciendo la sociedad espa\u00f1ola\n    y que se expresa en esa tasa de mortandad de mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero est\u00e1 fuera de toda duda y, por tanto, va a ser\n    principal en la acci\u00f3n de este Ministerio de Justicia en esta legislatura\n    en colaboraci\u00f3n ya con los ministerios de Trabajo y Asuntos Sociales,\n    Educaci\u00f3n y por supuesto el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente en\n    este marco en el que se encuadran los trabajos que estamos desarrollando\n    para poner en marcha cuanto antes nuestro compromiso de adoptar en esta\n    C\u00e1mara una ley org\u00e1nica integral contra la violencia de g\u00e9nero, pero\n    teniendo en cuenta que hay un tiempo de tramitaci\u00f3n, el Consejo de\n    Ministros ha adoptado ya un plan de medidas urgentes que quiere\n    incorporar tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n por parte del Ministerio de Justicia\n    interesando del fiscal general del Estado, por el conducto contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, la adopci\u00f3n de una\n    instrucci\u00f3n de prioridad de persecuci\u00f3n de los delitos relacionados con\n    la violencia de g\u00e9nero; la adopci\u00f3n tambi\u00e9n de medidas cautelares de\n    arresto, detenci\u00f3n inmediata o incluso prisi\u00f3n provisional en el caso del\n    quebrantamiento del r\u00e9gimen de visitas dictado en los procesos de\n    separaci\u00f3n o disoluci\u00f3n matrimonial y tambi\u00e9n la adopci\u00f3n de un mapa de\n    riesgos que refuerce la coordinaci\u00f3n entre el ministerio fiscal y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que deben de prestar la adecuada\n    protecci\u00f3n a las mujeres que se encuentran con esta amenaza; tambi\u00e9n un\n    protocolo de denuncia que favorezca un modelo normalizado de denuncia que\n    nos ayude a un mejor conocimiento y una mayor capacidad de respuesta para\n    proteger adecuadamente a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje en definitiva es claro:\n    no permitir en ning\u00fan caso que el agresor pueda escapar a la acci\u00f3n de la\n    justicia, conseguir que todo el peso de la ley pueda recaer sobre los\n    agresores de mujeres, en definitiva contra los maltratadores y quienes\n    incurren en delitos de violencia de g\u00e9nero, pero sobre todo conseguir que\n    la v\u00edctima se sienta adecuadamente protegida, acercando la Administraci\u00f3n\n    de la justicia a las necesidades de la v\u00edctima, en lugar de, como ha\n    venido sucediendo quiz\u00e1 durante demasiado tiempo, invitando a la v\u00edctima\n    a acercarse a la Administraci\u00f3n de justicia, corriendo ella con los\n    costes y con los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a intentar, por tanto, ofrecer una medida\n    adecuada y que en el curso de la legislatura las mujeres encuentren que\n    todos los poderes p\u00fablicos efectivamente se han puesto las pilas para\n    captar el mensaje y comportarse protegiendo.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente en\n    este marco en el que se encuadran los trabajos que estamos desarrollando\n    para poner en marcha cuanto antes nuestro compromiso de adoptar en esta\n    C\u00e1mara una ley org\u00e1nica integral contra la violencia de g\u00e9nero, pero\n    teniendo en cuenta que hay un tiempo de tramitaci\u00f3n, el Consejo de\n    Ministros ha adoptado ya un plan de medidas urgentes que quiere\n    incorporar tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n por parte del Ministerio de Justicia\n    interesando del fiscal general del Estado, por el conducto contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, la adopci\u00f3n de una\n    instrucci\u00f3n de prioridad de persecuci\u00f3n de los delitos relacionados con\n    la violencia de g\u00e9nero; la adopci\u00f3n tambi\u00e9n de medidas cautelares de\n    arresto, detenci\u00f3n inmediata o incluso prisi\u00f3n provisional en el caso del\n    quebrantamiento del r\u00e9gimen de visitas dictado en los procesos de\n    separaci\u00f3n o disoluci\u00f3n matrimonial y tambi\u00e9n la adopci\u00f3n de un mapa de\n    riesgos que refuerce la coordinaci\u00f3n entre el ministerio fiscal y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que deben de prestar la adecuada\n    protecci\u00f3n a las mujeres que se encuentran con esta amenaza; tambi\u00e9n un\n    protocolo de denuncia que favorezca un modelo normalizado de denuncia que\n    nos ayude a un mejor conocimiento y una mayor capacidad de respuesta para\n    proteger adecuadamente a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La determinaci\u00f3n del Gobierno de aportar todo cuanto sea necesario para\n    combatir esta lacra insufrible que viene padeciendo la sociedad espa\u00f1ola\n    y que se expresa en esa tasa de mortandad de mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero est\u00e1 fuera de toda duda y, por tanto, va a ser\n    principal en la acci\u00f3n de este Ministerio de Justicia en esta legislatura\n    en colaboraci\u00f3n ya con los ministerios de Trabajo y Asuntos Sociales,\n    Educaci\u00f3n y por supuesto el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente en\n    este marco en el que se encuadran los trabajos que estamos desarrollando\n    para poner en marcha cuanto antes nuestro compromiso de adoptar en esta\n    C\u00e1mara una ley org\u00e1nica integral contra la violencia de g\u00e9nero, pero\n    teniendo en cuenta que hay un tiempo de tramitaci\u00f3n, el Consejo de\n    Ministros ha adoptado ya un plan de medidas urgentes que quiere\n    incorporar tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n por parte del Ministerio de Justicia\n    interesando del fiscal general del Estado, por el conducto contemplado en\n    el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, la adopci\u00f3n de una\n    instrucci\u00f3n de prioridad de persecuci\u00f3n de los delitos relacionados con\n    la violencia de g\u00e9nero; la adopci\u00f3n tambi\u00e9n de medidas cautelares de\n    arresto, detenci\u00f3n inmediata o incluso prisi\u00f3n provisional en el caso del\n    quebrantamiento del r\u00e9gimen de visitas dictado en los procesos de\n    separaci\u00f3n o disoluci\u00f3n matrimonial y tambi\u00e9n la adopci\u00f3n de un mapa de\n    riesgos que refuerce la coordinaci\u00f3n entre el ministerio fiscal y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que deben de prestar la adecuada\n    protecci\u00f3n a las mujeres que se encuentran con esta amenaza; tambi\u00e9n un\n    protocolo de denuncia que favorezca un modelo normalizado de denuncia que\n    nos ayude a un mejor conocimiento y una mayor capacidad de respuesta para\n    proteger adecuadamente a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje en definitiva es claro:\n    no permitir en ning\u00fan caso que el agresor pueda escapar a la acci\u00f3n de la\n    justicia, conseguir que todo el peso de la ley pueda recaer sobre los\n    agresores de mujeres, en definitiva contra los maltratadores y quienes\n    incurren en delitos de violencia de g\u00e9nero, pero sobre todo conseguir que\n    la v\u00edctima se sienta adecuadamente protegida, acercando la Administraci\u00f3n\n    de la justicia a las necesidades de la v\u00edctima, en lugar de, como ha\n    venido sucediendo quiz\u00e1 durante demasiado tiempo, invitando a la v\u00edctima\n    a acercarse a la Administraci\u00f3n de justicia, corriendo ella con los\n    costes y con los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La determinaci\u00f3n del Gobierno de aportar todo cuanto sea necesario para\n    combatir esta lacra insufrible que viene padeciendo la sociedad espa\u00f1ola\n    y que se expresa en esa tasa de mortandad de mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero est\u00e1 fuera de toda duda y, por tanto, va a ser\n    principal en la acci\u00f3n de este Ministerio de Justicia en esta legislatura\n    en colaboraci\u00f3n ya con los ministerios de Trabajo y Asuntos Sociales,\n    Educaci\u00f3n y por supuesto el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se hizo a pesar de las duras cr\u00edticas al proyecto por el\n    Consejo de Estado, sin atender las recomendaciones del Consejo Econ\u00f3mico\n    y Social, de espaldas a la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias\n    y en contra de las comunidades aut\u00f3nomas, seis de las cuales recurrieron\n    en inconstitucionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tampoco tuvo el suficiente\n    respaldo social, puesto que no se dio participaci\u00f3n ni en su elaboraci\u00f3n\n    ni por supuesto en su recorrido parlamentario, porque todos conocemos el\n    recorrido de ir a cincuenta segundos por enmienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema educativo regulado por la LOCE puede proyectar sobre el pr\u00f3ximo\n    curso 2004-2005 una importante inestabilidad, porque todos conocemos que\n    la propia ley naci\u00f3 sin el suficiente consenso pol\u00edtico, con toda la\n    legitimidad de la aritm\u00e9tica parlamentaria, pero no estar\u00eda mal a\u00f1adir\n    algo de pol\u00edtica a la propia aritm\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [3], "educaci\u00f3n": [4, 5], "calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno conoce bien los problemas que la mayor\u00eda de las\n    comunidades aut\u00f3nomas ten\u00edan para desarrollar y aplicar la Ley Org\u00e1nica\n    de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se ha fijado\n    el doble objetivo de buscar la calidad educativa para toda la poblaci\u00f3n y\n    hacerlo con el mayor acuerdo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno hace uso de sus competencias para modificar el calendario de\n    aplicaci\u00f3n de la ley con el objetivo de habilitar un per\u00edodo de di\u00e1logo y\n    reflexi\u00f3n que permita alcanzar el mayor grado de consenso posible para\n    articular un sistema educativo que ofrezca calidad para todos los\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno hace uso de sus competencias para modificar el calendario de\n    aplicaci\u00f3n de la ley con el objetivo de habilitar un per\u00edodo de di\u00e1logo y\n    reflexi\u00f3n que permita alcanzar el mayor grado de consenso posible para\n    articular un sistema educativo que ofrezca calidad para todos los\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno conoce bien los problemas que la mayor\u00eda de las\n    comunidades aut\u00f3nomas ten\u00edan para desarrollar y aplicar la Ley Org\u00e1nica\n    de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00danicamente se\n    except\u00faa de la paralizaci\u00f3n la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil, por\n    tratarse de un objetivo que compartimos todos, esto es, que toda la\n    poblaci\u00f3n tenga acceso gratuito a la educaci\u00f3n desde los tres a\u00f1os de\n    edad de manera progresiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por supuesto, llevaremos a cabo la reuni\u00f3n\n    con el sector e intentaremos llegar a un acuerdo para mantener la flota\n    de cerco en Galicia en la mejor situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo soy diputado por Ja\u00e9n, conozco este tema sobre el terreno y lo que le\n    preocupa a la gente, se\u00f1ora ministra, son tres cosas: en primer lugar, si\n    el Gobierno va a trabajar en el sentido de dar respuesta a que el olivar\n    menos productivo tenga un tratamiento adecuado y que eso sea compatible\n    con que la comunidad aut\u00f3noma de\n    Andaluc\u00eda no pierda fondos para ello; en segundo lugar, si el plan de\n    ayudas agroambientales, que en una carta a los olivareros prometi\u00f3 do\u00f1a\n    Loyola de Palacio el 1 de julio de 1998, despu\u00e9s de seis a\u00f1os lo ponemos\n    ahora en marcha -lo prometi\u00f3 el se\u00f1or Rajoy, en la oposici\u00f3n, hace unos\n    d\u00edas en Ja\u00e9n, pero si lo ponemos nosotros en marcha ahora-; en tercer\n    lugar, el futuro del olivar es la calidad y la comercializaci\u00f3n y\n    mientras el aceite siga saliendo de Espa\u00f1a en camiones cisterna de 20.000\n    \u00f3 40.000 kilos, esa batalla la tenemos perdida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Era inaceptable y, finalmente, la\n    minor\u00eda del bloqueo formada por los pa\u00edses productores logr\u00f3 que se\n    aceptaran nuevas propuestas que paso a detallar: Eliminar el riesgo del\n    abandono masivo del cultivo al desaparecer el incentivo desacoplado total\n    desde el a\u00f1o 2005 para la mayor\u00eda de los productores del tabaco;\n    garantizar la continuidad de la actividad tabaquera al lograrse que la\n    ayuda a los productores fuera parcialmente desacoplada, y la mayor parte\n    de la ayuda, el 60 por ciento, contin\u00faa acoplada; flexibilidad de los\n    Estados miembros para elevar el porcentaje de desacoplamiento;\n    reconocimiento de la realidad productiva del sector en cuanto al per\u00edodo\n    de referencia; aplazamiento de la constituci\u00f3n del fondo para el\n    desarrollo rural hasta el presupuesto del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, puede asegurarse que se ha pasado de una previsible\n    desaparici\u00f3n inmediata del cultivo para la pr\u00f3xima campa\u00f1a, debido a la\n    propuesta inicial que hab\u00eda de desacoplamiento total, a la instalaci\u00f3n de\n    un per\u00edodo transitorio de desacoplamiento parcial hasta el a\u00f1o 2010 y\n    tambi\u00e9n de la pr\u00f3rroga actual de la OCM hasta el a\u00f1o 2006, lo que\n    garantiza el mantenimiento de la actividad productiva, de vital\n    importancia socioecon\u00f3mica\n    en las actuales regiones de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industria": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, gracias a sus negociaciones est\u00e1 en peligro la viabilidad\n    del cultivo y de las industrias asociadas, un cultivo social por\n    excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que\n    quiero que nos diga es qu\u00e9 va a hacer su Gobierno, adem\u00e1s de negar el\n    evidente fracaso, como ya lo est\u00e1n haciendo, qu\u00e9 futuro les espera a los\n    10.000 productores y a sus familias, a qu\u00e9 pretende que se dediquen si no\n    se garantiza el futuro de la actividad que siempre han desempe\u00f1ado, qu\u00e9\n    piensa hacer con las industrias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En zonas donde no existe alternativa, en zonas donde no hay\n    otras producciones viables est\u00e1 asegurada la ruina para los 139\n    municipios que dependen exclusivamente de este cultivo del algod\u00f3n y que\n    adem\u00e1s afecta a 10.000 productores con sus familias, un mill\u00f3n de\n    jornales al a\u00f1o y 2.000 empleos de la industria desmotadora, adem\u00e1s del\n    desmantelamiento del tejido econ\u00f3mico en toda la zona, que mueve cerca de\n    900 millones de euros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La ayuda que se propon\u00eda, muy por debajo de los costes de\n    producci\u00f3n espa\u00f1ola, habr\u00eda producido una elevada p\u00e9rdida de fondos, que\n    dejar\u00eda de percibir el sector, adem\u00e1s de los efectos negativos sobre la\n    industria desmotadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, ese compromiso electoral se\n    une en esta legislatura con una intensa agenda territorial, una agenda\n    que incluye la reforma del Senado, reformas de estatutos en algunos\n    casos, reformas del modelo de financiaci\u00f3n y mejora de la presencia de\n    las comunidades aut\u00f3nomas en la formaci\u00f3n de la pol\u00edtica general del\n    Estado, y especialmente en la Uni\u00f3n Europea, con el objetivo de conseguir\n    sustituir la confrontaci\u00f3n por la cooperaci\u00f3n y el aislamiento\n    institucional por la negociaci\u00f3n institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa voluntad de generar un clima de cooperaci\u00f3n institucional entre\n    las comunidades aut\u00f3nomas y el Gobierno de Espa\u00f1a he iniciado una visita\n    a todos los presidentes de comunidades aut\u00f3nomas, que finalizar\u00e1 el d\u00eda 1\n    de junio; el presidente del Gobierno ha anunciado su voluntad de\n    recibirles a todos en el Palacio de la Moncloa antes de finalizar el\n    verano; hemos anunciado ya que antes de finalizar este a\u00f1o se celebrar\u00e1\n    una conferencia de presidentes -por primera vez veremos dialogando juntos\n    a los presidentes de las comunidades aut\u00f3nomas y al presidente del\n    Gobierno- y tambi\u00e9n hay una oferta de di\u00e1logo con la oposici\u00f3n, que ayer\n    se reafirm\u00f3 en el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Buenas tardes, se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, ya puedo se\u00f1alar que nos gustar\u00eda que toda esta C\u00e1mara, los\n    partidos pol\u00edticos y sobre todo la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola estuviesen de\n    acuerdo con ese sentir generalizado de que Espa\u00f1a tiene que defender el\n    uso del multilateralismo, el de la defensa del derecho frente a la\n    fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa Espa\u00f1a europe\u00edsta que vuelva al coraz\u00f3n de Europa, que\n    defienda los intereses europeos, que consiga una Constituci\u00f3n europea en\n    donde Espa\u00f1a tenga peso e influencia, una relaci\u00f3n equilibrada y fuerte\n    con Estados Unidos, una vocaci\u00f3n mediterr\u00e1nea y una relaci\u00f3n con\n    Iberoam\u00e9rica y con Latinoam\u00e9rica que vuelva a recuperar la complicidad y\n    la defensa de esas relaciones que todos deseamos llevar acabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos exige, nos demanda y nos\n    interpela, para que todos aqu\u00ed en la C\u00e1mara, los distintos grupos\n    pol\u00edticos, hagamos ese esfuerzo de Estado de construir una defensa y dar\n    respuesta... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO EL CONTENIDO DE LA VISITA DE LA MINISTRA DE MEDIO\n    AMBIENTE A LA COMISAR\u00cdA DE MEDIO AMBIENTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA REALIZADA\n    EL PASADO 3 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, el pasado 3 de\n    mayo la ministra de Medio Ambiente acudi\u00f3 a Bruselas a entrevistarse con\n    la comisaria de Medio Ambiente de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello en esta nueva etapa, en esta nueva legislatura y en\n    esta nueva, esperamos, pol\u00edtica medioambiental que se va a poder\n    desarrollar es de inter\u00e9s de esta C\u00e1mara conocer de primera mano -y esta\n    es la pregunta, se\u00f1ora ministra- cu\u00e1l ha sido el contenido de la visita\n    que tuvo en Bruselas con la comisaria de Medio Ambiente el pasado 3 de\n    mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3], "medio ambiente": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El propio presidente del Gobierno asumi\u00f3 en su discurso de\n    investidura el compromiso de situar a Espa\u00f1a en la misma senda que otros\n    pa\u00edses europeos, en pos de un progreso econ\u00f3mico y social que sea\n    compatible con menor contaminaci\u00f3n y con un uso m\u00e1s eficiente de los\n    recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, se\n    llevar\u00e1 a cabo una profunda reforma de las confederaciones hidrogr\u00e1ficas,\n    as\u00ed como la revisi\u00f3n de las inversiones previstas en materia de agua, de\n    acuerdo con criterios de racionalidad econ\u00f3mica, de cohesi\u00f3n social y de\n    sostenibilidad ecol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora diputada, me complace que mi primera intervenci\u00f3n como\n    ministra en esta C\u00e1mara sea precisamente para informar de la visita a la\n    comisaria europea de Medio Ambiente, que espero que sea, de verdad, el\n    inicio de un proceso de convergencia de Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea en\n    materia de sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular, anunci\u00e9 a la comisaria que la pol\u00edtica del agua tendr\u00e1 como\n    prioridades, a partir de ahora, el control p\u00fablico del buen uso y de la\n    calidad del agua y de los ecosistemas asociados, conforme a lo\n    establecido en la correspondiente directiva europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El presidente del Gobierno, en su discurso en el debate\n    de investidura del pasado mes de abril, plante\u00f3 la concertaci\u00f3n social,\n    el intercambio de opini\u00f3n y la b\u00fasqueda de acuerdos entre los agentes\n    econ\u00f3micos y sociales como una parte y un activo fundamental del futuro\n    Gobierno, y de este Gobierno en este caso, y lo plante\u00f3 con el\n    convencimiento de que es la mejor f\u00f3rmula para resolver los problemas del\n    mundo del trabajo y los problemas del mundo de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [4, 5], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se han celebrado, como usted\n    indicaba, en los primeros d\u00edas inmediatos a la toma de posesi\u00f3n del\n    Gobierno y quiero dejar constancia en esta C\u00e1mara de mi agradecimiento a\n    la excelente disposici\u00f3n de empresarios y sindicatos para iniciar el\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n reafirmar ante la C\u00e1mara la importancia del di\u00e1logo social\n    para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo, se\u00f1or diputado,\n    que las mejores reformas no son aquellas que est\u00e1n mejor planteadas, sino\n    aquellas que re\u00fanen el mejor consenso social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hay\n    coincidencia, se\u00f1or\u00eda, en\n    la necesidad de abordar reformas en materia de contrataci\u00f3n laboral,\n    formaci\u00f3n, negociaci\u00f3n colectiva, siniestralidad laboral y an\u00e1lisis del\n    sistema de protecci\u00f3n social, todo ello dirigido a alcanzar un gran pacto\n    por la competitividad y por el empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los problemas de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola radican en la necesidad de mejorar el sistema\n    productivo para crear las condiciones de un crecimiento econ\u00f3mico\n    sostenido que d\u00e9 lugar a m\u00e1s empleos, pero sobre todo de mejor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya puedo anunciar a la\n    C\u00e1mara que la pr\u00f3xima semana ser\u00e1 el presidente del Gobierno quien\n    comience los encuentros formales con representantes de los sindicatos y\n    de los empresarios espa\u00f1oles a la b\u00fasqueda de las bases para la firma de\n    ese gran acuerdo, que estoy convencido de que con el consenso de todos\n    -agentes sociales y espero que de este Parlamento- dar\u00e1 lugar a m\u00e1s\n    empleo en Espa\u00f1a y de mejor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted\n    sabe que este informe, de acuerdo con la Ley de Gobierno, tiene que pasar\n    unos tr\u00e1mites preceptivos, unos primero para dotar de la mejor precisi\u00f3n\n    y rigor y velar por la coherencia interna de los proyectos y otros,\n    despu\u00e9s, porque el anteproyecto tiene que recibir diversos informes\n    preceptivos (Consejo Econ\u00f3mico y Social, Consejo de Estado, Consejo\n    General del Poder Judicial, incluso Consejo Escolar), y una vez emitidos\n    el Gobierno aprobar\u00e1 el proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Aprobamos un conjunto de medidas urgentes en el Consejo de Ministros\n    porque nos parec\u00eda, tambi\u00e9n a las asociaciones de mujeres que representan\n    los intereses de las personas amenazadas, que eran insuficientes las\n    medidas que actualmente tenemos para combatir esta tremenda lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las mujeres que sufren esta violencia se\n    lo merecen, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "justicia": [18], "defensa": [19, 20], "lenguas": [12, 13, 14, 15], "lenguas oficiales": [16, 17]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Finalmente, de manera particularizada desde Catalu\u00f1a se plantea  -y no\n    desde ahora y s\u00f3lo por nosotros sino desde hace tiempo y por muchos- la\n    necesidad de que por una parte en el \u00e1mbito institucional se configure la\n    presencia de las comunidades aut\u00f3nomas y, por otra, el reconocimiento de\n    nuestra lengua, el catal\u00e1n, como lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, si me lo permite, se\u00f1or ministro, hablemos de la lengua, sin\n    que una vez m\u00e1s el orden de los factores altere en este caso nuestra\n    prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, que hable en \u00faltimo t\u00e9rmino de la lengua no\n    significa que no sea uno de los aspectos principales que nos preocupan y\n    que motivan plantear esta interpelaci\u00f3n al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Celebro sin reserva\n    alguna -y as\u00ed debo dejar constancia- el nuevo talante y posici\u00f3n del\n    Gobierno espa\u00f1ol sobre la lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda extraordinario que se aceptase como lengua de\n    tratado y por tanto que se incluyese como tal, como alguien reivindica en\n    esta C\u00e1mara, en el futuro Tratado constitucional europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestra lengua -ese es\n    nuestro criterio pol\u00edtico- no le basta un reconocimiento como el ga\u00e9lico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra aspiraci\u00f3n, se\u00f1or ministro, no es que nuestra\n    lengua sea considerada puramente como una lengua de tratado, igual que el\n    ga\u00e9lico; lengua por cierto poco hablada y con poca intenci\u00f3n de\n    recuperarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidemos que mientras la\n    independencia de Irlanda a principios del siglo XX se basa en la\n    religi\u00f3n, no en la lengua, en cambio el nervio de nuestra realidad\n    nacional se fundamenta en nuestra lengua y por eso tiene sentido una\n    defensa distinta del reconocimiento de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo un dato a la\n    C\u00e1mara y al se\u00f1or ministro: el Parlamento Europeo hizo una publicaci\u00f3n,\n    Europa a debate, en 11 lenguas de trabajo y en catal\u00e1n, con 51.000\n    suscripciones para Italia, 63.000 para Francia y 31.000 en catal\u00e1n, lo\n    que refleja -insisto- la importancia y la consideraci\u00f3n que debiera\n    tenerse a nuestra lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco nuestro objetivo es ser como el malt\u00e9s\n    en la medida que es una lengua de Estado, o como alguna lengua del Estado\n    b\u00e1ltico que no cuenta con int\u00e9rpretes capaces de traducir el acervo\n    comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo es ser como el dan\u00e9s, lengua de trabajo, y\n    si me lo permite le explicar\u00e9 qu\u00e9 quiero decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que el Gobierno no se limitara a defender, especialmente\n    frente a su colega franc\u00e9s, el reconocimiento del catal\u00e1n y de otras\n    lenguas que son oficiales en el contexto del Estado como lenguas de\n    tratado, sino que en el Consejo de Ministros tambi\u00e9n se defienda un trato\n    de nuestra lengua superior al ga\u00e9lico o al luxemburgu\u00e9s por las razones\n    explicitadas a lo largo de esta intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda conocer cu\u00e1l es el papel, el documento que\n    realmente ha presentado el Gobierno ante la Presidencia irlandesa\n    respecto del reconocimiento del catal\u00e1n y otras lenguas oficiales en el\n    conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo un dato a la\n    C\u00e1mara y al se\u00f1or ministro: el Parlamento Europeo hizo una publicaci\u00f3n,\n    Europa a debate, en 11 lenguas de trabajo y en catal\u00e1n, con 51.000\n    suscripciones para Italia, 63.000 para Francia y 31.000 en catal\u00e1n, lo\n    que refleja -insisto- la importancia y la consideraci\u00f3n que debiera\n    tenerse a nuestra lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se aguanta que en el futuro deba haber 25 lenguas de\n    trabajo y 25 cabinas de traducci\u00f3n, consecuentemente habr\u00e1 que establecer\n    un nuevo r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico que comportar\u00e1 que s\u00f3lo existan tres o\n    cuatro lenguas a lo sumo en Europa reconocidas como de trabajo, pero\n    habr\u00e1 otras lenguas oficiales que tendr\u00e1n una consideraci\u00f3n que no ser\u00e1\n    la que pueda tener puramente como de tratado, y ah\u00ed estar\u00e1n lenguas que\n    hoy son oficiales pero que no ser\u00e1n consideradas como lenguas de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que el Gobierno no se limitara a defender, especialmente\n    frente a su colega franc\u00e9s, el reconocimiento del catal\u00e1n y de otras\n    lenguas que son oficiales en el contexto del Estado como lenguas de\n    tratado, sino que en el Consejo de Ministros tambi\u00e9n se defienda un trato\n    de nuestra lengua superior al ga\u00e9lico o al luxemburgu\u00e9s por las razones\n    explicitadas a lo largo de esta intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda conocer cu\u00e1l es el papel, el documento que\n    realmente ha presentado el Gobierno ante la Presidencia irlandesa\n    respecto del reconocimiento del catal\u00e1n y otras lenguas oficiales en el\n    conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se aguanta que en el futuro deba haber 25 lenguas de\n    trabajo y 25 cabinas de traducci\u00f3n, consecuentemente habr\u00e1 que establecer\n    un nuevo r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico que comportar\u00e1 que s\u00f3lo existan tres o\n    cuatro lenguas a lo sumo en Europa reconocidas como de trabajo, pero\n    habr\u00e1 otras lenguas oficiales que tendr\u00e1n una consideraci\u00f3n que no ser\u00e1\n    la que pueda tener puramente como de tratado, y ah\u00ed estar\u00e1n lenguas que\n    hoy son oficiales pero que no ser\u00e1n consideradas como lenguas de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDefiende este Gobierno que las regiones con competencias exclusivas\n    puedan acudir directamente al Tribunal de Justicia de Luxemburgo a\n    defender sus posiciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que posicionarse ante la nueva Constituci\u00f3n  -ese es nuestro criterio,\n    se\u00f1or ministro- haciendo compatible la construcci\u00f3n de Europa con la\n    defensa de los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidemos que mientras la\n    independencia de Irlanda a principios del siglo XX se basa en la\n    religi\u00f3n, no en la lengua, en cambio el nervio de nuestra realidad\n    nacional se fundamenta en nuestra lengua y por eso tiene sentido una\n    defensa distinta del reconocimiento de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "defensa": [5, 6, 7], "lenguas": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con las lenguas que ha mencionado S.S., para completar lo que\n    ha se\u00f1alado el presidente del Gobierno esta tarde le volver\u00e9 a indicar\n    que haremos todo lo que est\u00e9 en nuestra mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No va a ser f\u00e1cil porque es\n    iniciar un nuevo proceso y usted conoce c\u00f3mo en la Uni\u00f3n Europea es\n    siempre largo y laborioso el trabajo de iniciar una nueva presencia de\n    lenguas o de cualquier otra iniciativa que no haya sido contemplada con\n    anterioridad, pero le puedo garantizar que haremos todo lo que est\u00e9 en\n    nuestra mano para alcanzar ese acuerdo, esa voluntad de reconocer la\n    pluralidad de  lenguas de nuestro pa\u00eds dentro del seno de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero, en primer lugar, a las\n    cuestiones relativas a lo que se ha venido en llamar la Europa social,\n    donde este Gobierno hubiera deseado en particular un uso m\u00e1s amplio del\n    voto por mayor\u00eda cualificada; en segundo lugar, a las disposiciones del\n    proyecto que conciernen a lo que se denomina la gobernanza econ\u00f3mica de\n    la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno comprende, no obstante, los\n    problemas que esta cuesti\u00f3n plantea en algunos Estados en temas como la\n    fiscalidad o la Seguridad Social, y no descarta trabajar en el marco de\n    un acuerdo global sobre la base de las v\u00edas de compromiso que se han\n    avanzado informalmente a lo largo de estos dos \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A modo de ejemplos puedo citar el caso de la\n    construcci\u00f3n del espacio de seguridad, libertad y justicia y la cuesti\u00f3n\n    del r\u00e9gimen de adopci\u00f3n de los futuros fondos estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, desde el mismo 15 de marzo los responsables\n    pol\u00edticos del entonces futuro Gobierno empezaron a trabajar en este\n    \u00e1mbito con el fin de asegurar la defensa de los intereses espa\u00f1oles y\n    facilitar, en la medida de lo posible, un pronto acuerdo del Tratado\n    constitucional de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa doble legitimidad constituye el principio filos\u00f3fico,\n    pol\u00edtico, esencial de nuestra defensa del sistema de voto en el futuro\n    Tratado de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    legitimidad del proceso, por tanto, depender\u00e1 de ese juego de votos, de\n    esa red de seguridad que todos tendremos que imponer para garantizar la\n    defensa de los intereses y tambi\u00e9n de la capacidad de influencia, porque\n    en Europa los votos son esenciales pero tambi\u00e9n lo es esa capacidad de\n    influencia con algunos socios esenciales en la construcci\u00f3n de consensos\n    y de pol\u00edticas sectoriales en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4], "justicia": [9], "defensa": [10, 11], "lenguas": [5, 6, 7], "lenguas oficiales": [8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El \u00e1mbito de la lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo mismo le dije en mi intervenci\u00f3n\n    anterior que el hecho de incluir a \u00faltima hora, contra el criterio de la\n    Presidencia irlandesa, un tema importante como sin duda lo es el\n    reconocimiento de una lengua de tratado va a conllevar dificultades a\n    este Gobierno, pero yo no me fijo la meta del tratado y por eso sobrepaso\n    la dimensi\u00f3n del propio tratado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en el reglamento\n    correspondiente y a partir de un acuerdo del Consejo Europeo puede\n    incluirse, l\u00f3gicamente con el acuerdo de todos, el reconocimiento de una\n    lengua oficial y de trabajo en el seno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, m\u00e1s\n    all\u00e1 de cu\u00e1l sea el resultado de la inclusi\u00f3n o no como lengua de tratado\n    en la pr\u00f3xima Constituci\u00f3n Europea, el Gobierno va a tener la gran\n    oportunidad el d\u00eda que se discuta ese nuevo r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico necesario\n    e imprescindible de la Uni\u00f3n Europea, especialmente a partir de la\n    ampliaci\u00f3n de lenguas que conlleva\n    la propia ampliaci\u00f3n pol\u00edtica a nuevos 10 miembros de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo suficiente con un fuero que me reconozca\n    el catal\u00e1n como lengua de tratado y que en la pr\u00e1ctica me sirva de poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en reiterar mi agradecimiento al Gobierno\n    por el gesto -y m\u00e1s all\u00e1 del gesto- de la presentaci\u00f3n del documento, que\n    insisto en solicitar al se\u00f1or ministro para que lo conozca la C\u00e1mara,\n    sobre el reconocimiento de las lenguas como lenguas de tratado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, m\u00e1s\n    all\u00e1 de cu\u00e1l sea el resultado de la inclusi\u00f3n o no como lengua de tratado\n    en la pr\u00f3xima Constituci\u00f3n Europea, el Gobierno va a tener la gran\n    oportunidad el d\u00eda que se discuta ese nuevo r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico necesario\n    e imprescindible de la Uni\u00f3n Europea, especialmente a partir de la\n    ampliaci\u00f3n de lenguas que conlleva\n    la propia ampliaci\u00f3n pol\u00edtica a nuevos 10 miembros de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le estoy pidiendo, se\u00f1or ministro, es que intente, desde lo que es\n    la actitud y defensa de este Gobierno, superar dificultades, reconocer el\n    fuero y el huevo de lo que son lenguas oficiales de este Estado, de esta\n    Espa\u00f1a a la que usted representa en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le estoy pidiendo, se\u00f1or ministro, es que intente, desde lo que es\n    la actitud y defensa de este Gobierno, superar dificultades, reconocer el\n    fuero y el huevo de lo que son lenguas oficiales de este Estado, de esta\n    Espa\u00f1a a la que usted representa en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ah\u00ed donde tambi\u00e9n solicito de este nuevo Gobierno\n    que cambie la actitud del Gobierno anterior y que defienda en el esquema,\n    en el edificio institucional europeo el reconocimiento especial de lo que\n    son regiones -utilizo la palabra en terminolog\u00eda europea- que tienen\n    competencias y, por tanto, derecho a defender directamente ante las\n    instituciones europeas sus propias competencias y, por supuesto, por\n    extensi\u00f3n, ese mismo derecho ante el Tribunal de Justicia europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le estoy pidiendo, se\u00f1or ministro, es que intente, desde lo que es\n    la actitud y defensa de este Gobierno, superar dificultades, reconocer el\n    fuero y el huevo de lo que son lenguas oficiales de este Estado, de esta\n    Espa\u00f1a a la que usted representa en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en\n    este sentido en el que le pregunto: \u00bfEl Gobierno socialista sigue\n    manteniendo las posiciones del anterior Gobierno o va a defender que en\n    Europa se reconozcan esas determinadas comunidades o regiones con\n    competencia legislativa y su derecho a acudir al tribunal europeo en\n    defensa de sus propias competencias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua catalana": [9], "defensa": [10, 11, 12, 13], "lenguas": [1, 2, 3, 4, 5], "lenguas oficiales": [6, 7, 8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Pero quisiera recabar su apoyo, su defensa, su solidaridad para que en el\n    transcurso de los pr\u00f3ximos meses, cuando se debata, como ha se\u00f1alado,\n    precisamente el r\u00e9gimen jur\u00eddico, podamos de nuevo resucitar su\n    preocupaci\u00f3n sobre la lengua catalana y sobre las otras lenguas oficiales\n    de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesti\u00f3n de las lenguas oficiales auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha se\u00f1alado el presidente, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, este Gobierno\n    quiere dar reconocimiento y, por tanto, proyecci\u00f3n a la pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds y hacer todo lo que est\u00e9 en su mano para que\n    estas lenguas puedan ser reconocidas al m\u00e1ximo nivel  -cuanto m\u00e1s mejor-\n    dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, este Gobierno\n    comprende perfectamente la legitimidad de su grupo y de las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas en la defensa de sus lenguas, que son lenguas\n    oficiales en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta defensa de la presencia de las\n    lenguas oficiales de la Naci\u00f3n espa\u00f1ola y de las comunidades aut\u00f3nomas va\n    a ser una batalla dif\u00edcil, precisamente en el momento final de la\n    negociaci\u00f3n para el Tratado de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera recabar su apoyo, su defensa, su solidaridad para que en el\n    transcurso de los pr\u00f3ximos meses, cuando se debata, como ha se\u00f1alado,\n    precisamente el r\u00e9gimen jur\u00eddico, podamos de nuevo resucitar su\n    preocupaci\u00f3n sobre la lengua catalana y sobre las otras lenguas oficiales\n    de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesti\u00f3n de las lenguas oficiales auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta defensa de la presencia de las\n    lenguas oficiales de la Naci\u00f3n espa\u00f1ola y de las comunidades aut\u00f3nomas va\n    a ser una batalla dif\u00edcil, precisamente en el momento final de la\n    negociaci\u00f3n para el Tratado de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera recabar su apoyo, su defensa, su solidaridad para que en el\n    transcurso de los pr\u00f3ximos meses, cuando se debata, como ha se\u00f1alado,\n    precisamente el r\u00e9gimen jur\u00eddico, podamos de nuevo resucitar su\n    preocupaci\u00f3n sobre la lengua catalana y sobre las otras lenguas oficiales\n    de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera recabar su apoyo, su defensa, su solidaridad para que en el\n    transcurso de los pr\u00f3ximos meses, cuando se debata, como ha se\u00f1alado,\n    precisamente el r\u00e9gimen jur\u00eddico, podamos de nuevo resucitar su\n    preocupaci\u00f3n sobre la lengua catalana y sobre las otras lenguas oficiales\n    de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, este Gobierno\n    comprende perfectamente la legitimidad de su grupo y de las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas en la defensa de sus lenguas, que son lenguas\n    oficiales en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta defensa de la presencia de las\n    lenguas oficiales de la Naci\u00f3n espa\u00f1ola y de las comunidades aut\u00f3nomas va\n    a ser una batalla dif\u00edcil, precisamente en el momento final de la\n    negociaci\u00f3n para el Tratado de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera recabar su apoyo, su defensa, su solidaridad para que en el\n    transcurso de los pr\u00f3ximos meses, cuando se debata, como ha se\u00f1alado,\n    precisamente el r\u00e9gimen jur\u00eddico, podamos de nuevo resucitar su\n    preocupaci\u00f3n sobre la lengua catalana y sobre las otras lenguas oficiales\n    de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que yo considero que puede ser la obligaci\u00f3n del Gobierno de\n    mejorar la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en todo el proceso\n    de decisi\u00f3n y de defensa de las posiciones de las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas en aquellas cuestiones que afecten a su competencia a la hora\n    de la negociaci\u00f3n o de la defensa de distintos sectores o proyectos sobre\n    los que tengan especial inter\u00e9s las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "actividad": [6], "calidad": [2, 3, 4, 5], "medio ambiente": [0], "defensa": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esa parte de Espa\u00f1a pide simple\n    y llanamente agua porque la necesita y usted, se\u00f1ora ministra, lo sabe\n    muy bien, ya que fue usted quien en 1993 elabor\u00f3 un proyecto de plan\n    hidrol\u00f3gico cuando era entonces la m\u00e1xima responsable de Medio Ambiente,\n    en el \u00faltimo Gobierno socialista; un plan que persegu\u00eda el objetivo, que\n    nosotros compartimos, se\u00f1ora ministra, de llevar agua a las zonas de\n    Espa\u00f1a en las que este recurso es necesario, donde hace falta; un plan\n    que para ello proyectaba realizar 13 trasvases y que usted intent\u00f3 llevar\n    a cabo, pero no pudo hacerlo, me imagino que porque no logr\u00f3 los apoyos\n    necesarios ni los acuerdos para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trasvase, como se deduce l\u00f3gicamente, obedece a una raz\u00f3n de sentido\n    com\u00fan, de justicia y de solidaridad interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Garantizar su suministro a todos los ciudadanos no s\u00f3lo es una\n    responsabilidad de cualquier Gobierno, sino que es y constituye su\n    principal obligaci\u00f3n; una obligaci\u00f3n urgente en un pa\u00eds como el nuestro,\n    en un pa\u00eds como Espa\u00f1a donde la escasez de agua en muchas zonas\n    condiciona su progreso, su crecimiento y su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello genera un problema\n    para muchos miles de personas, de ciudadanos de estas tierras, un\n    problema que afecta de forma crucial al bienestar y a la prosperidad de\n    todos los espa\u00f1oles, porque la falta de agua afecta directamente a la\n    calidad de vida de las personas, pone en peligro nuestra agricultura y\n    ecosistemas muy importantes, como los humedales, da\u00f1a gravemente un\n    sector estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como es el turismo, frena la\n    modernizaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds, paraliza nuevas iniciativas y proyectos\n    emprendedores en zonas muy din\u00e1micas de Espa\u00f1a y por lo dem\u00e1s sabe,\n    se\u00f1ora ministra, que no contribuye positivamente a nuestra imagen\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista ha intentado impedir que la Uni\u00f3n\n    Europea concediera a Espa\u00f1a aproximadamente un bill\u00f3n de las antiguas\n    pesetas destinadas b\u00e1sicamente a abastecimiento y saneamiento de las\n    ciudades, a prevenci\u00f3n de inundaciones, a la restauraci\u00f3n hidrol\u00f3gico-\n    forestal y a la mejora del control de la calidad de las aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, cuando su partido gobierna, lo primero que se propone es\n    paralizar este proyecto modernizador de nuestro pa\u00eds que va a permitir la\n    puesta en explotaci\u00f3n de nuevos regad\u00edos, la mejora de la calidad de las\n    aguas, la garant\u00eda del suministro de agua suficiente en muchos municipios\n    y va a suponer tambi\u00e9n oportunidades, m\u00e1s progreso y mejor calidad de\n    vida para miles de ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted debe saber que el 50 por ciento de los productos\n    agroalimentarios que exporta Espa\u00f1a se producen en las regiones\n    mediterr\u00e1neas y el Gobierno, con sus decisiones, les va a impedir que\n    tengan los recursos necesarios para mantener su actividad econ\u00f3mica y\n    asegurar su futuro desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    plan hidrol\u00f3gico obtuvo el respaldo mayoritario del Consejo Nacional del\n    Agua y de 13 de las 17 comunidades aut\u00f3nomas de nuestro pa\u00eds, entre\n    ellas, recordar\u00e1 perfectamente la se\u00f1ora ministra, algunas comunidades\n    gobernadas por el Partido Socialista, como Extremadura o como Castilla-La\n    Mancha, entonces presidida por su compa\u00f1ero de Gobierno y hoy ministro de\n    Defensa, se\u00f1or Bono; un\n    plan que finalmente trajimos a esta C\u00e1mara y presentamos en este\n    Parlamento, en donde obtuvo un ampl\u00edsimo apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "medio ambiente": [1, 2, 3, 4], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esa era una posici\u00f3n absolutamente disparatada en el a\u00f1o 2001, aunque\n    est\u00e1bamos en momentos en los cuales nadie miraba el coste de la obra\n    hidr\u00e1ulica, m\u00e1s bien lo contrario cuanto m\u00e1s grande y m\u00e1s costosa la obra\n    hidr\u00e1ulica mucho mejor, y ahora hay que ver si la obra hidr\u00e1ulica es la\n    adecuada en t\u00e9rminos de rentabilidad social, econ\u00f3mica, en t\u00e9rminos de\n    viabilidad ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una posici\u00f3n, por cierto, que tuve\n    ocasi\u00f3n de anticipar en el mes de septiembre del a\u00f1o 2000 al ministro de\n    Medio Ambiente, se\u00f1or Matas, que puso en marcha la elaboraci\u00f3n del\n    proyecto de ley del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo fui para intentar\n    negociar y aproximar posiciones con el se\u00f1or Matas, a la saz\u00f3n ministro\n    de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, quedan por hacer\n    actuaciones que corresponden al Gobierno de Valencia para que en esas\n    obras, por ejemplo de la acequia del J\u00facar, se pueda aprovechar el ahorro\n    que representan porque de lo contrario s\u00f3lo habremos hecho una gran\n    inversi\u00f3n, y debe saber usted que esos regantes del J\u00facar han venido a\n    pedir la intermediaci\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente ante su Gobierno\n    en Valencia, porque tienen severas quejas de no ser atendidos para poder\n    disfrutar de las ventajas del ahorro y de la modernizaci\u00f3n de los\n    regad\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Secretar\u00eda de Estado de Medio Ambiente\n    no era la responsable de la planificaci\u00f3n hidrol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que oy\u00e9ndole describir los graves\n    problemas del agua en Espa\u00f1a,\n    de la calidad del agua, de la situaci\u00f3n de los humedales, francamente me\n    parec\u00eda imposible que lo estuviera haciendo un miembro del anterior\n    Gobierno, despu\u00e9s de que durante ocho a\u00f1os el Partido Popular gobernando\n    en Espa\u00f1a no solamente no ha mejorado ni la calidad del agua ni los\n    problemas de disponibilidad del agua, sino que han empeorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han estado prometiendo esa panacea del gran trasvase del Ebro\n    hasta Almer\u00eda hasta el \u00faltimo momento de su mandato, pero descuidando el\n    llevar a cabo actuaciones que hubieran permitido mejorar la calidad y la\n    disponibilidad no s\u00f3lo en las cuencas mediterr\u00e1neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerden el cambio clim\u00e1tico, esos temas que hasta\n    ahora tampoco parec\u00edan importarles mucho, que hace que haya restricciones\n    en la Espa\u00f1a h\u00fameda, como por ejemplo en Cantabria, y problemas de\n    calidad del agua cada vez mayor en toda Espa\u00f1a: nitratos, contaminaci\u00f3n\n    de variado origen, salinizaci\u00f3n de acu\u00edferos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    alternativa es la que ahora vamos a desarrollar, y los responsables\n    auton\u00f3micos de Andaluc\u00eda, de Catalu\u00f1a, de Murcia y de Valencia conocen ya\n    los proyectos concretos que van a llevar el agua, y no solamente llevar\n    agua, van a mejorar la calidad y la gesti\u00f3n de las cuencas que hubieran\n    sido receptoras de esa panacea del trasvase del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con menos dinero del que ustedes anunciaban para\n    el trasvase del Ebro -4.200 millones-, nosotros vamos a conseguir agua\n    para todas esas cuencas y adem\u00e1s vamos a mejorar la calidad y la gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    le importaba la necesidad y la urgencia de reformar las confederaciones\n    hidrogr\u00e1ficas; en absoluto le importaban los problemas crecientes de\n    calidad de agua en las cuencas mediterr\u00e1neas que condicionan  -y mucho-\n    la disponibilidad real en esas cuencas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, si ustedes estaban tan convencidos de lo que acabo de decir, de la\n    defensa de los trasvases que hac\u00eda en el \u00faltimo Gobierno el ministro\n    responsable del ramo de Obras P\u00fablicas, se\u00f1or Borrell, \u00bfqu\u00e9 ha pasado\n    para que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nos dec\u00eda\n    entonces el Ministerio de Medio Ambiente del Gobierno del Partido Popular\n    que antes de hacer cualquier obra aqu\u00ed hab\u00eda un problema de desgobierno y\n    de caos administrativo de las confederaciones hidrogr\u00e1ficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si cree\n    que la desalaci\u00f3n cuesta lo que me ha dicho, simplemente le invito a que\n    vaya a Carboneras y ver\u00e1 que all\u00ed por 55 de las antiguas pesetas por\n    metro c\u00fabico, es decir bastante menos que lo que usted ha dicho, los\n    agricultores disponen de agua y de una calidad, se\u00f1or Zaplana, que nada\n    tiene que ver con el agua que se iba a trasvasar desde el Ebro, porque a\n    los propios informes del ministerio me remito: agua de p\u00e9sima calidad que\n    no hubiera llegado todos los a\u00f1os porque el comportamiento del Ebro est\u00e1\n    ah\u00ed, se\u00f1or Zaplana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "cooperaci\u00f3n": [6, 7], "social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le dar\u00e9 un dato: al d\u00eda de hoy en el r\u00e9gimen de\n    afiliaci\u00f3n a nuestra Seguridad Social ya supera el 6 por ciento el n\u00famero\n    de trabajadores inmigrantes afiliados, m\u00e1s de un mill\u00f3n, una realidad\n    desconocida o imposible de prever hace muy poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos comprometidos a coordinarnos con todas las\n    administraciones, como usted ha solicitado, para conseguir que la\n    canalizaci\u00f3n de los flujos migratorios y la promoci\u00f3n de la integraci\u00f3n\n    de la poblaci\u00f3n inmigrante en la realidad social de nuestro pa\u00eds sea una\n    tarea compartida por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Consejo Econ\u00f3mico y Social, se\u00f1or Tard\u00e1,\n    nos ha dicho en un excelente informe que en estos momentos, en la\n    situaci\u00f3n del mercado laboral en relaci\u00f3n con los inmigrantes, tenemos\n    los siguientes problemas: Una alta tasa de temporalidad y rotaci\u00f3n; un\n    apreciable volumen de econom\u00eda sumergida, irregular o informal; bajo\n    crecimiento de la productividad del trabajo y fuertes diferencias\n    territoriales en los indicadores de mercado de trabajo y baja movilidad\n    de la poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo\n    gran objetivo, la integraci\u00f3n social de los inmigrantes ser\u00e1 la mejor\n    garant\u00eda para una mejor convivencia entre personas de culturas, razas y\n    religiones distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La magnitud\n    social, econ\u00f3mica y cultural del fen\u00f3meno de la inmigraci\u00f3n requiere, a\n    nuestro modo de ver, un acuerdo que siente las bases de esta pol\u00edtica\n    migratoria por parte de todas las instituciones,\n    fuerzas pol\u00edticas, agentes sociales y organizaciones sociales; es decir,\n    todos los representantes de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe incluso una problem\u00e1tica m\u00e1s preocupante todav\u00eda y es\n    que nos encontramos con muchas personas que, habiendo disfrutado o\n    disfrutando de un permiso de trabajo, cuando finaliza su actividad\n    encuentran problemas para la nueva concesi\u00f3n del mismo y caen en\n    situaci\u00f3n de irregularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera l\u00ednea ser\u00e1 sin duda, y usted lo indicaba tambi\u00e9n, la\n    colaboraci\u00f3n con los pa\u00edses de inmigraci\u00f3n, tanto en el \u00e1mbito de los\n    convenios de readmisi\u00f3n y regulaci\u00f3n de flujos como en el de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido quiero mencionar de forma\n    positiva la visita que realiz\u00f3 el presidente del Gobierno espa\u00f1ol a\n    Marruecos, que muestra la voluntad de este Gobierno de fomentar la\n    cooperaci\u00f3n con Marruecos en el terreno migratorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Invito a toda la C\u00e1mara a que sigan el informe que ya ha\n    emitido el Consejo Econ\u00f3mico y Social, por unanimidad y con el acuerdo de\n    empresarios y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos de acuerdo con procesos de regularizaci\u00f3n amplios y generales,\n    pero s\u00ed creemos, se\u00f1or\u00eda, que hay que desarrollar, como nos pide el\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social, procedimientos que permitan que, cuando haya\n    ofertas de trabajo que pueden ser ocupadas por personas que son\n    necesarias para la actividad econ\u00f3mica nacional, pueda haber un\n    procedimiento de concesi\u00f3n del permiso de trabajo, aunque sea temporal,\n    como usted dec\u00eda, para que no nos encontremos con situaciones de\n    irregularidad en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos de acuerdo con procesos de regularizaci\u00f3n amplios y generales,\n    pero s\u00ed creemos, se\u00f1or\u00eda, que hay que desarrollar, como nos pide el\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social, procedimientos que permitan que, cuando haya\n    ofertas de trabajo que pueden ser ocupadas por personas que son\n    necesarias para la actividad econ\u00f3mica nacional, pueda haber un\n    procedimiento de concesi\u00f3n del permiso de trabajo, aunque sea temporal,\n    como usted dec\u00eda, para que no nos encontremos con situaciones de\n    irregularidad en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040512_doc_marked.html#000005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 4, 5, 8, 9, 10, 12, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 27, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 43, 45, 47, 48, 49], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 40, 42], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [6, 7, 24, 28, 44, 46], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [11], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [13, 14, 15, 17], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}]}