{"blocks": [{"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, nosotros rescatamos\n    la p\u00e9rdida en m\u00e1s de 276 millones de lo que calculaba el ICO\n    obligando a la empresa a pagarnos 1.100 millones, vendi\u00e9ndonos unos\n    terrenos por debajo de su valor catastral y comprometi\u00e9ndose a pagar\n    a la Seguridad Social y a Hacienda, cosa que ustedes no hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, nosotros rescatamos\n    la p\u00e9rdida en m\u00e1s de 276 millones de lo que calculaba el ICO\n    obligando a la empresa a pagarnos 1.100 millones, vendi\u00e9ndonos unos\n    terrenos por debajo de su valor catastral y comprometi\u00e9ndose a pagar\n    a la Seguridad Social y a Hacienda, cosa que ustedes no hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos a\u00f1os, venturosamente, hemos tenido un exceso de cotizaciones\n    y, en lugar de destinarlas a mejorar y a consolidar la Seguridad\n    Social, ustedes las han dedicado a financiar cosas que a la Seguridad\n    Social no le corresponde sostener para ocultar la insuficiencia de\n    los recursos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... tiene sus propias opiniones, pero habida\n    cuenta que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido en el entorno del cuatro\n    por ciento en la pasada legislatura, que este a\u00f1o, que es su quinto\n    a\u00f1o de crecimiento, va a crecer sustancialmente por encima de la\n    media europea, que se han creado dos millones y medio de puestos de\n    trabajo y casi 600.000 en el a\u00f1o 2000, que este a\u00f1o las previsiones\n    del Gobierno y de todos los organismos nacionales e internacionales\n    son que se crear\u00e1n 300.000 puestos de trabajo, que hemos bandeado la\n    crisis financiera de 1999 y del comercio mundial, la crisis del\n    choque petrol\u00edfero del a\u00f1o 2000 y la crisis de la econom\u00eda\n    norteamericana del a\u00f1o 2001, S.S., como es natural, puede consumir\n    sus dos minutos y medio en decir lo que quiera, pero \u00bfqu\u00e9 quiere S.\n    S.? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que pretende que haga la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... diga\n    que no hay compromisos de los inversores, y con un pacto que ha\n    permitido la reforma del mercado laboral en el a\u00f1o 1997 y que se est\u00e1\n    produciendo en estos momentos con una tramitaci\u00f3n que ha hecho el\n    Gobierno en esta C\u00e1mara que va a permitir que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tenga la misma tasa de paro que la alemana en dos legislaturas,\n    despu\u00e9s de que ustedes la dejaron en el 24 por ciento, se\u00f1or\n    Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n, tendr\u00e1 usted que hacerme otra pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene sus propias opiniones, pero habida\n    cuenta que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido en el entorno del cuatro\n    por ciento en la pasada legislatura, que este a\u00f1o, que es su quinto\n    a\u00f1o de crecimiento, va a crecer sustancialmente por encima de la\n    media europea, que se han creado dos millones y medio de puestos de\n    trabajo y casi 600.000 en el a\u00f1o 2000, que este a\u00f1o las previsiones\n    del Gobierno y de todos los organismos nacionales e internacionales\n    son que se crear\u00e1n 300.000 puestos de trabajo, que hemos bandeado la\n    crisis financiera de 1999 y del comercio mundial, la crisis del\n    choque petrol\u00edfero del a\u00f1o 2000 y la crisis de la econom\u00eda\n    norteamericana del a\u00f1o 2001, S.S., como es natural, puede consumir\n    sus dos minutos y medio en decir lo que quiera, pero \u00bfqu\u00e9 quiere S.\n    S.? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que pretende que haga la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... diga\n    que no hay compromisos de los inversores, y con un pacto que ha\n    permitido la reforma del mercado laboral en el a\u00f1o 1997 y que se est\u00e1\n    produciendo en estos momentos con una tramitaci\u00f3n que ha hecho el\n    Gobierno en esta C\u00e1mara que va a permitir que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tenga la misma tasa de paro que la alemana en dos legislaturas,\n    despu\u00e9s de que ustedes la dejaron en el 24 por ciento, se\u00f1or\n    Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n, tendr\u00e1 usted que hacerme otra pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "empresas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas le piden que cambie la regulaci\u00f3n, los\n    consumidores se quejan del bajo nivel de competencia efectiva, los\n    potenciales nuevos competidores critican la falta de seguridad\n    jur\u00eddica y el intervencionismo del Gobierno, la Comisi\u00f3n Europea\n    descalifica sus propuestas sobre CTC y la Comisi\u00f3n Nacional de la\n    Energ\u00eda y el Tribunal de Defensa de la Competencia reflejan en sus\n    informes todas las carencias y errores del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas le piden que cambie la regulaci\u00f3n, los\n    consumidores se quejan del bajo nivel de competencia efectiva, los\n    potenciales nuevos competidores critican la falta de seguridad\n    jur\u00eddica y el intervencionismo del Gobierno, la Comisi\u00f3n Europea\n    descalifica sus propuestas sobre CTC y la Comisi\u00f3n Nacional de la\n    Energ\u00eda y el Tribunal de Defensa de la Competencia reflejan en sus\n    informes todas las carencias y errores del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas le piden que cambie la regulaci\u00f3n, los\n    consumidores se quejan del bajo nivel de competencia efectiva, los\n    potenciales nuevos competidores critican la falta de seguridad\n    jur\u00eddica y el intervencionismo del Gobierno, la Comisi\u00f3n Europea\n    descalifica sus propuestas sobre CTC y la Comisi\u00f3n Nacional de la\n    Energ\u00eda y el Tribunal de Defensa de la Competencia reflejan en sus\n    informes todas las carencias y errores del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para colmo,\n    empiezan a surgir en estos momentos noticias en la prensa sobre la\n    seguridad del suministro el\u00e9ctrico en determinadas zonas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde mi\n    grupo hemos propuesto medidas, a usted y a su grupo, que han sido\n    rechazadas de manera prepotente, medidas para defender el derecho de\n    elecci\u00f3n de los consumidores, medidas para que se garantice  y se\n    aumente la competencia efectiva, medidas para avanzar en la\n    liberalizaci\u00f3n en beneficio de la econom\u00eda  y medidas para asegurar\n    que la potencia instalada cubra la demanda previsible a medio y largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, qu\u00e9 va a hacer usted, primero, para\n    garantizar la seguridad y la calidad en el suministro; segundo, para\n    proporcionar seguridad jur\u00eddica a los posibles inversores en un marco\n    estable; tercero, para aumentar el grado de competencia efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con\n    ustedes la \u00fanica situaci\u00f3n existente era que las empresas ten\u00edan\n    garantizada su rentabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora la diferencia es que las empresas\n    tienen que conseguir su rentabilidad y los ciudadanos tienen\n    garantizadas mejores tarifas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, la larga y\n    fruct\u00edfera experiencia de la econom\u00eda y de la sociedad espa\u00f1ola en\n    materia tur\u00edstica nos permite situar como eje de esta actividad lo\n    que se conoce en t\u00e9rminos generales como destino tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, la larga y\n    fruct\u00edfera experiencia de la econom\u00eda y de la sociedad espa\u00f1ola en\n    materia tur\u00edstica nos permite situar como eje de esta actividad lo\n    que se conoce en t\u00e9rminos generales como destino tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta concepci\u00f3n de destino tur\u00edstico como elemento cardinal de la\n    actividad obliga a pensar en la aproximaci\u00f3n de todos los actores de\n    la actividad tur\u00edstica en destino a un conjunto de objetivos comunes\n    que, en todo caso, tienen que estar dirigidos al mantenimiento\n    y mejora de su competitividad si no queremos perder la situaci\u00f3n de\n    liderazgo que tenemos en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos objetivos que hoy\n    nadie discute son: la diversificaci\u00f3n, la sostenibilidad\n    medioambiental de la actividad\n    desarrollada y, en la mayor\u00eda de nuestros destinos, la\n    desestacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de la calidad\n    tiene m\u00faltiples caras entre las que cabe destacar el conjunto de\n    potencialidades derivadas de la aplicaci\u00f3n de los planes de\n    excelencia y dinamizaci\u00f3n tur\u00edstica orientados hacia la mejora de las\n    infraestructuras y de los equipamientos para mejorar, en definitiva,\n    la base material p\u00fablica sobre la que desarrollar la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los planes de\n    excelencia y dinamizaci\u00f3n tur\u00edstica son instrumentos muy potentes que\n    permiten a municipios concretos avanzar en pol\u00edticas tur\u00edsticas que\n    lleven a cabo medidas de regeneraci\u00f3n y tambi\u00e9n de nueva actividad\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el concepto de calidad ha sido identificado, no s\u00f3lo\n    por la Administraci\u00f3n general del Estado sino tambi\u00e9n por el conjunto\n    de las administraciones responsables del turismo, como el objetivo de\n    la industria tur\u00edstica espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n\n    durante el a\u00f1o 2001 el Gobierno pondr\u00e1 en conocimiento de la opini\u00f3n\n    p\u00fablica y de la C\u00e1mara y en marcha un plan especial de turismo\n    cultural para poner en conocimiento de nuestra industria tur\u00edstica\n    nuestro importante patrimonio hist\u00f3rico- art\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con la entrada\n    de nuevos pa\u00edses se ampl\u00eda el espacio de libertad, seguridad,\n    justicia y bienestar de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 con qui\u00e9n se\n    alinea usted y con qu\u00e9 pa\u00eds, dentro de la Uni\u00f3n Europea, alinea a su\n    grupo parlamentario cuando hace la defensa que acaba de hacer esta\n    tarde en esta C\u00e1mara y que yo vuelvo a lamentar profundamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, las pol\u00edticas econ\u00f3micas de los pa\u00edses\n    con econom\u00eda de libre mercado est\u00e1n interrelacionadas cada d\u00eda m\u00e1s,\n    se est\u00e1 produciendo lo que en argot se llama la globalizaci\u00f3n de las\n    finanzas p\u00fablicas de los pa\u00edses debido al proceso tecnol\u00f3gico y  a la\n    integraci\u00f3n de las pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otro lado, como dec\u00eda, los Estados que tienen una econom\u00eda de mercado\n    libre est\u00e1n intentando firmar entre ellos convenios bilaterales para\n    que no se produzca no s\u00f3lo el fraude fiscal sino la evasi\u00f3n de\n    capital  a estos pa\u00edses o para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas espa\u00f1olas": [6, 7], "empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0], "seguridad": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello, vamos a\n    seguir trabajando para conseguir m\u00e1s convenios que abran nuevos\n    mercados a nuestras empresas, especialmente a las peque\u00f1as y\n    medianas, y contribuyan a un crecimiento m\u00e1s estable de la econom\u00eda\n    y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, ciertamente la pol\u00edtica de convenios de doble imposici\u00f3n es\n    una parte del conjunto de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os ha llevado a las empresas espa\u00f1olas a protagonizar lo que es sin\n    duda el proceso de internacionalizaci\u00f3n m\u00e1s importante de nuestra\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    esta manera, queremos desarrollar el mejor marco a favor de la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por eso por lo que\n    aprobamos el pasado mes de junio mejoras para evitar la doble\n    imposici\u00f3n internacional e incentivos para favorecer el\n    desplazamiento de empresas espa\u00f1olas al extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, vamos a\n    seguir trabajando para conseguir m\u00e1s convenios que abran nuevos\n    mercados a nuestras empresas, especialmente a las peque\u00f1as y\n    medianas, y contribuyan a un crecimiento m\u00e1s estable de la econom\u00eda\n    y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este tipo de convenios se aporta mayor\n    estabilidad y seguridad jur\u00eddica a las relaciones econ\u00f3micas entre\n    pa\u00edses y se permite a las administraciones tributarias mejorar el\n    intercambio de informaci\u00f3n y la cooperaci\u00f3n en la lucha contra el\n    fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, ciertamente la pol\u00edtica de convenios de doble imposici\u00f3n es\n    una parte del conjunto de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os ha llevado a las empresas espa\u00f1olas a protagonizar lo que es sin\n    duda el proceso de internacionalizaci\u00f3n m\u00e1s importante de nuestra\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por eso por lo que\n    aprobamos el pasado mes de junio mejoras para evitar la doble\n    imposici\u00f3n internacional e incentivos para favorecer el\n    desplazamiento de empresas espa\u00f1olas al extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De la buena salud de este primer plan no tenemos la menor duda, ya\n    que en el a\u00f1o 1999 ya se hab\u00eda desarrollado un 75 por ciento del\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El II Plan estatal llega en un momento especialmente oportuno, puesto\n    que, como tambi\u00e9n recordaba S.S., se celebra el a\u00f1o internacional del\n    voluntariado, y se est\u00e1n llevando a cabo, con dotaci\u00f3n en este caso\n    presupuestaria  y con apoyo del Ministerio, distintas actividades que\n    realcen socialmente este acontecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "seguridad": [2], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LA AFILIACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES EXTRANJEROS A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LA AFILIACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES EXTRANJEROS A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LA AFILIACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES EXTRANJEROS A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "seguridad": [5, 6, 7, 8], "seguridad social": [2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y no es eso lo m\u00e1s importante; yo creo que lo m\u00e1s\n    importante es que han sido, sobre todo, mujeres, trabajadores\n    aut\u00f3nomos  y trabajadores extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, a nuestro\n    grupo le interesa saber exactamente cu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de la\n    filiaci\u00f3n de los trabajadores extranjeros a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, cabe decir que los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    no pueden ser m\u00e1s favorables: 15.500.000 personas est\u00e1n en este\n    momento afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellas, en este primer trimestre, m\u00e1s de\n    300.000 se han afiliado a la Seguridad Social por primera vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, a nuestro\n    grupo le interesa saber exactamente cu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de la\n    filiaci\u00f3n de los trabajadores extranjeros a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, cabe decir que los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    no pueden ser m\u00e1s favorables: 15.500.000 personas est\u00e1n en este\n    momento afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellas, en este primer trimestre, m\u00e1s de\n    300.000 se han afiliado a la Seguridad Social por primera vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    3.200.000 personas desde 1996 las que se han afiliado  a la Seguridad\n    Social en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, a nuestro\n    grupo le interesa saber exactamente cu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de la\n    filiaci\u00f3n de los trabajadores extranjeros a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "seguridad": [3], "seguridad social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si lo reducimos a los que son trabajadores\n    extracomunitarios de la Uni\u00f3n Europea, estar\u00edamos hablando de 59.000\n    personas, con una representaci\u00f3n en torno al 59 por ciento de la\n    cifra que correspond\u00eda a todo el ejercicio anterior del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    oportuno no solamente ponerla en correlaci\u00f3n con el total de\n    afiliaciones, frente a lo cual representar\u00eda en torno a un 23 por\n    ciento, un 22,8, sino tambi\u00e9n, por definir quiz\u00e1 con mayor precisi\u00f3n\n    la imagen de la presencia laboral de la inmigraci\u00f3n en Espa\u00f1a,\n    subrayar que el r\u00e9gimen dominante, el r\u00e9gimen de mayor acogida ha\n    sido el r\u00e9gimen general, con 57.000 trabajadores, 45.000 de ellos no\n    comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las cifras de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del primer\n    trimestre son las que facilitaba S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las cifras de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del primer\n    trimestre son las que facilitaba S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 muy bien que Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola apoye a la industria de la ropa\n    interior masculina y femenina, m\u00ednima o m\u00e1xima, sugerente o\n    elocuente, pero todas las semanas, se\u00f1or ministro, Televisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola apoyando la ropa interior femenina y masculina nos parece\n    que no es muy adecuado para lo que tiene que ser un servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html# 000708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Teniendo en cuenta la\n    justificaci\u00f3n del proyecto, las consecuencias ambientales sobre el\n    valle del r\u00eda Ara, as\u00ed como las expectativas de desarrollo tur\u00edstico,\n    sostenible y compatible con el entorno, el Ministerio de Medio\n    Ambiente ha estimado que tendr\u00e1 impactos adversos significativos\n    contra el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html# 000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de la mencionada declaraci\u00f3n de impacto ambiental\n    negativa, el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 estudiando las\n    consecuencias que puedan derivarse del expediente concesional y\n    posteriormente actuar como proceda en derecho, respetando, en su\n    caso, los derechos de los afectados, llevando a cabo las medidas\n    compensatorias que correspondan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html# 000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es decir, que queda por definir lo que es el\n    embalse de regulaci\u00f3n en el r\u00edo Bayas y, en efecto, el Ministerio de\n    Medio Ambiente llevar\u00e1 a cabo obras que ser\u00e1n declaradas de inter\u00e9s\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... SE\n    RATIFICA EL MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE EN QUE LO QUE SE HIZO EN\n    BALEARES CON EL DENOMINADO CASO MAPAU \u00abES NI M\u00c1S NI MENOS QUE LO QUE\n    HAC\u00cdAN LA MAYOR\u00cdA DE LOS PRESIDENTES DE COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS\u00bb ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de no haber hecho nada para\n    solucionar el problema que en materia hidr\u00e1ulica padec\u00eda la provincia\n    de M\u00e1laga durante los\n    distintos gobiernos socialistas, en la pasada legislatura el Gobierno\n    del Partido Popular, a trav\u00e9s del Ministerio de Medio Ambiente,\n    encarg\u00f3 los estudios necesarios para buscar una soluci\u00f3n urgente al\n    problema del agua en M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido el propio Ministerio de\n    Medio Ambiente, a trav\u00e9s de la Sociedad estatal aguas de la cuenca\n    del sur, elabor\u00f3 un proyecto de car\u00e1cter global para solucionar\n    fundamentalmente todos los recursos h\u00eddricos en la provincia de\n    M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cuanto a las actuaciones para la mejora de regad\u00edos se han\n    iniciado las negociaciones con los regantes para la formalizaci\u00f3n de\n    los convenios que permitan llevar a cabo los proyectos de mejora de\n    la red antigua de riegos del r\u00edo Guadalhorce y la mejora de los\n    regad\u00edos del plan Guaro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengo la obligaci\u00f3n de decir a las\n    j\u00f3venes, primero, que tienen que utilizar otros m\u00e9todos\n    anticonceptivos, los preservativos y la p\u00edldora diaria, el\n    anticonceptivo habitual que s\u00ed despacha el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decirles que desde el Ministerio de Sanidad hemos puesto en\n    marcha proyectos y programas con el Ministerio de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO\n    SOBRE LA INCLUSI\u00d3N EN EL CAT\u00c1LOGO DE NUEVAS PRESTACIONES RELACIONADAS\n    CON LA ATENCI\u00d3N BUCODENTAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene el Ministerio de Sanidad\n    sobre la inclusi\u00f3n en el cat\u00e1logo de nuevas prestaciones relacionadas\n    con la salud bucodental? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene el Ministerio de Sanidad\n    sobre la inclusi\u00f3n en el cat\u00e1logo de nuevas prestaciones relacionadas\n    con la salud bucodental? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, es voluntad del Ministerio de Sanidad  y Consumo\n    incluir estas prestaciones a lo largo de esta legislatura.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, usted sabe perfectamente\n    que los servicios de salud bucodental experimentaron un\n    important\u00edsimo avance con los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    pas\u00f3 de atender el dolor, se pas\u00f3 de extraer piezas a prevenir\n    enfermedades, a poner en marcha equipos de salud bucodental en\n    centros de salud y a incluir en el cat\u00e1logo de prestaciones del a\u00f1o\n    1995 la odontolog\u00eda restauradora, que supuso un hito important\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no lo digo yo, se\u00f1or\u00edas, lo dice la sociedad espa\u00f1ola de\n    epidemiolog\u00eda  y salud p\u00fablica oral en un estudio publicado con fecha\n    marzo de este mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, otro Gobierno socialista, el andaluz, inclu\u00eda la\n    salud bucodental entre las prestaciones sanitarias para j\u00f3venes y\n    adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa electoral del Partido Popular del a\u00f1o\n    2000 habla de inclusi\u00f3n de nuevas prestaciones en materia de salud\n    bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, se\u00f1ora ministra, se tiene que preocupar de la salud\n    dental de toda la poblaci\u00f3n porque as\u00ed se corrigen desigualdades\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo que va a hacer la Junta es un estudio sobre educaci\u00f3n sanitaria,\n    formaci\u00f3n de personal, necesidades de personal, estudiar si lo van a\n    hacer los odont\u00f3logos de cl\u00ednicas privadas o los 166 que hoy tiene el\n    Sistema Andaluz de Salud, y proponer el texto de un decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado un grupo de trabajo en el\n    Consejo Interterritorial desde el observatorio de la sanidad y a\n    petici\u00f3n de muchas comunidades aut\u00f3nomas, donde estamos analizando\n    como est\u00e1n estas prestaciones en el conjunto de las comunidades\n    aut\u00f3nomas -mal en todas, se\u00f1ora diputada, incluida Andaluc\u00eda- para\n    introducir en el nuevo cat\u00e1logo de prestaciones lo adecuado  y lo\n    necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la incorporaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas en los\n    \u00e1mbitos de gesti\u00f3n es una necesidad cualquiera que sea la empresa de\n    que se trate, y en el \u00e1mbito de la salud, de la gesti\u00f3n sanitaria,\n    del diagn\u00f3stico  y del tratamiento necesitan incorporarse a diario\n    nuevas tecnolog\u00edas que si en principio suponen un esfuerzo a veces\n    considerable y siempre justificado, van a asegurar a posteriori la\n    eficacia y la eficiencia de una mejor gesti\u00f3n a la hora de abordar el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3, 4], "salud": [0, 1, 2], "red": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Digo\n    esto porque desde el Ministerio de Sanidad y dentro del programa Info\n    XXI, se ha aportado lo que denominamos la salud en la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    significa la actualizaci\u00f3n de los sistemas de informaci\u00f3n p\u00fablica del\n    Ministerio, permitiendo una gesti\u00f3n de contenido \u00e1gil y eficaz, una\n    orientaci\u00f3n expresa a las audiencias esperadas, es decir utilizar la\n    red para informaci\u00f3n sanitaria a los ciudadanos a fin de que los\n    pacientes incluso puedan tomar citas en asistencia primaria  a trav\u00e9s\n    de la red, que puedan acceder a su historial cl\u00ednico tambi\u00e9n a trav\u00e9s\n    de la red, que podamos conseguir un sistema inform\u00e1tico en todo el\n    Sistema Nacional de Salud que sea homologable y equiparable  y que por\n    tanto pueda ser una red en su totalidad con la colaboraci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tarjeta inteligente significa una tarjeta para todo\n    el Sistema Nacional de Salud que contenga todaslas prestaciones\n    sociales, incluida la sanitaria, que\n    pueda ser utilizada en todo el territorio nacional y que haga posible\n    un uso racional del medicamento, una intervenci\u00f3n r\u00e1pida a trav\u00e9s del\n    propio historial cl\u00ednico del paciente en cualquier parte del\n    territorio nacional donde se encuentre, un control de qu\u00e9 tipo de\n    medicamentos est\u00e1 utilizando, y en \u00faltima instancia una medicina de\n    calidad para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo\n    esto porque desde el Ministerio de Sanidad y dentro del programa Info\n    XXI, se ha aportado lo que denominamos la salud en la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que tambi\u00e9n en sanidad la inform\u00e1tica, los nuevos modos de\n    comunicaci\u00f3n no son algo ajeno a la humanizaci\u00f3n del sistema\n    sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo\n    esto porque desde el Ministerio de Sanidad y dentro del programa Info\n    XXI, se ha aportado lo que denominamos la salud en la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    significa la actualizaci\u00f3n de los sistemas de informaci\u00f3n p\u00fablica del\n    Ministerio, permitiendo una gesti\u00f3n de contenido \u00e1gil y eficaz, una\n    orientaci\u00f3n expresa a las audiencias esperadas, es decir utilizar la\n    red para informaci\u00f3n sanitaria a los ciudadanos a fin de que los\n    pacientes incluso puedan tomar citas en asistencia primaria  a trav\u00e9s\n    de la red, que puedan acceder a su historial cl\u00ednico tambi\u00e9n a trav\u00e9s\n    de la red, que podamos conseguir un sistema inform\u00e1tico en todo el\n    Sistema Nacional de Salud que sea homologable y equiparable  y que por\n    tanto pueda ser una red en su totalidad con la colaboraci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA\n    ADOPTADO EL MINISTERIO DE SANIDAD  Y CONSUMO PARA ASEGURAR UN USO\n    ADECUADO A LA EDAD EN LOS DENOMINADOS VIDEOJUEGOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, le pregunto qu\u00e9 medidas ha adoptado el\n    Ministerio de Sanidad para asegurar un uso adecuado a la edad de los\n    denominados videojuegos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, a ra\u00edz de una moci\u00f3n aprobada por unanimidad en el\n    Senado el 23 de febrero de 1999 que instaba al Gobierno a tomar estas\n    medidas, el Ministerio de Sanidad y Consumo, a trav\u00e9s del Instituto\n    de Consumo y en colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Trabajo, la\n    Direcci\u00f3n General de acci\u00f3n social del menor y la familia, la\n    Subdirecci\u00f3n General de infancia y familia  y con el Ministerio de\n    Justicia, elabor\u00f3 un c\u00f3digo deontol\u00f3gico de autorregulaci\u00f3n en el\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido,\n    hemos forzado la inclusi\u00f3n de un punto en el orden del d\u00eda para\n    debatir el futuro sistema de apoyo a los frutos secos en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de un debate\n    importante con la Comisi\u00f3n, en el que se pusieron de manifiesto la\n    importancia econ\u00f3mica y social de este cultivo para Espa\u00f1a, con m\u00e1s\n    de 600.000 hect\u00e1reas y m\u00e1s de 100.000 familias dependientes de este\n    cultivo, que se da por otra parte en zonas en las cuales no hay\n    cultivos alternativos y adem\u00e1s el cultivo cumple un papel de lucha\n    contra la erosi\u00f3n, la Comisi\u00f3n Europea ha tomado el acuerdo de\n    reflexionar sobre cu\u00e1l sea la salida futura de apoyo a este r\u00e9gimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El c\u00f3digo alimentario espa\u00f1ol, desde su publicaci\u00f3n en el a\u00f1o 1967,\n    ha sido objeto del posterior desarrollo mediante la publicaci\u00f3n de\n    diferentes disposiciones y sucesivas modificaciones, teniendo en\n    cuenta la necesaria adaptaci\u00f3n de nuestra legislaci\u00f3n a la normativa\n    comunitaria, a los avances tecnol\u00f3gicos de la industria  y a la propia\n    demanda de los consumidores de los nuevos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La leche envasada o leche de consumo tiene una demanda\n    estancada o estabilizada, y el techo de consumo por habitante y a\u00f1o\n    se alcanz\u00f3 hace tiempo en Espa\u00f1a; es el producto con el margen\n    comercial m\u00e1s bajo para la industria l\u00e1ctea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html# 000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La valoraci\u00f3n que el Gobierno hace de este acuerdo es que ofrece\n    enormes ventajas a la Uni\u00f3n Europea, en primer lugar porque va a\n    suprimir todas las restricciones de Estados Unidos a la importaci\u00f3n\n    de productos comunitarios; en segundo lugar, porque el acuerdo con\n    Ecuador, que es el primer suministrador de la Uni\u00f3n Europea, nos va a\n    permitir garantizar su apoyo ante la Organizaci\u00f3n Mundial de\n    Comercio, lo que garantiza\n    la paz exterior y el mantenimiento de un sistema muy favorable para\n    apoyar los pl\u00e1tanos canarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tercero, antes de julio\n    del a\u00f1o 2001 el Ministerio de Fomento tiene prevista la aprobaci\u00f3n\n    definitiva de todos y cada uno de los planes directores de los\n    aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, las actuaciones que tiene previstas el Ministerio de\n    Fomento en el conjunto de la red integrada de aeropuertos de inter\u00e9s\n    general y en particular en los aeropuertos canarios, est\u00e1n\n    enmarcadas, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Fomento reitera, adem\u00e1s,\n    que no s\u00f3lo es una obligaci\u00f3n remitirlas sino que es voluntad propia\n    que se act\u00fae en la aprobaci\u00f3n mediante el consenso con las\n    previsiones de estas instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que si estas previsiones de\n    car\u00e1cter general para los planes directores, de voluntad de consenso\n    con las instituciones, se complementan con lo que han sido las\n    actuaciones, entre 1996 y 2000, del Ministerio de Fomento en los\n    aeropuertos canarios, se puede contemplar con razonable tranquilidad\n    el escenario del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, las actuaciones que tiene previstas el Ministerio de\n    Fomento en el conjunto de la red integrada de aeropuertos de inter\u00e9s\n    general y en particular en los aeropuertos canarios, est\u00e1n\n    enmarcadas, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, es cierto que en Canarias se han invertido del orden\n    de 57.000 millones de pesetas en el per\u00edodo de tiempo que usted acaba\n    de indicar -la segunda comunidad despu\u00e9s de Madrid-, pero no es menos\n    cierto que la red aeroportuaria canaria es la m\u00e1s importante de todo\n    el Estado, con un movimiento aproximadamente del 30 por ciento del\n    volumen de pasajeros en todo el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES LA RECEPTIVIDAD Y EL COMPROMISO DEL MINISTERIO DE FOMENTO ANTE LAS\n    REIVINDICACIONES QUE, EN MATERIA DE INFRAESTRUCTURAS, LE FUERON\n    EXPUESTAS POR LOS SE\u00d1ORES ALCALDES DE LA MANCOMUNIDAD DE MUNICIPIOS\n    DE FERROLTERRA AL SE\u00d1OR SECRETARIO DE ESTADO, EN LA REUNI\u00d3N CELEBRADA\n    EL D\u00cdA 26 DE ABRIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de muchas movilizaciones populares, de posicionamientos\n    cr\u00edticos de las instituciones locales de la zona, de intranquilidad e\n    irritaci\u00f3n popular por las grav\u00edsimas deficiencias en materia de\n    infraestructuras de esta comarca, por fin parece abrirse paso un\n    nuevo per\u00edodo de relaciones institucionales, que esperamos sea\n    positivo tanto para el Ministerio de Fomento como para toda esta zona\n    importante de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es la receptividad y el compromiso del\n    Ministerio de Fomento ante las reivindicaciones que, en materia de\n    infraestructuras, le fueron expuestas por los se\u00f1ores alcaldes de la\n    Mancomunidad de Municipios de Ferrolterra al se\u00f1or secretario de\n    Estado, en la reuni\u00f3n del d\u00eda 26 de abril? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, quiero asegurarle que la receptividad -que estoy\n    seguro que ha sido patente- por parte del secretario de Estado hacia\n    los alcaldes reunidos el pasado d\u00eda 26 de abril, es una receptividad\n    compartida tambi\u00e9n por el Ministerio de Fomento, y que la\n    receptividad supone un di\u00e1logo responsable entre administraciones,\n    que pueden tener puntos de vista, coincidentes unas veces y\n    divergentes otras, para resolver los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfNo podr\u00edan hacer un esfuerzo para por lo menos, con lo\n    poco que se han gastado, mejorar la red viaria de esa zona y dotarla\n    de los necesarios servicios ferroviarios para que pudi\u00e9semos\n    comunicarnos con el resto de Galicia y en especial con A Coru\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "medio ambiente": [1], "tramo": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, en estos momentos ya se ha\n    producido la licitaci\u00f3n de las obras del teatro Jofre, de Ferrol; en\n    estos momentos, el Ministerio de Medio Ambiente ya ha autorizado al\n    Ministerio de Fomento a poner en marcha la variante del Gitano, en la\n    l\u00ednea Ferrol-Xubia, de Feve, sin necesidad de declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, con lo cual, al existir el proyecto, se puede pasar a la\n    fase de licitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en estos momentos ya se ha\n    producido la licitaci\u00f3n de las obras del teatro Jofre, de Ferrol; en\n    estos momentos, el Ministerio de Medio Ambiente ya ha autorizado al\n    Ministerio de Fomento a poner en marcha la variante del Gitano, en la\n    l\u00ednea Ferrol-Xubia, de Feve, sin necesidad de declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, con lo cual, al existir el proyecto, se puede pasar a la\n    fase de licitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los enlaces en relaci\u00f3n\n    con la conexi\u00f3n del tramo Fene-Ferrol est\u00e1n pendientes de declaraci\u00f3n\n    de impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, estoy completamente seguro de que no hay\n    ni un solo extreme\u00f1o que no desee fervientemente ver terminadas las\n    obras de la autov\u00eda de la Plata y dejar de presenciar con demasiada\n    frecuencia accidentes mortales en la carretera nacional 630. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, parece bastante claro que el Partido Socialista\n    extreme\u00f1o no quiere un ministro de Fomento que act\u00fae desde la\n    responsabilidad y desde la eficacia, sino un hada con varita m\u00e1gica\n    que de hoy para ma\u00f1ana haga realidad una autov\u00eda en donde s\u00f3lo hab\u00eda\n    anteriormente una p\u00e9sima carretera y ninguna previsi\u00f3n para\n    mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso es muy importante recordar que en mayo de 1996 el\n    tramo extreme\u00f1o de la Ruta de la Plata, que son 301 kil\u00f3metros,\n    estaba dividido en cinco estudios informativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos est\u00e1 a\n    punto de ser adjudicado el cuarto tramo, Plasencia-Ca\u00f1averal, que\n    suma otros 22 kil\u00f3metros, que hacen ya 104 kil\u00f3metros en fase de\n    construcci\u00f3n a los que deber\u00e1n a\u00f1adirse los que en el ejercicio 2001\n    se liciten y se puedan poner en marcha consecuentemente, entre ellos\n    uno de los tramos, Hinojal-C\u00e1ceres, por el sistema de abono total de\n    precio o m\u00e9todo alem\u00e1n, que son otros 22 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "fomento": [0, 1, 2], "empresas": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sabe usted que la filosof\u00eda pol\u00edtica de esa Ley de\n    1997, que precisamente ustedes impulsaron  y que nosotros acatamos,\n    como acatamos obviamente todo mandato legislativo, establece que las\n    tarifas tendr\u00e1n el car\u00e1cter de precios privados y, como es conocido,\n    deber\u00e1n garantizar el objetivo de autofinanciaci\u00f3n, correspondiendo\n    al Ministerio de Fomento definir la estructura tarifaria a aplicar\n    por los servicios prestados para el conjunto de todo el sistema\n    portuario  y ser\u00e1n -dice la ley- las autoridades portuarias quienes\n    aprobar\u00e1n sus tarifas conforme a los criterios de rentabilidad que se\n    establezcan, que en cualquier caso ser\u00e1 positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\n    ministro, el Gobierno del Partido Popular, los dos ministros de\n    Fomento que hemos tenido hasta estos momentos en estos gobiernos\n    presididos por Jos\u00e9 Mar\u00eda Azar, el se\u00f1or Arias-Salgado y el se\u00f1or\n    \u00c1lvarezCascos, vienen incumpliendo flagrantemente el mandato de los\n    contenidos de esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el plazo de tres a\u00f1os, el Ministerio de Fomento, a\n    propuesta de Puertos del Estado y o\u00eddas las autoridades portuarias,\n    as\u00ed como las asociaciones de usuarios directamente afectadas,\n    establecer\u00e1 los l\u00edmites m\u00e1ximos y m\u00ednimos de las tarifas de modo que\n    el margen entre ellos no sea en ning\u00fan caso superior al 40 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente existe una sentencia muy\n    conocida del Tribunal Constitucional del a\u00f1o 1995, sino que tambi\u00e9n\n    hay otras sentencias de la Audiencia Nacional, como por ejemplo la\n    dictada por la magistrada ponente do\u00f1a Margarita Robles Fern\u00e1ndez,\n    sobre una sentencia estimatoria del recurso interpuesto por Repsol\n    Petr\u00f3leo, dado que fundamentalmente han sido las empresas\n    transportistas de graneles s\u00f3lidos las que han mantenido el conflicto\n    reivindicativo, que tiene en consideraci\u00f3n la sentencia del Tribunal\n    Constitucional a la que he hecho referencia, la 185/1995, que\n    modific\u00f3 el art\u00edculo 24 de la Ley 8/1989, de tasas y precios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, primero, se trataba de reforzar la\n    autonom\u00eda funcional y de gesti\u00f3n de las autoridades portuarias para\n    que desarrollasen su actividad con procedimientos de gesti\u00f3n\n    empresarial; regular la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    la estructura y organizaci\u00f3n de los puertos de inter\u00e9s general a\n    trav\u00e9s de los \u00f3rganos de gobierno de las autoridades portuarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "tramo": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Estos efectos positivos y sobre todo el convencimiento de\n    la necesidad de concentrar el esfuerzo legislativo en la tramitaci\u00f3n\n    de un \u00fanico proyecto de ley sectorial durante la legislatura han\n    llevado al Ministerio de Fomento a considerar oportuno aunar en un\n    \u00fanico proyecto de ley las necesarias e inaplazables adaptaciones del\n    actual sistema portuario a los modelos de negocio y gesti\u00f3n que\n    posibiliten la mejora de la posici\u00f3n competitiva de los puertos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al contrario de lo que afirma S.S., que no debe estar bien informado,\n    con toda seguridad, a estos efectos, las disposiciones normativas\n    dictadas por el Gobierno han dado buenos resultados, han demostrado\n    un alto grado de eficacia para limitar el impacto econ\u00f3mico para los\n    puertos de las posibles sentencias que eventualmente declarasen la\n    nulidad de las tarifas portuarias, han resuelto formalmente las\n    alegaciones de los recurrentes de la falta de rango legal del marco\n    tarifario vigente y consecuentemente han invertido claramente la\n    tendencia del volumen de recursos presentados desde su punto m\u00e1s alto\n    en el a\u00f1o 1999, en el que alcanzaron una cuant\u00eda aproximada de 13.000\n    millones de pesetas anuales,  a los 8.000 millones del a\u00f1o 2000, lo\n    que representa una reducci\u00f3n de casi el 40 por ciento, y durante el\n    a\u00f1o 2001 esta tendencia descendente en el volumen de nuevos recursos\n    y en el incremento de los desistimientos sobre los recursos\n    presentados, se\u00f1or diputado, se ha acentuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    los puertos est\u00e1n captando tr\u00e1ficos y creciendo y ello porque hay una\n    pol\u00edtica portuaria estatal efectiva que se articula en dos campos: en\n    el campo de las infraestructuras garantizando la modernizaci\u00f3n y\n    crecimiento de los puertos a trav\u00e9s de lo que hoy ya es el plan de\n    infraestructuras 2000-2007, con inversiones previstas de un bill\u00f3n\n    250.000 millones de pesetas, de los cuales 780.000 corresponden a la\n    inversi\u00f3n p\u00fablica y el resto  a la inversi\u00f3n privada -una parte de la\n    inversi\u00f3n p\u00fablica se financiar\u00e1 con cargo a subvenciones europeas del\n    tramo estatal-; y en el campo legislativo propiciando la\n    modernizaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n y funcionamiento de los puertos de\n    competencia estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, quiero aclararle, en primer lugar, que el\n    prop\u00f3sito de la iniciativa legislativa, de car\u00e1cter m\u00e1s amplio que\n    aquella que le interesa a S. S. y en la que est\u00e1n trabajando el\n    Ministerio de Fomento y el Gobierno, no tiene como finalidad hacer\n    tabla rasa con nada, tiene como finalidad desarrollar los principios\n    en los que se basan la competencia y el proceso de liberalizaci\u00f3n del\n    sistema portuario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    por razones de espacio, capacidad o condicionamientos t\u00e9cnicos o de\n    seguridad sea necesario limitar el n\u00famero de autorizaciones, su\n    otorgamiento se someter\u00e1 a un procedimiento de concurso en el que se\n    garantice la transparencia, la no discriminaci\u00f3n y la objetividad del\n    propio sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1, 2], "militares": [3], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, a nuestro juicio, tienen ustedes una\n    pol\u00edtica de defensa err\u00e1tica y mal dimensionada; mal dimensionada en\n    aspectos que est\u00e1n empezando a fallar en su estructura interna y que\n    producen cada d\u00eda las noticias m\u00e1s sorprendentes; mal dimensionada en\n    el tema de personal; muy mal dimensionada en funci\u00f3n del ej\u00e9rcito que\n    realmente necesitamos  y mal dimensionada con respecto al gasto\n    previsto para armamento y material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, a nuestro juicio, tienen ustedes una\n    pol\u00edtica de defensa err\u00e1tica y mal dimensionada; mal dimensionada en\n    aspectos que est\u00e1n empezando a fallar en su estructura interna y que\n    producen cada d\u00eda las noticias m\u00e1s sorprendentes; mal dimensionada en\n    el tema de personal; muy mal dimensionada en funci\u00f3n del ej\u00e9rcito que\n    realmente necesitamos  y mal dimensionada con respecto al gasto\n    previsto para armamento y material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa pol\u00edtica err\u00e1tica produce noticias como la de los\n    inmigrantes en el ej\u00e9rcito, o la de construir una empresa para que\n    compre armas que a su vez alquilar\u00eda al ej\u00e9rcito, o como el \u00faltimo\n    tema que acaba de salir hoy en el sentido de que una empresa privada\n    vigila la escuela superior de Zaragoza y que otros centros que se\n    podr\u00e1n vigilar a partir de ahora si se da bien este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, ah\u00ed aparece un nuevo relanzamiento,\n    primero, de los gastos militares, y segundo, un enorme relanzamiento\n    de la tensi\u00f3n mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [12], "seguridad": [7, 8, 9, 10, 11], "apoyo": [14, 15], "red": [13], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que es bueno que la\n    C\u00e1mara debata sobre este asunto y que lo haga en t\u00e9rminos de\n    moderaci\u00f3n\n    y, como lo ha hecho S.S., sin car\u00e1cter conclusivo, porque se\n    trata todav\u00eda de un proyecto, el proyecto de los Estados Unidos de\n    defensa de misiles o, como quiz\u00e1s no muy acertadamente califica su\n    interpelaci\u00f3n por escrito, de la comisi\u00f3n del misil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras ideas de la defensa antimisiles\n    corresponden al per\u00edodo \u00e1lgido en la carrera armamentista, cuando se\n    lleg\u00f3 a hablar con Reagan de la guerra de las galaxias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    recordado, plante\u00f3 y aprob\u00f3, en el seno del Congreso, lo que se\n    conoci\u00f3 como un plan de defensa nacional de misiles en el verano de\n    1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, tras encomendarse la\n    cartera de Defensa al se\u00f1or Rumsfeld, que hab\u00eda presidido un comit\u00e9\n    independiente que hab\u00eda dise\u00f1ado y apoyado en 1988 un ambicios\u00edsimo\n    plan de defensa nacional antibal\u00edstica, el presidente Bush anunci\u00f3 -y\n    creo que es importante- una revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de la defensa\n    realmente ambiciosa, que pretende tener en cuenta las nuevas\n    realidades nacionales e internacionales y que sea capaz de dise\u00f1ar\n    nuevos y mejores medios defensivos y, en su caso, subsidiariamente\n    ofensivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que el Tratado ABM permiti\u00f3 importantes\n    sistemas de defensa con misiles estrat\u00e9gicos, como el que protege por\n    ejemplo la ciudad de Mosc\u00fa, y que todo ello merece tambi\u00e9n ser\n    revisado a la luz de las nuevas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ha\n    sido un elemento positivo que el propio presidente Putin haya\n    reconocido la existencia de esas nuevas amenazas,\n    y por tanto abra un di\u00e1logo de mayor alcance sobre la nueva\n    realidad estrat\u00e9gica, y que haya incluso ofrecido  a la OTAN y a\n    Washington un sistema propio de defensa contra misiles, que al menos\n    con cierto humor el secretario general de la OTAN, lord Robertson, en\n    su pasada visita a Espa\u00f1a comentaba que deber\u00e1 ser tambi\u00e9n estudiado\n    con el mismo inter\u00e9s que el que ha propuesto los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, por nuestra parte le reitero que no\n    vamos a firmar un cheque en blanco, que probablemente es prematuro\n    establecer conclusiones, que vamos a seguir dialogando  y recabando\n    informaci\u00f3n, que vamos a encuadrar ese di\u00e1logo en lo que entendemos\n    que es el norte de nuestras actuaciones, que es la construcci\u00f3n de la\n    defensa europea dentro de su complementariedad con la Alianza\n    Atl\u00e1ntica, para lo cual hemos puesto en marcha una revisi\u00f3n\n    estrat\u00e9gica que va a permitir tambi\u00e9n que nuestra pol\u00edtica de defensa\n    y seguridad est\u00e9 enmarcada en esos nuevos principios de la seguridad\n    global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es\n    innegable, se\u00f1or Alcaraz, es que el cambio de las circunstancias\n    pol\u00edticas ten\u00eda que generar,  y ha generado efectivamente, una fuerte\n    alteraci\u00f3n en los principios que inspiraron conceptos tan importantes\n    como la seguridad de los Estados Unidos, la seguridad de la Uni\u00f3n\n    Sovi\u00e9tica, la seguridad de los pa\u00edses aliados europeos y la propia\n    concepci\u00f3n global de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de la b\u00fasqueda de nuevos dise\u00f1os de seguridad nacional, en\n    Estados Unidos la propia Administraci\u00f3n dem\u00f3crata, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Espa\u00f1a,\n    tendremos la oportunidad de proceder a consultas m\u00e1s amplias y al\n    m\u00e1ximo nivel gracias a que nuestro pa\u00eds es el elegido por el nuevo\n    presidente de los Estados Unidos para realizar su primera visita\n    europea y desarrollar una visita bilateral, acompa\u00f1ado precisamente\n    de la\n    consejera de Seguridad Nacional, la se\u00f1ora Rice, y del secretario de\n    Estado Powell -no puedo precisar a\u00fan si tambi\u00e9n por el secretario\n    Rumsfeld-, el pr\u00f3ximo 12 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a estudiar\u00e1 con total inter\u00e9s todo lo que tenga que\n    ver con el objetivo de lograr una mayor seguridad futura para nuestro\n    pa\u00eds y para el resto de Europa, dentro de nuestra pol\u00edtica com\u00fan y,\n    adem\u00e1s, dentro de nuestro apoyo entusiasta a todas las medidas de\n    reducci\u00f3n y control de armamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, por nuestra parte le reitero que no\n    vamos a firmar un cheque en blanco, que probablemente es prematuro\n    establecer conclusiones, que vamos a seguir dialogando  y recabando\n    informaci\u00f3n, que vamos a encuadrar ese di\u00e1logo en lo que entendemos\n    que es el norte de nuestras actuaciones, que es la construcci\u00f3n de la\n    defensa europea dentro de su complementariedad con la Alianza\n    Atl\u00e1ntica, para lo cual hemos puesto en marcha una revisi\u00f3n\n    estrat\u00e9gica que va a permitir tambi\u00e9n que nuestra pol\u00edtica de defensa\n    y seguridad est\u00e9 enmarcada en esos nuevos principios de la seguridad\n    global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pas\u00f3 inmediatamente  a rebautizar el futuro\n    sistema defensivo antibal\u00edstico perdiendo el adjetivo de nacional\n    para describirlo como un proyecto que dar\u00eda frutos no s\u00f3lo en\n    territorio norteamericano, sino tambi\u00e9n en los territorios de los\n    pa\u00edses aliados, y que servir\u00eda para proteger a las Fuerzas\n    norteamericanas y de otros pa\u00edses aliados desplazadas en terceros\n    pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personalmente he de decir, en contra de lo que se ha dicho alguna\n    vez, que la nuestra no es una de ellas, pero s\u00ed lo es, por ejemplo,\n    la de Dinamarca, pa\u00eds que, a pesar de su pol\u00edtica de neutralidad, se\n    ver\u00eda en principio m\u00e1s directamente afectado por el importante papel\n    que jugar\u00edan las instalaciones americanas emplazadas en \u00e9l llegado el\n    momento del despliegue de la red antimisiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo esto porque tengo a su disposici\u00f3n lo que fueron\n    las declaraciones del presidente del Gobierno el pasado 3 de mayo de\n    2000, con motivo de la conferencia de prensa cursada por la visita\n    del presidente de Siria, en la que en ning\u00fan momento pueden\n    entenderse las expresiones del presidente -lo tiene a su disposici\u00f3n-\n    como un apoyo rotundo y definitivo, como usted las ha interpretado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a estudiar\u00e1 con total inter\u00e9s todo lo que tenga que\n    ver con el objetivo de lograr una mayor seguridad futura para nuestro\n    pa\u00eds y para el resto de Europa, dentro de nuestra pol\u00edtica com\u00fan y,\n    adem\u00e1s, dentro de nuestro apoyo entusiasta a todas las medidas de\n    reducci\u00f3n y control de armamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0], "apoyo": [4], "militares": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como ustedes son el mejor disc\u00edpulo y\n    don Angel Sise\u00f1or para muchos aspectos, han relanzado la pol\u00edtica de\n    gastos militares hasta el extremo de que han entrado en contradicci\u00f3n\n    con su propio cuadro macroecon\u00f3mico y usted anda por ah\u00ed buscando dos\n    billones de pesetas como sea para pagar un armamento que no\n    necesitamos y que no tiene nada que ver con el dise\u00f1o de ej\u00e9rcito a\n    la defensiva  y peque\u00f1o que necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1972 a 1999 disminuye el arsenal nuclear, la pol\u00edtica de\n    armamento y los gastos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de 1999 empiezan a\n    aumentar los gastos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ustedes son el mejor disc\u00edpulo y\n    don Angel Sise\u00f1or para muchos aspectos, han relanzado la pol\u00edtica de\n    gastos militares hasta el extremo de que han entrado en contradicci\u00f3n\n    con su propio cuadro macroecon\u00f3mico y usted anda por ah\u00ed buscando dos\n    billones de pesetas como sea para pagar un armamento que no\n    necesitamos y que no tiene nada que ver con el dise\u00f1o de ej\u00e9rcito a\n    la defensiva  y peque\u00f1o que necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta tremendamente\n    negativa y la inmadurez en las posiciones, entre otros, del\n    presidente de Espa\u00f1a, se\u00f1or Aznar, hacen que esta situaci\u00f3n se\n    enrarezca por momentos y que Espa\u00f1a sea el pa\u00eds que est\u00e1 marcando la\n    iniciativa en la adscripci\u00f3n, en el apoyo al escudo antimisiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6, 7, 8], "ej\u00e9rcito": [5], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aparte de la digresi\u00f3n terminol\u00f3gica, se\u00f1or Alcaraz, lo\n    lamento, porque ustedes est\u00e1n partiendo, primero, de un tema que\n    todav\u00eda no se conoce a fondo y tambi\u00e9n de un prejuicio que creo que\n    hay que desvanecer: la iniciativa de los norteamericanos no es una\n    iniciativa ofensiva, es una iniciativa de defensa; no es una\n    iniciativa contra nadie, es una iniciativa para evitar que hagan da\u00f1o\n    a sus posiciones y, en su caso, a las de los aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted ha\n    estudiado -y me consta que lo ha hecho y as\u00ed lo ha demostrado-, la\n    iniciativa que plantea la nueva Administraci\u00f3n, habr\u00e1 visto que no es\n    una iniciativa agresiva, es una iniciativa de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Alcaraz,\n    usted puede decir lo contrario, pero es un hecho que los Estados\n    Unidos pueden tomar esa decisi\u00f3n, y\n    pueden hacerlo de dos maneras: una, sin consultar, como lo plantearon\n    inicialmente, y otra, consultando y tratando de integrar a los\n    aliados en una iniciativa de defensa -insisto, no en una iniciativa\n    agresiva y ofensiva-, en la que quieren que los dem\u00e1s, adem\u00e1s de\n    estar informados, opinemos y, en su caso, podamos participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or Alcaraz, vuelve usted sobre lo que ha dicho en su\n    primera intervenci\u00f3n y a lo que no he querido entrar, la err\u00e1tica\n    pol\u00edtica de defensa, trayendo a colaci\u00f3n las dificultades financieras\n    del departamento para encarar los compromisos en la adquisici\u00f3n de\n    los futuros sistemas de armas que constituyen la base de la\n    modernizaci\u00f3n de nuestro ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Alcaraz, el Gobierno no est\u00e1\n    planteando ning\u00fan sistema de armas que no estuviera previsto,\n    explicado y debatido, en esta C\u00e1mara y en la opini\u00f3n p\u00fablica, en el\n    Libro Blanco de la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or Alcaraz, vuelve usted sobre lo que ha dicho en su\n    primera intervenci\u00f3n y a lo que no he querido entrar, la err\u00e1tica\n    pol\u00edtica de defensa, trayendo a colaci\u00f3n las dificultades financieras\n    del departamento para encarar los compromisos en la adquisici\u00f3n de\n    los futuros sistemas de armas que constituyen la base de la\n    modernizaci\u00f3n de nuestro ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no\n    me la equipare, se\u00f1or Alcaraz, con los tratados del NBQ o con el\n    Tratado de Ottawa de minas antipersonas; no me la equipare para decir\n    que la voluntad del Gobierno es distinta a la que ha sido a la hora\n    de suscribir y desarrollar esos tratados, en los que este Gobierno ha\n    conseguido ser uno de los primeros en cumplir los requerimientos de\n    Ottawa, y no s\u00f3lo en eso, sino adem\u00e1s en constituir un centro\n    internacional de desminado en el propio territorio espa\u00f1ol, en el que\n    en este momento participan fuerzas rusas y libanesas, para instruir a\n    otros pa\u00edses a efectos de conseguir un m\u00e1s eficaz y r\u00e1pido desminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que se han generado, como\n    consecuencia de la contabilidad europea y del sistema de\n    financiaci\u00f3n de los tres principales programas, problemas\n    presupuestarios que nos impedir\u00edan alcanzar, con arreglo a la\n    normativa com\u00fan, los objetivos de modernizaci\u00f3n de nuestras Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Alcaraz, yo prefiero unas Fuerzas Armadas\n    profesionales con servicio de letrinas, de limpieza y de catering\n    externalizados, y no los viejos reclutas de la mili, que ten\u00edan que\n    hacer esas cosas pero no estaban a la altura de la Espa\u00f1a de nuestro\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 21, 23, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 43, 45, 46, 47, 49, 50, 52, 54], "party": "Rodrigo de Rato Figaredo", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 17, 20, 24, 25, 27, 48], "party": "Francisco Miguel Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [18, 19, 22], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [38, 40], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [41, 42, 44], "party": "FRANCISCO RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51, 53], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}]}