{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No hubo acuerdo en la reforma laboral, en el principal\n    problema de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Y usted ha dicho: es bueno el acuerdo de\n    pensiones porque hay acuerdo o es bueno el avance; por su propio\n    argumento, es mala la reforma laboral, porque se ha hecho sin acuerdo\n    ante, sin duda lo que m\u00e1s preocupa a la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos en Espa\u00f1a, el empleo y la precarizaci\u00f3n laboral. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El acuerdo sobre pensiones es un acuerdo\n    fundamental, desde el punto de vista de la racionalizaci\u00f3n de nuestro\n    sistema, y afecta al incremento de pensiones de viudedad, al fondo de\n    reserva de la Seguridad Social, a la exenci\u00f3n de cuotas de Seguridad\n    Social para mujeres por maternidad, afecta a la base del c\u00e1lculo de\n    pensiones, es decir, afecta al futuro de millones de espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el ministro\n    de Medio Ambiente contin\u00faa porque est\u00e1 haciendo una buena gesti\u00f3n, ha\n    presentado un buen Plan hidrol\u00f3gico nacional, cosa que ya s\u00e9 que les\n    molesta a algunos de ustedes bastante. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El ministro de Medio Ambiente, se\u00f1or\u00eda, no est\u00e1 presuntamente\n    implicado en ning\u00fan caso, y le ruego a S.S. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Son\n    medidas administrativas, beneficios fiscales, exenciones a las cuotas\n    del impuesto de bienes inmuebles de naturaleza r\u00fastica y urbana,\n    reducci\u00f3n de la cuota del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas,\n    reducciones fiscales especiales para las actividades agrarias y\n    pesqueras, medidas laborales, bonificaciones del 50 por ciento de las\n    cuotas a la Seguridad Social y otra serie de ayudas de emergencia, a\n    particulares, corporaciones locales, y resarcimiento total de da\u00f1os,\n    de conformidad con la orden del Ministerio del Interior del 18 de\n    marzo de 1993. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me habla usted de algunos impuestos que no son impuestos estatales,\n    pero las reducciones fiscales especiales para las actividades\n    agrarias y pesqueras que determina el Ministerio de Hacienda s\u00ed que\n    lo son; y las bonificaciones del 50 por ciento de las cuotas a la\n    Seguridad Social para los trabajadores por cuenta propia y una\n    moratoria de un a\u00f1o sin inter\u00e9s en el pago de sus cotizaciones,\n    tambi\u00e9n; y esas mismas medidas aplicables  a los trabajadores,\n    tambi\u00e9n. ...\"", "\"... Me habla usted de algunos impuestos que no son impuestos estatales,\n    pero las reducciones fiscales especiales para las actividades\n    agrarias y pesqueras que determina el Ministerio de Hacienda s\u00ed que\n    lo son; y las bonificaciones del 50 por ciento de las cuotas a la\n    Seguridad Social para los trabajadores por cuenta propia y una\n    moratoria de un a\u00f1o sin inter\u00e9s en el pago de sus cotizaciones,\n    tambi\u00e9n; y esas mismas medidas aplicables  a los trabajadores,\n    tambi\u00e9n. ...\""]}, {"words": {"datos": [2], "di\u00e1logo social": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ya ha\n    tomado decisiones importantes, pero, se\u00f1or ministro, es necesario\n    perfeccionar a\u00fan m\u00e1s la figura de los fondos de pensiones, avanzar en\n    la neutralidad fiscal de las f\u00f3rmulas de previsi\u00f3n y vencer\n    reticencias, todo ello desde el di\u00e1logo social. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, nuestro sistema de protecci\u00f3n social goza de\n    muy buena salud: r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    saneamiento financiero, super\u00e1vit en sus cuentas, incremento de las\n    pensiones garantizado por ley, mejora sustancial de las pensiones m\u00e1s\n    bajas, fondo de reserva. ...\"", "\"... Datos\n    objetivos como que en Espa\u00f1a apenas el 27 por ciento de la poblaci\u00f3n\n    activa ahorra para su jubilaci\u00f3n mediante fondos de pensiones, o que\n    tan solo poco m\u00e1s del 2 por ciento de los jubilados disfrutan hoy de\n    una\n    prestaci\u00f3n de un fondo de pensiones, cuando, por ejemplo, en\n    Dinamarca es m\u00e1s del 45 por ciento, o el 36 por ciento en Finlandia,\n    o que la dimensi\u00f3n econ\u00f3mica de estos fondos sigue siendo reducida en\n    Espa\u00f1a, ponen de manifiesto que constituye una necesidad para nuestro\n    pa\u00eds conseguir una apuesta decidida por este tipo de planteamientos. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4], "di\u00e1logo social": [0, 1], "seguridad social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, sobre el di\u00e1logo social me gustar\u00eda decir que el Gobierno\n    tiene una clara posici\u00f3n de considerarlo imprescindible, y as\u00ed lo\n    hemos demostrado a lo largo de una legislatura y de esta. ...\"", "\"... Pero existe\n    un requisito imprescindible para el di\u00e1logo social, que es no\n    intentar politizar a los interlocutores sociales. ...\"", "\"... ha recordado, est\u00e1n hoy\n    garantizadas por ley y adem\u00e1s por una realidad econ\u00f3mica de\n    saneamiento de la Seguridad Social y del fondo de reserva de\n    pensiones. ...\"", "\"... Efectivamente, el Gobierno entiende que el Pacto de Toledo, cuyo\n    punto 14 incluye el impulso a la previsi\u00f3n social complementaria,\n    requiere un impulso que no se hab\u00eda producido hasta ahora como un\n    instrumento para que, dentro de los planes de pensiones de empresa,\n    que no se han desarrollado al ritmo de los planes de pensiones\n    complementarios individuales, las empresas y sus trabajadores puedan\n    establecer acuerdos en beneficio del futuro del conjunto de las\n    pensiones que reciba un trabajador como complemento a su vez de las\n    pensiones p\u00fablicas, que, como S.S. ...\"", "\"... En\n    cualquier caso, nosotros creemos que, con el acuerdo alcanzado el\n    pasado viernes con una parte de los interlocutores sociales y con las\n    organizaciones empresariales, podemos avanzar en una mejora de las\n    alternativas del salario diferido a trav\u00e9s de fondos de pensiones de\n    empresa que mejoren la competitividad de nuestras empresas y que den\n    mayor seguridad a los trabajadores en el futuro de las percepciones\n    que van a recibir cuando se jubilen. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "consejo general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, dando cumplimiento no s\u00f3lo a un compromiso electoral,\n    sino tambi\u00e9n a un mandato legal pendiente desde 1985, el Gobierno\n    resultante de las anteriores elecciones generales de 1996 remiti\u00f3 a\n    esta C\u00e1mara, a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, un buen texto que\n    sustituyese al anterior, que databa de 1956, y que respond\u00eda sin duda\n    alguna a un contexto social, pol\u00edtico y administrativo muy diferente. ...\"", "\"... Se simplificaron tr\u00e1mites, se redujeron tambi\u00e9n\n    diversas actuaciones a fin de agilizar los procesos; a nivel org\u00e1nico\n    se crearon \u00f3rganos unipersonales muy importantes para acercar la\n    Administraci\u00f3n de justicia a los ciudadanos. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, el\n    presidente del Consejo General del Poder Judicial, en su primera\n    comparecencia en esta C\u00e1mara, all\u00e1 por el a\u00f1o 1996, resaltaba, y en\n    el mismo sentido aparec\u00eda en el libro blanco del a\u00f1o siguiente, la\n    grave situaci\u00f3n de la jurisdicci\u00f3n Contencioso- administrativa en\n    nuestro pa\u00eds, con gran lentitud,\n    con un gran c\u00famulo de asuntos pendientes y con grandes carencias\n    procedimentales y org\u00e1nicas. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "tribunal supremo": [6], "audiencia nacional": [7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, porque la ley ha dotado a la Administraci\u00f3n de justicia de un\n    instrumento id\u00f3neo para cumplir su funci\u00f3n de control sobre la\n    actividad de las administraciones p\u00fablicas en garant\u00eda de los\n    derechos de los ciudadanos, sin que existan parcelas de la actuaci\u00f3n\n    administrativa\n    que injustificadamente queden fuera del citado control. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, porque la nueva estructura judicial ha permitido conseguir un\n    evidente acercamiento de la justicia al ciudadano y, en consecuencia,\n    una m\u00e1s eficaz garant\u00eda de sus derechos. ...\"", "\"... La creaci\u00f3n de 160 juzgados\n    de lo Contencioso-administrativo entre los a\u00f1os 1998 y 2000, junto\n    con los nueve juzgados centrales de lo Contencioso y ocho plazas de\n    magistrado en las salas de los tribunales superiores de justicia, ha\n    permitido cumplir con los objetivos de la ley y ha supuesto en la\n    pr\u00e1ctica contar con una red completa de \u00f3rganos judiciales m\u00e1s\n    cercanos, incluso desde el punto de vista f\u00edsico, para atender m\u00e1s\n    r\u00e1pidamente a los ciudadanos. ...\"", "\"... La\n    puesta en funcionamiento de los juzgados de lo Contencioso-\n    administrativo, as\u00ed como de los juzgados centrales, con la asunci\u00f3n\n    de las competencias que ello conlleva, ha supuesto que tanto los\n    tribunales superiores de justicia como la Audiencia Nacional y el\n    Tribunal Supremo hayan invertido la tendencia sostenida hasta 1998 de\n    incremento progresivo de atrasos, de asuntos pendientes,\n    resolvi\u00e9ndose en la actualidad m\u00e1s asuntos que los que recibe. ...\"", "\"... Por\n    \u00faltimo, es preciso destacar el dato de la significativa disminuci\u00f3n\n    en el tiempo de resoluci\u00f3n de los recursos, con las consecuencias\n    positivas que ello tiene para la Administraci\u00f3n de justicia  y para el\n    ciudadano. ...\"", "\"... En definitiva, la ley ha conseguido que con este orden\n    jurisdiccional, la justicia sea m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s moderna y m\u00e1s eficaz,\n    mediante f\u00f3rmulas que habr\u00e1n de ser estudiadas para su aplicaci\u00f3n con\n    las siguientes matizaciones, en orden a la reforma de la justicia...  ...\"", "\"... La\n    puesta en funcionamiento de los juzgados de lo Contencioso-\n    administrativo, as\u00ed como de los juzgados centrales, con la asunci\u00f3n\n    de las competencias que ello conlleva, ha supuesto que tanto los\n    tribunales superiores de justicia como la Audiencia Nacional y el\n    Tribunal Supremo hayan invertido la tendencia sostenida hasta 1998 de\n    incremento progresivo de atrasos, de asuntos pendientes,\n    resolvi\u00e9ndose en la actualidad m\u00e1s asuntos que los que recibe. ...\"", "\"... La\n    puesta en funcionamiento de los juzgados de lo Contencioso-\n    administrativo, as\u00ed como de los juzgados centrales, con la asunci\u00f3n\n    de las competencias que ello conlleva, ha supuesto que tanto los\n    tribunales superiores de justicia como la Audiencia Nacional y el\n    Tribunal Supremo hayan invertido la tendencia sostenida hasta 1998 de\n    incremento progresivo de atrasos, de asuntos pendientes,\n    resolvi\u00e9ndose en la actualidad m\u00e1s asuntos que los que recibe. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A INFLUIR LA INCLUSI\u00d3N DEL PUERTO DE BARCELONA EN\n    LOS PROYECTOS PARA LOS QUE SE SOLICITA FINANCIACI\u00d3N PROCEDENTE DE LOS\n    FONDOS DE COHESI\u00d3N EN EL DESARROLLO DE LAS INFRAESTRUCTURAS DEL\n    MISMO ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "barcelona": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Concretamente son: el dique de abrigo sudeste, el dique de\n    abrigo este y las medidas correctoras medioambientales de la l\u00ednea de\n    costa con la ejecuci\u00f3n de una playa en la zona sur de la\n    desembocadura del Llobregat y la construcci\u00f3n de un dique de\n    prolongaci\u00f3n del margen derecho del r\u00edo. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, sabido es que en los \u00faltimos a\u00f1os el puerto de\n    Barcelona ha registrado un importante aumento de tr\u00e1fico. ...\"", "\"... De hecho,\n    en el plan director del puerto de Barcelona aprobado en 1989 se hac\u00eda\n    una previsi\u00f3n del tr\u00e1fico de contenedores para el 2010 que en el a\u00f1o\n    1998 ya ha sido ampliamente superada. ...\"", "\"... Actualmente, se encuentran en tr\u00e1mite de licitaci\u00f3n tres obras\n    fundamentales para la ampliaci\u00f3n de la infraestructura del puerto de\n    Barcelona. ...\"", "\"... Lo cierto es que el puerto de Barcelona siempre hab\u00eda efectuado una\n    autofinanciaci\u00f3n de sus obras, pero estas obras a que estamos\n    haciendo referencia, esencialmente los diques de abrigo, por sus\n    propias caracter\u00edsticas -son diques realmente importantes, de m\u00e1s de\n    5.600 metros el del sudeste y de m\u00e1s de 2.000 metros el del este, con\n    un calado de entre 22 y 25 metros-, son obras que, por su propia\n    naturaleza, no pueden acudir a una financiaci\u00f3n basada en capital\n    privado. ...\"", "\"... Por ello, mi grupo parlamentario, habiendo tomado\n    conocimiento de la solicitud de fondos de cohesi\u00f3n para el desarrollo\n    de estas obras, est\u00e1 interesado en conocer informaci\u00f3n respecto a\n    este proceso y fundamentalmente quiere preguntarle cu\u00e1l es su\n    valoraci\u00f3n respecto de la incidencia de esta solicitud de fondos de\n    cohesi\u00f3n para este desarrollo de la infraestructura portuaria del\n    puerto de Barcelona. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "barcelona": [1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El coste total asciende a 382\n    millones de euros, repartidos de la siguiente forma: construcci\u00f3n del\n    dique de abrigo sur, 218; nuevo dique de abrigo este, 144; medidas\n    correctoras de car\u00e1cter medioambiental en la l\u00ednea de la costa, 20. ...\"", "\"... ha destacado, la financiaci\u00f3n\n    de las obras de ampliaci\u00f3n del puerto\n    de Barcelona constituye una infraestructura b\u00e1sica para Barcelona,\n    para Catalu\u00f1a y para el conjunto de Espa\u00f1a y para su ejecuci\u00f3n es\n    necesaria la construcci\u00f3n de los diques de abrigo a los que S.S. ...\"", "\"... Si efectivamente\n    cumplimos estas fechas, inmediatamente despu\u00e9s de su aprobaci\u00f3n por\n    la Comisi\u00f3n esperamos recibir de las autoridades de Bruselas un\n    anticipo de 40,46 millones de euros, unos 6.732 millones de pesetas,\n    que ser\u00e1n transferidos inmediatamente  a la autoridad portuaria de\n    Barcelona. ...\"", "\"... De esa manera pondremos en marcha la financiaci\u00f3n de la\n    ampliaci\u00f3n del puerto de Barcelona, lo que permitir\u00e1 mejorar su\n    competitividad entre los puertos del Mediterr\u00e1neo, impulsando su\n    consolidaci\u00f3n como foco de desarrollo de Catalu\u00f1a y del resto de\n    Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"salud": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como he dicho p\u00fablicamente en varias ocasiones, este medicamento se\n    vender\u00e1 en Espa\u00f1a con receta m\u00e9dica y no estar\u00e1 incluido en la\n    financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud.  ...\"", "\"... Como he dicho p\u00fablicamente en varias ocasiones, este medicamento se\n    vender\u00e1 en Espa\u00f1a con receta m\u00e9dica y no estar\u00e1 incluido en la\n    financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud.  ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1n facilitando ya por el sistema p\u00fablico de salud\n    en la asistencia sanitaria anticonceptivos poscoitales, que son m\u00e1s\n    peligrosos porque tienen riesgo y que son de menor eficacia. ...\"", "\"... Se est\u00e1n facilitando ya por el sistema p\u00fablico de salud\n    en la asistencia sanitaria anticonceptivos poscoitales, que son m\u00e1s\n    peligrosos porque tienen riesgo y que son de menor eficacia. ...\""]}, {"words": {"medicamentos": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, no me ponga usted como ejemplo Europa.En segundo lugar, este\n    es un anticonceptivo para momentos de emergencia, se\u00f1or\u00edas,  y con los\n    medicamentos hay que tener un excesivo cuidado,  y lo sigo diciendo. ...\"", "\"... El\n    control m\u00e9dico debe ser permanente en la utilizaci\u00f3n de medicamentos\n    de esta naturaleza, se\u00f1or\u00eda, y espero la colaboraci\u00f3n del Partido\n    Socialista y de las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por \u00e9l para dar\n    una mejor formaci\u00f3n e informaci\u00f3n a nuestros j\u00f3venes.  ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DAR RESPUESTA  A LA\n    PETICI\u00d3N DE LOS M\u00c9DICOS DE LOS CENTROS DE SALUD QUE RECLAMAN 10\n    MINUTOS PARA ATENDER A CADA UNO DE SUS PACIENTES ...\"", "\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DAR RESPUESTA  A LA\n    PETICI\u00d3N DE LOS M\u00c9DICOS DE LOS CENTROS DE SALUD QUE RECLAMAN 10\n    MINUTOS PARA ATENDER A CADA UNO DE SUS PACIENTES ...\"", "\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DAR RESPUESTA  A LA\n    PETICI\u00d3N DE LOS M\u00c9DICOS DE LOS CENTROS DE SALUD QUE RECLAMAN 10\n    MINUTOS PARA ATENDER A CADA UNO DE SUS PACIENTES ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo\n    piensa el Ministerio de Sanidad  y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n\n    de los m\u00e9dicos de los centros de salud que reclaman 10 minutos para\n    atender a cada de sus pacientes? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo\n    piensa el Ministerio de Sanidad  y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n\n    de los m\u00e9dicos de los centros de salud que reclaman 10 minutos para\n    atender a cada de sus pacientes? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo\n    piensa el Ministerio de Sanidad  y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n\n    de los m\u00e9dicos de los centros de salud que reclaman 10 minutos para\n    atender a cada de sus pacientes? ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Insalud est\u00e1 planteando en estos momentos, a trav\u00e9s de\n    negociaciones, abordar los problemas de la asistencia sanitaria en la\n    asistencia primaria jugando con todos los profesionales que\n    intervienen en ella, mejorando los procedimientos de organizaci\u00f3n\n    interna, para que esta mejora incida en una mayor dedicaci\u00f3n a los\n    pacientes y en una mejora sustancial de la calidad en la prestaci\u00f3n\n    de los servicios.  ...\"", "\"... El Insalud est\u00e1 planteando en estos momentos, a trav\u00e9s de\n    negociaciones, abordar los problemas de la asistencia sanitaria en la\n    asistencia primaria jugando con todos los profesionales que\n    intervienen en ella, mejorando los procedimientos de organizaci\u00f3n\n    interna, para que esta mejora incida en una mayor dedicaci\u00f3n a los\n    pacientes y en una mejora sustancial de la calidad en la prestaci\u00f3n\n    de los servicios.  ...\""]}, {"words": {"profesionales": [7], "salud": [4, 5, 6], "sistema sanitario": [3], "consumo": [8], "sanidad": [0, 1], "sanidad p\u00fablica": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted tiene\n    tendencia a no quedarse callada, pero a veces se queda excesivamente\n    quieta (esa es la sensaci\u00f3n que tenemos) ante los problemas de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... Si\n    no queremos perder el tiempo en este pr\u00f3ximo turno, en vez de\n    dedicarse a citas hist\u00f3ricas o  a comparaciones que no vienen al caso,\n    por favor, \u00bfpodr\u00eda contestar c\u00f3mo piensa el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n de los m\u00e9dicos de los centros de\n    salud que reclaman diez minutos para atender a sus pacientes y\n    mejorar la calidad asistencial? ...\"", "\"... Usted tiene\n    tendencia a no quedarse callada, pero a veces se queda excesivamente\n    quieta (esa es la sensaci\u00f3n que tenemos) ante los problemas de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    menos propaganda y m\u00e1s gesti\u00f3n, m\u00e1s responder con concreci\u00f3n\n    -repito-, despu\u00e9s de cinco a\u00f1os del Gobierno del Partido Popular, a\n    los problemas que el sistema sanitario tiene planteados. ...\"", "\"... Se lo voy a explicar con alg\u00fan\n    ejemplo: centros de salud para el a\u00f1o 2003, la mayor\u00eda de ellos se\n    terminar\u00e1n  a partir de 2003; fecha m\u00e1s repetida de inicio, 1999\n     o anteriores; facultativos que se pueden contratar con estos\n    presupuestos, 113, cuando se est\u00e1n reclamando no menos de 1.700. ...\"", "\"... La ampliaci\u00f3n de los\n    horarios de los centros de salud para cu\u00e1ndo. ...\"", "\"... Si\n    no queremos perder el tiempo en este pr\u00f3ximo turno, en vez de\n    dedicarse a citas hist\u00f3ricas o  a comparaciones que no vienen al caso,\n    por favor, \u00bfpodr\u00eda contestar c\u00f3mo piensa el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n de los m\u00e9dicos de los centros de\n    salud que reclaman diez minutos para atender a sus pacientes y\n    mejorar la calidad asistencial? ...\"", "\"... La sustituci\u00f3n de\n    las ausencias de los profesionales para cu\u00e1ndo. ...\"", "\"... Si\n    no queremos perder el tiempo en este pr\u00f3ximo turno, en vez de\n    dedicarse a citas hist\u00f3ricas o  a comparaciones que no vienen al caso,\n    por favor, \u00bfpodr\u00eda contestar c\u00f3mo piensa el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n de los m\u00e9dicos de los centros de\n    salud que reclaman diez minutos para atender a sus pacientes y\n    mejorar la calidad asistencial? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [4], "profesionales": [5], "sistema sanitario": [2, 3], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La huelga en asistencia primaria ha sido en todo el territorio\n    nacional, es decir en el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Siento decirlo,\n    pero hay comunidades aut\u00f3nomas que tienen competencias plenas en la\n    gesti\u00f3n de la sanidad. ...\"", "\"... Seguir\u00e9 resolviendo los problemas que tiene el\n    sistema sanitario. ...\"", "\"... Por cierto, me encantar\u00eda o\u00edrle decir que el\n    Sistema Sanitario Espa\u00f1ol es de los mejores del mundo (Rumores. ...\"", "\"... La huelga en asistencia primaria ha sido en todo el territorio\n    nacional, es decir en el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... ), que\n    tiene los mejores profesionales  y que todos nos tenemos que sentir\n    profundamente orgullosos de \u00e9l. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "salud": [3, 4], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esa es la realidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"...  No me\n    explico, se\u00f1ora presidenta, por qu\u00e9 hay tanta alteraci\u00f3n en el Grupo\n    Parlamentario Socialista, cuando sus propios portavoces de sanidad y\n    no s\u00f3lo ellos han dicho que estaban muy contentos con que los m\u00e9dicos\n    fueran a la huelga; me imagino que los m\u00e9dicos andaluces tambi\u00e9n. ...\"", "\"... Si lo que me est\u00e1 planteando el Grupo\n    Parlamentario Socialista es que el Gobierno central recupere las\n    competencias en sanidad, d\u00edganlo claramente. ...\"", "\"... Esa es la realidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... El documento de\n    consenso dice 1.700 para todo el territorio nacional, Sistema\n    Nacional de Salud. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE LA FIRMA, EL\n    PASADO 18 DE FEBRERO, CON EL CONSEJO GENERAL DE ENFERMER\u00cdA DEL PRIMER\n    ACUERDO MARCO PARA EL IMPULSO DE LA MISMA ...\"", "\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE LA FIRMA, EL\n    PASADO 18 DE FEBRERO, CON EL CONSEJO GENERAL DE ENFERMER\u00cdA DEL PRIMER\n    ACUERDO MARCO PARA EL IMPULSO DE LA MISMA ...\""]}, {"words": {"profesionales": [6, 7], "atenci\u00f3n": [11], "salud": [4, 5], "sistema nacional": [0], "ley general": [8], "consumo": [9, 10], "sanidad": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la Ley general de sanidad en su t\u00edtulo II,\n    de las competencias de las administraciones p\u00fablicas, cap\u00edtulo I, en\n    el que concretamente se habla de las competencias del Estado, en su\n    art\u00edculo 40.10, contempla una de estas competencias: la homologaci\u00f3n\n    del programa de formaci\u00f3n postgraduada, perfeccionamiento\n    y especializaci\u00f3n del personal sanitario,  a efectos de regularizaci\u00f3n\n    de las condiciones de obtenci\u00f3n de t\u00edtulos acad\u00e9micos. ...\"", "\"... Dentro de este soporte,\n    la ministra de Sanidad y Consumo ha firmado un amplio acuerdo marco\n    con el Consejo General de Enfermer\u00eda, en el que se prev\u00e9n distintas\n    acciones tanto en materia de formaci\u00f3n b\u00e1sica y posb\u00e1sica, como las\n    encaminadas a desarrollar trabajos de investigaci\u00f3n sobre\n    intervenciones y diagn\u00f3sticos de enfermer\u00eda. ...\"", "\"... Ante esta iniciativa en\n    la realizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n central del Estado con las\n    corporaciones profesionales, que posiblemente impulsar\u00e1n otros\n    convenios similares con otros colegios profesionales, tengo a bien\n    realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n pude facilitar el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo sobre la firma, el pasado 18 de\n    febrero, con el Consejo General de Enfermer\u00eda del primer acuerdo\n    marco para el impulso de la misma? ...\"", "\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Han colaborado singularmente en los cambios que se han sucedido en\n    los servicios de salud, integr\u00e1ndose en ellos y colaborando\n    activamente. ...\"", "\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Ante esta iniciativa en\n    la realizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n central del Estado con las\n    corporaciones profesionales, que posiblemente impulsar\u00e1n otros\n    convenios similares con otros colegios profesionales, tengo a bien\n    realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n pude facilitar el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo sobre la firma, el pasado 18 de\n    febrero, con el Consejo General de Enfermer\u00eda del primer acuerdo\n    marco para el impulso de la misma? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la Ley general de sanidad en su t\u00edtulo II,\n    de las competencias de las administraciones p\u00fablicas, cap\u00edtulo I, en\n    el que concretamente se habla de las competencias del Estado, en su\n    art\u00edculo 40.10, contempla una de estas competencias: la homologaci\u00f3n\n    del programa de formaci\u00f3n postgraduada, perfeccionamiento\n    y especializaci\u00f3n del personal sanitario,  a efectos de regularizaci\u00f3n\n    de las condiciones de obtenci\u00f3n de t\u00edtulos acad\u00e9micos. ...\"", "\"... Dentro de este soporte,\n    la ministra de Sanidad y Consumo ha firmado un amplio acuerdo marco\n    con el Consejo General de Enfermer\u00eda, en el que se prev\u00e9n distintas\n    acciones tanto en materia de formaci\u00f3n b\u00e1sica y posb\u00e1sica, como las\n    encaminadas a desarrollar trabajos de investigaci\u00f3n sobre\n    intervenciones y diagn\u00f3sticos de enfermer\u00eda. ...\"", "\"... Ante esta iniciativa en\n    la realizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n central del Estado con las\n    corporaciones profesionales, que posiblemente impulsar\u00e1n otros\n    convenios similares con otros colegios profesionales, tengo a bien\n    realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n pude facilitar el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo sobre la firma, el pasado 18 de\n    febrero, con el Consejo General de Enfermer\u00eda del primer acuerdo\n    marco para el impulso de la misma? ...\"", "\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [3], "salud": [5, 6, 7, 8], "profesionales": [9], "sistema sanitario": [4], "sistema nacional": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esta profesi\u00f3n necesita\n    un impulso importante dentro del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... A su vez pretende en el\n    marco de las competencias del Ministerio abordar un estudio dirigido\n    a la armonizaci\u00f3n del volumen de estudiantes de enfermer\u00eda, con las\n    necesidades del Sistema Nacional de Salud, as\u00ed como la consolidaci\u00f3n\n    conjunta del ya iniciado proyecto de normalizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica de\n    enfermer\u00eda, en el cual trabajan 35 grupos de expertos en todo el\n    territorio nacional. ...\"", "\"... Supone, por tanto, una voluntad de impulsar la\n    profesi\u00f3n mediante una gesti\u00f3n basada en el di\u00e1logo con los\n    profesionales, como f\u00f3rmula no s\u00f3lo de incentivar  a las enfermeras y\n    enfermeros espa\u00f1oles, sino a su vez como verdadero itinerario para\n    dar respuesta a las necesidades de aquellos a quienes estos\n    profesionales vienen cuidando ejemplarmente, d\u00eda a d\u00eda y minuto a\n    minuto en cada uno de sus puestos de trabajo en el Sistema Nacional\n    de Salud.  ...\"", "\"... Efectivamente, el Ministerio de Sanidad lleg\u00f3 a un acuerdo con el\n    Consejo general de colegios de enfermer\u00eda para poner en marcha\n    determinados programas. ...\"", "\"... En este\n    acuerdo se abordan una serie de cuestiones relativas al desarrollo\n    profesional de este colectivo, cualitativa y cuantitativamente\n    esencial en nuestro sistema sanitario. ...\"", "\"... Esta profesi\u00f3n necesita\n    un impulso importante dentro del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Con car\u00e1cter\n    general, el acuerdo de referencia abre un proceso de di\u00e1logo y\n    colaboraci\u00f3n sin precedentes en torno a aspiraciones tales como el\n    desarrollo \u00e1gil de la especializaci\u00f3n de enfermeras, cada vez m\u00e1s\n    necesario para dar respuesta a las nuevas necesidades de salud de los\n    ciudadanos. ...\"", "\"... A su vez pretende en el\n    marco de las competencias del Ministerio abordar un estudio dirigido\n    a la armonizaci\u00f3n del volumen de estudiantes de enfermer\u00eda, con las\n    necesidades del Sistema Nacional de Salud, as\u00ed como la consolidaci\u00f3n\n    conjunta del ya iniciado proyecto de normalizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica de\n    enfermer\u00eda, en el cual trabajan 35 grupos de expertos en todo el\n    territorio nacional. ...\"", "\"... Supone, por tanto, una voluntad de impulsar la\n    profesi\u00f3n mediante una gesti\u00f3n basada en el di\u00e1logo con los\n    profesionales, como f\u00f3rmula no s\u00f3lo de incentivar  a las enfermeras y\n    enfermeros espa\u00f1oles, sino a su vez como verdadero itinerario para\n    dar respuesta a las necesidades de aquellos a quienes estos\n    profesionales vienen cuidando ejemplarmente, d\u00eda a d\u00eda y minuto a\n    minuto en cada uno de sus puestos de trabajo en el Sistema Nacional\n    de Salud.  ...\"", "\"... Supone, por tanto, una voluntad de impulsar la\n    profesi\u00f3n mediante una gesti\u00f3n basada en el di\u00e1logo con los\n    profesionales, como f\u00f3rmula no s\u00f3lo de incentivar  a las enfermeras y\n    enfermeros espa\u00f1oles, sino a su vez como verdadero itinerario para\n    dar respuesta a las necesidades de aquellos a quienes estos\n    profesionales vienen cuidando ejemplarmente, d\u00eda a d\u00eda y minuto a\n    minuto en cada uno de sus puestos de trabajo en el Sistema Nacional\n    de Salud.  ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LAS INCORPORACIONES QUE SE HAN PRODUCIDO\n    RECIENTEMENTE EN EL EQUIPO CIENT\u00cdFICO DEL MINSITERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO ...\"", "\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LAS INCORPORACIONES QUE SE HAN PRODUCIDO\n    RECIENTEMENTE EN EL EQUIPO CIENT\u00cdFICO DEL MINSITERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "atenci\u00f3n": [4], "consumo": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo,\n    hasta hace pocos a\u00f1os era normal en Espa\u00f1a escuchar casi como un\n    t\u00f3pico que nuestros mejores cient\u00edficos, nuestros mejores valores,\n    nuestros mejores investigadores ten\u00edan que emigrar para poder\n    realizar su labor, ya que aqu\u00ed ni se les reconoc\u00eda ni se les apoyaba\n    con medios adecuados ni de acuerdo a su categor\u00eda ni, lo que es peor,\n    se les atend\u00eda ni se les entend\u00eda.Afortunadamente, las cosas\n    empezaron  a cambiar y cient\u00edficos de la talla del profesor Severo\n    Ochoa y, m\u00e1s tarde, de don Mariano Barbacid pudieron volver, lo que\n    sin duda ha supuesto una importante apuesta por la investigaci\u00f3n y el\n    desarrollo y, en definitiva, por el progreso cient\u00edfico.Ahora\n    entendemos que el Ministerio de Sanidad y Consumo no s\u00f3lo sigue\n    apostando en esa misma l\u00ednea, sino que ha dado un paso m\u00e1s\n    propiciando la incorporaci\u00f3n -y de hecho\n    incorporando- de cient\u00edficos de reconocido prestigio, como el\n    profesor Moncada, en campos de tanto inter\u00e9s para la medicina como\n    las enfermedades cardiovasculares, por su incidencia y prevalencia y\n    porque suponen una de las primeras causas de mortalidad en Espa\u00f1a y\n    en el mundo. ...\"", "\"... En atenci\u00f3n a lo expuesto y para que usted informe m\u00e1s ampliamente a\n    este Parlamento, le hago la siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Gobierno las incorporaciones que se han producido recientemente en el\n    equipo cient\u00edfico del Ministerio de Sanidad y Consumo? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo,\n    hasta hace pocos a\u00f1os era normal en Espa\u00f1a escuchar casi como un\n    t\u00f3pico que nuestros mejores cient\u00edficos, nuestros mejores valores,\n    nuestros mejores investigadores ten\u00edan que emigrar para poder\n    realizar su labor, ya que aqu\u00ed ni se les reconoc\u00eda ni se les apoyaba\n    con medios adecuados ni de acuerdo a su categor\u00eda ni, lo que es peor,\n    se les atend\u00eda ni se les entend\u00eda.Afortunadamente, las cosas\n    empezaron  a cambiar y cient\u00edficos de la talla del profesor Severo\n    Ochoa y, m\u00e1s tarde, de don Mariano Barbacid pudieron volver, lo que\n    sin duda ha supuesto una importante apuesta por la investigaci\u00f3n y el\n    desarrollo y, en definitiva, por el progreso cient\u00edfico.Ahora\n    entendemos que el Ministerio de Sanidad y Consumo no s\u00f3lo sigue\n    apostando en esa misma l\u00ednea, sino que ha dado un paso m\u00e1s\n    propiciando la incorporaci\u00f3n -y de hecho\n    incorporando- de cient\u00edficos de reconocido prestigio, como el\n    profesor Moncada, en campos de tanto inter\u00e9s para la medicina como\n    las enfermedades cardiovasculares, por su incidencia y prevalencia y\n    porque suponen una de las primeras causas de mortalidad en Espa\u00f1a y\n    en el mundo. ...\"", "\"... En atenci\u00f3n a lo expuesto y para que usted informe m\u00e1s ampliamente a\n    este Parlamento, le hago la siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Gobierno las incorporaciones que se han producido recientemente en el\n    equipo cient\u00edfico del Ministerio de Sanidad y Consumo? ...\"", "\"... En atenci\u00f3n a lo expuesto y para que usted informe m\u00e1s ampliamente a\n    este Parlamento, le hago la siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Gobierno las incorporaciones que se han producido recientemente en el\n    equipo cient\u00edfico del Ministerio de Sanidad y Consumo? ...\""]}, {"words": {"salud": [2, 3], "sistema nacional": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Carlos III, como estructura\n    organizativa de la investigaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud,\n    ha puesto en marcha dos grandes proyectos referidos respectivamente\n    al Centro Nacional de Investigaciones Oncol\u00f3gicas (Cenio), que ya\n    est\u00e1 dirigiendo el profesor Barbacid, y al Instituto de Investigaci\u00f3n\n    Cardiovascular Carlos III, que dirigir\u00e1 el profesor Moncada. ...\"", "\"... La\n    Fundaci\u00f3n Cenio tiene como objetivo dotar al pa\u00eds de una\n    infraestructura que pueda competir en la investigaci\u00f3n oncol\u00f3gica en\n    el entorno internacional y cuyos avances repercutan inmediatamente en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... El Carlos III, como estructura\n    organizativa de la investigaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud,\n    ha puesto en marcha dos grandes proyectos referidos respectivamente\n    al Centro Nacional de Investigaciones Oncol\u00f3gicas (Cenio), que ya\n    est\u00e1 dirigiendo el profesor Barbacid, y al Instituto de Investigaci\u00f3n\n    Cardiovascular Carlos III, que dirigir\u00e1 el profesor Moncada. ...\"", "\"... La\n    Fundaci\u00f3n Cenio tiene como objetivo dotar al pa\u00eds de una\n    infraestructura que pueda competir en la investigaci\u00f3n oncol\u00f3gica en\n    el entorno internacional y cuyos avances repercutan inmediatamente en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL\n    MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE SU AFIRMACI\u00d3N DE QUE LAS INFORMACIONES QUE\n    LE VINCULAN A LA SUPUESTA MANIPULACI\u00d3N DE VOTOS DE INMIGRANTES EN\n    BALEARES SON PRODUCTO \u00abDE LA BAJEZA\u00bb DE LA OPOSICI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... HA\n    LLEGADO A ALG\u00daN ACUERDO EN RELACI\u00d3N AL TRASVASE CONTEMPLADO EN EL\n    PLAN HIDROL\u00d3GICO NACIONAL EL MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE CON\n    CONVERG\u00c8NCIA I UNI\u00d3 ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN\n    RELACI\u00d3N AL ABASTECIMIENTO DE AGUA DE DIVERSOS MUNICIPIOS DE LA ZONA\n    REGABLE DEL CANAL DE PINYANA, EN LLEIDA ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La pregunta que yo le hago, se\u00f1or ministro es: \u00bfcu\u00e1les son las\n    previsiones del Ministerio de Medio Ambiente con relaci\u00f3n al\n    abastecimiento de agua de diversos municipios de la zona regable del\n    canal de Pinyana, en Lleida? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente a trav\u00e9s de Aguas de la\n    Cuenca del Ebro, S.A. est\u00e1 desarrollando el proyecto de\n    abastecimiento de agua a Lleida y n\u00facleos urbanos de la zona regable\n    del canal de Pinyana. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Seguramente, ese abastecimiento est\u00e1 en el \u00e1mbito de ese reto, de esa\n    estrategia del Ministerio de Medio Ambiente, contemplada en el Plan\n    hidrol\u00f3gico nacional, de que las zonas cedentes de agua se van a\n    aprovechar precisamente de ese plan, porque el plan hidrol\u00f3gico va a\n    servir para cubrir las necesidades de abastecimiento en precarias\n    condiciones como se ha dicho, incluso en capitales como la de Lleida,\n    y para poner en marcha regad\u00edos que todav\u00eda estaban pendientes. ...\"", "\"... La autov\u00eda Cervera-\n    Igualada, el embalse Real que ya est\u00e1 funcionando porque se termin\u00f3\n    por la anterior ministra de Medio Ambiente, el canal Segarra-\n    Garrigues e incluso el AVE, sin contar la inversi\u00f3n del AVE\n    correspondiente a la provincia de Lleida, son m\u00e1s de 100.000\n    millones.  ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente durante los \u00faltimos a\u00f1os ha\n    llevado a cabo importantes inversiones en materia de regulaci\u00f3n y de\n    abastecimiento, que han contribuido a mejorar sustancialmente la\n    disponibilidad del recurso en la provincia de Huelva. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE EL ACUERDO EN\n    TORNO AL CONVENIO CONTRA LOS CONTAMINANTES ORG\u00c1NICOS PERSISTENTES,\n    ALCANZADO EN JOHANESBURGO EL PASADO 10 DE DICIEMBRE, POR\n    REPRESENTANTES DE 122 PA\u00cdSES ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    informaci\u00f3n puede facilitar el Ministerio de Medio Ambiente sobre el\n    acuerdo en torno al Convenio contra los contaminantes org\u00e1nicos\n    persistentes, alcanzado en Johanesburgo el pasado 10 de diciembre,\n    por representantes de 122 pa\u00edses? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ello causa da\u00f1os irreversibles a la salud humana y al medio ambiente,\n    tanto en las zonas donde se originan o utilizan como en \u00e1reas muy\n    distantes. ...\"", "\"... El consejo de administraci\u00f3n del programa de las Naciones Unidas para\n    el medio ambiente, consciente de la necesidad de tomar medidas de\n    alcance mundial sobre estos contaminantes,convoc\u00f3 un comit\u00e9\n    intergubernamental de negociaci\u00f3n con objeto de poder preparar un\n    instrumento internacional jur\u00eddicamente vinculante para poner en\n    pr\u00e1ctica medidas internacionales respecto a determinados\n    contaminantes org\u00e1nicos persistentes. ...\""]}, {"words": {"industrial": [2], "empresa": [0], "pol\u00edtica industrial": [1], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Puede haber alguna empresa que tenga\n    sus dificultades particulares, pero en realidad es un sector que ha\n    crecido durante el a\u00f1o 2000 un 11 por ciento, con una notable\n    expansi\u00f3n de las exportaciones en un 20 por ciento y el empleo del\n    sector creci\u00f3 casi un 5 por ciento, con un crecimiento muy importante\n    de t\u00e9cnicos muy cualificados. ...\"", "\"... Por\n    tanto, el sector en su conjunto no es motivo de ninguna actuaci\u00f3n\n    especial, m\u00e1s all\u00e1 de la pol\u00edtica industrial y de mejora competitiva\n    que lleva a cabo el Gobierno.  ...\"", "\"... Por\n    tanto, el sector en su conjunto no es motivo de ninguna actuaci\u00f3n\n    especial, m\u00e1s all\u00e1 de la pol\u00edtica industrial y de mejora competitiva\n    que lleva a cabo el Gobierno.  ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el grado de cobertura de su\n    comercio exterior ha mejorado dando una indicaci\u00f3n de la mayor\n    capacidad competitiva en una econom\u00eda globalizada y liberalizada. ...\""]}, {"words": {"industrial": [6], "empresa": [4], "pol\u00edtica industrial": [5], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto que\n    hay en estos momentos, y usted hac\u00eda referencia a ellas, tres\n    empresas, una p\u00fablica que est\u00e1 en proceso de privatizaci\u00f3n, en el\n    caso de Babcock Wilcox, otra que est\u00e1 en estos momentos teniendo una\n    importante cartera de pedidos  y con unas expectativas muy favorables\n    y otra empresa que tiene unas dificultades desde el punto de vista\n    laboral  y social. ...\"", "\"... El Gobierno continuar\u00e1 llevando a cabo su pol\u00edtica de favorecer al\n    sector de bienes de equipo en un marco de pol\u00edtica industrial\n    horizontal que mejore las condiciones\n    posibles para que las empresas espa\u00f1olas compitan  y que lo\n    sean a nivel internacional y, adem\u00e1s, con perspectiva de futuro. ...\"", "\"... Ello\n    no es contradictorio con que se contin\u00faen facilitando por parte del\n    Gobierno cuantas ayudas laborales y sociales sean pertinentes de\n    acuerdo  a la legislaci\u00f3n vigente para aquellas empresas de este\n    sector o de otros que se encuentren en dif\u00edcil situaci\u00f3n. ...\"", "\"... El Gobierno continuar\u00e1 llevando a cabo su pol\u00edtica de favorecer al\n    sector de bienes de equipo en un marco de pol\u00edtica industrial\n    horizontal que mejore las condiciones\n    posibles para que las empresas espa\u00f1olas compitan  y que lo\n    sean a nivel internacional y, adem\u00e1s, con perspectiva de futuro. ...\"", "\"... Es cierto que\n    hay en estos momentos, y usted hac\u00eda referencia a ellas, tres\n    empresas, una p\u00fablica que est\u00e1 en proceso de privatizaci\u00f3n, en el\n    caso de Babcock Wilcox, otra que est\u00e1 en estos momentos teniendo una\n    importante cartera de pedidos  y con unas expectativas muy favorables\n    y otra empresa que tiene unas dificultades desde el punto de vista\n    laboral  y social. ...\"", "\"... El Gobierno continuar\u00e1 llevando a cabo su pol\u00edtica de favorecer al\n    sector de bienes de equipo en un marco de pol\u00edtica industrial\n    horizontal que mejore las condiciones\n    posibles para que las empresas espa\u00f1olas compitan  y que lo\n    sean a nivel internacional y, adem\u00e1s, con perspectiva de futuro. ...\"", "\"... El Gobierno continuar\u00e1 llevando a cabo su pol\u00edtica de favorecer al\n    sector de bienes de equipo en un marco de pol\u00edtica industrial\n    horizontal que mejore las condiciones\n    posibles para que las empresas espa\u00f1olas compitan  y que lo\n    sean a nivel internacional y, adem\u00e1s, con perspectiva de futuro. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    materia de acuerdos con Mozambique y de sociedades mixtas en este\n    pa\u00eds, la experiencia de muchos a\u00f1os de presencia en estas aguas nos\n    ha demostrado que las empresas mixtas pueden operar\n    satisfactoriamente. ...\"", "\"... Hoy d\u00eda, en aguas de terceros pa\u00edses, al amparo de\n    acuerdos con Senegal, Guinea-Bissau, Guinea-Conakry y Angola hay\n    espacio disponible con licencias que se pueden dar inmediatamente\n    para los buques que se dirigen a la actividad de la pesca de\n    crust\u00e1ceos y moluscos. ...\"", "\"... Algunas unidades afectadas que\n    faenaban en el caladero de Marruecos han tenido cabida en zonas del\n    caladero nacional, y el Gobierno est\u00e1 manteniendo ahora mismo\n    contactos con los gobiernos de T\u00fanez, Argelia y Mozambique que han\n    tenido como fruto, en el caso de T\u00fanez, que una serie de unidades\n    espa\u00f1olas puedan explorar las aguas del norte de este pa\u00eds dirigiendo\n    su actividad a especies de fondo y pel\u00e1gicas en campa\u00f1as\n    experimentales que servir\u00e1n de primer paso para la puesta en marcha\n    de sociedades mixtas. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y, en el \u00e1mbito de las\n    prestaciones, se ha producido una descentralizaci\u00f3n administrativa\n    importante  y se ha acercado la informaci\u00f3n al beneficiario de la\n    Seguridad Social. ...\"", "\"... Ya en su momento se implantaron las agencias del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social, que son las que se conocen\n    por parte de los afiliados como las agencias Caiss. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como muy bien se\u00f1alaba, una de las\n    obligaciones m\u00e1s claras en este caso de la Seguridad Social es dar\n    buen conocimiento de sus derechos y de sus obligaciones  a los\n    ciudadanos respecto al sistema de Seguridad Social. ...\"", "\"... Le dec\u00eda que estamos\n    accediendo ya no solamente a estas tecnolog\u00edas m\u00e1s convencionales,\n    sino tambi\u00e9n a Internet a trav\u00e9s de una p\u00e1gina web, en concreto del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social, que permite tr\u00e1mites, como\n    es solicitud de formularios, de prestaciones y de certificados y que\n    est\u00e1 resolviendo una vieja cuesti\u00f3n, lo que a m\u00ed me causa especial\n    satisfacci\u00f3n: est\u00e1 permitiendo conectar en tiempo, yo dir\u00eda on time,\n    para quien prefiera utilizar el ingl\u00e9s, a los espa\u00f1oles que necesitan\n    cobro o informaci\u00f3n sobre pensiones en el extranjero, permiti\u00e9ndoles\n    una tramitaci\u00f3n mucho m\u00e1s \u00e1gil y salvando antiguas dificultades. ...\""]}, {"words": {"exclusi\u00f3n social": [1], "servicios sociales": [0], "social": [3], "atenci\u00f3n": [4], "personas mayores": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos 20 a\u00f1os el desarrollo\n    de los servicios sociales ha experimentado un gran auge fruto de la\n    colaboraci\u00f3n entre las distintas administraciones  y la participaci\u00f3n\n    de las entidades privadas. ...\"", "\"... Los distintos programas puestos en marcha\n    desde el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales en colaboraci\u00f3n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas han permitido mejorar la asistencia\n    a colectivos como personas con discapacidad, personas mayores, personas\n    en riesgo de exclusi\u00f3n social, infancia, mujer, inmigrantes,\n    etc\u00e9tera, al tiempo que se ha incidido sobre aquellos casos con\n    necesidad de ayuda para el desempe\u00f1o de actividades de la vida\n    cotidiana. ...\"", "\"... Los distintos programas puestos en marcha\n    desde el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales en colaboraci\u00f3n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas han permitido mejorar la asistencia\n    a colectivos como personas con discapacidad, personas mayores, personas\n    en riesgo de exclusi\u00f3n social, infancia, mujer, inmigrantes,\n    etc\u00e9tera, al tiempo que se ha incidido sobre aquellos casos con\n    necesidad de ayuda para el desempe\u00f1o de actividades de la vida\n    cotidiana. ...\"", "\"... Los distintos programas puestos en marcha\n    desde el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales en colaboraci\u00f3n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas han permitido mejorar la asistencia\n    a colectivos como personas con discapacidad, personas mayores, personas\n    en riesgo de exclusi\u00f3n social, infancia, mujer, inmigrantes,\n    etc\u00e9tera, al tiempo que se ha incidido sobre aquellos casos con\n    necesidad de ayuda para el desempe\u00f1o de actividades de la vida\n    cotidiana. ...\"", "\"... La atenci\u00f3n  a los sectores m\u00e1s\n    desfavorecidos de la sociedad se convierten en una obligaci\u00f3n por\n    parte de los poderes p\u00fablicos. ...\""]}, {"words": {"vida familiar": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si hay un programa que, aun\n    siendo todav\u00eda reducido, ha tenido un important\u00edsimo incremento es el\n    de Alzheimer, con un 57 por ciento, y tambi\u00e9n en la l\u00ednea por la que\n    apuesta la misma sociedad el Plan estatal del voluntariado y de\n    integraci\u00f3n social, que han tenido incrementos del 25 y del 20 por\n    ciento respectivamente. ...\"", "\"... Quiero decir que muchas veces pasa inadvertido el gran esfuerzo que\n    sin duda ninguna realiza el Estado, el Gobierno, a favor de esta\n    cooperaci\u00f3n, pero que est\u00e1 perfectamente justificado por el valor\n    social y la trascendencia de las acciones que financiamos. ...\"", "\"... Los incrementos m\u00e1s significativos en\n    esos tres grandes ejes son 812 millones de pesetas en el Plan\n    concertado de prestaciones b\u00e1sicas, 861 en el Plan gerontol\u00f3gico y\n    500 millones para el Plan de conciliaci\u00f3n de la vida familiar y\n    laboral, entendidas como prioridades comunes tanto del Gobierno de la\n    naci\u00f3n como de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"secretario general": [0], "exteriores": [1, 2], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda el se\u00f1or Aznar -y lo recordaba nuestro\n    portavoz y secretario general en el debate parlamentario-: El acuerdo\n    pod\u00eda haberse hecho mejor y de otra manera; las circunstancias que\n    han rodeado la negociaci\u00f3n son mejorables. ...\"", "\"... Rodrigo Rato, diputado, dec\u00eda: Ante la falta de\n    acuerdo, lo que tienen que hacer el se\u00f1or Atienza -ministro de\n    Agricultura- y el se\u00f1or Solana -ministro de Exteriores- es dimitir. ...\"", "\"... Se\u00f1ores del Gobierno, se\u00f1or Aznar, apl\u00edquese el cuento de su\n    vicepresidente segundo y cese, aplicando su teor\u00eda, al ministro de\n    Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n y al ministro de Exteriores,\n    utilizando los mismos argumentos que utilizaban cuando se estaba\n    negociando el acuerdo pesquero que, por cierto, concluy\u00f3 en acuerdo. ...\"", "\"... El flamante se\u00f1or Arenas\n    -que, por cierto, nos acusaba de estar utilizando como instrumento lo\n    que el denominaba el PER del mar, es decir, la subvenci\u00f3n a\n    pescadores  y armadores y solamente durante un a\u00f1o, cuando ustedes\n    llevan 18 meses- dec\u00eda: Felipe Gonz\u00e1lez y Manuel Chaves son\n    incapaces de defender los intereses de Andaluc\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or Aznar, ausente de este debate -como ausente est\u00e1 de los grandes\n    debates que preocupan al conjunto de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola-, usted es\n    el responsable, no su ministro porque ya no cuenta; desde luego est\u00e1\n    m\u00e1s preocupado por sus intereses particulares que por defender los\n    intereses de Espa\u00f1a, los intereses de los ganaderos, los intereses de\n    los pescadores. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [4, 5], "asuntos exteriores": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3], "intereses": [6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por cierto, tenemos otra joya a las que nos tienen\n    acostumbrados, un teletipo, que acaba de salir, del se\u00f1or ministro de\n    Asuntos Exteriores. ...\"", "\"... Dice el ministro de Asuntos Exteriores en un\n    teletipo que hay que felicitar a Franz Fischler por la brillante\n    negociaci\u00f3n que ha hecho. ...\"", "\"... A mi juicio, se\u00f1or ministro, es inconcebible que un pa\u00eds como Jap\u00f3n,\n    que no tiene relaciones con la Uni\u00f3n Europea, o que tiene unas\n    relaciones de cooperaci\u00f3n y acuerdos comerciales mucho menores que\n    los que tiene la Uni\u00f3n Europea con Marruecos, acabe de cerrar un\n    acuerdo con este pa\u00eds por valor de 10 millones de d\u00f3lares, el 5 por\n    ciento de la oferta que hac\u00eda la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... No se pod\u00edan haber hecho, se lo digo con toda\n    claridad, unas negociaciones sin tener en cuenta el marco global de\n    cooperaci\u00f3n que existe entre la Uni\u00f3n Europea y Marruecos; no se\n    pod\u00eda haber circunscrito la negociaci\u00f3n solamente al terreno de la\n    pesca; se deber\u00eda haber puesto en com\u00fan el tema de la pesca con otros\n    intereses que tienen que ver con la industria, con las\n    telecomunicaciones, con la agricultura, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Por cierto, tenemos otra joya a las que nos tienen\n    acostumbrados, un teletipo, que acaba de salir, del se\u00f1or ministro de\n    Asuntos Exteriores. ...\"", "\"... Dice el ministro de Asuntos Exteriores en un\n    teletipo que hay que felicitar a Franz Fischler por la brillante\n    negociaci\u00f3n que ha hecho. ...\"", "\"... No se pod\u00edan haber hecho, se lo digo con toda\n    claridad, unas negociaciones sin tener en cuenta el marco global de\n    cooperaci\u00f3n que existe entre la Uni\u00f3n Europea y Marruecos; no se\n    pod\u00eda haber circunscrito la negociaci\u00f3n solamente al terreno de la\n    pesca; se deber\u00eda haber puesto en com\u00fan el tema de la pesca con otros\n    intereses que tienen que ver con la industria, con las\n    telecomunicaciones, con la agricultura, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... a ir del brazo de ustedes, con una estrategia\n    com\u00fan, porque lo \u00fanico que pretendemos es salvaguardar los intereses\n    del sector pesquero espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A\u00f1o 1988, art\u00edculo 12 del\n    acuerdo: El presente acuerdo tendr\u00e1 una validez de cuatro a\u00f1os y, a\n    m\u00e1s tardar, seis meses antes de la terminaci\u00f3n del acuerdo, las\n    partes contratantes iniciar\u00e1n las negociaciones necesarias para la\n    celebraci\u00f3n de un acuerdo que regule en el futuro la cooperaci\u00f3n en\n    el sector de pesca. ...\""]}, {"words": {"visita": [2], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed ha habido una tarea importante del\n    presidente del Gobierno, del ministro de Asuntos Exteriores y de\n    todos los miembros del Gobierno para que Marruecos empezara las\n    negociaciones, que no inici\u00f3 hasta un a\u00f1o m\u00e1s tarde. ...\"", "\"... Ah\u00ed ha habido una tarea importante del\n    presidente del Gobierno, del ministro de Asuntos Exteriores y de\n    todos los miembros del Gobierno para que Marruecos empezara las\n    negociaciones, que no inici\u00f3 hasta un a\u00f1o m\u00e1s tarde. ...\"", "\"... Se consigui\u00f3 en el mes de octubre, no casualmente,\n    despu\u00e9s de la visita del rey a Espa\u00f1a y despu\u00e9s de los contactos que\n    tuvo el presidente del Gobierno con el rey de Marruecos. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Que Marruecos, a la vista de la situaci\u00f3n, dec\u00eda que no\n    mov\u00eda una coma su posici\u00f3n pol\u00edtica, que no negociaba. ...\"", "\"... Esa es la posici\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "posici\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El problema no es inducir\n    por la v\u00eda del apoyo y la cooperaci\u00f3n, es que existe la voluntad\n    pol\u00edtica de no acceder al acuerdo en este momento, y eso est\u00e1 encima\n    de la mesa. ...\"", "\"...  Estamos negociando con un pa\u00eds soberano que adem\u00e1s est\u00e1 en\n    v\u00edas de desarrollo, con un pa\u00eds que tiene una flota pesquera\n    importante, y con un pa\u00eds que ha mantenido una posici\u00f3n pol\u00edtica de\n    que no quiere acuerdo pesquero y que ha estado a lo largo de la\n    negociaci\u00f3n haciendo apariencia de negociaci\u00f3n y no queriendo\n    negociar. ...\"", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha sido flexible en este proceso, ha ido negociando\n    y variando posiciones; el bloqueo est\u00e1 en la posici\u00f3n marroqu\u00ed. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1], "intereses": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no va a tener usted la cooperaci\u00f3n del Partido\n    Socialista para poner en marcha un proceso de reconversi\u00f3n. ...\"", "\"... Va a tener la cooperaci\u00f3n del Partido Socialista para\n    poner en marcha un proceso de renegociaci\u00f3n que acabe en un nuevo\n    acuerdo de pesca con Marruecos. ...\"", "\"... ): El\n    problema no est\u00e1 en la Uni\u00f3n Europea, sino en las pol\u00edticas del\n    Gobierno, en\n    c\u00f3mo negocia o c\u00f3mo defiende o sacrifica nuestros intereses. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 1997\n    el primer ministro de Marruecos, el se\u00f1or Filali, le advirti\u00f3 en un\n    encuentro bilateral al presidente del Gobierno: No habr\u00e1 acuerdo de\n    pesca en las mismas condiciones del momento, no queremos pesca a\n    cambio de ayudas, sino pesca a cambio de cooperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esto es c\u00f3mo ustedes entienden defender los\n    intereses de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "visita": [6], "espa\u00f1oles": [5], "intereses": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Preguntan ustedes: \u00bfQu\u00e9 han hecho ustedes en materia de cooperaci\u00f3n? ...\"", "\"... Nosotros, conscientes de que las relaciones bilaterales pesqueras de\n    acceso a recurso a cambio de compensaci\u00f3n financiera son los acuerdos\n    de pesca de primera generaci\u00f3n -que cada vez son m\u00e1s obsoletos y que\n    rechazan los pa\u00edses terceros sistem\u00e1ticamente-, fuimos los primeros\n    en decir que el nuevo acuerdo ten\u00eda que ser un acuerdo de cooperaci\u00f3n\n     y de partenariado. ...\"", "\"... Ofrecimos un modelo de cooperaci\u00f3n bilateral muy\n    importante, que se reiter\u00f3 durante la visita del Rey de Marruecos a\n    Espa\u00f1a, y Espa\u00f1a, sistem\u00e1ticamente, durante estas discusiones ha\n    estado apostando por ese modelo de cooperaci\u00f3n, buscando lugares de\n    entendimiento para que este nuevo acuerdo fuera un acuerdo \u00fatil a las\n    dos partes, capaz de generar beneficios en ambos lados del mar. ...\"", "\"... Por eso, cuando se ha\n    negociado en las \u00faltimas fases, negociaba la Uni\u00f3n Europea, que es la\n    que tiene la competencia, pero, en paralelo, el Gobierno espa\u00f1ol\n    hac\u00eda aproximaciones y hac\u00eda sus ofertas de cooperaci\u00f3n bilateral al\n    desarrollo, conscientes de que era la mejor manera de colaborar a\n    conseguir un acuerdo. ...\"", "\"... Queremos negociar un acuerdo\n    equilibrado, lo hemos puesto encima de la mesa y hemos dicho que no\n    admitimos un acuerdo que sea perjudicial para los intereses\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Queremos negociar un acuerdo\n    equilibrado, lo hemos puesto encima de la mesa y hemos dicho que no\n    admitimos un acuerdo que sea perjudicial para los intereses\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Ofrecimos un modelo de cooperaci\u00f3n bilateral muy\n    importante, que se reiter\u00f3 durante la visita del Rey de Marruecos a\n    Espa\u00f1a, y Espa\u00f1a, sistem\u00e1ticamente, durante estas discusiones ha\n    estado apostando por ese modelo de cooperaci\u00f3n, buscando lugares de\n    entendimiento para que este nuevo acuerdo fuera un acuerdo \u00fatil a las\n    dos partes, capaz de generar beneficios en ambos lados del mar. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [5], "cooperaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [11], "intereses": [6, 7, 8, 9, 10], "posici\u00f3n": [2, 3, 4], "intereses espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Reflejo de esa escasa importancia que le conceden ustedes a la pesca\n     y tambi\u00e9n la Uni\u00f3n Europea -de eso hablaremos despu\u00e9s- son las\n    manifestaciones del se\u00f1or Fischler, que afirmaba poco despu\u00e9s de la\n    ruptura de las negociaciones, que la no renovaci\u00f3n del acuerdo de\n    pesca no impide ni condiciona el resto de los campos de cooperaci\u00f3n\n    con Marruecos. ...\"", "\"... Nunca se ofrecieron, se\u00f1or\n    ministro, m\u00e1s contrapartidas que las econ\u00f3micas y, en todo caso, la\n    \u00fanica preocupaci\u00f3n del Gobierno fue que este acuerdo no afectase\n    a otros sectores econ\u00f3micos en los que existen intereses espa\u00f1oles y\n    europeos. ...\"", "\"... Es normal, y lo vamos a repetir otra vez hoy, que Marruecos\n    mantenga una posici\u00f3n de obtener el m\u00e1ximo beneficio posible en la\n    negociaci\u00f3n, lo har\u00eda cualquiera. ...\"", "\"... El problema es que frente a esa\n    posici\u00f3n ni el Gobierno ni la Uni\u00f3n Europea plantearon nunca\n    alternativas serias, ofertas apetecibles, ofertas de negociaci\u00f3n\n    global que hicieran viable ese acuerdo. ...\"", "\"... Y recordar\u00e1n aquella frase tambi\u00e9n de un antecesor suyo de\n    que no se cambiar\u00e1 ning\u00fan tomate por peces, que expresa claramente\n    cu\u00e1l es la posici\u00f3n en este asunto. ...\"", "\"... Eso mismo dec\u00eda el se\u00f1or ministro de Asuntos\n    Exteriores. ...\"", "\"... No nos resulta\n    sorprendente porque nosotros, y as\u00ed figura recogido en los\n    correspondientes \u00abDiarios de Sesiones\u00bb, siempre fuimos pesimistas\n    acerca de la posibilidad de renovar este acuerdo de una manera\n    satisfactoria para nuestros intereses, en la medida en que siempre\n    fuimos conscientes de la falta de inter\u00e9s real por parte del Gobierno\n    y de la Uni\u00f3n Europea de llegar a un nuevo acuerdo. ...\"", "\"... La no renovaci\u00f3n el acuerdo de pesca s\u00f3lo puede valorarse como muy\n    negativamente para los intereses del sector pesquero en general y\n    para la econom\u00eda de algunas comunidades aut\u00f3nomas y comarcas\n    dependientes de la pesca en particular. ...\"", "\"... Supone p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajos directos e indirectos, p\u00e9rdida de actividad econ\u00f3mica\n    global, profundiza la crisis de sectores productivos b\u00e1sicos para\n    comunidades aut\u00f3nomas como Galicia, sometida a un proceso de\n    reestructuraci\u00f3n que no tiene fin, profundiza en una l\u00ednea que lleva\n     a nuestra flota a la p\u00e9rdida de posiciones a nivel internacional,\n    aumenta los interrogantes y la desconfianza en la pol\u00edtica del\n    Gobierno de la Uni\u00f3n Europea en lo referido a nuestros intereses\n    pesqueros y aumenta la incertidumbre sobre el futuro de este sector. ...\"", "\"... Nunca se ofrecieron, se\u00f1or\n    ministro, m\u00e1s contrapartidas que las econ\u00f3micas y, en todo caso, la\n    \u00fanica preocupaci\u00f3n del Gobierno fue que este acuerdo no afectase\n    a otros sectores econ\u00f3micos en los que existen intereses espa\u00f1oles y\n    europeos. ...\"", "\"... Ustedes, adem\u00e1s, utilizan la pesca como moneda de\n    cambio, se lo vuelvo a decir,  a cambio de otros intereses econ\u00f3micos. ...\"", "\"... Nunca se ofrecieron, se\u00f1or\n    ministro, m\u00e1s contrapartidas que las econ\u00f3micas y, en todo caso, la\n    \u00fanica preocupaci\u00f3n del Gobierno fue que este acuerdo no afectase\n    a otros sectores econ\u00f3micos en los que existen intereses espa\u00f1oles y\n    europeos. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le hemos pedido tambi\u00e9n al se\u00f1or ministro que recusara la se\u00f1or\n    Fischler, hemos pedido constantemente que el se\u00f1or Aznar salte a la\n    palestra, y solamente hemos conseguido que hoy aqu\u00ed, de manera\n    t\u00edmida, esboce alguna posici\u00f3n descriptiva pero nunca una posici\u00f3n\n    pol\u00edtica de fondo. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que en la actual situaci\u00f3n de bloqueo se pone en duda la\n    capacidad de acci\u00f3n del Ministerio de Asuntos Exteriores, siendo, por\n    consiguiente, la situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n en que ha quedado el sector\n    muy grave. ...\"", "\"... El portavoz socialista, se\u00f1or Blanco, ha dicho hace un momento que\n    hab\u00eda visto en un teletipo que el ministro de Exteriores felicitaba\n    al comisario Fischler. ...\"", "\"... Lo cierto es que en la actual situaci\u00f3n de bloqueo se pone en duda la\n    capacidad de acci\u00f3n del Ministerio de Asuntos Exteriores, siendo, por\n    consiguiente, la situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n en que ha quedado el sector\n    muy grave. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    ministro, don Miguel Arias Ca\u00f1ete, ha dicho que el convenio no es de\n    compensaci\u00f3n; es un convenio de cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... (La se\u00f1ora\n    presidenta ocupa la Presidencia.) ...\""]}, {"words": {"exteriores": [0, 1], "intereses": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El desarrollo de la flota ahora mismo debe basarse en tres\n    principios, no en dos como lo basaron ustedes: la pesca en aguas\n    interiores y la pesca en aguas exteriores. ...\"", "\"... Ahora tenemos la pesca en\n    aguas exteriores, la pesca en aguas interiores y la acuicultura, que\n    est\u00e1 desarrollando este Gobierno y que ustedes no lo hicieron. ...\"", "\"... Esto es lo que no se puede hacer tratando de intereses\n    tan serios. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no es de\n    recibo dividir el pa\u00eds en el pa\u00eds que ya est\u00e1 privatizado\n    y en el pa\u00eds que queda por privatizar. ...\"", "\"... Es responsabilidad de un Gobierno democr\u00e1tico la\n    suerte de 1.800 trabajadores y trabajadoras y sus familias y lo que\n    pueda pasar con esta empresa, porque afecta a gente de carne y hueso\n    y perjudica a un pa\u00eds que quiere vivir dignamente. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen capacidad y poder material y pol\u00edtico para decidir. ...\""]}, {"words": {"familias": [1], "atenci\u00f3n": [3, 4], "social": [2], "personas mayores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No estamos hablando de una ocupaci\u00f3n innecesaria, no\n    estamos hablando de una ocupaci\u00f3n no sostenible, sino que estamos\n    hablando de acciones de ocupaci\u00f3n que afectan  a servicios de atenci\u00f3n\n    a personas mayores, con discapacidades, de atenci\u00f3n a la infancia,\n    nuevas actividades surgidas de la aplicaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, actividades orientadas hacia j\u00f3venes\n    con problemas, en el \u00e1mbito del turismo, en el \u00e1mbito de la cultura,\n    en el \u00e1mbito de los deportes, en el \u00e1mbito del medio ambiente. ...\"", "\"... Necesidades que son nuevas porque se plantean por primera vez en\n    nuestra sociedad o porque son necesidades que, estando presentes en\n    nuestra sociedad, por los cambios demogr\u00e1ficos, por los cambios de\n    los comportamientos de las familias, por la presencia de las nuevas\n    tecnolog\u00edas implican una transformaci\u00f3n de c\u00f3mo damos respuesta a\n    aquellas necesidades. ...\"", "\"... A\u00f1adamos a esta reflexi\u00f3n la\n    dimensi\u00f3n del trabajo no declarado frente a la econom\u00eda sumergida,\n    que en el caso espa\u00f1ol tiene especial relevancia; de ah\u00ed el informe\n    del Consejo Econ\u00f3mico  y Social, que creo que deber\u00eda obligar al\n    conjunto de la C\u00e1mara a reflexionar a fondo sobre esa cuesti\u00f3n y que\n    quiz\u00e1 tenga que ver con el coste elevado de muchos de estos servicios\n    y, a veces, con una escasa calidad de los mismos, que tiene que ver\n    tambi\u00e9n con la falta de confianza de los usuarios y de los ciudadanos\n    en esas ofertas. ...\"", "\"... No estamos hablando de una ocupaci\u00f3n innecesaria, no\n    estamos hablando de una ocupaci\u00f3n no sostenible, sino que estamos\n    hablando de acciones de ocupaci\u00f3n que afectan  a servicios de atenci\u00f3n\n    a personas mayores, con discapacidades, de atenci\u00f3n a la infancia,\n    nuevas actividades surgidas de la aplicaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, actividades orientadas hacia j\u00f3venes\n    con problemas, en el \u00e1mbito del turismo, en el \u00e1mbito de la cultura,\n    en el \u00e1mbito de los deportes, en el \u00e1mbito del medio ambiente. ...\"", "\"... Ah\u00ed\n    tambi\u00e9n nuestra pol\u00edtica p\u00fablica debe reflexionar o, al mismo tiempo,\n    entender que el tejido empresarial que desarrolla estas actividades a\n    veces es un tejido en exceso d\u00e9bil, una presencia mayoritaria de\n    microempresas con menos de 10 trabajadores, o una presencia muy\n    significativa, especialmente en el \u00e1mbito de los servicios de\n    atenci\u00f3n personal, de entidades sin \u00e1nimo de lucro. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4, 5, 6, 7], "social": [2, 3], "mujeres": [0], "personas mayores": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El objetivo de estas medidas es doble: por una parte, crear\n    directamente empleo en actividades demandadas; y, por otra,\n    favorecer, por qu\u00e9 no decirlo, la incorporaci\u00f3n laboral de mujeres\n    con baja cualificaci\u00f3n, que desgraciadamente siguen siendo uno de los\n    colectivos que requiere esfuerzos especiales y que pueden ver en esta\n    ocasi\u00f3n una aut\u00e9ntica oportunidad de empleo. ...\"", "\"... Esta acci\u00f3n se sit\u00faa en el\n    marco de la directriz decimosegunda del Plan nacional de acci\u00f3n para\n    el empleo 2000, y ha tenido una dotaci\u00f3n (sabe que el Plan nacional\n    de acci\u00f3n para el empleo no solamente refleja las ideas sino tambi\u00e9n\n    los recursos asignados) de 2.845 millones de pesetas en subvenciones,\n    impuls\u00e1ndose a trav\u00e9s de ella, entre otras, un plan de atenci\u00f3n local\n    integral a personas mayores dependientes  y discapacitados graves. ...\"", "\"... Bien sabe S. S. que, en las responsabilidades que\n    uno ocupa, tiene que alternar el di\u00e1logo social con el di\u00e1logo\n    pol\u00edtico y, como habr\u00e1 visto, hay que aprovechar el tiempo hasta\n    donde uno sabe y puede. ...\"", "\"... El segundo gran marco es el programa de colaboraci\u00f3n\n    entre el Inem y las administraciones regionales, as\u00ed como con\n    instituciones sin \u00e1nimo de lucro para la realizaci\u00f3n de servicios de\n    inter\u00e9s general  y social. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, perm\u00edtame que le pida\n    disculpas p\u00fablicamente desde esta tribuna, y que quede constancia en\n    el \u00abDiario de Sesiones\u00bb, si no he seguido su intervenci\u00f3n con toda la\n    atenci\u00f3n debida. ...\"", "\"... Por otra parte, creo que s\u00ed ha sido \u00fatil la experiencia acumulada en\n    la l\u00ednea de colaboraci\u00f3n con las corporaciones locales cuando hemos\n    fomentado el empleo dirigido  a la formaci\u00f3n y pr\u00e1ctica profesional de\n    desempleados en actividades vinculadas a este tipo de servicios de\n    proximidad al ciudadano y, como bien se dec\u00eda en el propio Plan, con\n    especial atenci\u00f3n a lo que se ha dado en llamar la asistencia\n    domiciliaria y el apoyo a guarder\u00edas. ...\"", "\"... Esta acci\u00f3n se sit\u00faa en el\n    marco de la directriz decimosegunda del Plan nacional de acci\u00f3n para\n    el empleo 2000, y ha tenido una dotaci\u00f3n (sabe que el Plan nacional\n    de acci\u00f3n para el empleo no solamente refleja las ideas sino tambi\u00e9n\n    los recursos asignados) de 2.845 millones de pesetas en subvenciones,\n    impuls\u00e1ndose a trav\u00e9s de ella, entre otras, un plan de atenci\u00f3n local\n    integral a personas mayores dependientes  y discapacitados graves. ...\"", "\"... Si no me he extendido m\u00e1s o si en alg\u00fan momento ha\n    entendido que no le he prestado suficiente atenci\u00f3n, crea que no es\n    por ning\u00fan otro motivo que no sea que su discurso, entre otras\n    virtudes, tiene tambi\u00e9n la de la tenacidad. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo que al Grupo Parlamentario Catal\u00e1n le\n    gustar\u00eda es compartir aquella filosof\u00eda que hoy nace desde Catalu\u00f1a,\n    resultado tambi\u00e9n\n    del acuerdo social entre el Gobierno catal\u00e1n, la patronal catalana y\n    los sindicatos catalanes, y que esa sea una filosof\u00eda y una manera de\n    analizar la cuesti\u00f3n de los filones de ocupaci\u00f3n compartible para el\n    conjunto del Estado. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... citaba, hayan sido tambi\u00e9n\n    objeto de atenci\u00f3n en el reciente acuerdo alcanzado entre una de las\n    grandes confederaciones sindicales, la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Organizaciones Empresariales, y el propio Gobierno. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [5, 6, 7], "mujeres": [0, 1], "social": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, los est\u00e1n\n    convirtiendo en bolsas de trabajo precario, trabajos destinados a\n    j\u00f3venes y mujeres que, como bien saben, son los dos colectivos m\u00e1s\n    castigados por la precariedad laboral, empleos que socialmente se\n    perciben como sin\u00f3nimos de bajo salario, baja formaci\u00f3n y baja\n    protecci\u00f3n. ...\"", "\"... Imagino que no habr\u00e1 dificultades para que se integren\n    mujeres en el ej\u00e9rcito profesional y hombres en el servicio\n    dom\u00e9stico. ...\"", "\"... Muchos\n    ayuntamientos gobernados por la derecha los emplean como m\u00e1scara de\n    privatizaci\u00f3n de los servicios, especialmente de naturaleza social,\n    pero tambi\u00e9n de los medioambientales. ...\"", "\"... La concluida prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria supon\u00eda una oferta de servicios de atenci\u00f3n a personas\n    que ocupaba 50.000 puestos de trabajo. ...\"", "\"... La\n    Administraci\u00f3n central deber\u00eda llevar a cabo dos tipos de acciones,\n    programas espec\u00edficos de fomento y ayuda, Inem y presupuestos\n    generales, convenios, etc\u00e9tera; y f\u00f3rmulas m\u00e1s \u00e1giles de econom\u00eda\n    social, empresas de inserci\u00f3n o una mejor  y m\u00e1s beneficiosa\n    regulaci\u00f3n del autoempleo y mecanismos de creaci\u00f3n de empresas. ...\"", "\"... Se\n    trata de actividades de atenci\u00f3n a la infancia, formas de nuevos\n    alojamientos, gesti\u00f3n medioambiental, cultura, ocio y tiempo libre,\n    aunque seg\u00fan diversos estudios la demanda es m\u00e1s amplia, pudiendo\n    alcanzar los 300.000 empleos. ...\"", "\"... La concluida prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria supon\u00eda una oferta de servicios de atenci\u00f3n a personas\n    que ocupaba 50.000 puestos de trabajo. ...\"", "\"... No es lo mismo la\n    atenci\u00f3n a la infancia que contratar canguros, al igual que no es lo\n    mismo valorar el patrimonio hist\u00f3rico que ampliar plantilla de las\n    empresas de rehabilitaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2, 3, 4], "seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La Inspecci\u00f3n de Trabajo no debiera limitarse a hacer la vista gorda\n    o a levantar un acta de infracci\u00f3n cuando descubre que hay todo un\n    sector sumergido; a lo mejor, tendr\u00eda que levantar un nuevo tipo de\n    acta, hoy inexistente en nuestra legislaci\u00f3n, como ser\u00eda el acta de\n    regulaci\u00f3n, dando facilidades para que esa actividad econ\u00f3mica y\n    social pudiera aflorar, e incluso dando conocimiento al Gobierno y\n    que \u00e9ste estableciera las medidas oportunas para que el sector del\n    textil, el sector del servicio dom\u00e9stico o el sector del calzado, por\n    ejemplo, pudieran estar dados de alta en la Seguridad Social y\n    cumpliendo con las obligaciones que les sit\u00faan en un marco de\n    competencia il\u00edcita. ...\"", "\"... La Inspecci\u00f3n de Trabajo no debiera limitarse a hacer la vista gorda\n    o a levantar un acta de infracci\u00f3n cuando descubre que hay todo un\n    sector sumergido; a lo mejor, tendr\u00eda que levantar un nuevo tipo de\n    acta, hoy inexistente en nuestra legislaci\u00f3n, como ser\u00eda el acta de\n    regulaci\u00f3n, dando facilidades para que esa actividad econ\u00f3mica y\n    social pudiera aflorar, e incluso dando conocimiento al Gobierno y\n    que \u00e9ste estableciera las medidas oportunas para que el sector del\n    textil, el sector del servicio dom\u00e9stico o el sector del calzado, por\n    ejemplo, pudieran estar dados de alta en la Seguridad Social y\n    cumpliendo con las obligaciones que les sit\u00faan en un marco de\n    competencia il\u00edcita. ...\"", "\"...  Se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, se\u00f1ora\n    presidenta, muchas gracias por la atenci\u00f3n y el fervor parlamentario\n    que hace falta  a estas alturas casi de la madrugada para que estemos\n    celebrando esta sesi\u00f3n tan prolongada, porque llevamos desde la\n    cuatro de la tarde. ...\"", "\"... Yo creo que algo ha fallado desde la\n    aprehensi\u00f3n de la idea hasta su plasmaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica y, por\n    consiguiente, con el prop\u00f3sito de ser pragm\u00e1tico, voy a intentar una\n    clasificaci\u00f3n que le puede reportar alguna utilidad al se\u00f1or\n    ministro, si en alg\u00fan momento est\u00e1 decidido a prestar alguna atenci\u00f3n\n    al diputado que habla desde la tribuna, aunque no parece que sea el\n    caso. ...\"", "\"... En tercer lugar, la clasificaci\u00f3n tendr\u00eda en cuenta tareas que surgen\n    de estos nuevos empleos, eventuales, intensivas a medio plazo o muy\n    intensivas, recomendando encarecidamente que se preste especial\n    atenci\u00f3n por el Ministerio de Trabajo a aquellos yacimientos de\n    nuevos empleos que dan lugar a empleo muy intensivo. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por una parte,\n    el plan de empleo, fundamentalmente en su directriz d\u00e9cima, no\n    exclusivamente, tambi\u00e9n el IV Plan de igualdad de la mujer, pero no\n    voy a relatar a estas horas las diversas medidas relativas a los\n    nuevos yacimientos de empleo, a la formaci\u00f3n, a la ayuda a\n    emprendedoras que se dedican a actividades innovadoras o al empleo\n    rural y a las nuevas situaciones de teletrabajo y teleformaci\u00f3n en\n    este campo y, por \u00faltimo, el tercer pilar sobre el que ha pivotado\n    fundamentalmente la acci\u00f3n del Gobierno en esta materia, en los 17\n    yacimientos de empleo que describ\u00eda la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 1995,\n    ha sido el Plan de acci\u00f3n global de juventud del a\u00f1o 2000 a 2003. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 14, 16, 17, 19, 29, 30, 46, 47, 48, 51, 53, 54, 55, 57, 59, 69], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 12, 13, 15, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 31, 32, 34, 36, 37, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 49, 50, 52, 56, 60, 61, 65, 67, 68, 70], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [10, 11, 33, 35, 38, 64, 66], "party": "HERIBERT PADROL I MUNT\u00c9", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [58, 62, 63], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}]}