{"blocks": [{"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [5], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "cooperaci\u00f3n": [4], "empresas": [1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, desde el punto de vista de lo que significan los espa\u00f1oles en\n    Argentina, quiero decirle que se ha hecho un esfuerzo importante, un\n    programa de asistencia consular y urgente para enfermos y personas\n    mayores; 1.200 familias espa\u00f1olas han sido apoyadas con m\u00e1s de 300.000\n    euros; las pensiones asistenciales alcanzan ya m\u00e1s de 3.000 millones de\n    pesetas; se ha prestado apoyo a residencias de ancianos y centros de d\u00eda\n    y tambi\u00e9n se ha hecho la oferta la oferta de venir a Espa\u00f1a a las\n    personas de mayor edad que lo soliciten; y, por supuesto, apoyo a las\n    empresas espa\u00f1ola vinculadas al bienestar de muchas familias espa\u00f1olas,\n    de muchas familias argentinas y, por supuesto tambi\u00e9n vinculadas a la\n    prosperidad de Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que en este momento las medidas m\u00e1s recientes adoptadas\n    por el Gobierno argentino est\u00e1n bien orientadas, van en una buena\n    direcci\u00f3n, y creo que conseguir\u00e1n el \u00e9xito si van acompa\u00f1adas de medidas\n    relativas a los d\u00e9ficit fiscales y tambi\u00e9n a medidas estructurales de\n    gasto que hagan que la econom\u00eda argentina recupere posibilidades de\n    competitividad y que los consumidores y las empresas puedan operar con\n    normalidad, porque lo que pasa en el pa\u00eds argentino en gran medida es que\n    se han roto las cadenas productivas de normalidad con todas sus\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, desde el punto de vista de lo que significan los espa\u00f1oles en\n    Argentina, quiero decirle que se ha hecho un esfuerzo importante, un\n    programa de asistencia consular y urgente para enfermos y personas\n    mayores; 1.200 familias espa\u00f1olas han sido apoyadas con m\u00e1s de 300.000\n    euros; las pensiones asistenciales alcanzan ya m\u00e1s de 3.000 millones de\n    pesetas; se ha prestado apoyo a residencias de ancianos y centros de d\u00eda\n    y tambi\u00e9n se ha hecho la oferta la oferta de venir a Espa\u00f1a a las\n    personas de mayor edad que lo soliciten; y, por supuesto, apoyo a las\n    empresas espa\u00f1ola vinculadas al bienestar de muchas familias espa\u00f1olas,\n    de muchas familias argentinas y, por supuesto tambi\u00e9n vinculadas a la\n    prosperidad de Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, desde el punto de vista de lo que significan los espa\u00f1oles en\n    Argentina, quiero decirle que se ha hecho un esfuerzo importante, un\n    programa de asistencia consular y urgente para enfermos y personas\n    mayores; 1.200 familias espa\u00f1olas han sido apoyadas con m\u00e1s de 300.000\n    euros; las pensiones asistenciales alcanzan ya m\u00e1s de 3.000 millones de\n    pesetas; se ha prestado apoyo a residencias de ancianos y centros de d\u00eda\n    y tambi\u00e9n se ha hecho la oferta la oferta de venir a Espa\u00f1a a las\n    personas de mayor edad que lo soliciten; y, por supuesto, apoyo a las\n    empresas espa\u00f1ola vinculadas al bienestar de muchas familias espa\u00f1olas,\n    de muchas familias argentinas y, por supuesto tambi\u00e9n vinculadas a la\n    prosperidad de Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, Argentina no\n    es un pa\u00eds receptor de cooperaci\u00f3n, pero su Gobierno sabe perfectamente\n    que cualquier indicaci\u00f3n sobre atenci\u00f3n humanitaria ser\u00e1 inmediatamente\n    atendida por el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que en este momento las medidas m\u00e1s recientes adoptadas\n    por el Gobierno argentino est\u00e1n bien orientadas, van en una buena\n    direcci\u00f3n, y creo que conseguir\u00e1n el \u00e9xito si van acompa\u00f1adas de medidas\n    relativas a los d\u00e9ficit fiscales y tambi\u00e9n a medidas estructurales de\n    gasto que hagan que la econom\u00eda argentina recupere posibilidades de\n    competitividad y que los consumidores y las empresas puedan operar con\n    normalidad, porque lo que pasa en el pa\u00eds argentino en gran medida es que\n    se han roto las cadenas productivas de normalidad con todas sus\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que, desde el comienzo de la crisis argentina, el Gobierno\n    espa\u00f1ol ha hecho grandes esfuerzos, que se han materializado, por\n    ejemplo, en que ha sido el \u00fanico pa\u00eds del mundo que ha aportado a\n    Argentina mil millones de d\u00f3lares, adem\u00e1s de sus aportaciones a trav\u00e9s\n    del Fondo Monetario Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que en este momento las medidas m\u00e1s recientes adoptadas\n    por el Gobierno argentino est\u00e1n bien orientadas, van en una buena\n    direcci\u00f3n, y creo que conseguir\u00e1n el \u00e9xito si van acompa\u00f1adas de medidas\n    relativas a los d\u00e9ficit fiscales y tambi\u00e9n a medidas estructurales de\n    gasto que hagan que la econom\u00eda argentina recupere posibilidades de\n    competitividad y que los consumidores y las empresas puedan operar con\n    normalidad, porque lo que pasa en el pa\u00eds argentino en gran medida es que\n    se han roto las cadenas productivas de normalidad con todas sus\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, Argentina no\n    es un pa\u00eds receptor de cooperaci\u00f3n, pero su Gobierno sabe perfectamente\n    que cualquier indicaci\u00f3n sobre atenci\u00f3n humanitaria ser\u00e1 inmediatamente\n    atendida por el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola proyecta el Estado\n    de las autonom\u00edas que, con el traspaso incesante de competencias\n    realizado por el Gobierno que usted preside a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    se encuentra muy avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que parte de las citadas competencias que en este\n    momento recaen en las comunidades aut\u00f3nomas son ejercitadas en la\n    pr\u00e1ctica por los ayuntamientos y entes locales, al ser la administraci\u00f3n\n    m\u00e1s cercana al ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2, 3], "competencias": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha recordado, la Constituci\u00f3n atribuye a los entes locales plena\n    autonom\u00eda para el ejercicio de las competencias y la gesti\u00f3n de las\n    atribuciones que tengan encomendadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, quiero decir\n    que tiene que garantizar evidentemente t\u00edtulos jur\u00eddicos y medios\n    materiales suficientes para el ejercicio de esas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que decir que las ciudades y\n    pueblos de nuestro pa\u00eds han tenido una participaci\u00f3n activa, sin duda muy\n    relevante, muy meritoria, incluso podr\u00eda decir que brillante, en el\n    proceso de transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es el momento de\n    dar un nuevo impulso a ese proceso de modernizaci\u00f3n y de cambio en\n    nuestro pa\u00eds, con lo que ello significa, lo que hemos llamado una segunda\n    descentralizaci\u00f3n; segunda descentralizaci\u00f3n en favor de esas entidades\n    locales, especialmente en favor de los ayuntamientos, insisto m\u00e1s\n    cercanos al ciudadano, sin duda, para mejorar servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PROPUESTAS, CON MOTIVO DE LA VISITA A NUESTRO PA\u00cdS DEL MINISTRO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES DE ARGENTINA, VA A IMPULSAR EL GOBIERNO DE ESPA\u00d1A EN\n    SU CALIDAD DE PRESIDENTE DE TURNO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA, PARA CONTRIBUIR A\n    RESOLVER LA SITUACI\u00d3N DE AQUEL PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "empresas": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tercero, usted ha presumido en muchas ocasiones de las muchas\n    inversiones que las empresas espa\u00f1olas tienen all\u00ed, que suman el 4 por\n    ciento de nuestro Producto Interior Bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, hay cientos de miles de compatriotas viviendo all\u00ed\n    en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil, algunos en la indigencia, y el primer\n    ejemplo de patriotismo es preocuparse por los ciudadanos espa\u00f1oles y los\n    que est\u00e1n all\u00ed viviendo que lo son tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, usted ha presumido en muchas ocasiones de las muchas\n    inversiones que las empresas espa\u00f1olas tienen all\u00ed, que suman el 4 por\n    ciento de nuestro Producto Interior Bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Segundo,\n    que la Agencia de Cooperaci\u00f3n de su Gobierno haga un plan de emergencia\n    humanitaria para los espa\u00f1oles de all\u00ed; est\u00e1n mandando ayuda las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y \u00e9ste es un problema de Estado, tanto que le\n    preocupa el Estado; h\u00e1galo ya, no espere a que se lo pidan, ofr\u00e9zcalo,\n    porque eso es lo que quieren sentir los espa\u00f1oles que lo est\u00e1n pasando\n    mal all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo,\n    que la Agencia de Cooperaci\u00f3n de su Gobierno haga un plan de emergencia\n    humanitaria para los espa\u00f1oles de all\u00ed; est\u00e1n mandando ayuda las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y \u00e9ste es un problema de Estado, tanto que le\n    preocupa el Estado; h\u00e1galo ya, no espere a que se lo pidan, ofr\u00e9zcalo,\n    porque eso es lo que quieren sentir los espa\u00f1oles que lo est\u00e1n pasando\n    mal all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Desde\n    luego, se\u00f1or\u00eda, vamos a seguir en ese camino, que creemos que es el\n    correcto para ayudar a las autoridades argentinas y el correcto tambi\u00e9n\n    para servir a los espa\u00f1oles que viven\n    en Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay que trabajar tanto desde el punto de vista de la Uni\u00f3n\n    Europea, como desde el punto de vista de las negociaciones para mejorar\n    la relaci\u00f3n de Mercosur con la Uni\u00f3n Europea, tanto con apertura de\n    negociaciones comerciales, que espero que puedan tener un avance en la\n    cumbre que celebraremos en Madrid, como desde el punto de vista bilateral\n    con el aprovechamiento de los mecanismos de cooperaci\u00f3n financiera, al\n    que ya me he referido antes, en su momento por importe de m\u00e1s de mil\n    millones de d\u00f3lares, y ahora tambi\u00e9n por supuesto desde el punto de vista\n    de ventajas comerciales para Argentina, con el apoyo y la presencia\n    continua de Espa\u00f1a a trav\u00e9s del Fondo Monetario Internacional, del Banco\n    Mundial o del Banco Interamericano de Desarrollo, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con la aplicaci\u00f3n de las normas vigentes en\n    nuestro pa\u00eds, en concreto con el Real Decreto de transporte y\n    distribuci\u00f3n, aprobado en diciembre del a\u00f1o 2000.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfNormalidad significa\n    que cientos de miles de ciudadanos soporten apagones con frecuencia, sin\n    siquiera poder resarcirse contra las empresas el\u00e9ctricas que est\u00e1n\n    continuamente multiplicando sus beneficios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No eche balones fuera, no esconda su\n    ineficacia en una subcomisi\u00f3n oscura y que no est\u00e1 abierta, como la que\n    ha aprobado su grupo esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PIENSA EL\n    GOBIERNO REUNIRSE EN BREVE CON LA DELEGACI\u00d3N DEL GOBIERNO VASCO PARA\n    NEGOCIAR LA RENOVACI\u00d3N DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A nosotros nos hubiera gustado, se\u00f1or ministro, que usted nos hubiera\n    dicho d\u00eda y hora, quiz\u00e1 no aqu\u00ed, pero s\u00ed a trav\u00e9s de una carta a la\n    propia vicelehendakari, porque la voluntad del Gobierno vasco, de la\n    delegaci\u00f3n vasca es reunirse cuanto antes con usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s\n    eso no ocurre con todos sus colaboradores porque, por indicaci\u00f3n del\n    diputado de Hacienda en la Diputaci\u00f3n de \u00c1lava, el viceconsejero del\n    Gobierno vasco se ha dirigido varias veces al secretario general de su\n    Ministerio, se\u00f1or Beteta, y no ha contestado a su llamada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a repetir, se\u00f1or ministro, con el mejor \u00e1nimo constructivo, que\n    la posici\u00f3n negociadora del Gobierno vasco es leal, abierta y\n    dialogante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica posici\u00f3n del Gobierno ha sido la de renovar el concierto\n    econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que debemos esperar, a estas alturas, es\n    que el Ejecutivo auton\u00f3mico vasco retire lo que ha sido una posici\u00f3n de\n    intransigencia a la hora de reclamar una presencia directa ante la Uni\u00f3n\n    Europea, que -insisto- no est\u00e1 recogida en nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, no he encontrado esa posici\u00f3n tan dialogante en las\n    declaraciones de determinado miembro del Ejecutivo auton\u00f3mico vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica posici\u00f3n del Gobierno ha sido la de renovar el concierto\n    econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS HA TENIDO, DURANTE EL\n    PRIMER A\u00d1O DE APLICACI\u00d3N, LA BONIFICACI\u00d3N DEL IMPUESTO SOBRE\n    MATRICULACI\u00d3N A LAS FAMILIAS NUMEROSAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, la Ley de Medidas Fiscales, Administrativas y\n    de Orden Social -conocida como ley de acompa\u00f1amiento- del pasado a\u00f1o 2001\n    estableci\u00f3 en su art\u00edculo 7 una modificaci\u00f3n de la Ley de impuestos\n    especiales, la 32/1992, concretamente en lo relativo a la adquisici\u00f3n por\n    familias numerosas de veh\u00edculos nuevos con capacidad de entre cinco y\n    nueve plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Familias numerosas -como todas SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El parque nacional de veh\u00edculos ha sufrido un incremento considerable\n    durante el ejercicio de 2001; las familias numerosas, por su parte, han\n    gozado de este beneficio y han sabido aprovechar la reducci\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diputado desear\u00eda conocer el ahorro que ha supuesto esta medida, y\n    de ah\u00ed la pregunta que le formulo en el d\u00eda de hoy, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    efectos ha tenido, durante el primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n, la reducci\u00f3n o\n    bonificaci\u00f3n del impuesto especial sobre determinados medios de\n    transporte -pues as\u00ed se conoce al impuesto sobre matriculaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos- en las familias numerosas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esta legislatura, se han aprobado otras medidas, como la exenci\u00f3n en el\n    impuesto sobre el patrimonio de la vivienda habitual hasta 250.000 euros,\n    mejoras en el tratamiento del ahorro, y la bonificaci\u00f3n del 50 por ciento\n    en el impuesto de matriculaci\u00f3n en la compra de veh\u00edculos por familias\n    numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura, se han aprobado otras medidas, como la exenci\u00f3n en el\n    impuesto sobre el patrimonio de la vivienda habitual hasta 250.000 euros,\n    mejoras en el tratamiento del ahorro, y la bonificaci\u00f3n del 50 por ciento\n    en el impuesto de matriculaci\u00f3n en la compra de veh\u00edculos por familias\n    numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta \u00faltima medida a la que se ha referido S.S., en 2001\n    han podido beneficiarse 14.600 familias numerosas, lo que les ha supuesto\n    un ahorro de 12,28 millones de euros -algo m\u00e1s de 2.000 millones de\n    pesetas-, de forma que cada familia ha ahorrado una media de 841,41\n    euros, 140.000 pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "ayudas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO CONTEMPLAR, EN EL DESARROLLO\n    REGLAMENTARIO DE LA LEY DE FOMENTO Y PROMOCI\u00d3N DE LA CINEMATOGRAF\u00cdA, LAS\n    AYUDAS A EMPRESAS Y PRODUCTORES INDEPENDIENTES RADICADOS EN TERRITORIOS\n    INSULARES ALEJADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO CONTEMPLAR, EN EL DESARROLLO\n    REGLAMENTARIO DE LA LEY DE FOMENTO Y PROMOCI\u00d3N DE LA CINEMATOGRAF\u00cdA, LAS\n    AYUDAS A EMPRESAS Y PRODUCTORES INDEPENDIENTES RADICADOS EN TERRITORIOS\n    INSULARES ALEJADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bftiene previsto el Gobierno contemplar en el desarrollo\n    reglamentario de la Ley de fomento y promoci\u00f3n de la cinematograf\u00eda la\n    ayuda a empresas y productores independientes radicados en territorios\n    insulares alejados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "ayudas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con el tema que usted menciona en su pregunta, en el\n    proyecto de real decreto que desarrolla la Ley de fomento y promoci\u00f3n de\n    la cinematograf\u00eda y del sector audiovisual, de 9 de julio del a\u00f1o 2001, y\n    cuya tramitaci\u00f3n finalizar\u00e1 previsiblemente en este mes de febrero se\n    incluyen entre las ayudas a la producci\u00f3n condiciones especiales de\n    pr\u00e9stamos a empresas y productores independientes que est\u00e9n radicados en\n    territorios insulares alejados y que tengan costos y dificultades\n    a\u00f1adidas para la producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con el tema que usted menciona en su pregunta, en el\n    proyecto de real decreto que desarrolla la Ley de fomento y promoci\u00f3n de\n    la cinematograf\u00eda y del sector audiovisual, de 9 de julio del a\u00f1o 2001, y\n    cuya tramitaci\u00f3n finalizar\u00e1 previsiblemente en este mes de febrero se\n    incluyen entre las ayudas a la producci\u00f3n condiciones especiales de\n    pr\u00e9stamos a empresas y productores independientes que est\u00e9n radicados en\n    territorios insulares alejados y que tengan costos y dificultades\n    a\u00f1adidas para la producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [3], "ayudas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros hacemos esta pregunta entendiendo que en el\n    desarrollo reglamentario de la ley se deben y se pueden introducir\n    criterios objetivos de ayudas espec\u00edficas a las producciones de las\n    islas, y que \u00e9stas han de ser tanto en lo referente a la concesi\u00f3n anual\n    de ayudas para la amortizaci\u00f3n de costes de producci\u00f3n como en ayudas\n    sobre proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se debe, porque dif\u00edcilmente se puede acceder a competir\n    por las ayudas establecidas en la ley que est\u00e1n centradas\n    fundamentalmente en las ayudas autom\u00e1ticas a las producciones ya\n    realizadas y que se reparten con criterios de audiencia o del n\u00famero de\n    espectadores, si no se han acortado las diferencias en los costes\n    a\u00f1adidos a la producci\u00f3n desde sus inicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apartado 3 del art\u00edculo 87 del\n    Tratado de Maastricht posibilita espec\u00edficamente la excepci\u00f3n al\n    principio de incompatibilidad expresamente a las ayudas de los Estados\n    para promover la cultura y, m\u00e1s concretamente, la resoluci\u00f3n del Consejo\n    del 12 de febrero de 2000 sobre las ayudas espec\u00edficamente nacionales del\n    sector del cine y del sector audiovisual reconoce la necesidad de aplicar\n    especialmente dichas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos referimos no s\u00f3lo al encarecimiento del transporte de\n    personas y de medios t\u00e9cnicos sino tambi\u00e9n a la dificultad de acceso a\n    ciertos medios (laboratorios, etc\u00e9tera) que est\u00e1n ubicados exclusivamente\n    en el territorio peninsular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata, por tanto, de establecer ayudas para el\n    desarrollo de la cinematograf\u00eda y del sector audiovisual all\u00ed donde hay\n    territorios insulares\n    alejados, como en el caso de Canarias, y que tengan costos y dificultades\n    a\u00f1adidas en la producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "pa\u00eds": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con toda seguridad, la modificaci\u00f3n parcial del Real Decreto sobre\n    sociedades an\u00f3nimas deportivas de 1999 contribuir\u00e1 a incrementar la\n    seguridad jur\u00eddica de un procedimiento administrativo que entra\u00f1a cierta\n    complejidad, y es por ello que viene enriquecido y consensuado, ya que en\n    su elaboraci\u00f3n se ha contado con un amplio acuerdo de las federaciones y\n    ligas de \u00e1mbito profesional y el apoyo t\u00e9cnico del Instituto de\n    Contabilidad y Auditor\u00eda de Cuentas y la Direcci\u00f3n General de Registros y\n    del Notariado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta afirmaci\u00f3n no es exagerada si tenemos en cuenta algunos\n    factores como que el deporte, como actividad profesional y mercantilista,\n    es muy reciente; que las normas que empezaron a regular estos temas son\n    de la \u00faltima d\u00e9cada; que cada pa\u00eds tiene una soluci\u00f3n distinta; que es\n    una actividad de gran trascendencia social que comprende un complejo\n    \u00e1mbito de relaciones entre empresas, clubes, ligas, jugadores, socios,\n    accionistas, etc\u00e9tera; sobre todo, que en la actualidad la mayor\u00eda de las\n    entidades deportivas se encuentran en una delicada situaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta afirmaci\u00f3n no es exagerada si tenemos en cuenta algunos\n    factores como que el deporte, como actividad profesional y mercantilista,\n    es muy reciente; que las normas que empezaron a regular estos temas son\n    de la \u00faltima d\u00e9cada; que cada pa\u00eds tiene una soluci\u00f3n distinta; que es\n    una actividad de gran trascendencia social que comprende un complejo\n    \u00e1mbito de relaciones entre empresas, clubes, ligas, jugadores, socios,\n    accionistas, etc\u00e9tera; sobre todo, que en la actualidad la mayor\u00eda de las\n    entidades deportivas se encuentran en una delicada situaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, por lo que se refiere al\n    procedimiento de c\u00e1lculo del capital social m\u00ednimo, las modificaciones\n    introducidas incorporan una mayor claridad y seguridad jur\u00eddica al\n    procedimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se concreta el concepto margen de\n    seguridad razonable, con lo que se consigue dotar de mayor seguridad\n    jur\u00eddica a la expresi\u00f3n citada, cuyo uso es de consecuencias graves, ya\n    que de apreciarse la ausencia de un margen de seguridad razonable en el\n    informe de la auditor\u00eda no se podr\u00eda fijar el capital social y por ello\n    tampoco efectuar la transformaci\u00f3n, y en consecuencia del club afectado\n    quedar\u00eda excluido de la posibilidad de mantenerse en la competici\u00f3n\n    profesional.Por \u00faltimo, quiero referirme a una modificaci\u00f3n destinada a\n    mejorar la coordinaci\u00f3n existente entre el texto legal y el reglamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "intereses": [3], "competencias": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se consideraba que tambi\u00e9n era muy importante,\n    fundamental, la participaci\u00f3n de las familias en el proceso educativo,\n    por lo que resultaba necesario formar a los padres, orientarles de alguna\n    manera en las nuevas estructuras y formas de participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El siguiente\n    aspecto que se se\u00f1alaba era que resultaba necesario dotar eficazmente a\n    los estudiantes de las habilidades y competencias oportunas para su\n    incorporaci\u00f3n al mundo de trabajo y esta formaci\u00f3n adem\u00e1s deb\u00eda\n    enriquecerse con valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se insist\u00eda en que era conveniente elaborar un conjunto de\n    indicadores para medir las competencias curriculares en cada uno de los\n    niveles de primaria y de educaci\u00f3n secundaria obligatoria que sirvan como\n    est\u00e1ndares de evaluaci\u00f3n de los centros en el rendimiento escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se se\u00f1alaba que deb\u00edan establecerse\n    diferentes v\u00edas o itinerarios seg\u00fan los intereses y est\u00edmulos de los\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CRITERIOS APLICA EL\n    MINISTERIO DE TRABAJO Y ASUNTOS SOCIALES EN LA DESIGNACI\u00d3N DE JEFES\n    PROVINCIALES DE LA INSPECCI\u00d3N DE TRABAJO Y SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco la pregunta porque permite no solamente situarlo en\n    t\u00e9rminos generales sino, lo que es m\u00e1s importante, explicar un proceso\n    general de renovaci\u00f3n de las jefaturas y direcciones provinciales de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que cualquier otra interpretaci\u00f3n no\n    solamente se aleja de la realidad sino que introduce un vector peligroso\n    de sectarismo y de car\u00e1cter partidario en lo que ha sido un proceso\n    general, normal y sencillo de remoci\u00f3n, en este caso de varios jefes\n    provinciales de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social,\n    especialmente para darles ese impulso que tambi\u00e9n necesitan este tipo de\n    puestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "pa\u00eds": [3], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Mucha sensibilidad precisamente es lo que ha\n    demostrado su ministerio, poniendo en marcha uno de los proyectos m\u00e1s\n    demandados por las asociaciones y las familias que trabajan en este\n    \u00e1mbito: un centro, el primero de titularidad p\u00fablica en Espa\u00f1a, que nace\n    para llenar un vac\u00edo, precisamente el de la atenci\u00f3n y el del tratamiento\n    al paciente con lesi\u00f3n cerebral sobrevenida, que ha de incorporar no s\u00f3lo\n    la rehabilitaci\u00f3n f\u00edsica en un \u00e1mbito en el que la precoz rehabilitaci\u00f3n\n    es la clave para la obtenci\u00f3n de buenos resultados, sino la ulterior\n    inserci\u00f3n sociolaboral de estas personas en colaboraci\u00f3n con las\n    asociaciones y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con esta\n    iniciativa estamos emprendiendo un camino, un camino que el Grupo\n    Parlamentario Popular espera sea seguido por otros proyectos, por nuevos\n    proyectos para afrontar estas y otras necesidades de los pacientes y sus\n    familias, desde el compromiso p\u00fablico, la cercan\u00eda a un problema real y\n    desgraciadamente creciente, la adecuada dotaci\u00f3n de medios y\n    profesionales y el objetivo de que se aborden desde el \u00e1mbito p\u00fablico\n    aspectos hasta ahora no bien reconocidos en nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social.Se\u00f1or ministro, estamos avanzando: este centro es una muestra de\n    ello; porque nos merece la mayor consideraci\u00f3n, le preguntamos: \u00bfQu\u00e9\n    fines pretende la reciente creaci\u00f3n del centro estatal del da\u00f1o\n    cerebral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 20.000 y 30.000 de ellos ser\u00edan adem\u00e1s j\u00f3venes\n    menores de 30 a\u00f1os que llegan a esta situaci\u00f3n por un traumatismo\n    craneoencef\u00e1lico producido por un accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas fuentes\n    estiman en unos 100.000 los lesionados cerebrales\n    en nuestro pa\u00eds en el a\u00f1o 2000, superando ampliamente otros problemas\n    sociales y sanitarios, como el sida, las adicciones a las drogas o los\n    accidentes laborales graves, cuyas repercusiones, por otra parte, son m\u00e1s\n    conocidas y obtienen diversas respuestas desde las distintas\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Los usuarios potenciales ser\u00e1n\n    personas entre 16 y 45 a\u00f1os de edad, afectadas de lesi\u00f3n cerebral grave y\n    estabilizadas a los efectos m\u00e9dicos; l\u00f3gicamente, beneficiarios de la\n    Seguridad Social o sujetas a la atenci\u00f3n por la v\u00eda de los convenios\n    nacionales e internacionales que puedan ser aplicables.La admisi\u00f3n se\n    realizar\u00e1 conforme a criterios t\u00e9cnicos, mediante el correspondiente\n    equipo multidisciplinar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, evidentemente, se trata de atender nuevas necesidades de la\n    sociedad y de hacerlo de una manera que sea coherente con las demandas de\n    los propios afectados, de las familias y de quienes, en general, realizan\n    su actividad paliativa/rehabilitadora de los da\u00f1os cerebrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un centro\n    asistencial, yo dir\u00eda globalizador, que busca la atenci\u00f3n no solamente de\n    los pacientes, sino tambi\u00e9n de sus familias y, como antes le se\u00f1alaba, de\n    los profesionales que atienden y entienden de este tipo de\n    circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA\n    A HACER EL GOBIERNO DESDE LA PRESIDENCIA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA EVITAR\n    QUE SIGA AUMENTANDO EL PARO EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ustedes ya han\n    conseguido que el paro aumente y que vuelva a ser la primera preocupaci\u00f3n\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el a\u00f1o 2001 el paro ha crecido por primera vez desde el\n    a\u00f1o 1994, rompi\u00e9ndose la mejora que se inici\u00f3 hace siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando los\n    socialistas dejamos el Gobierno en nuestro pa\u00eds se reduc\u00eda el paro en\n    cerca de 200.000 personas anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ya han\n    conseguido que el paro aumente y que vuelva a ser la primera preocupaci\u00f3n\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le\n    pregunto: \u00bfQu\u00e9 va a hacer el Gobierno desde la presidencia de la Uni\u00f3n\n    Europea para evitar que en Espa\u00f1a siga aumentando el paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando los\n    socialistas dejamos el Gobierno en nuestro pa\u00eds se reduc\u00eda el paro en\n    cerca de 200.000 personas anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el pa\u00eds m\u00e1s alejado del objetivo de Lisboa en la\n    creaci\u00f3n de empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "pa\u00eds": [3, 4], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Nosotros, los espa\u00f1oles, nos\n    hemos gastado un bill\u00f3n de pesetas para crear empleo estable en este pa\u00eds\n    y el resultado es que tenemos una tasa de temporalidad del 32 por ciento,\n    un bill\u00f3n de pesetas para que uno de cada diez empleos en este pa\u00eds sea\n    estable; todo un hito, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el peor dato del mes de enero desde 1984\n    y supone que se dobla la media de paro de los \u00faltimos 15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos sin tener igualdad de oportunidades, doblamos la tasa de paro\n    masculino y sus huecas medidas no han reducido el paro femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su\n    mayor\u00eda absoluta el Partido Popular nos ha tra\u00eddo 150.000 parados m\u00e1s a\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, los espa\u00f1oles, nos\n    hemos gastado un bill\u00f3n de pesetas para crear empleo estable en este pa\u00eds\n    y el resultado es que tenemos una tasa de temporalidad del 32 por ciento,\n    un bill\u00f3n de pesetas para que uno de cada diez empleos en este pa\u00eds sea\n    estable; todo un hito, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Finalizado el a\u00f1o 2001,\n    tenemos hoy evidentemente 30.000 parados m\u00e1s, pero tambi\u00e9n 512.000 -m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n- afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Perm\u00edtame, se\u00f1or\u00eda, que le diga tambi\u00e9n -he escuchado con mucha atenci\u00f3n\n    su intervenci\u00f3n- ya que habla del paro femenino que afortunadamente hoy\n    es diez puntos menor que el que exist\u00eda en el instante que usted ha\n    citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa\n    receta que usted postula en Francia han tenido un peor resultado de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    vehemencia la administra usted como quiera, pero yo le aconsejo que el\n    d\u00e9ficit lo vea con los ojos de traducci\u00f3n al empleo porque -vuelvo a\n    decir- hoy tenemos, por ejemplo, un 25 por ciento de paro femenino, pero\n    me permito recordar que cuando usted dej\u00f3 el Gobierno era del 32 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los agricultores espa\u00f1oles perciben hoy 2.000 millones de euros,\n    es decir, 375.000 millones de pesetas m\u00e1s que en 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta agraria se ha incrementado en el a\u00f1o 2001,\n    le guste o no a S.S., en un 4,6 por ciento a precios corrientes, la renta\n    por ocupado se ha incrementado un 6,5 por ciento, el valor a\u00f1adido bruto\n    se ha incrementado un 4,6 por ciento y hemos pasado de ser el cuarto pa\u00eds\n    perceptor de fondos en el FEOGA en 1996 a ser el segundo, detr\u00e1s de\n    Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [3], "espa\u00f1oles": [0], "ayudas": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, esta es la pol\u00edtica que usted est\u00e1 aplicando, una\n    pol\u00edtica de derechas, la pol\u00edtica del PP, una pol\u00edtica que defiende los\n    intereses privados, que defiende los intereses de unos pocos y que no\n    defiende los intereses de todos los ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en Extremadura, usted y su familia han parcelado en ocho\n    fincas una parcela para recibir m\u00e1s subvenciones y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben\n    perfectamente las cabezas de ganado y de reses que tienen, pero no saben\n    el n\u00famero de trabajadores de su propia finca porque de estos no reciben\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esta es la pol\u00edtica que usted est\u00e1 aplicando, una\n    pol\u00edtica de derechas, la pol\u00edtica del PP, una pol\u00edtica que defiende los\n    intereses privados, que defiende los intereses de unos pocos y que no\n    defiende los intereses de todos los ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE\n    HA CUMPLIDO Y CUMPLE EL ESTATUTO DE AUTONOM\u00cdA DEL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el Gobierno ha cumplido y cumple el\n    Estatuto de Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el Gobierno ha cumplido y cumple el\n    Estatuto de Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [2], "competencias": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... S\u00ed, considero que el Gobierno ha cumplido y cumple el Estatuto de\n    Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco, como cumple los dem\u00e1s estatutos de autonom\u00eda de\n    las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, sin que ello sea \u00f3bice -por si acaso \u00e9sa\n    es la direcci\u00f3n de su pregunta- para que queden algunas competencias, muy\n    pocas, por transferir, como tambi\u00e9n ocurre en otros estatutos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, considero que el Gobierno ha cumplido y cumple el Estatuto de\n    Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco, como cumple los dem\u00e1s estatutos de autonom\u00eda de\n    las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, sin que ello sea \u00f3bice -por si acaso \u00e9sa\n    es la direcci\u00f3n de su pregunta- para que queden algunas competencias, muy\n    pocas, por transferir, como tambi\u00e9n ocurre en otros estatutos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, considero que el Gobierno ha cumplido y cumple el Estatuto de\n    Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco, como cumple los dem\u00e1s estatutos de autonom\u00eda de\n    las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, sin que ello sea \u00f3bice -por si acaso \u00e9sa\n    es la direcci\u00f3n de su pregunta- para que queden algunas competencias, muy\n    pocas, por transferir, como tambi\u00e9n ocurre en otros estatutos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "competencias": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero, siguen sin cumplir las m\u00e1s de treinta competencias\n    pendientes de transferir aprobadas un\u00e1nimemente por el Parlamento vasco y\n    ello sin raz\u00f3n alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a exigir el cumplimiento de lo que pactamos\n    leg\u00edtimamente y defenderemos los derechos que le corresponden, en virtud\n    de su historia, al pueblo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, siguen sin cumplir las m\u00e1s de treinta competencias\n    pendientes de transferir aprobadas un\u00e1nimemente por el Parlamento vasco y\n    ello sin raz\u00f3n alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, dictan leyes b\u00e1sicas que invaden nuestras\n    competencias y hay ejemplos muchos y recientes: la Ley General de\n    Estabilidad Presupuestaria, la Ley de Universidades y los pr\u00f3ximos\n    proyectos de ley que vamos a ver, como el de formaci\u00f3n profesional,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como cuarta estrategia,\n    recuperan, v\u00eda europea, las competencias ya transferidas e impiden a sus\n    titulares leg\u00edtimos que puedan participar en los foros de decisi\u00f3n y\n    debate, cosa que es perfectamente posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van en contra de su\n    car\u00e1cter paccionado e imponen una pr\u00f3rroga unilateral y mucho nos tememos\n    que, a la vista de lo que hemos o\u00eddo en su congreso, el pacto local sea\n    m\u00e1s de lo mismo y vaya en contra, retirando algunas de las competencias\n    pendientes, sin negociaci\u00f3n, con imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [3, 4, 5], "vasco": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En cuanto a las competencias pendientes, yo escrib\u00ed el 22 de octubre a la\n    vicelehendakari y, de esas 36 pendientes, le explicaba en un escrito, que\n    est\u00e1 aqu\u00ed, que hay muchas, m\u00e1s de 20, que est\u00e1n resueltas ya con\n    decretos; otras, a las que el propio Gobierno vasco ha renunciado, se han\n    retirado del cupo y, por tanto, puede ejercerlas; en otras tenemos una\n    visi\u00f3n distinta respecto de lo que es la Constituci\u00f3n, como es, por\n    ejemplo, la Seguridad Social, que nosotros consideramos que no puede\n    cederse, que debe ser caja \u00fanica y ustedes no, hay una diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las competencias pendientes, yo escrib\u00ed el 22 de octubre a la\n    vicelehendakari y, de esas 36 pendientes, le explicaba en un escrito, que\n    est\u00e1 aqu\u00ed, que hay muchas, m\u00e1s de 20, que est\u00e1n resueltas ya con\n    decretos; otras, a las que el propio Gobierno vasco ha renunciado, se han\n    retirado del cupo y, por tanto, puede ejercerlas; en otras tenemos una\n    visi\u00f3n distinta respecto de lo que es la Constituci\u00f3n, como es, por\n    ejemplo, la Seguridad Social, que nosotros consideramos que no puede\n    cederse, que debe ser caja \u00fanica y ustedes no, hay una diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco sabr\u00e1 si debe o no debe hacerlo,\n    por lo tanto no involucre usted al Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las competencias pendientes, yo escrib\u00ed el 22 de octubre a la\n    vicelehendakari y, de esas 36 pendientes, le explicaba en un escrito, que\n    est\u00e1 aqu\u00ed, que hay muchas, m\u00e1s de 20, que est\u00e1n resueltas ya con\n    decretos; otras, a las que el propio Gobierno vasco ha renunciado, se han\n    retirado del cupo y, por tanto, puede ejercerlas; en otras tenemos una\n    visi\u00f3n distinta respecto de lo que es la Constituci\u00f3n, como es, por\n    ejemplo, la Seguridad Social, que nosotros consideramos que no puede\n    cederse, que debe ser caja \u00fanica y ustedes no, hay una diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las leyes que dice usted que invaden sus competencias, en\n    absoluto, son leyes que precisamente han sido consultadas con el Consejo\n    de Estado, que nos dice que no invaden esas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al pacto local, se trata de que\n    cada comunidad aut\u00f3noma con sus ayuntamientos desarrolle un pacto para\n    cederles competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Miran hacia otro lado, miran a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, a los ayuntamientos y responsabilizan a las empresas, y no\n    dudo que en parte sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde que ustedes gobiernan en este pa\u00eds, Espa\u00f1a se\n    contamina m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su falta de\n    previsi\u00f3n y\n    responsabilidad, se\u00f1or ministro, somos el pa\u00eds que m\u00e1s directivas europeas\n    incumple, no tenemos estrategia de lucha contra el cambio clim\u00e1tico,\n    hemos aumentado m\u00e1s que ning\u00fan otro pa\u00eds europeo las emisiones a la\n    atm\u00f3sfera, el panorama de los vertidos es preocupante y esto que ha\n    ocurrido ahora no es sino la punta del iceberg de lo que puede pasar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a se contamina y usted est\u00e1 contaminado\n    pol\u00edticamente, y, al igual que el r\u00edo contaminado es un riesgo para la\n    fauna, para la flora y para la salud humana, usted es un riesgo para el\n    medio ambiente en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero\n    recordarle, aunque a usted no le interese, que los niveles de\n    competencia, incluso en el control de vertidos directos, est\u00e1n\n    repartidos, como usted sabe, al menos en una parte de Galicia, Pa\u00eds\n    Vasco, Catalu\u00f1a y los archipi\u00e9lagos donde la competencia es de los\n    gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero\n    recordarle, aunque a usted no le interese, que los niveles de\n    competencia, incluso en el control de vertidos directos, est\u00e1n\n    repartidos, como usted sabe, al menos en una parte de Galicia, Pa\u00eds\n    Vasco, Catalu\u00f1a y los archipi\u00e9lagos donde la competencia es de los\n    gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "ayudas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME EL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME EL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME EL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [4], "ayudas": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, una de las actuaciones m\u00e1s sobresalientes de su\n    departamento en la \u00faltima etapa es, sin duda, la elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n\n    del Plan de Vivienda 2002-2005, de acuerdo con un real decreto publicado\n    en el bolet\u00edn del 11 de septiembre pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adelant\u00f3 como plan de contenido particularmente social, una de las\n    novedades que m\u00e1s han subrayado los medios de comunicaci\u00f3n es, sin duda,\n    la adecuaci\u00f3n a las necesidades de la familia en funci\u00f3n del n\u00famero de\n    hijos, es decir, la adecuaci\u00f3n de la dimensi\u00f3n m\u00e1xima de la vivienda al\n    n\u00famero de hijos, la adecuaci\u00f3n de los ingresos familiares en la misma\n    medida y de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, esta\n    adecuaci\u00f3n de la dimensi\u00f3n de la vivienda a las necesidades familiares se\n    incardina en el \u00e1mbito del Plan de Apoyo a la Familia, que constituye una\n    de las l\u00edneas fundamentales de la pol\u00edtica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto,\n    se\u00f1or ministro, sin m\u00e1s pre\u00e1mbulo, le formulo la pregunta que figura en\n    el orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones en concreto contiene el Plan de\n    Vivienda 2002-2005 para mejorar las ayudas a las familias con hijos,\n    contribuyendo as\u00ed al fomento de la natalidad, de acuerdo con el Plan de\n    Apoyo a la Familia, que constituye una l\u00ednea esencial de la pol\u00edtica del\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto,\n    se\u00f1or ministro, sin m\u00e1s pre\u00e1mbulo, le formulo la pregunta que figura en\n    el orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones en concreto contiene el Plan de\n    Vivienda 2002-2005 para mejorar las ayudas a las familias con hijos,\n    contribuyendo as\u00ed al fomento de la natalidad, de acuerdo con el Plan de\n    Apoyo a la Familia, que constituye una l\u00ednea esencial de la pol\u00edtica del\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adelant\u00f3 como plan de contenido particularmente social, una de las\n    novedades que m\u00e1s han subrayado los medios de comunicaci\u00f3n es, sin duda,\n    la adecuaci\u00f3n a las necesidades de la familia en funci\u00f3n del n\u00famero de\n    hijos, es decir, la adecuaci\u00f3n de la dimensi\u00f3n m\u00e1xima de la vivienda al\n    n\u00famero de hijos, la adecuaci\u00f3n de los ingresos familiares en la misma\n    medida y de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto,\n    se\u00f1or ministro, sin m\u00e1s pre\u00e1mbulo, le formulo la pregunta que figura en\n    el orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones en concreto contiene el Plan de\n    Vivienda 2002-2005 para mejorar las ayudas a las familias con hijos,\n    contribuyendo as\u00ed al fomento de la natalidad, de acuerdo con el Plan de\n    Apoyo a la Familia, que constituye una l\u00ednea esencial de la pol\u00edtica del\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2, 3, 4], "viviendas": [7], "acceso": [8], "ayudas": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero recordarle, se\u00f1or diputado, que en las familias numerosas\n    el cambio de vivienda por otra de mayor superficie a causa del aumento\n    del n\u00famero de hijos se considerar\u00e1 primer acceso y, por tanto, en este\n    caso tambi\u00e9n aquellas familias que hab\u00edan accedido a una vivienda sin\n    tener un determinado n\u00famero de hijos y que ven ampliada la familia pueden\n    cambiar de vivienda como si esta fuera la primera adquisici\u00f3n,\n    adapt\u00e1ndose as\u00ed a la evoluci\u00f3n normal del tama\u00f1o de la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado,\n    efectivamente una de las actuaciones que confirman la dimensi\u00f3n social de\n    este plan es el tratamiento que reciben singularmente las familias en dos\n    grandes regulaciones de las ayudas: la primera, porque a la hora de\n    determinar los niveles de ingresos, -y, como sabe S.S., a menores niveles\n    de ingresos mayor nivel de ayudas- las familias con hijos tienen derecho\n    a que se aplique sobre sus ingresos un coeficiente corrector que va\n    disminuyendo a medida que aumenta el n\u00famero de hijos, es decir, para tres\n    hijos el coeficiente corrector es 0,97 y para seis o m\u00e1s hijos es 0,83. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las familias numerosas pueden adquirir viviendas de hasta\n    120 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta circunstancia est\u00e1 configurada una ayuda\n    especial a la entrada de 3.000 euros para familias con tres hijos, de\n    3.600 para familias con cuatro hijos y de 4.200 en caso de familias con\n    cinco hijos o m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero recordarle, se\u00f1or diputado, que en las familias numerosas\n    el cambio de vivienda por otra de mayor superficie a causa del aumento\n    del n\u00famero de hijos se considerar\u00e1 primer acceso y, por tanto, en este\n    caso tambi\u00e9n aquellas familias que hab\u00edan accedido a una vivienda sin\n    tener un determinado n\u00famero de hijos y que ven ampliada la familia pueden\n    cambiar de vivienda como si esta fuera la primera adquisici\u00f3n,\n    adapt\u00e1ndose as\u00ed a la evoluci\u00f3n normal del tama\u00f1o de la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado,\n    efectivamente una de las actuaciones que confirman la dimensi\u00f3n social de\n    este plan es el tratamiento que reciben singularmente las familias en dos\n    grandes regulaciones de las ayudas: la primera, porque a la hora de\n    determinar los niveles de ingresos, -y, como sabe S.S., a menores niveles\n    de ingresos mayor nivel de ayudas- las familias con hijos tienen derecho\n    a que se aplique sobre sus ingresos un coeficiente corrector que va\n    disminuyendo a medida que aumenta el n\u00famero de hijos, es decir, para tres\n    hijos el coeficiente corrector es 0,97 y para seis o m\u00e1s hijos es 0,83. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo gran bloque de ayudas\n    se refiere a la percepci\u00f3n propiamente en funci\u00f3n de su condici\u00f3n de\n    familia numerosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las familias numerosas pueden adquirir viviendas de hasta\n    120 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero recordarle, se\u00f1or diputado, que en las familias numerosas\n    el cambio de vivienda por otra de mayor superficie a causa del aumento\n    del n\u00famero de hijos se considerar\u00e1 primer acceso y, por tanto, en este\n    caso tambi\u00e9n aquellas familias que hab\u00edan accedido a una vivienda sin\n    tener un determinado n\u00famero de hijos y que ven ampliada la familia pueden\n    cambiar de vivienda como si esta fuera la primera adquisici\u00f3n,\n    adapt\u00e1ndose as\u00ed a la evoluci\u00f3n normal del tama\u00f1o de la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1, 2], "acceso": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n ha sido sensible, una\n    vez m\u00e1s, el Gobierno con estas necesidades, poniendo en marcha un Plan de\n    Vivienda destinado exactamente a actuaciones dirigidas a resolver esta\n    situaci\u00f3n, y es por ello por lo que le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    medidas establece el Plan de Vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda a las personas con menos ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha habido un fuerte incremento en la promoci\u00f3n-construcci\u00f3n\n    de viviendas libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, este proceso no\n    ha resuelto la necesidad de aquellos colectivos con menos poder\n    adquisitivo, y quiero referirme a la necesidad de viviendas protegidas\n    tanto en propiedad como en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n ha sido sensible, una\n    vez m\u00e1s, el Gobierno con estas necesidades, poniendo en marcha un Plan de\n    Vivienda destinado exactamente a actuaciones dirigidas a resolver esta\n    situaci\u00f3n, y es por ello por lo que le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    medidas establece el Plan de Vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda a las personas con menos ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [4, 5, 6, 7], "j\u00f3venes": [12], "intereses": [13], "ayudas": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar como novedad de este plan justamente este tramo, el tramo\n    dirigido a las familias con rentas m\u00e1s bajas, de vez y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional, porque supone volcar las ayudas de la pol\u00edtica\n    de vivienda a las familias realmente con menos posibilidades en el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas familias ya he dicho en la\n    pregunta anterior que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos, se les permite\n    acceder a un nivel m\u00e1s potente de ayudas a medida que aumenta la\n    composici\u00f3n familiar, pero adem\u00e1s pueden combinar, de manera voluntaria,\n    la ayuda a la entrada y la subsidiaci\u00f3n de intereses o s\u00f3lo la\n    subsidiaci\u00f3n de intereses; es decir, una familia que tenga ahorros para\n    pagar con sus recursos la entrada, solicitar\u00e1 normalmente que se\n    concentren las ayudas en la subsidiaci\u00f3n de intereses de los pr\u00e9stamos\n    para adquirir la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, por ejemplo, en el grupo de\n    adquirentes con salarios inferiores a vez y media el m\u00ednimo\n    interprofesional tendr\u00edan derecho, si optan por la ayuda a la vivienda, a\n    una ayuda a la entrada del 11 por ciento del precio de la vivienda y a\n    una subsidiaci\u00f3n del 20 por ciento de la cuota mensual durante diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar como novedad de este plan justamente este tramo, el tramo\n    dirigido a las familias con rentas m\u00e1s bajas, de vez y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional, porque supone volcar las ayudas de la pol\u00edtica\n    de vivienda a las familias realmente con menos posibilidades en el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas familias ya he dicho en la\n    pregunta anterior que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos, se les permite\n    acceder a un nivel m\u00e1s potente de ayudas a medida que aumenta la\n    composici\u00f3n familiar, pero adem\u00e1s pueden combinar, de manera voluntaria,\n    la ayuda a la entrada y la subsidiaci\u00f3n de intereses o s\u00f3lo la\n    subsidiaci\u00f3n de intereses; es decir, una familia que tenga ahorros para\n    pagar con sus recursos la entrada, solicitar\u00e1 normalmente que se\n    concentren las ayudas en la subsidiaci\u00f3n de intereses de los pr\u00e9stamos\n    para adquirir la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esto da una idea de la potencia de las ayudas que se contemplan\n    en este plan en funci\u00f3n de la limitaci\u00f3n de ingresos de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar como novedad de este plan justamente este tramo, el tramo\n    dirigido a las familias con rentas m\u00e1s bajas, de vez y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional, porque supone volcar las ayudas de la pol\u00edtica\n    de vivienda a las familias realmente con menos posibilidades en el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas familias ya he dicho en la\n    pregunta anterior que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos, se les permite\n    acceder a un nivel m\u00e1s potente de ayudas a medida que aumenta la\n    composici\u00f3n familiar, pero adem\u00e1s pueden combinar, de manera voluntaria,\n    la ayuda a la entrada y la subsidiaci\u00f3n de intereses o s\u00f3lo la\n    subsidiaci\u00f3n de intereses; es decir, una familia que tenga ahorros para\n    pagar con sus recursos la entrada, solicitar\u00e1 normalmente que se\n    concentren las ayudas en la subsidiaci\u00f3n de intereses de los pr\u00e9stamos\n    para adquirir la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esto da una idea de la potencia de las ayudas que se contemplan\n    en este plan en funci\u00f3n de la limitaci\u00f3n de ingresos de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, un plan de vivienda no discrimina a los adquirentes en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la vivienda; es decir, clasifica las\n    ayudas a los adquirentes pero no hay m\u00e1s que un tipo de vivienda\n    protegida a la que tiene derecho cualquiera, sea mayor o menor su nivel\n    de ingresos, y precisamente a partir de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional empiezan las ayudas en escalones que van\n    aumentando a medida que disminuye el nivel de ingresos hasta el \u00faltimo\n    grupo, el de ayudas m\u00e1s potentes, para familias con ingresos menores a\n    vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, adem\u00e1s de los incentivos\n    que antes relat\u00e9 para familias numerosas o a los que luego volver\u00e9 en el\n    caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas familias ya he dicho en la\n    pregunta anterior que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos, se les permite\n    acceder a un nivel m\u00e1s potente de ayudas a medida que aumenta la\n    composici\u00f3n familiar, pero adem\u00e1s pueden combinar, de manera voluntaria,\n    la ayuda a la entrada y la subsidiaci\u00f3n de intereses o s\u00f3lo la\n    subsidiaci\u00f3n de intereses; es decir, una familia que tenga ahorros para\n    pagar con sus recursos la entrada, solicitar\u00e1 normalmente que se\n    concentren las ayudas en la subsidiaci\u00f3n de intereses de los pr\u00e9stamos\n    para adquirir la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [7, 8, 9], "acceso": [14, 15, 16, 17], "competencias": [6], "j\u00f3venes": [10, 11, 12, 13], "ayudas": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La vivienda es un bien necesario y el acceso a la\n    misma es un derecho constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    conviene tener muy presente que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a\n    ser los principales demandantes de vivienda, ya que en la actualidad se\n    presenta como una de sus principales inquietudes, hasta el punto de que\n    su carencia les lleva en algunos casos a aplazar su independencia o a\n    posponer su paternidad o maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando simult\u00e1neamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de viviendas contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, hay que tener en cuenta que la materializaci\u00f3n del plan no se\n    limita al Real Decreto 1/2002, sino que requiere la plasmaci\u00f3n de los\n    convenios con las comunidades aut\u00f3nomas, ya que son estas las que\n    ostentan en principio las competencias en materia de vivienda y poseen\n    los instrumentos necesarios para la ejecuci\u00f3n material y formal de estas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    establece el plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda a los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan de viviendas,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no s\u00f3lo efectos\n    de car\u00e1cter econ\u00f3mico como, entre otros y en especial, el fomento de\n    empleo, sino contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de\n    pol\u00edticas de car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los\n    sectores m\u00e1s necesitados, entre los que se encuentra el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, hay que tener en cuenta que la materializaci\u00f3n del plan no se\n    limita al Real Decreto 1/2002, sino que requiere la plasmaci\u00f3n de los\n    convenios con las comunidades aut\u00f3nomas, ya que son estas las que\n    ostentan en principio las competencias en materia de vivienda y poseen\n    los instrumentos necesarios para la ejecuci\u00f3n material y formal de estas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Consejo de Ministros del viernes 11 de enero del\n    presente a\u00f1o ha aprobado el real decreto que regula el nuevo plan de\n    viviendas 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando simult\u00e1neamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de viviendas contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan de viviendas,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no s\u00f3lo efectos\n    de car\u00e1cter econ\u00f3mico como, entre otros y en especial, el fomento de\n    empleo, sino contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de\n    pol\u00edticas de car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los\n    sectores m\u00e1s necesitados, entre los que se encuentra el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello resulta imprescindible poner\n    todos los medios para facilitar dicho acceso y en especial a los j\u00f3venes,\n    entre otros colectivos, a los que les resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    conviene tener muy presente que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a\n    ser los principales demandantes de vivienda, ya que en la actualidad se\n    presenta como una de sus principales inquietudes, hasta el punto de que\n    su carencia les lleva en algunos casos a aplazar su independencia o a\n    posponer su paternidad o maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan de viviendas,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no s\u00f3lo efectos\n    de car\u00e1cter econ\u00f3mico como, entre otros y en especial, el fomento de\n    empleo, sino contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de\n    pol\u00edticas de car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los\n    sectores m\u00e1s necesitados, entre los que se encuentra el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    establece el plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda a los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda es un bien necesario y el acceso a la\n    misma es un derecho constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello resulta imprescindible poner\n    todos los medios para facilitar dicho acceso y en especial a los j\u00f3venes,\n    entre otros colectivos, a los que les resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando simult\u00e1neamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de viviendas contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    establece el plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda a los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [4, 5, 6], "viviendas": [11, 12, 13], "j\u00f3venes": [14, 15, 16], "ayudas": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En particular querr\u00eda subrayar la importancia que tiene para\n    los j\u00f3venes la posibilidad de obtener la ayuda directa a la entrada, la\n    AED, porque normalmente son los j\u00f3venes los que, por las propias\n    circunstancias, no tienen capacidad de ahorro para abonar de una sola vez\n    la primera entrada para la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    la AED, para familias con ingresos menores a vez y media el salario\n    interprofesional, alcanza el 11 por ciento del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, no puedo dejar de mencionar que, en la l\u00ednea de ayudas de la\n    vivienda en alquiler, el plan fomenta la promoci\u00f3n de este tipo de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    darnos una idea de lo que representa la potencia de este plan, para una\n    vivienda de 70 metros cuadrados, salvo en los municipios singulares,\n    nunca superar\u00e1 las 30.000 pesetas al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    la AED, para familias con ingresos menores a vez y media el salario\n    interprofesional, alcanza el 11 por ciento del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para familias con ingresos entre vez y media y dos veces y media, el ocho\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y del cinco por ciento para familias con ingresos entre dos\n    veces y media y tres veces y media el salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    los j\u00f3venes en primer lugar se benefician del conjunto de ayudas\n    generales que el real decreto contempla para cualquier adquirente de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, adem\u00e1s, los j\u00f3venes tienen ayudas espec\u00edficas por su condici\u00f3n de\n    joven, por tener menos de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas consisten en una especial\n    adicional de 3.000 euros a la entrada, que puede incrementarse en un 40\n    por ciento en viviendas situadas en los municipios del grupo A, que, como\n    usted sabe, son Madrid y Barcelona; del 20 por ciento, los municipios del\n    grupo B, que son los de las coronas metropolitanas de Madrid y Barcelona\n    y de un 10 por ciento los del grupo C, que es un nuevo grupo que pueden\n    decidir en cada territorio las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, no puedo dejar de mencionar que, en la l\u00ednea de ayudas de la\n    vivienda en alquiler, el plan fomenta la promoci\u00f3n de este tipo de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    los j\u00f3venes en primer lugar se benefician del conjunto de ayudas\n    generales que el real decreto contempla para cualquier adquirente de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas consisten en una especial\n    adicional de 3.000 euros a la entrada, que puede incrementarse en un 40\n    por ciento en viviendas situadas en los municipios del grupo A, que, como\n    usted sabe, son Madrid y Barcelona; del 20 por ciento, los municipios del\n    grupo B, que son los de las coronas metropolitanas de Madrid y Barcelona\n    y de un 10 por ciento los del grupo C, que es un nuevo grupo que pueden\n    decidir en cada territorio las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, no puedo dejar de mencionar que, en la l\u00ednea de ayudas de la\n    vivienda en alquiler, el plan fomenta la promoci\u00f3n de este tipo de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    los j\u00f3venes en primer lugar se benefician del conjunto de ayudas\n    generales que el real decreto contempla para cualquier adquirente de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular querr\u00eda subrayar la importancia que tiene para\n    los j\u00f3venes la posibilidad de obtener la ayuda directa a la entrada, la\n    AED, porque normalmente son los j\u00f3venes los que, por las propias\n    circunstancias, no tienen capacidad de ahorro para abonar de una sola vez\n    la primera entrada para la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, adem\u00e1s, los j\u00f3venes tienen ayudas espec\u00edficas por su condici\u00f3n de\n    joven, por tener menos de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "acceso": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [3, 4], "j\u00f3venes": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como puede comprobar, mi grupo parlamentario se ha\n    interesado esta tarde en esta bater\u00eda de preguntas por las mejoras de\n    nuestro plan de la vivienda, de este plan contenido en el real decreto\n    de 11 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del\n    Partido Popular ha acometido en los \u00faltimos a\u00f1os un importante n\u00famero de\n    medidas para este colectivo y en concreto relacionado con la pol\u00edtica de\n    vivienda podemos encontrar tambi\u00e9n otras medidas de fiscalidad que han\n    repercutido directamente en el bolsillo de las familias con personas\n    dependientes a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda, por tanto, y ya para finalizar las\n    preguntas de mi grupo parlamentario relativas a este plan de vivienda,\n    que nos hablara de su valoraci\u00f3n acerca de las medidas referidas a este\n    \u00faltimo sector, de cu\u00e1les son en concreto las cuant\u00edas destinadas, si son\n    compatibles unas con otras, c\u00f3mo se contin\u00faan planes anteriores, c\u00f3mo se\n    mejoran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incidido en diversas facetas, en diversos\n    colectivos sectoriales, familias con hijos menores a su cargo, j\u00f3venes,\n    familias con menos ingresos y ahora toca, para cerrar el cupo, se\u00f1or\n    ministro, interesarse por las familias que tienen personas dependientes a\n    su cargo, personas que, por raz\u00f3n de su edad o por raz\u00f3n de\n    discapacidades f\u00edsicas o ps\u00edquicas, pueden verse beneficiadas por este\n    importante plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del\n    Partido Popular ha acometido en los \u00faltimos a\u00f1os un importante n\u00famero de\n    medidas para este colectivo y en concreto relacionado con la pol\u00edtica de\n    vivienda podemos encontrar tambi\u00e9n otras medidas de fiscalidad que han\n    repercutido directamente en el bolsillo de las familias con personas\n    dependientes a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incidido en diversas facetas, en diversos\n    colectivos sectoriales, familias con hijos menores a su cargo, j\u00f3venes,\n    familias con menos ingresos y ahora toca, para cerrar el cupo, se\u00f1or\n    ministro, interesarse por las familias que tienen personas dependientes a\n    su cargo, personas que, por raz\u00f3n de su edad o por raz\u00f3n de\n    discapacidades f\u00edsicas o ps\u00edquicas, pueden verse beneficiadas por este\n    importante plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [2, 3, 4], "viviendas": [7, 8], "ayudas": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Presidenta, se\u00f1or\n    diputado, el plan de la vivienda da contenido y por tanto da cumplimiento\n    a alguna de las l\u00edneas que se contienen en el plan integral de ayuda a la\n    familia y muy particularmente el plan de la vivienda pretende resolver\n    los problemas de espacio o de adecuaci\u00f3n de las viviendas de las familias\n    que cuenten con personas con discapacidad o personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de\n    las ayudas generales que se contienen en el plan en funci\u00f3n del nivel de\n    ingresos y que ya he dicho antes que pueden llegar al 11 por ciento del\n    precio de la vivienda en la ayuda a la entrada, m\u00e1s el 20 ciento de\n    subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual durante diez a\u00f1os, o, alternativamente,\n    si no ayuda a la entrada, el 40 por ciento de subsidiaci\u00f3n para rentas\n    inferiores a vez y media el salario interprofesional, el plan de vivienda\n    para las familias que tienen a su cargo personas dependientes, bien con\n    minusval\u00eda o bien personas mayores, establece una ayuda especial\n    adicional a la entrada de 900 euros, que puede llegar a incrementarse,\n    igual que las que he mencionado en el caso anterior, en un 40 por ciento\n    para las viviendas de municipios grupo A, 20 por ciento el grupo B y 10\n    por ciento el grupo C. Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que, al aplicarse\n    la Ley 8/1998, de 14 de abril, relativa a los beneficios de las familias\n    numerosas, son familias numerosas aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    tambi\u00e9n aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\n    diputado, el plan de la vivienda da contenido y por tanto da cumplimiento\n    a alguna de las l\u00edneas que se contienen en el plan integral de ayuda a la\n    familia y muy particularmente el plan de la vivienda pretende resolver\n    los problemas de espacio o de adecuaci\u00f3n de las viviendas de las familias\n    que cuenten con personas con discapacidad o personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de\n    las ayudas generales que se contienen en el plan en funci\u00f3n del nivel de\n    ingresos y que ya he dicho antes que pueden llegar al 11 por ciento del\n    precio de la vivienda en la ayuda a la entrada, m\u00e1s el 20 ciento de\n    subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual durante diez a\u00f1os, o, alternativamente,\n    si no ayuda a la entrada, el 40 por ciento de subsidiaci\u00f3n para rentas\n    inferiores a vez y media el salario interprofesional, el plan de vivienda\n    para las familias que tienen a su cargo personas dependientes, bien con\n    minusval\u00eda o bien personas mayores, establece una ayuda especial\n    adicional a la entrada de 900 euros, que puede llegar a incrementarse,\n    igual que las que he mencionado en el caso anterior, en un 40 por ciento\n    para las viviendas de municipios grupo A, 20 por ciento el grupo B y 10\n    por ciento el grupo C. Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que, al aplicarse\n    la Ley 8/1998, de 14 de abril, relativa a los beneficios de las familias\n    numerosas, son familias numerosas aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    tambi\u00e9n aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurrir\u00e1 en el caso de familias numerosas con personas mayores a\n    su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de\n    las ayudas generales que se contienen en el plan en funci\u00f3n del nivel de\n    ingresos y que ya he dicho antes que pueden llegar al 11 por ciento del\n    precio de la vivienda en la ayuda a la entrada, m\u00e1s el 20 ciento de\n    subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual durante diez a\u00f1os, o, alternativamente,\n    si no ayuda a la entrada, el 40 por ciento de subsidiaci\u00f3n para rentas\n    inferiores a vez y media el salario interprofesional, el plan de vivienda\n    para las familias que tienen a su cargo personas dependientes, bien con\n    minusval\u00eda o bien personas mayores, establece una ayuda especial\n    adicional a la entrada de 900 euros, que puede llegar a incrementarse,\n    igual que las que he mencionado en el caso anterior, en un 40 por ciento\n    para las viviendas de municipios grupo A, 20 por ciento el grupo B y 10\n    por ciento el grupo C. Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que, al aplicarse\n    la Ley 8/1998, de 14 de abril, relativa a los beneficios de las familias\n    numerosas, son familias numerosas aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    tambi\u00e9n aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estos casos en los que concurra la circunstancia de la minusval\u00eda con la\n    de familia numerosa se acumulan ambas ayudas, con lo que, adem\u00e1s de las\n    ayudas generales que correspondan por raz\u00f3n del nivel de ingresos y al\n    considerarse un minusv\u00e1lido un miembro m\u00e1s, accede a un escal\u00f3n m\u00e1s\n    potente de ayudas por este nivel, y puede sumar estas adicionales bien en\n    funci\u00f3n del n\u00famero de hijos o bien las ayudas especiales por minusval\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\n    diputado, el plan de la vivienda da contenido y por tanto da cumplimiento\n    a alguna de las l\u00edneas que se contienen en el plan integral de ayuda a la\n    familia y muy particularmente el plan de la vivienda pretende resolver\n    los problemas de espacio o de adecuaci\u00f3n de las viviendas de las familias\n    que cuenten con personas con discapacidad o personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de\n    las ayudas generales que se contienen en el plan en funci\u00f3n del nivel de\n    ingresos y que ya he dicho antes que pueden llegar al 11 por ciento del\n    precio de la vivienda en la ayuda a la entrada, m\u00e1s el 20 ciento de\n    subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual durante diez a\u00f1os, o, alternativamente,\n    si no ayuda a la entrada, el 40 por ciento de subsidiaci\u00f3n para rentas\n    inferiores a vez y media el salario interprofesional, el plan de vivienda\n    para las familias que tienen a su cargo personas dependientes, bien con\n    minusval\u00eda o bien personas mayores, establece una ayuda especial\n    adicional a la entrada de 900 euros, que puede llegar a incrementarse,\n    igual que las que he mencionado en el caso anterior, en un 40 por ciento\n    para las viviendas de municipios grupo A, 20 por ciento el grupo B y 10\n    por ciento el grupo C. Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que, al aplicarse\n    la Ley 8/1998, de 14 de abril, relativa a los beneficios de las familias\n    numerosas, son familias numerosas aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    tambi\u00e9n aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "ayudas": [2], "pa\u00eds": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds, tengo constancia de ello, est\u00e1 y estar\u00e1 apoyando al pueblo\n    afgano, como lo demuestran nuestras ayudas de emergencia, los compromisos\n    adquiridos y el hecho de que Espa\u00f1a sea una de las naciones que\n    participan activamente en el ISAF, la Fuerza Internacional de Asistencia\n    para la Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, al tomar en estos momentos la palabra no digo nada que ustedes\n    no sepan y compartan se\u00f1al\u00e1ndole que uno de los grandes ejes de la\n    pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola es y tiene que seguir siendo la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds, tengo constancia de ello, est\u00e1 y estar\u00e1 apoyando al pueblo\n    afgano, como lo demuestran nuestras ayudas de emergencia, los compromisos\n    adquiridos y el hecho de que Espa\u00f1a sea una de las naciones que\n    participan activamente en el ISAF, la Fuerza Internacional de Asistencia\n    para la Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds, tengo constancia de ello, est\u00e1 y estar\u00e1 apoyando al pueblo\n    afgano, como lo demuestran nuestras ayudas de emergencia, los compromisos\n    adquiridos y el hecho de que Espa\u00f1a sea una de las naciones que\n    participan activamente en el ISAF, la Fuerza Internacional de Asistencia\n    para la Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, con el orgullo de nuestro pa\u00eds, que es una naci\u00f3n\n    solidaria con los pueblos que lo necesitan, le formulo, se\u00f1or ministro,\n    la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 colaborando el Gobierno espa\u00f1ol en la\n    reconstrucci\u00f3n de Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "exteriores": [2], "pa\u00eds": [3], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Con anterioridad a este env\u00edo a\u00e9reo, la AECI comunic\u00f3 al Programa\n    Alimentario el 1 de octubre que proceder\u00eda a la aplicaci\u00f3n de un importe\n    de 500.000 d\u00f3lares, con cargo a la contribuci\u00f3n a la reserva alimentaria\n    internacional de emergencia, en concepto de fondos espa\u00f1oles para apoyo\n    de las actuaciones que se estaban desarrollando ya en favor de los\n    refugiados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un segundo avi\u00f3n, el 6\n    de noviembre, de la Cruz Roja y de M\u00e9dicos del Mundo, con una carga de 40\n    toneladas y un coste total de 85,5 millones de pesetas; el propio\n    secretario general de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional\n    viaj\u00f3 a Pakist\u00e1n para hacer entrega de la carga y entrevistarse con las\n    autoridades del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante\n    se\u00f1alar la conferencia internacional celebrada en Tokio, el pasado 21 y\n    22 de enero, a la que asisti\u00f3 el secretario de Estado de Asuntos\n    Exteriores, en la que hemos comprometido un mill\u00f3n de euros al PNUD y 100\n    millones de d\u00f3lares al fondo constituido por el Banco Mundial... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un segundo avi\u00f3n, el 6\n    de noviembre, de la Cruz Roja y de M\u00e9dicos del Mundo, con una carga de 40\n    toneladas y un coste total de 85,5 millones de pesetas; el propio\n    secretario general de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional\n    viaj\u00f3 a Pakist\u00e1n para hacer entrega de la carga y entrevistarse con las\n    autoridades del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... HA\n    RENUNCIADO EL GOBIERNO A SU COMPROMISO DE ALCANZAR EL 0,7 POR CIENTO DEL\n    PRODUCTO INTERIOR BRUTO EN AYUDA OFICIAL AL DESARROLLO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed que le voy a hacer una pregunta muy concreta: \u00bfHa renunciado el\n    Gobierno a su compromiso de alcanzar el 0,7 del producto interior bruto\n    en ayuda oficial al desarrollo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "cooperaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes no est\u00e1n interesados en la justicia,\n    ustedes quieren privatizar la solidaridad, como la Fundaci\u00f3n Carolina, la\n    de su secretario de Estado de Cooperaci\u00f3n, esta de recursos privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en el 0,20 por ciento del producto\n    interior bruto, cuando hab\u00edamos llegado en la \u00faltima legislatura\n    socialista al 0,28. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds ha crecido econ\u00f3micamente en los \u00faltimos a\u00f1os, junto con el\n    resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n -no es un milagro espa\u00f1ol-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos, de hecho,\n    el octavo pa\u00eds inversor de la Uni\u00f3n Europea, pero somos el pen\u00faltimo en\n    ayuda oficial al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ha acogido favorablemente el compromiso de\n    estudiar los medios y el calendario que permitan a cada uno de los\n    Estados miembros lograr el objetivo de las Naciones Unidas del 0,7 por\n    ciento del PNB para la ayuda p\u00fablica al desarrollo, as\u00ed como su\n    compromiso de continuar los esfuerzos para mejorar los instrumentos de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, sobre todo en los pa\u00edses afectados por crisis\n    y conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos\n    doblado la aportaci\u00f3n a la cooperaci\u00f3n oficial al desarrollo en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds ha\n    aumentado considerablemente su aportaci\u00f3n a la cooperaci\u00f3n para el\n    desarrollo y este mismo aumento se prev\u00e9 para el cuatrienio de vigencia\n    del plan director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir haci\u00e9ndolo, porque la\n    ayuda al desarrollo y la cooperaci\u00f3n al desarrollo es un compromiso\n    internacional de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds ha\n    aumentado considerablemente su aportaci\u00f3n a la cooperaci\u00f3n para el\n    desarrollo y este mismo aumento se prev\u00e9 para el cuatrienio de vigencia\n    del plan director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    situaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds es similar y creo que, si se compara en\n    t\u00e9rminos de renta per c\u00e1pita, bastante mejor que la de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con sus\n    obstrucciones a la construcci\u00f3n de un espacio europeo de justicia,\n    seguridad y libertad, con su visi\u00f3n fascista sobre la superioridad de una\n    civilizaci\u00f3n sobre otra y con la visi\u00f3n que Fini llevar\u00e1 tambi\u00e9n a la\n    convenci\u00f3n gracias a ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, son muchos en Europa los que se preguntan hasta d\u00f3nde\n    llega la trama de intereses y la identidad del se\u00f1or Aznar y su Gobierno\n    con Silvio Berlusconi; con una persona que aparece inmersa en la\n    delincuencia y al que ustedes ayudan a escapar de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "exteriores": [2], "pa\u00eds": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Piqu\u00e9, con Berlusconi el espacio europeo de libertad, seguridad y\n    justicia se convierte en una broma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es cooperaci\u00f3n\n    necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Berlusconi sigue\n    el modelo Aznar y dice que piensa nombrar ministro de Exteriores a un\n    empresario y Aznar trata de imitar a Berlusconi en el control de los\n    medios de comunicaci\u00f3n y en el modelo de un patriotismo que cotiza en\n    Bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece adecuado que le respeten como gobernante y dirigente de\n    un gran pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3], "cooperaci\u00f3n": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay cinco grandes prioridades en la\n    presidencia espa\u00f1ola en el espacio de seguridad, justicia y libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, en los temas del Ministerio del Interior, de los que soy\n    responsable, el primero es la lucha contra el terrorismo y la cooperaci\u00f3n\n    policial; en segundo lugar, los temas de asilo e inmigraci\u00f3n; en tercer\n    lugar, los temas de lucha contra la droga; en cuarto lugar, los temas de\n    protecci\u00f3n civil y, en quinto lugar, las relaciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    los temas de droga en concreto vamos a insistir en tres l\u00edneas de\n    trabajo: la reducci\u00f3n de la demanda, el control de la oferta y un\n    est\u00edmulo especial hacia la cooperaci\u00f3n internacional, presentando\n    iniciativas concretas en los tres \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, en los temas del Ministerio del Interior, de los que soy\n    responsable, el primero es la lucha contra el terrorismo y la cooperaci\u00f3n\n    policial; en segundo lugar, los temas de asilo e inmigraci\u00f3n; en tercer\n    lugar, los temas de lucha contra la droga; en cuarto lugar, los temas de\n    protecci\u00f3n civil y, en quinto lugar, las relaciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [7], "polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfNo pretender\u00e1n ustedes apostar tambi\u00e9n por la\n    seguridad privada para combatir el tr\u00e1fico de drogas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recordar\u00e9 alguna: el plan Polic\u00eda 2000; la polic\u00eda de\n    barrio, el programa seis por seis, el programa diez por diez, la EDOA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero detr\u00e1s de todo este marketing y de esta publicidad barata del\n    Partido Popular se esconde una realidad y es que, desde que el PP lleg\u00f3\n    al Gobierno hasta la fecha, han reducido ustedes en m\u00e1s de 3.000 el\n    n\u00famero de agentes de polic\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si contin\u00faan con esta pol\u00edtica,\n    la Polic\u00eda Nacional ser\u00e1 una especie en extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los traficantes cada\n    d\u00eda tienen m\u00e1s plantilla y m\u00e1s recursos materiales y la Polic\u00eda Nacional\n    cada vez tiene menos plantilla y menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSobre todo no le\n    preocupa a usted que disminuya el n\u00famero de polic\u00edas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el\n    Partido Popular, que en este momento haya 3.000 polic\u00edas menos que hace\n    seis a\u00f1os se debe a que a los polic\u00edas les da por cumplir 65 a\u00f1os y\n    jubilarse y a otros les da por fallecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Le recuerdo, se\u00f1or Rajoy, que en este momento\n    tenemos la tasa de criminalidad y de delincuencia m\u00e1s alta de la historia\n    de nuestro pa\u00eds y parte del problema radica en el tr\u00e1fico de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "interior": [4], "polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Me ha\n    preguntado cu\u00e1les son las prioridades espa\u00f1olas a lo largo de la\n    presidencia europea en la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas y luego ha\n    echado un discurso sobre la seguridad ciudadana muy riguroso, como habr\u00e1n\n    podido comprobar todos los miembros de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, s\u00ed quiero decirle que el pasado a\u00f1o 2001\n    ha sido el a\u00f1o en el que por las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    se han efectuado mayores incautaciones y detenciones; en concreto, todos\n    los narcotraficantes cl\u00e1sicos gallegos han sido detenidos a lo largo del\n    a\u00f1o 2001, cosa de la que yo estoy especialmente satisfecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    es verdad que ha bajado el n\u00famero de polic\u00edas, pero no olvidemos que ha\n    bajado no como consecuencia de las decisiones que yo haya tomado, sino\n    porque en los a\u00f1os 1990, 1991, 1992, 1993, 1994, 1995 y despu\u00e9s, las\n    ofertas p\u00fablicas de polic\u00eda nunca superaron el n\u00famero de 1.000 o de\n    1.200; el a\u00f1o pasado fueron 3.150 y este a\u00f1o tenga usted la seguridad de\n    que ser\u00e1n m\u00e1s de los 3.150. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    es verdad que ha bajado el n\u00famero de polic\u00edas, pero no olvidemos que ha\n    bajado no como consecuencia de las decisiones que yo haya tomado, sino\n    porque en los a\u00f1os 1990, 1991, 1992, 1993, 1994, 1995 y despu\u00e9s, las\n    ofertas p\u00fablicas de polic\u00eda nunca superaron el n\u00famero de 1.000 o de\n    1.200; el a\u00f1o pasado fueron 3.150 y este a\u00f1o tenga usted la seguridad de\n    que ser\u00e1n m\u00e1s de los 3.150. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me preocupa el n\u00famero de polic\u00edas, y buena prueba de que\n    me preocupa es que el pasado a\u00f1o 2001, poco tiempo despu\u00e9s de ser\n    nombrado ministro del Interior, se aprob\u00f3 la oferta de empleo p\u00fablico de\n    polic\u00edas mayor desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me preocupa el n\u00famero de polic\u00edas, y buena prueba de que\n    me preocupa es que el pasado a\u00f1o 2001, poco tiempo despu\u00e9s de ser\n    nombrado ministro del Interior, se aprob\u00f3 la oferta de empleo p\u00fablico de\n    polic\u00edas mayor desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    es verdad que ha bajado el n\u00famero de polic\u00edas, pero no olvidemos que ha\n    bajado no como consecuencia de las decisiones que yo haya tomado, sino\n    porque en los a\u00f1os 1990, 1991, 1992, 1993, 1994, 1995 y despu\u00e9s, las\n    ofertas p\u00fablicas de polic\u00eda nunca superaron el n\u00famero de 1.000 o de\n    1.200; el a\u00f1o pasado fueron 3.150 y este a\u00f1o tenga usted la seguridad de\n    que ser\u00e1n m\u00e1s de los 3.150. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [16], "econom\u00eda": [13, 14, 15], "pa\u00eds": [17, 18, 19, 20, 21], "cooperaci\u00f3n": [8], "empresas": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "intereses": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Argentina no s\u00f3lo hay intereses\n    econ\u00f3micos, de nuestras empresas, que son ciertamente importantes;\n    insisto otra vez m\u00e1s en que no son nuestros \u00fanicos intereses ni tampoco\n    los primeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Diputaci\u00f3n Permanente les dijimos que\n    nuestro inter\u00e9s como espa\u00f1oles es ayudar por todos los medios, por todos,\n    a que este pa\u00eds se normalice lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible como Estado, como\n    sociedad y como econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por eso nos ha sorprendido la falta de reacci\u00f3n del Gobierno\n    frente a anuncios de ciertos grupos espa\u00f1oles que apuntaban a un\n    pretendido abandono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre en Argentina es un\n    problema nuestro y queremos que sea nuestro, si quiera sea por los\n    impositores espa\u00f1oles que deben estar preocupados en sus modestas o\n    grandes econom\u00edas, poco importa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tenemos un 8 por ciento del PIB\n    en Am\u00e9rica Latina y un 4 por ciento en Argentina: es nuestro inter\u00e9s\n    vital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Argentina hay 300.000 espa\u00f1oles,\n    \u00bfcierto?. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan espa\u00f1oles como usted y como yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos 300.000 espa\u00f1oles que est\u00e1n all\u00ed,\n    aparte de votar en las elecciones e hinchar alg\u00fan que otro censo\n    electoral, esperan tambi\u00e9n ayuda en los momentos dif\u00edciles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les hemos\n    pedido que hagan un plan a trav\u00e9s de la Agencia de Cooperaci\u00f3n, de modo y\n    manera que se responda a este pedido, a este llamado del Gobierno\n    argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de Argentina, su viaje, es un\n    problema de intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Argentina no s\u00f3lo hay intereses\n    econ\u00f3micos, de nuestras empresas, que son ciertamente importantes;\n    insisto otra vez m\u00e1s en que no son nuestros \u00fanicos intereses ni tampoco\n    los primeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resp\u00f3ndame por qu\u00e9 los dem\u00e1s,\n    teniendo intereses importantes en Argentina, no han hecho nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa, que no van a responder ustedes\n    a la ayuda de emergencia, alimentaria y sanitaria, hasta que no se\n    confirmen otros intereses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, describir lo que est\u00e1 aconteciendo en Argentina no es necesario,\n    ya lo hicimos en la Diputaci\u00f3n Permanente cuando presentamos la solicitud\n    para que el ministro de Exteriores y el ministro de Econom\u00eda, se\u00f1or Rato,\n    comparecieran para debatir lo que all\u00ed estaba aconteciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Diputaci\u00f3n Permanente les dijimos que\n    nuestro inter\u00e9s como espa\u00f1oles es ayudar por todos los medios, por todos,\n    a que este pa\u00eds se normalice lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible como Estado, como\n    sociedad y como econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tiene que volcar el presidente del Gobierno,\n    usted, el ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, describir lo que est\u00e1 aconteciendo en Argentina no es necesario,\n    ya lo hicimos en la Diputaci\u00f3n Permanente cuando presentamos la solicitud\n    para que el ministro de Exteriores y el ministro de Econom\u00eda, se\u00f1or Rato,\n    comparecieran para debatir lo que all\u00ed estaba aconteciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Diputaci\u00f3n Permanente les dijimos que\n    nuestro inter\u00e9s como espa\u00f1oles es ayudar por todos los medios, por todos,\n    a que este pa\u00eds se normalice lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible como Estado, como\n    sociedad y como econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Argentina no es, como dec\u00eda esta tarde el se\u00f1or Aznar, un problema de\n    pol\u00edtica internacional de otro pa\u00eds soberano o independiente; es un\n    problema tambi\u00e9n nuestro y en el Partido Socialista tenemos esta\n    percepci\u00f3n porque queremos que sea un problema tambi\u00e9n nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos de\n    acuerdo con que el presidente del Gobierno espa\u00f1ol despache este asunto\n    con esa respuesta burocr\u00e1tica de que es un tema de pol\u00edtica internacional\n    y que Argentina es un pa\u00eds soberano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le dir\u00e9 m\u00e1s: nos ha resultado sorprendente que\n    esta misma tarde ustedes presenten la idea, ciertamente inaudita en el\n    cuadro de la Uni\u00f3n Europea, de que Espa\u00f1a ha sido el \u00fanico pa\u00eds que ha\n    puesto dinero, 1.000 millones de d\u00f3lares, en el fondo de lo que se llam\u00f3\n    el blindaje argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 han hecho con los Estados Unidos, que es un pa\u00eds clave,\n    para que el Fondo Monetario Internacional se mueva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [12], "pa\u00eds": [13, 14, 15, 16, 17], "cooperaci\u00f3n": [7], "empresas": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3, 4, 5, 6], "intereses": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estalla la crisis en\n    Argentina, yo voy all\u00ed no a defender los intereses de las empresas\n    espa\u00f1olas exclusivamente, que tambi\u00e9n -me aceptar\u00e1 que es normal que vaya\n    a eso-, sino fundamentalmente voy a transmitir un mensaje de solidaridad\n    hacia los argentinos y tambi\u00e9n hacia los espa\u00f1oles residentes en\n    Argentina, me re\u00fano con el consejo de emigrantes de all\u00ed y ponemos en\n    marcha un plan de ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas\n    en un momento determinado, para ayudar al Gobierno argentino, mostraron\n    su disposici\u00f3n materializ\u00e1ndola en una anticipaci\u00f3n de pago de impuestos\n    a cuenta de ejercicios futuros y estamos en disposici\u00f3n de seguir\n    haciendo eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted no le habr\u00e1 llegado esa informaci\u00f3n, pero le ruego que\n    lea el \"Diario de Sesiones\" de la C\u00e1mara Alta porque ver\u00e1 que estamos\n    haciendo cosas desde el d\u00eda en que yo estuve all\u00ed, y no precisamente para\n    defender s\u00f3lo los intereses de las empresas, sino para defender los\n    intereses de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco que la haya\n    presentado porque el Gobierno espa\u00f1ol comparte plenamente con su grupo\n    parlamentario y con usted la enorme preocupaci\u00f3n que tenemos todos por la\n    situaci\u00f3n de Argentina, que es muy grave, y el mismo sentimiento de\n    solidaridad hacia la sociedad argentina en su conjunto y hacia aquellos\n    ciudadanos espa\u00f1oles que all\u00ed viven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estalla la crisis en\n    Argentina, yo voy all\u00ed no a defender los intereses de las empresas\n    espa\u00f1olas exclusivamente, que tambi\u00e9n -me aceptar\u00e1 que es normal que vaya\n    a eso-, sino fundamentalmente voy a transmitir un mensaje de solidaridad\n    hacia los argentinos y tambi\u00e9n hacia los espa\u00f1oles residentes en\n    Argentina, me re\u00fano con el consejo de emigrantes de all\u00ed y ponemos en\n    marcha un plan de ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    solidaridad internacional no puede ser incondicionada, no puede basarse\n    en medidas demag\u00f3gicas o populistas, tiene que basarse en medidas serias\n    y rigurosas porque estamos en un mundo serio y riguroso en el que nadie,\n    ni tampoco los espa\u00f1oles -y estoy seguro de que usted no me lo pide- pone\n    un dinero porque s\u00ed y expresa su solidaridad simplemente porque s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s ya haremos todo lo que tengamos\n    que hacer -lo estamos haciendo ya- para ayudar a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que ha ido el se\u00f1or Costa o el secretario de Estado de\n    Cooperaci\u00f3n, \u00a1claro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos enormes intereses\n    econ\u00f3micos -qu\u00e9 duda cabe- a los que yo le doy la misma importancia que\n    le da usted, pero tambi\u00e9n tenemos muchas m\u00e1s cosas en com\u00fan con Argentina\n    y estoy de acuerdo con usted en que son m\u00e1s importantes incluso que los\n    intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estalla la crisis en\n    Argentina, yo voy all\u00ed no a defender los intereses de las empresas\n    espa\u00f1olas exclusivamente, que tambi\u00e9n -me aceptar\u00e1 que es normal que vaya\n    a eso-, sino fundamentalmente voy a transmitir un mensaje de solidaridad\n    hacia los argentinos y tambi\u00e9n hacia los espa\u00f1oles residentes en\n    Argentina, me re\u00fano con el consejo de emigrantes de all\u00ed y ponemos en\n    marcha un plan de ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que condiciono los sentimientos y la solidaridad a los\n    intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted no le habr\u00e1 llegado esa informaci\u00f3n, pero le ruego que\n    lea el \"Diario de Sesiones\" de la C\u00e1mara Alta porque ver\u00e1 que estamos\n    haciendo cosas desde el d\u00eda en que yo estuve all\u00ed, y no precisamente para\n    defender s\u00f3lo los intereses de las empresas, sino para defender los\n    intereses de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... convendr\u00e1 conmigo que la base -se lo\n    puedo decir con toda tranquilidad, a pesar de ser el ministro de Asuntos\n    Exteriores y obligarme la prudencia diplom\u00e1tica, porque lo dicen los\n    propios argentinos- de la situaci\u00f3n de Argentina no es un problema\n    estrictamente econ\u00f3mico sino pol\u00edtico que se tiene que resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro, se\u00f1or Mar\u00edn, de que usted me hubiera criticado si\n    no les hubi\u00e9ramos ayudado y me preguntar\u00eda c\u00f3mo es posible que un pa\u00eds\n    como Espa\u00f1a no ayude a Argentina, con independencia de lo que hagan los\n    dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hemos hecho en el pasado y se lo recuerdo, ning\u00fan pa\u00eds como Espa\u00f1a ha\n    ayudado a Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, si usted lo critica porque dice que\n    somos los que m\u00e1s hemos ayudado a Argentina y no hemos conseguido que los\n    dem\u00e1s hagan lo mismo, muy bien, pero yo le digo que est\u00e1 bien, que estoy\n    orgulloso de que Espa\u00f1a haya sido el pa\u00eds que m\u00e1s ha ayudado a Argentina\n    y que m\u00e1s disposici\u00f3n muestra a seguir ayud\u00e1ndole. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando un pa\u00eds suspende pagos, lo que\n    hay que hacer es ver la manera de salir de esta situaci\u00f3n, presentar un\n    plan coherente de devoluci\u00f3n de la deuda, con las correspondientes quitas\n    si hace falta, de salida de una situaci\u00f3n econ\u00f3mica cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que yo le estoy\n    diciendo a los argentinos y al Gobierno argentino es que Argentina\n    plantee salidas a su situaci\u00f3n porque es a ese pa\u00eds a quien le\n    corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "intereses": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es muy peligroso, se\u00f1or Piqu\u00e9, porque nos estamos jugando\n    una parte de nuestra imagen y porque los espa\u00f1oles, es la diferencia que\n    nos separa con ustedes, tenemos que operar all\u00ed de una manera distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera reacci\u00f3n, tal y como se percibi\u00f3, fue porque\n    pareci\u00f3 que los \u00fanicos intereses que motivaban su visita eran los\n    intereses econ\u00f3micos y punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que somos\n    los \u00fanicos que les hemos ayudado, entre otras cosas porque tenemos all\u00ed\n    muchas inversiones e intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sorprendente es\n    que otros pa\u00edses que tienen muchos intereses no s\u00f3lo en Argentina, sino\n    en el \u00e1rea de Mercosur, que los tienen -los podr\u00eda citar pero no es\n    necesario-, no se han movido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Muchas de las\n    empresas espa\u00f1olas llevan all\u00ed much\u00edsimos a\u00f1os y han pasado por\n    diferentes coyunturas; por lo tanto es evidente que no han ido all\u00ed para\n    coger los beneficios e irse, han ido ah\u00ed para quedarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las responsabilidades del Gobierno son las del Gobierno,\n    las de las empresas son las de las empresas y las de los ciudadanos son\n    las de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nadie, ning\u00fan gobierno\n    responsable le puede pedir a una empresa privada es que en funci\u00f3n de las\n    circunstancias concretas de un pa\u00eds no se resuelvan los problemas y se\n    pierda dinero indefinidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [7], "seguridad": [0], "econom\u00eda": [8], "interior": [5], "intereses": [6], "polic\u00eda": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le traigo ejemplos muy concretos antes de\n    entrar en el\n    tema de las futuras movilizaciones antiglobalizaci\u00f3n o por una\n    globalizaci\u00f3n m\u00e1s justa que se van a desarrollar con cierta intensidad en\n    Espa\u00f1a, tanto en Barcelona, como en Madrid, Valencia y Sevilla, porque\n    estamos profundamente preocupados en funci\u00f3n del modelo que se adopte en\n    cuanto al ejercicio de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el otro d\u00eda en\n    M\u00e1laga se desarroll\u00f3 un acto profundamente violento, a mi juicio, por\n    parte de la polic\u00eda, en un marco que no necesitaba bajo ning\u00fan punto de\n    vista esa violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso aqu\u00ed tengo el expediente de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, Ministerio del Interior -supongo que ver\u00e1 usted que esto le\n    afecta de alguna manera- en que se notifica el acuerdo de iniciaci\u00f3n de\n    propuesta de expulsi\u00f3n del ciudadano extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos paramos en la \u00faltima madrugada se ha disuelto, evacuado o retirado\n    esa especie de peque\u00f1o campamento contra la LOU que hab\u00eda a las puertas\n    del Ayuntamiento de Sevilla, esta vez, s\u00ed, en colaboraci\u00f3n con la Polic\u00eda\n    municipal, en funci\u00f3n de una posici\u00f3n reaccionaria tambi\u00e9n del alcalde de\n    Sevilla, que todo hay que decirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, es que todav\u00eda ocurren m\u00e1s cosas, porque han sido portavoces\n    del propio Gobierno espa\u00f1ol, como la delegada del Gobierno en Valencia,\n    la que ha reconocido que la polic\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 investigando a trav\u00e9s\n    de Internet las comunicaciones, contactos y actividades de estos grupos\n    sociales, pol\u00edticos y reivindicativos\n    de todo orden y estilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso aqu\u00ed tengo el expediente de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, Ministerio del Interior -supongo que ver\u00e1 usted que esto le\n    afecta de alguna manera- en que se notifica el acuerdo de iniciaci\u00f3n de\n    propuesta de expulsi\u00f3n del ciudadano extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este asunto es de una gran gravedad, puesto que\n    los movimientos que propugnan otro tipo de globalizaci\u00f3n, una\n    mundializaci\u00f3n distinta, al igual que cualquier otro tipo de asociaci\u00f3n\n    de movimiento pol\u00edtico -porque adem\u00e1s en la Constituci\u00f3n se contiene\n    clar\u00edsimamente la necesidad de la democracia directa junto a la\n    democracia de los partidos o la democracia institucional-, pueden, deben\n    y tienen que gozar de total y absoluta protecci\u00f3n por parte de nuestra\n    Constituci\u00f3n y desde la lealtad de lo que ustedes llaman el patriotismo\n    constitucional para llevar a cabo sus ideas, intereses y\n    reivindicaciones, art\u00edculos 1.1, 9.3, 16, 20, 21, 22 y 23 de nuestra\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente de estos movimientos, se\u00f1or Rajoy, quiere vivir en una sociedad\n    no en una econom\u00eda; quieren ser ciudadanos y no clientes; protestan de\n    manera pac\u00edfica, como han hecho en Porto Alegre, como intentaron hacer en\n    Barcelona, y ustedes quisieron amplificar  -ya lo hemos denunciado en la\n    Comisi\u00f3n correspondiente de este Congreso- lo que hab\u00eda sido un grupo\n    minoritario de violentos convirti\u00e9ndolo en una enorme manifestaci\u00f3n y\n    concentraci\u00f3n de gente, incluso a trav\u00e9s de una injerencia con polic\u00edas\n    disfrazados en el movimiento antiglobalizaci\u00f3n para intentar conseguir\n    esa criminalizaci\u00f3n del movimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente de estos movimientos, se\u00f1or Rajoy, quiere vivir en una sociedad\n    no en una econom\u00eda; quieren ser ciudadanos y no clientes; protestan de\n    manera pac\u00edfica, como han hecho en Porto Alegre, como intentaron hacer en\n    Barcelona, y ustedes quisieron amplificar  -ya lo hemos denunciado en la\n    Comisi\u00f3n correspondiente de este Congreso- lo que hab\u00eda sido un grupo\n    minoritario de violentos convirti\u00e9ndolo en una enorme manifestaci\u00f3n y\n    concentraci\u00f3n de gente, incluso a trav\u00e9s de una injerencia con polic\u00edas\n    disfrazados en el movimiento antiglobalizaci\u00f3n para intentar conseguir\n    esa criminalizaci\u00f3n del movimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [23], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "pa\u00eds": [24], "interior": [22], "cooperaci\u00f3n": [20, 21], "polic\u00eda": [17, 18, 19]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dentro de estos derechos y libertades, uno de ellos muy\n    importante es el derecho a la seguridad y otro tambi\u00e9n muy importante es\n    el derecho de reuni\u00f3n y de manifestaci\u00f3n, y, efectivamente, en el marco\n    de un Estado de derecho, libre, democr\u00e1tico y plural como es el nuestro,\n    existe un espacio para que quienes quieran expresar cualquier opini\u00f3n de\n    disensi\u00f3n o reivindicaci\u00f3n en este \u00e1mbito de la expresi\u00f3n que es la\n    manifestaci\u00f3n p\u00fablica puedan hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana y el ejercicio de las libertades, en este caso\n    concreto al que usted se est\u00e1 refiriendo, el derecho de manifestaci\u00f3n,\n    constituyen conceptos inseparables que son el pilar b\u00e1sico de la\n    convivencia en una sociedad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la reflexi\u00f3n general que quiero hacer y es que es perfecta y\n    adem\u00e1s obligatoriamente conciliable la protecci\u00f3n de la seguridad con el\n    ejercicio de las libertades con una muy concreta a la que usted se\n    refiere, que es la libertad de manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debemos contraponer como\n    dos \u00fanicas posibilidades la libertad para expresarse y manifestarse por\n    parte de cualquier grupo de personas frente al hostigamiento por parte de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que este es un\n    enfoque simplista y alejado de la realidad, puesto que el problema no\n    est\u00e1 en enfrentar una posici\u00f3n y la otra, sino que las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado tienen que defender a los ciudadanos, en este\n    caso a los de las ciudades anfitrionas, y tambi\u00e9n a los manifestantes, es\n    decir, a las personas que discrepan de forma democr\u00e1tica y pac\u00edfica y,\n    por tanto, participan ejerciendo sus derechos en manifestaciones de toda\n    \u00edndole. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que sucede es que puede haber algunas oportunidades -y usted\n    lo ha dicho en su intervenci\u00f3n- en las que un grupo de personas atenten\n    contra los derechos de los que se manifiestan y contra los derechos de\n    los que no se manifiestan y en ese caso es obligado en un Estado\n    democr\u00e1tico, en Espa\u00f1a y en cualquiera, una participaci\u00f3n de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, precisamente para proteger el libre\n    ejercicio de los derechos y libertades, entre ellos el de la seguridad\n    ciudadana y el de manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Gobierno tiene la\n    obligaci\u00f3n, que no la potestad, la obligaci\u00f3n, repito, de que los\n    derechos a la libertad y a la seguridad se vean garantizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido aprovecho, porque no muchas veces se oye entre representantes\n    pol\u00edticos, para manifestar mi reconocimiento, que creo que es el de una\n    gran parte de la sociedad, hacia la actuaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad\n    y hacia la profesionalidad que demuestran en su labor diaria en lo que\n    significa la normalidad en el funcionamiento de las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, es evidente que como cualquier\n    Gobierno de cualquier pa\u00eds del mundo tratar\u00e1 de garantizar el normal\n    desarrollo de los actos programados poniendo en marcha medidas\n    preventivas de seguridad y dise\u00f1ando dispositivos id\u00f3neos en funci\u00f3n de\n    las circunstancias, desde el sentido com\u00fan, la prudencia y la sensatez,\n    porque es verdad que la presidencia belga dialog\u00f3 con los distintos\n    grupos que convocaron actos y manifestaciones, pero no me negar\u00e1 usted\n    que tambi\u00e9n la presidencia belga establec\u00eda un dispositivo de seguridad,\n    porque ser\u00eda una insensatez que no se hiciera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Alcaraz,\n    el resumen de estas dos primeras partes de mi intervenci\u00f3n es el de que\n    no hay que enfrentar posiciones y derechos, sino que hay que hacer un\n    esfuerzo para hacer compatibles dos derechos esenciales: la libertad,\n    entre ellas la de manifestaci\u00f3n, y la seguridad, que tambi\u00e9n es un\n    derecho esencial de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por citar s\u00f3lo alguna de estas\n    reuniones, le dir\u00e9 que el d\u00eda 3 de diciembre se constituy\u00f3 la comisi\u00f3n de\n    coordinaci\u00f3n para la seguridad de la cumbre, grupo operativo formado por\n    la unidad de apoyo de la organizaci\u00f3n de la Presidencia del Gobierno, la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a, el cuerpo nacional de Polic\u00eda, la\n    Guardia Civil, los Mossos d'Esquadra, la Guardia Urbana de Barcelona,\n    Protecci\u00f3n Civil y los distintos servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido\n    quiero destacar tambi\u00e9n que est\u00e1 prevista la aprobaci\u00f3n del plan director\n    de seguridad en la junta local de Seguridad de Barcelona, que se\n    celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 13 de febrero, con la asistencia del secretario de\n    Estado de Seguridad, el alcalde de Barcelona, el conseller de Interior de\n    la Generalitat y la delegada del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las gestiones de di\u00e1logo del\n    Gobierno tambi\u00e9n han tenido como protagonista al director general de la\n    Polic\u00eda, con diferentes encuentros y reuniones a estos efectos con los\n    concejales de Seguridad de los ayuntamientos, del de Barcelona y de\n    otras ciudades donde se van a celebrar cumbres, con la Confederaci\u00f3n de\n    asociaciones de vecinos de Espa\u00f1a, a los que se facilit\u00f3 informaci\u00f3n\n    sobre las actividades que quieren llevar a cabo los distintos\n    movimientos, la \u00faltima el pasado 18 de enero en el Ayuntamiento de\n    Barcelona, y ayer el director general de la Polic\u00eda se reuni\u00f3 con el\n    concejal que lleva estos asuntos -no s\u00e9 si es el de Participaci\u00f3n\n    Ciudadana- en el Ayuntamiento de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el mes de febrero se reunir\u00e1 el Consejo de Seguridad Urbana de\n    Barcelona, bajo la presidencia de la delegada de Gobierno, para exponer a\n    sus miembros el desarrollo de la cumbre y las medidas de seguridad\n    previstas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mediados de mes, tendr\u00e1 lugar la reuni\u00f3n\n    de la Junta local de Seguridad de Barcelona, en la que participa el\n    Ayuntamiento, la Generalitat y el delegado del Gobierno; en ella debe\n    aprobarse -como dije antes- el plan director de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es, en\n    s\u00edntesis muy breve, en los 12 minutos que me proporciona el Reglamento de\n    la C\u00e1mara, el plan de seguridad y el conjunto de gestiones de di\u00e1logo e\n    informativas que est\u00e1 realizando el Gobierno para el normal desarrollo de\n    la cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, intentaremos acertar,\n    pero tendremos que establecer, como es natural, un dispositivo de\n    seguridad para evitar que se produzcan acontecimientos indeseados -ojal\u00e1\n    no sea as\u00ed-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por citar s\u00f3lo alguna de estas\n    reuniones, le dir\u00e9 que el d\u00eda 3 de diciembre se constituy\u00f3 la comisi\u00f3n de\n    coordinaci\u00f3n para la seguridad de la cumbre, grupo operativo formado por\n    la unidad de apoyo de la organizaci\u00f3n de la Presidencia del Gobierno, la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a, el cuerpo nacional de Polic\u00eda, la\n    Guardia Civil, los Mossos d'Esquadra, la Guardia Urbana de Barcelona,\n    Protecci\u00f3n Civil y los distintos servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las gestiones de di\u00e1logo del\n    Gobierno tambi\u00e9n han tenido como protagonista al director general de la\n    Polic\u00eda, con diferentes encuentros y reuniones a estos efectos con los\n    concejales de Seguridad de los ayuntamientos, del de Barcelona y de\n    otras ciudades donde se van a celebrar cumbres, con la Confederaci\u00f3n de\n    asociaciones de vecinos de Espa\u00f1a, a los que se facilit\u00f3 informaci\u00f3n\n    sobre las actividades que quieren llevar a cabo los distintos\n    movimientos, la \u00faltima el pasado 18 de enero en el Ayuntamiento de\n    Barcelona, y ayer el director general de la Polic\u00eda se reuni\u00f3 con el\n    concejal que lleva estos asuntos -no s\u00e9 si es el de Participaci\u00f3n\n    Ciudadana- en el Ayuntamiento de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n representados en el consejo el Ayuntamiento de\n    Barcelona, la Federaci\u00f3n de asociaciones de vecinos, los sindicatos -con\n    los que ya ha habido contactos-, las patronales, la Federaci\u00f3n de\n    comerciantes, el Consejo de gremios, el Gremio de hoteles, Turisme de\n    Barcelona, la Fiscal\u00eda, el juez decano, la Audiencia Provincial, la\n    Guardia Urbana, la polic\u00eda de la Generalitat, Mossos d'Esquadra y la\n    Jefatura Superior de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se\n    refiere a la cooperaci\u00f3n interadministrativa hay que destacar la\n    colaboraci\u00f3n y la implicaci\u00f3n que el Gobierno ha encontrado tanto en el\n    Ayuntamiento de Barcelona como en la Generalitat de Catalu\u00f1a, compromiso\n    que se ha visto reforzado en las reuniones celebradas entre los\n    representantes pol\u00edticos de las tres administraciones, y as\u00ed ha sido en\n    todos los encuentros y reuniones de los \u00faltimos meses, unos de car\u00e1cter\n    m\u00e1s t\u00e9cnico y otros de m\u00e1s alto nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esta pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n e\n    informaci\u00f3n con los agentes sociales quiero destacar por su especial\n    relevancia algunas actuaciones convocadas para las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido\n    quiero destacar tambi\u00e9n que est\u00e1 prevista la aprobaci\u00f3n del plan director\n    de seguridad en la junta local de Seguridad de Barcelona, que se\n    celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 13 de febrero, con la asistencia del secretario de\n    Estado de Seguridad, el alcalde de Barcelona, el conseller de Interior de\n    la Generalitat y la delegada del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en\n    pr\u00f3ximas fechas est\u00e1 previsto un encuentro del ministro de Asuntos\n    Exteriores con los representantes de las principales entidades e\n    instituciones de la vida social, cultural y econ\u00f3mica de Barcelona;\n    reuni\u00f3n en la que el ministro expondr\u00e1 los objetivos de la presidencia\n    espa\u00f1ola, la importancia de la celebraci\u00f3n en Barcelona de la cumbre\n    europea y la necesidad de que la sociedad se implique de manera positiva\n    en el desarrollo y buen fin de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, es evidente que como cualquier\n    Gobierno de cualquier pa\u00eds del mundo tratar\u00e1 de garantizar el normal\n    desarrollo de los actos programados poniendo en marcha medidas\n    preventivas de seguridad y dise\u00f1ando dispositivos id\u00f3neos en funci\u00f3n de\n    las circunstancias, desde el sentido com\u00fan, la prudencia y la sensatez,\n    porque es verdad que la presidencia belga dialog\u00f3 con los distintos\n    grupos que convocaron actos y manifestaciones, pero no me negar\u00e1 usted\n    que tambi\u00e9n la presidencia belga establec\u00eda un dispositivo de seguridad,\n    porque ser\u00eda una insensatez que no se hiciera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4, 5], "interior": [7], "vasco": [6], "pa\u00eds": [8, 9], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El binomio seguridad-libertad no lo tienen equilibrado y\n    cada vez lo desequilibran m\u00e1s a favor de una seguridad que reduce la\n    libertad, reduce las garant\u00edas y naturalmente reduce la separaci\u00f3n entre\n    ese monopolio de la fuerza del Estado y mucha gente que intenta protestar\n    de manera adecuada, de manera pac\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a ser muy importantes y van a\n    demostrar hasta qu\u00e9 punto interpreta usted pol\u00edticamente lo que tiene que\n    ser la seguridad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora me referir\u00e9 a esto brevemente, pero\n    quiero decirle que, en principio, los antecedentes no nos gustan; los\n    antecedentes son el funcionamiento casi sistem\u00e1tico de la polic\u00eda de una\n    manera desproporcionada, absolutamente desproporcionada y demasiado\n    violenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo la iron\u00eda es pol\u00edtica\n    -aunque tambi\u00e9n lo es y muy importante-, la pol\u00edtica de Interior es\n    fundamentalmente pol\u00edtica y usted cree que no; usted cree que es la\n    mec\u00e1nica directa de la polic\u00eda compuesta de profesionales que ejercen esa\n    profesi\u00f3n y usted no quiere saber, en definitiva, si eso depende o no de\n    una opci\u00f3n, de un talante pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El movimiento, ese movimiento en que estamos\n    muchos, se representa a s\u00ed mismo, se\u00f1or Rajoy, no lo representan los\n    concejales de Barcelona, ni los diputados de tal partido, ni los Mossos\n    d'Esquadra, ni la Polic\u00eda Municipal de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen ustedes los enlaces, porque est\u00e1n\n    asistiendo a las reuniones -sabemos cu\u00e1ndo va a tomar nota el polic\u00eda de\n    turno-, tienen ustedes los contactos, los terminales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    funciona de otra manera, con mayor sensibilidad, pero el se\u00f1or Mayor\n    Oreja ten\u00eda un especial cuidado en la utilizaci\u00f3n de la fuerza p\u00fablica\n    con respecto a manifestaciones fuera del Pa\u00eds Vasco; no s\u00e9 si lo hac\u00eda\n    por t\u00e1ctica de cara al pr\u00f3ximo per\u00edodo que ustedes tienen por delante o\n    por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo la iron\u00eda es pol\u00edtica\n    -aunque tambi\u00e9n lo es y muy importante-, la pol\u00edtica de Interior es\n    fundamentalmente pol\u00edtica y usted cree que no; usted cree que es la\n    mec\u00e1nica directa de la polic\u00eda compuesta de profesionales que ejercen esa\n    profesi\u00f3n y usted no quiere saber, en definitiva, si eso depende o no de\n    una opci\u00f3n, de un talante pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    funciona de otra manera, con mayor sensibilidad, pero el se\u00f1or Mayor\n    Oreja ten\u00eda un especial cuidado en la utilizaci\u00f3n de la fuerza p\u00fablica\n    con respecto a manifestaciones fuera del Pa\u00eds Vasco; no s\u00e9 si lo hac\u00eda\n    por t\u00e1ctica de cara al pr\u00f3ximo per\u00edodo que ustedes tienen por delante o\n    por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a ser muy importantes y van a\n    demostrar hasta qu\u00e9 punto interpreta usted pol\u00edticamente lo que tiene que\n    ser la seguridad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "interior": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dice: es que ustedes, en el binomio seguridad-libertad, han hecho una\n    apuesta muy decidida ni siquiera por la seguridad, sino en contra de las\n    libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el Ministerio del Interior y las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado act\u00faan con equilibrio, con sensatez y con sentido\n    com\u00fan; en algunas ocasiones los responsables pol\u00edticos del Ministerio del\n    Interior podemos equivocarnos, como sin duda alguna usted tambi\u00e9n puede\n    equivocarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso  es lo que vamos a hacer y creo\n    que eso es compatible con el establecimiento del l\u00f3gico sistema de\n    seguridad preventivo, porque ser\u00eda una insensatez no hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9\n    que ustedes est\u00e1n entre los convocantes y ya s\u00e9 que ustedes no son\n    violentos, pues ay\u00fadenos tambi\u00e9n a nosotros para garantizar eso que\n    pretendemos, la conciliaci\u00f3n de tres derechos: el de los ciudadanos que\n    no quieren manifestarse, el de los ciudadanos que quieren manifestarse y\n    el derecho a la seguridad de todos ellos, en el supuesto de que alguien,\n    que en ning\u00fan caso van a ser las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, atente contra esos derechos, contra el del manifestante y contra\n    el del no manifestante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, creo que la polic\u00eda funciona bien, correctamente y bien\n    dirigida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el Ministerio del Interior y las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado act\u00faan con equilibrio, con sensatez y con sentido\n    com\u00fan; en algunas ocasiones los responsables pol\u00edticos del Ministerio del\n    Interior podemos equivocarnos, como sin duda alguna usted tambi\u00e9n puede\n    equivocarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si se instalaran en su casa y usted se dirigiera al\n    Ministerio del Interior y le dijera: es que estas personas se han\n    instalado en el patio de mi casa, quiero que me ayuden a retirarlas de\n    aqu\u00ed, qu\u00e9 pasar\u00eda si yo le dijera: mire usted, se\u00f1or Alcaraz, no, no\n    estoy dispuesto a prestarle ayuda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  LAS\n    ACTUACIONES DE POL\u00cdTICA GENERAL QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO, Y\n    EL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES EN PARTICULAR, PARA POSIBILITAR LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN EL PROCESO DE TOMA DE\n    DECISIONES EN LA UNI\u00d3N EUROPEA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [9], "intereses": [10], "pa\u00eds": [11], "espa\u00f1oles": [0, 1], "competencias": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, resuenan todav\u00eda en la calle, en el entorno, las\n    aclamaciones al patriotismo constitucional que usted personaliza, esa\n    sacralizaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n, de instrumento para la convivencia de\n    todos los espa\u00f1oles y de marco jur\u00eddico para las relaciones entre los\n    distintos poderes que integran el Estado en un fin en s\u00ed mismo\n    sacralizado, divinizado, canonizado por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy venimos a interpelarle, se\u00f1or ministro, para ver si se creen de verdad\n    o no esa Constituci\u00f3n que ustedes han elevado a los altares, o esto es\n    pura ret\u00f3rica; una Constituci\u00f3n que es como es, como en su momento la\n    votaron los espa\u00f1oles y las espa\u00f1olas y no como a veces ustedes querr\u00edan\n    que fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, que tengamos esa opci\u00f3n, por decirlo as\u00ed, a medio o largo plazo,\n    no impide que hoy lo que estemos exigiendo -no rogando, no planteando,\n    exigiendo- sea que ustedes apliquen la Constituci\u00f3n, apliquen los\n    estatutos de autonom\u00eda y apliquen lo que de ellos se deriva en el \u00e1mbito\n    europeo y en el \u00e1mbito del respeto a las competencias de cada cual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n hizo un reparto de competencias\n    entre el Gobierno central y esta C\u00e1mara y los gobiernos auton\u00f3micos y sus\n    ejecutivos, son gobiernos en pie de igualdad, en t\u00e9rminos de legitimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ni quien se\n    sienta en ese primer esca\u00f1o, el presidente del Gobierno, es m\u00e1s que\n    ning\u00fan presidente auton\u00f3mico ni todos ustedes juntos sentados en Consejo\n    de Ministros son m\u00e1s que un consejo ejecutivo de una comunidad aut\u00f3noma,\n    s\u00f3lo tienen competencias distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van ustedes a Bruselas, legislan y adoptan\n    textos con valor legislativo que se imponen a esta C\u00e1mara y a los\n    parlamentos auton\u00f3micos; son decisiones que est\u00e1n vaciando de contenido\n    las competencias auton\u00f3micas, rompiendo totalmente las reglas del juego\n    que nos dimos todos en el a\u00f1o 1978. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos que\n    reconocen en su interior diversidad de entes territoriales con soberan\u00eda\n    propia, por ser rigurosos en la expresi\u00f3n, y que no se acomplejan de que\n    eso sea as\u00ed y que asumen que ese es el Estado que representan y no otro,\n    se han dotado, coherentemente con su modelo constitucional, de mecanismos\n    que permiten que cuando van a Bruselas a negociar saben que no est\u00e1n\n    negociando en nombre de una administraci\u00f3n central que ya no tiene\n    competencias; hay diversos mecanismos, no hay uno s\u00f3lo: el Bundesrat en\n    el caso alem\u00e1n, con su propia designaci\u00f3n, silla directa para el Gobierno\n    escoc\u00e9s, representante directo en los casos belgas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una Constituci\u00f3n que habla de nacionalidades y\n    regiones, una Constituci\u00f3n con un T\u00edtulo VIII que reparte, incluso de\n    forma asim\u00e9trica, las competencias, que no da a todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas exactamente las mismas competencias, una Constituci\u00f3n que\n    reconoce la diversidad, por ejemplo, cultural y ling\u00fc\u00edstica, de la que se\n    derivan obligaciones jur\u00eddicas y decisiones legislativas, una\n    Constituci\u00f3n que reconoce -insisto y lo vuelvo a decir porque es la ra\u00edz\n    de todo- la existencia de gobiernos democr\u00e1ticamente elegidos y\n    parlamentos con miembros tan democr\u00e1ticamente elegidos como los de este,\n    que traen causa leg\u00edtima de la soberan\u00eda popular y del sufragio\n    universal, exactamente igual que los que estamos aqu\u00ed y cuyos derechos\n    constitucionales ustedes no pueden sustraer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible que\n    Castilla-La Mancha no tenga especial inter\u00e9s en participar en temas de\n    pesca, y podr\u00eda poner tantos otros ejemplos, por no poner ya los que\n    tienen competencias otorgadas o no, pero ese ejemplo entra por los ojos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos que\n    reconocen en su interior diversidad de entes territoriales con soberan\u00eda\n    propia, por ser rigurosos en la expresi\u00f3n, y que no se acomplejan de que\n    eso sea as\u00ed y que asumen que ese es el Estado que representan y no otro,\n    se han dotado, coherentemente con su modelo constitucional, de mecanismos\n    que permiten que cuando van a Bruselas a negociar saben que no est\u00e1n\n    negociando en nombre de una administraci\u00f3n central que ya no tiene\n    competencias; hay diversos mecanismos, no hay uno s\u00f3lo: el Bundesrat en\n    el caso alem\u00e1n, con su propia designaci\u00f3n, silla directa para el Gobierno\n    escoc\u00e9s, representante directo en los casos belgas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe\n    usted que no es as\u00ed, no pedimos 17 sillas, pedimos mecanismos que\n    reconozcan la voluntad de las comunidades aut\u00f3nomas, aqu\u00e9llas que tengan\n    intereses leg\u00edtimos, que no son todas en cada caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pa\u00edses\n    descentralizados de verdad, los que asumen su realidad plural,\n    plurinacional en algunos casos -y hablo de un pa\u00eds donde la expresi\u00f3n\n    plurinacional se ejerce, como es el Reino Unido-, incluso suscriben la\n    expresi\u00f3n plurinacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [12, 13], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "competencias": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Si le he entendido bien, y por eso digo que por un\n    elemental sentido de la prudencia me la voy a leer con detalle, con\n    atenci\u00f3n y con rigor, usted habla de una Constituci\u00f3n que, desde luego,\n    no es la m\u00eda ni la que votaron los espa\u00f1oles, habla de una constituci\u00f3n\n    que no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    de Espa\u00f1a representa a todos los espa\u00f1oles, incluidos, por supuesto, los\n    catalanes -faltar\u00eda m\u00e1s-, lo hace con plena conciencia de su\n    responsabilidad y de su deber y lo va a seguir haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la Generalitat representa los intereses de\n    los ciudadanos catalanes desde sus competencias y desde sus\n    responsabilidades constitucionales, de la misma manera que los representa\n    el Gobierno de Espa\u00f1a porque representa al conjunto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que todos los gobiernos, todas las instituciones democr\u00e1ticas tienen\n    la misma legitimidad, naturalmente, pero tambi\u00e9n tienen distintas\n    competencias, distintas obligaciones jur\u00eddicas y distintas\n    responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cada uno tiene competencias distintas,\n    responsabilidades distintas y obligaciones jur\u00eddicas distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no\n    se puede hacer, a partir de una distribuci\u00f3n de competencias, es llegar a\n    una especie de distribuci\u00f3n de soberan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la Generalitat representa los intereses de\n    los ciudadanos catalanes desde sus competencias y desde sus\n    responsabilidades constitucionales, de la misma manera que los representa\n    el Gobierno de Espa\u00f1a porque representa al conjunto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 muy\n    bien que en un Estado complejo, como es el Estado de las autonom\u00edas, la\n    voluntad estatal se tiene que conformar de acuerdo con los intereses\n    democr\u00e1ticos complejos leg\u00edtimamente establecidos, pero tambi\u00e9n sabe\n    usted muy bien que la Constituci\u00f3n establece la competencia exclusiva\n    sobre las relaciones internacionales concedi\u00e9ndosela al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede ser esa especie de idea\n    difusa e impl\u00edcita de que como el Gobierno de Espa\u00f1a tiene la misma\n    legitimidad que los dem\u00e1s, quien representa de verdad los intereses de\n    los catalanes, por ejemplo, es el Gobierno de la Generalitat, porque no\n    se lo acepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la Generalitat representa los intereses de\n    los ciudadanos catalanes desde sus competencias y desde sus\n    responsabilidades constitucionales, de la misma manera que los representa\n    el Gobierno de Espa\u00f1a porque representa al conjunto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de\n    que jam\u00e1s cambiar\u00eda el r\u00e9gimen de autonom\u00eda de Escocia por el que\n    disfruta Catalu\u00f1a -vamos, yo no se lo recomendar\u00eda yo como catal\u00e1n desde\n    luego no lo aceptar\u00eda-, yo no recuerdo ning\u00fan caso en el que Escocia como\n    tal est\u00e9 representando al conjunto de los intereses del Reino Unido en la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted considera que puede haber mecanismos\n    jur\u00eddico-constitucionales y legales que incluso pueden pasar por la\n    reforma de la Constituci\u00f3n que permitan que la representaci\u00f3n de los\n    intereses generales en los organismos internacionales se ejerza no por el\n    Gobierno, sino por un representante de una comunidad aut\u00f3noma que, por\n    definici\u00f3n, en principio, representa a los intereses de su territorio,\n    p\u00f3ngalo usted encima de la mesa y vamos a ver si conseguimos consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame usted c\u00f3mo hay que hacerla y\n    cu\u00e1les son sus propuestas y sus ideas; me las pone encima de la mesa, el\n    Ministerio de Administraciones P\u00fablicas, que es el competente, lo\n    analizar\u00e1 -yo tambi\u00e9n, como es natural, porque soy parte interesada-, el\n    Gobierno, todos los grupos parlamentarios y todos los grupos pol\u00edticos,\n    porque somos coherentes con lo que representa el Estado de las\n    autonom\u00edas, la complejidad de nuestro pa\u00eds y su pluralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente uno de los valores m\u00e1s importantes de la democracia\n    espa\u00f1ola ha sido asumir la pluralidad de nuestro pa\u00eds como una riqueza y\n    como una fuente de oportunidades, ya nunca m\u00e1s como un problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    cuando acuden a Bruselas no respetan el reparto de competencias de la\n    Constituci\u00f3n y est\u00e1n infringiendo el reparto de competencias legislativas\n    entre este Parlamento y el Parlamento auton\u00f3mico que fij\u00f3 la\n    Constituci\u00f3n; lo he dicho y as\u00ed consta en el \"Diario de Sesiones\" por si\n    antes no lo hab\u00eda o\u00eddo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, rango ministerial lo tienen los consejeros de\n    comunidades aut\u00f3nomas a efectos de jerarqu\u00eda\n    en su \u00e1mbito de competencias y por eso se re\u00fanen con usted; cada uno se\n    re\u00fane con su hom\u00f3logo ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [2], "pa\u00eds": [3], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo, como responsable de la pol\u00edtica exterior\n    de Espa\u00f1a, voy a seguir yendo a la Uni\u00f3n Europea a defender los intereses\n    de todos, del conjunto de los espa\u00f1oles y, por tanto, sin ninguna duda,\n    tambi\u00e9n los intereses -que parece que ustedes defienden en exclusiva y no\n    es verdad- de los catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, como responsable de la pol\u00edtica exterior\n    de Espa\u00f1a, voy a seguir yendo a la Uni\u00f3n Europea a defender los intereses\n    de todos, del conjunto de los espa\u00f1oles y, por tanto, sin ninguna duda,\n    tambi\u00e9n los intereses -que parece que ustedes defienden en exclusiva y no\n    es verdad- de los catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra vez, cuando quiera decir que la\n    representaci\u00f3n de los Estados en la Uni\u00f3n Europea ya no es pol\u00edtica\n    exterior, cuando quiera volver a decir eso, pi\u00e9nseselo dos veces, porque\n    todos estamos de acuerdo en que se est\u00e1 produciendo una reformulaci\u00f3n de\n    los conceptos tradicionales de soberan\u00eda de los Estados-naci\u00f3n, pero hoy\n    por hoy quien representa a los diferentes Estados son los jefes de\n    Gobierno, los ministros de Asuntos Exteriores, que est\u00e1n conformando\n    entre ellos y de acuerdo con la voluntad intergubernamental\n    una pol\u00edtica exterior que es com\u00fan, pero lo hacen desde su responsabilidad\n    de ser ministros de Asuntos Exteriores y responsables de la pol\u00edtica\n    exterior de su propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra vez, cuando quiera decir que la\n    representaci\u00f3n de los Estados en la Uni\u00f3n Europea ya no es pol\u00edtica\n    exterior, cuando quiera volver a decir eso, pi\u00e9nseselo dos veces, porque\n    todos estamos de acuerdo en que se est\u00e1 produciendo una reformulaci\u00f3n de\n    los conceptos tradicionales de soberan\u00eda de los Estados-naci\u00f3n, pero hoy\n    por hoy quien representa a los diferentes Estados son los jefes de\n    Gobierno, los ministros de Asuntos Exteriores, que est\u00e1n conformando\n    entre ellos y de acuerdo con la voluntad intergubernamental\n    una pol\u00edtica exterior que es com\u00fan, pero lo hacen desde su responsabilidad\n    de ser ministros de Asuntos Exteriores y responsables de la pol\u00edtica\n    exterior de su propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020206_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 6, 7, 11, 12, 13, 14, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 30, 31, 35, 37, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 57, 60, 62, 64, 66, 68, 70, 73, 75], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 8, 27, 28, 29, 32, 38, 54, 55, 56, 58, 59, 61, 63, 65], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9, 10], "party": "I\u00d1AKI MIRENA ANASAGASTI OLABEAGA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [15, 16, 18], "party": "MAR\u00cdA DEL MAR JULIOS REYES", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [33, 34, 36], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [39, 71, 72, 74], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [67, 69], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}]}