{"blocks": [{"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le recuerdo, se\u00f1ora vicepresidenta, que quien tiene la competencia para\n    poder instar ese procedimiento es el Gobierno, y las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad les han entregado cientos de folios con pruebas que acreditan\n    que el Partido Comunista de las Tierras Vascas y Batasuna son lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no tiene explicaci\u00f3n,\n    salvo que se tenga en cuenta lo que esta semana informaban los medios de\n    comunicaci\u00f3n, que ustedes est\u00e1n negociando una tregua y, a\u00f1ado, pagando\n    un precio pol\u00edtico por anticipado que consiste en permitir la vuelta a la\n    legalidad de Batasuna a trav\u00e9s del Partido Comunista de las Tierras\n    Vascas, la ruptura del Pacto antiterrorista, enterrar la Ley de Partidos\n    Pol\u00edticos y, lo pr\u00f3ximo, el acercamiento de presos y la entrega a\n    Ibarretxe de la pol\u00edtica penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y usted sabe, porque lo sabe\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or Acebes -y si no lo supiera ser\u00eda peor porque ser\u00eda el\n    \u00fanico ex ministro del Interior y ex ministro de Justicia del mundo que no\n    lo supiera-, que el respeto, la independencia y la responsabilidad exigen\n    esperar a que el juez concluya la investigaci\u00f3n y concluya el proceso\n    penal y que, a partir de ese momento, el Gobierno, en su caso, tomar\u00e1 las\n    decisiones que procedan y actuar\u00e1 en consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es que no le guste lo que le respondo,\n    se\u00f1or Acebes, pero eso usted tambi\u00e9n lo sabe y en este caso concreto sabe\n    -lo sabe, se\u00f1or Acebes- que hay una investigaci\u00f3n penal abierta por un\n    juez en el marco de la cual se han adoptado una serie de medidas\n    cautelares ligadas a esa investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted sabe, porque lo sabe\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or Acebes -y si no lo supiera ser\u00eda peor porque ser\u00eda el\n    \u00fanico ex ministro del Interior y ex ministro de Justicia del mundo que no\n    lo supiera-, que el respeto, la independencia y la responsabilidad exigen\n    esperar a que el juez concluya la investigaci\u00f3n y concluya el proceso\n    penal y que, a partir de ese momento, el Gobierno, en su caso, tomar\u00e1 las\n    decisiones que procedan y actuar\u00e1 en consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda recibi\u00f3 el pasado lunes la notificaci\u00f3n\n    del proyecto de adquisici\u00f3n de Endesa por parte de Gas Natural,\n    instrumentada a trav\u00e9s de una oferta p\u00fablica de adquisici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una oferta p\u00fablica de adquisici\u00f3n es, en un r\u00e9gimen de libre\n    mercado, fundamentalmente un problema entre empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... sabe, sin duda afecta a la pol\u00edtica energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds,\n    afecta a la competencia y al bienestar de los consumidores, afecta\n    tambi\u00e9n al cr\u00e9dito de las instituciones y de los organismos econ\u00f3micos y\n    afecta a la confianza que debe inspirar el funcionamiento de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que act\u00fae, aunque sea por una sola\n    vez, en defensa de la competencia, en defensa de los consumidores, en\n    defensa del mantenimiento de la confianza que necesita nuestra econom\u00eda,\n    y que tanto nos ha costado lograr. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde,\n    se\u00f1or vicepresidente, lo que dijo el se\u00f1or Montilla, presente en esta\n    C\u00e1mara, una semana antes del anuncio de la OPA, cuando se refer\u00eda al\n    cambio necesario en los presidentes de empresas privatizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde\n    que fue tambi\u00e9n el ministro de Industria quien puso a una ex diputada del\n    PSC al frente de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, sin duda afecta a la pol\u00edtica energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds,\n    afecta a la competencia y al bienestar de los consumidores, afecta\n    tambi\u00e9n al cr\u00e9dito de las instituciones y de los organismos econ\u00f3micos y\n    afecta a la confianza que debe inspirar el funcionamiento de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [1], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las razones no explicadas\n    todav\u00eda por las cuales el Gobierno no transfiere a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco las competencias que en materia penitenciaria especifica\n    el Estatuto de Gernika; Gernika, por cierto, se escribe sin u detr\u00e1s de\n    la g y con k. Como sabe el se\u00f1or ministro, son competencias exclusivas en\n    relaci\u00f3n con los establecimientos penitenciarios en materia de ejecuci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las razones no explicadas\n    todav\u00eda por las cuales el Gobierno no transfiere a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco las competencias que en materia penitenciaria especifica\n    el Estatuto de Gernika; Gernika, por cierto, se escribe sin u detr\u00e1s de\n    la g y con k. Como sabe el se\u00f1or ministro, son competencias exclusivas en\n    relaci\u00f3n con los establecimientos penitenciarios en materia de ejecuci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las razones no explicadas\n    todav\u00eda por las cuales el Gobierno no transfiere a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco las competencias que en materia penitenciaria especifica\n    el Estatuto de Gernika; Gernika, por cierto, se escribe sin u detr\u00e1s de\n    la g y con k. Como sabe el se\u00f1or ministro, son competencias exclusivas en\n    relaci\u00f3n con los establecimientos penitenciarios en materia de ejecuci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las razones no explicadas\n    todav\u00eda por las cuales el Gobierno no transfiere a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco las competencias que en materia penitenciaria especifica\n    el Estatuto de Gernika; Gernika, por cierto, se escribe sin u detr\u00e1s de\n    la g y con k. Como sabe el se\u00f1or ministro, son competencias exclusivas en\n    relaci\u00f3n con los establecimientos penitenciarios en materia de ejecuci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [4, 5], "pa\u00eds vasco": [7], "centros": [0, 1], "pa\u00eds": [6], "vasco": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo mismo dijo la directora de Instituciones\n    Penitenciarias, que no transfieren porque no lo consideran conveniente,\n    lo cual es una respuesta metajur\u00eddica en el mejor de los casos y en el\n    peor de los casos absolutamente arbitraria, y en el \u00ednterin se est\u00e1n\n    degradando de forma irreversible los centros penitenciarios radicados en\n    la comunidad aut\u00f3noma vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recuerde que en Martutene, en los\n    \u00faltimos ocho meses, han muerto seis reclusos y los otros dos centros\n    penitenciarios de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se est\u00e1n\n    degradando de forma irreversible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recuerde que en Martutene, en los\n    \u00faltimos ocho meses, han muerto seis reclusos y los otros dos centros\n    penitenciarios de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se est\u00e1n\n    degradando de forma irreversible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 concentrando en\n    Martutene una poblaci\u00f3n reclusa potencialmente peligrosa, se est\u00e1n\n    concentrando all\u00ed reclusos con problemas de comportamiento, con problemas\n    de conducta, con problemas de toxicoman\u00edas, con problemas\n    psiqui\u00e1tricos... Se est\u00e1n concentrando sencillamente porque el Gobierno\n    vasco presta un servicio de asistencia sanitaria de 24 horas, lo cual\n    produce una situaci\u00f3n en este centro penitenciario exclusiva, pero, se\u00f1or\n    ministro... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay unos t\u00edtulos competenciales inequ\u00edvocos en el Estatuto\n    de Autonom\u00eda de Gernika, el art\u00edculo 10.14 establece que la competencia\n    de la comunidad aut\u00f3noma vasca es exclusiva en materia de\n    establecimientos penitenciarios y el art\u00edculo 12 establece que es una\n    competencia la ejecuci\u00f3n de la pol\u00edtica penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, su pol\u00edtica penitenciaria, de\n    la que usted tanto se jacta, es mala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recuerde que en Martutene, en los\n    \u00faltimos ocho meses, han muerto seis reclusos y los otros dos centros\n    penitenciarios de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se est\u00e1n\n    degradando de forma irreversible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recuerde que en Martutene, en los\n    \u00faltimos ocho meses, han muerto seis reclusos y los otros dos centros\n    penitenciarios de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se est\u00e1n\n    degradando de forma irreversible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "guardia civil": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, en cuanto a la desgraciada muerte de un inmigrante\n    subsahariano se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n racional que da cuenta racional\n    de cu\u00e1les fueron las fuentes de esa investigaci\u00f3n, a qui\u00e9n se interrog\u00f3,\n    cu\u00e1les fueron los videos que se vieron, c\u00f3mo se pregunt\u00f3 a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado vecino, de Marruecos, y ese informe de la\n    Guardia Civil concluye de una manera -insisto y subrayo- racional que la\n    muerte no tiene nada que ver con la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil en la\n    protecci\u00f3n del per\u00edmetro de la ciudad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, en cuanto a la desgraciada muerte de un inmigrante\n    subsahariano se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n racional que da cuenta racional\n    de cu\u00e1les fueron las fuentes de esa investigaci\u00f3n, a qui\u00e9n se interrog\u00f3,\n    cu\u00e1les fueron los videos que se vieron, c\u00f3mo se pregunt\u00f3 a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado vecino, de Marruecos, y ese informe de la\n    Guardia Civil concluye de una manera -insisto y subrayo- racional que la\n    muerte no tiene nada que ver con la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil en la\n    protecci\u00f3n del per\u00edmetro de la ciudad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, en cuanto a la desgraciada muerte de un inmigrante\n    subsahariano se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n racional que da cuenta racional\n    de cu\u00e1les fueron las fuentes de esa investigaci\u00f3n, a qui\u00e9n se interrog\u00f3,\n    cu\u00e1les fueron los videos que se vieron, c\u00f3mo se pregunt\u00f3 a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado vecino, de Marruecos, y ese informe de la\n    Guardia Civil concluye de una manera -insisto y subrayo- racional que la\n    muerte no tiene nada que ver con la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil en la\n    protecci\u00f3n del per\u00edmetro de la ciudad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar, ir all\u00ed inmediatamente y hacernos cargo del problema,\n    hablar con el subdirector de Seguridad, que renunci\u00f3 al cargo, nombrar a\n    tres psic\u00f3logos y adoptar las medidas generales en materia de r\u00e9gimen\n    penitenciario que exig\u00eda la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [1], "vasco": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que tendr\u00edan que haber hecho es transferir esa competencia\n    al Gobierno vasco, que ha demostrado ser bastante m\u00e1s eficiente en sus\n    competencias y responsabilidades que ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que cumplan la ley transfiriendo la\n    competencia; segundo, que tengan una pol\u00edtica penitenciaria humanitaria\n    que aborde el esp\u00edritu de la Ley de Reinserci\u00f3n Social; tercero, que\n    acerquen los presos a su entorno social y familiar, no penalizando a las\n    familias de los presos que no tienen condena alguna, y cuarto -perm\u00edtame\n    que se lo diga y lo lamento-, dar un trato igualitario a las personas\n    presas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Victoria Kent dec\u00eda que la situaci\u00f3n\n    de las prisiones determina el estado social de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No solo no he dicho que considero normal este tipo de\n    sucesos, las muertes en los centros en los que hay una relaci\u00f3n de\n    sujeci\u00f3n especial, como son las c\u00e1rceles, entre los internos, sino que es\n    un tema que me preocupa desde hace meses, desde que estoy en el Gobierno,\n    y le puedo asegurar que desde mucho antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    esos a\u00f1os no se produjo ninguna alteraci\u00f3n de la seguridad interior y\n    tampoco se ha producido en el presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esos a\u00f1os no se produjo ninguna alteraci\u00f3n de la seguridad interior y\n    tampoco se ha producido en el presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tal y como hemos ratificado aqu\u00ed en numerosas ocasiones el\n    presidente del Gobierno, la vicepresidenta del Gobierno, el ministro del\n    Interior, que acaba de hacerlo, y yo mismo, el Gobierno no tiene ninguna\n    intenci\u00f3n de modificar la legislaci\u00f3n penitenciaria ni la penal ni la\n    procesal en materia antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde que ustedes llegaron al Gobierno se han cargado el Pacto\n    antiterrorista, incumplen la Ley de Partidos y han permitido que los\n    terroristas accedan a las instituciones democr\u00e1ticas, la kale borroka\n    invade de nuevo las calles en el Pa\u00eds Vasco, Batasuna se manifiesta con\n    impunidad e impone los ritmos y debates en el Pa\u00eds Vasco, los presos\n    etarras obtienen beneficios y privilegios que no corresponden a otros\n    reclusos; lo acabamos de ver en la anterior pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que ustedes llegaron al Gobierno se han cargado el Pacto\n    antiterrorista, incumplen la Ley de Partidos y han permitido que los\n    terroristas accedan a las instituciones democr\u00e1ticas, la kale borroka\n    invade de nuevo las calles en el Pa\u00eds Vasco, Batasuna se manifiesta con\n    impunidad e impone los ritmos y debates en el Pa\u00eds Vasco, los presos\n    etarras obtienen beneficios y privilegios que no corresponden a otros\n    reclusos; lo acabamos de ver en la anterior pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que ustedes llegaron al Gobierno se han cargado el Pacto\n    antiterrorista, incumplen la Ley de Partidos y han permitido que los\n    terroristas accedan a las instituciones democr\u00e1ticas, la kale borroka\n    invade de nuevo las calles en el Pa\u00eds Vasco, Batasuna se manifiesta con\n    impunidad e impone los ritmos y debates en el Pa\u00eds Vasco, los presos\n    etarras obtienen beneficios y privilegios que no corresponden a otros\n    reclusos; lo acabamos de ver en la anterior pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el marco de la Ley de Enjuiciamiento Criminal habr\u00e1 que hablar de los\n    distintos elementos de la investigaci\u00f3n de los delitos, de las medidas\n    cautelares, de la prisi\u00f3n provisional, de la fase intermedia y tambi\u00e9n\n    del enjuiciamiento oral y de los recursos, pero ninguno de ellos dirigido\n    a minorar ni a suavizar las condiciones de los detenidos ni de los presos\n    por terrorismo, en la direcci\u00f3n en la que usted apunta, sino dirigidos a\n    actualizar, como creo que es obligado producirlo en esta legislatura, la\n    legislaci\u00f3n de enjuiciamiento criminal acorde con la Constituci\u00f3n y su\n    interpretaci\u00f3n por el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La\n    primera manifestaci\u00f3n de la justicia constitucional en nuestro pa\u00eds se\n    produce con el Tribunal de Garant\u00edas de la II Rep\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... DE LAS COMPA\u00d1\u00cdAS A\u00c9REAS QUE OPERAN EN LOS AEROPUERTOS DEL\n    ESTADO ESPA\u00d1OL, HAY ALGUNA QUE EL GOBIERNO RECOMENDAR\u00cdA A LOS CIUDADANOS\n    NO SER UTILIZADA POR CARECER DE LAS DEBIDAS GARANT\u00cdAS DE SEGURIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, los lamentables accidentes a\u00e9reos\n    ocurridos a lo largo de los \u00faltimos meses han incrementado la\n    preocupaci\u00f3n social en torno a la seguridad del transporte a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    preocupaci\u00f3n ha llevado a pa\u00edses como Estados Unidos, Francia, Reino\n    Unido, B\u00e9lgica, Italia o Suiza a publicar listas negras de compa\u00f1\u00edas que\n    no cumplen los requisitos de seguridad debidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Uni\u00f3n Europea\n    ha anunciado que para principios del a\u00f1o 2006 va a hacer p\u00fablico el\n    listado de compa\u00f1\u00edas que no cumplen con los requisitos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe\n    las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que operan en los aeropuertos del Estado espa\u00f1ol,\n    hay alguna que el Gobierno aconsejar\u00eda a los ciudadanos no utilizar por\n    no cumplir con los debidos requisitos de seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, si lo que usted est\u00e1 planteando directamente es si Espa\u00f1a va a\n    elaborar una lista negra espec\u00edfica, de entrada le digo que no; hemos\n    hecho algo m\u00e1s, hemos elaborado un plan de choque para incrementar la\n    seguridad aeron\u00e1utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ha habido dos\n    reuniones: la primera, la que constituy\u00f3 el comit\u00e9 de seguridad y, la\n    segunda, ahora en septiembre, para ver los criterios de inclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    necesario que el Gobierno, bien individualmente o bien en el seno de la\n    Uni\u00f3n Europea, urgentemente, en ese plazo que ha fijado la Uni\u00f3n Europea\n    para principios de 2006, se pronuncie con claridad sobre la seguridad que\n    ofrecen las distintas compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que operan tanto en el territorio\n    de la Uni\u00f3n Europea como dentro del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que el\n    Gobierno extreme la vigilancia para que, dentro de la feroz competencia\n    que existe en este momento en el transporte a\u00e9reo, las consecuencias de\n    ofrecer precios m\u00e1s econ\u00f3micos no las pague la seguridad de los\n    usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuestros datos se desprende que, a lo largo del \u00faltimo a\u00f1o, se han\n    realizado 213 inspecciones, pero teniendo en cuenta que en los\n    aeropuertos espa\u00f1oles se producen dos millones de vuelos al a\u00f1o, estamos\n    hablando de una inspecci\u00f3n por cada mil vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda,\n    coincido totalmente con usted en la necesidad de tomar decisiones para\n    reforzar la seguridad aeron\u00e1utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que cuando llegamos al\n    Gobierno ya expres\u00e9 de una manera p\u00fablica y expl\u00edcita que la seguridad\n    era nuestra primera responsabilidad y nuestra prioridad en materia de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas maneras yo coincido con usted en que hay que reforzar la\n    seguridad aeron\u00e1utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le comento algunos datos de las\n    actuaciones que hemos realizado desde que hemos llegado al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, estos 22\n    pa\u00edses -usted como ministra de Fomento ha estado presente en todos los\n    acontecimientos- han abordado la planificaci\u00f3n y la financiaci\u00f3n de las\n    infraestructuras en los servicios de transporte, las nuevas tecnolog\u00edas o\n    los retos que tenemos ante una econom\u00eda globalizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Asimismo, ha servido como punto\n    de encuentro de las empresas p\u00fablicas y privadas espa\u00f1olas del sector del\n    transporte y de los responsables de esta pol\u00edtica, para conocer sus\n    proyectos, sus iniciativas en este campo, lo que sin duda facilitar\u00e1 la\n    inversi\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en los pa\u00edses iberoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... sabe, no es previsible que la puesta en funcionamiento del\n    Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n implique una discusi\u00f3n sobre sedes\n    alternativas a la de Bruselas durante unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [6, 7], "centros": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted ha argumentado muy convincentemente las buenas\n    caracter\u00edsticas que presenta Catalu\u00f1a como regi\u00f3n que potencia la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tema que nos ocupa, el Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n ha recibido\n    todo el apoyo del Gobierno en el \u00faltimo a\u00f1o, porque consideramos que es\n    una instituci\u00f3n cr\u00edtica para impulsar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, la\n    mejor ciencia, en cada uno de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n,\n    cuando es necesario, la ciencia en colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir apoyando\n    el Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n al mismo tiempo que trabajamos para\n    potenciar la participaci\u00f3n de los grupos de nuestras diferentes\n    comunidades aut\u00f3nomas, de nuestros centros de investigaci\u00f3n y de nuestras\n    empresas, en todos los proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico que se lleven a cabo en nuestro continente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que por ello el programa Ingenio 2010, que present\u00f3 el presidente del\n    Gobierno hace unos meses, incluye un conjunto de actividades que suponen\n    un impulso en\u00e9rgico a la consolidaci\u00f3n de grupos de masa cr\u00edtica\n    importante, consorcios, un apoyo a las grandes instalaciones, que van a\n    representar un salto definitivo en las posibilidades que nuestros grupos\n    de investigaci\u00f3n, nuestros proyectos de colaboraci\u00f3n entre organismos y\n    empresas, tengan para participar en todas las iniciativas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, trabajamos conjuntamente con todos los pa\u00edses europeos para\n    hacer realidad esa Europa del conocimiento y de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir apoyando\n    el Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n al mismo tiempo que trabajamos para\n    potenciar la participaci\u00f3n de los grupos de nuestras diferentes\n    comunidades aut\u00f3nomas, de nuestros centros de investigaci\u00f3n y de nuestras\n    empresas, en todos los proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico que se lleven a cabo en nuestro continente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir apoyando\n    el Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n al mismo tiempo que trabajamos para\n    potenciar la participaci\u00f3n de los grupos de nuestras diferentes\n    comunidades aut\u00f3nomas, de nuestros centros de investigaci\u00f3n y de nuestras\n    empresas, en todos los proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico que se lleven a cabo en nuestro continente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que por ello el programa Ingenio 2010, que present\u00f3 el presidente del\n    Gobierno hace unos meses, incluye un conjunto de actividades que suponen\n    un impulso en\u00e9rgico a la consolidaci\u00f3n de grupos de masa cr\u00edtica\n    importante, consorcios, un apoyo a las grandes instalaciones, que van a\n    representar un salto definitivo en las posibilidades que nuestros grupos\n    de investigaci\u00f3n, nuestros proyectos de colaboraci\u00f3n entre organismos y\n    empresas, tengan para participar en todas las iniciativas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA PUESTA EN\n    MARCHA DEL PROGRAMA DE APOYO Y REFUERZO EN CENTROS DE EDUCACI\u00d3N PRIMARIA\n    Y SECUNDARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "centros": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en la reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n general de Educaci\u00f3n del mes\n    de febrero su ministerio present\u00f3 a las comunidades aut\u00f3nomas los\n    programas de refuerzo y apoyo para mejorar el rendimiento de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de los programas presentados es mejorar el rendimiento\n    acad\u00e9mico y la integraci\u00f3n escolar de los alumnos a los cuales est\u00e1n\n    dirigidos, alumnos de los \u00faltimos cursos de primaria y de educaci\u00f3n\n    secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para primaria, la propuesta es de dos tipos de programa: uno,\n    de refuerzo y apoyo a los alumnos con dificultades de aprendizaje,\n    impartido por profesores del centro y en horario extraescolar, y otro, de\n    acompa\u00f1amiento escolar, consistente en que alumnos mayores realicen\n    tutor\u00edas con aquellos que necesitan ayuda al estudio o apoyo para el\n    desarrollo de otro tipo de capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En secundaria, adem\u00e1s de los\n    programas de acompa\u00f1amiento y refuerzo, se inclu\u00edan otras iniciativas\n    destinadas a mejorar la convivencia e integraci\u00f3n de los alumnos en los\n    centros, a reforzar las bibliotecas escolares o a facilitar la transici\u00f3n\n    entre la primaria y la secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se olvidan estos programas de los\n    alumnos con habilidades especiales o de aquellos que destacan en el\n    rendimiento acad\u00e9mico respecto a sus compa\u00f1eros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible, se\u00f1ora ministra,\n    que la presidenta de la Comunidad de Madrid viese en ello una oportunidad\n    m\u00e1s de convertirse en abanderada del Partido Popular frente al Gobierno,\n    pero en el \u00faltimo momento quiz\u00e1s pens\u00f3 por primera vez en lo de caballo\n    regalado, por aquello de que su Gobierno, el Gobierno del Partido\n    Popular, impon\u00eda obligaciones a las comunidades aut\u00f3nomas sin ning\u00fan tipo\n    de financiaci\u00f3n, y este Gobierno, el Gobierno socialista, sin mediar\n    obligaci\u00f3n del Estado, financia programas que atienden a cuestiones\n    fundamentales y que en este caso est\u00e1n referidas a la educaci\u00f3n de los\n    alumnos con problemas de aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En secundaria, adem\u00e1s de los\n    programas de acompa\u00f1amiento y refuerzo, se inclu\u00edan otras iniciativas\n    destinadas a mejorar la convivencia e integraci\u00f3n de los alumnos en los\n    centros, a reforzar las bibliotecas escolares o a facilitar la transici\u00f3n\n    entre la primaria y la secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo un abanico de\n    posibilidades con el que su ministerio pretende dar respuesta a la\n    variedad de situaciones que se producen en los centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto, se\u00f1ora ministra, es que al d\u00eda de hoy son 610 centros los que\n    est\u00e1n impartiendo estos programas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la modalidad de acompa\u00f1amiento, 307\n    lo hacen en primaria y 152 en secundaria, y en los programas de apoyo,\n    son 151 centros de secundaria, con una media de financiaci\u00f3n de 120.000\n    euros... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1], "datos": [4, 5], "centros": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con la participaci\u00f3n que ha\n    habido en el \u00faltimo trimestre tenemos los siguientes resultados: el 92\n    por ciento de los alumnos considera \u00fatil o bastante \u00fatil el trabajo del\n    profesor, del monitor, por las tardes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al a\u00f1o que viene se duplicar\u00e1 -la cantidad econ\u00f3mica va en los\n    presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o, necesario- y mejoraremos el aprendizaje de\n    nuestros alumnos desde primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la primavera se aplic\u00f3 de manera\n    experimental en 147 centros de primaria, en siete comunidades aut\u00f3nomas,\n    adem\u00e1s de en las ciudades de Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reparto de fondos para los 610 centros a los que ha\n    hecho referencia S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la pregunta es especialmente oportuna en un d\u00eda como hoy, en el\n    que se ha hecho p\u00fablico un informe de la OCDE con datos para el a\u00f1o 2003\n    que nos recuerdan que debemos mejorar nuestros resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En junio y julio se han\n    recogido las primeras valoraciones de estos programas y por tanto les\n    puedo dar algunos datos iniciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, esta ma\u00f1ana he tenido ocasi\u00f3n de preguntarle en la\n    Comisi\u00f3n de Industria y no he tenido contestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y a nosotros nos\n    parece que usted est\u00e1 a favor de las grandes empresas y perjudicando a\n    los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... O sea que ahora hay menos operadores y hay m\u00e1s\n    competencia; hace una d\u00e9cada hab\u00eda m\u00e1s empresas y eso no quiere decir que\n    hubiera m\u00e1s competencia ni que esta favoreciera al precio, porque los\n    precios no dependen s\u00f3lo de la competencia, sino tambi\u00e9n de una buena\n    regulaci\u00f3n, del precio de las materias primas, de los tipos de inter\u00e9s y\n    de otros factores que usted conoce sobradamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque \u00a1qu\u00e9 listos somos y qu\u00e9\n    preocupados deben estar ustedes, que ya a finales del a\u00f1o 2003 ten\u00edamos\n    muy claro que ustedes perder\u00edan las elecciones, que yo ser\u00eda ministro de\n    Industria y que do\u00f1a Maite Costa ser\u00eda presidenta de la Comisi\u00f3n Nacional\n    de la Energ\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4, 5], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la televisi\u00f3n de Catalu\u00f1a dispone de tres canales\n    emitiendo en tecnolog\u00eda anal\u00f3gica; la de Andaluc\u00eda de dos canales, los\n    mismos que el Pa\u00eds Vasco o la Comunidad Aut\u00f3noma Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, que lo que vale para Catalu\u00f1a, Andaluc\u00eda, Pa\u00eds Vasco y Comunidad\n    Valenciana no vale para Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la televisi\u00f3n de Catalu\u00f1a dispone de tres canales\n    emitiendo en tecnolog\u00eda anal\u00f3gica; la de Andaluc\u00eda de dos canales, los\n    mismos que el Pa\u00eds Vasco o la Comunidad Aut\u00f3noma Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, que lo que vale para Catalu\u00f1a, Andaluc\u00eda, Pa\u00eds Vasco y Comunidad\n    Valenciana no vale para Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la televisi\u00f3n de Catalu\u00f1a dispone de tres canales\n    emitiendo en tecnolog\u00eda anal\u00f3gica; la de Andaluc\u00eda de dos canales, los\n    mismos que el Pa\u00eds Vasco o la Comunidad Aut\u00f3noma Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, que lo que vale para Catalu\u00f1a, Andaluc\u00eda, Pa\u00eds Vasco y Comunidad\n    Valenciana no vale para Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [2, 3], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed lo que parece, se\u00f1or ministro, es que cada uno de\n    ustedes, miembros del Gobierno, tiene un encargo del se\u00f1or Zapatero de\n    dar un palo a la Comunidad de Madrid: el de Econom\u00eda con los tributos, la\n    ministra de Medio Ambiente con el agua, usted con todo, porque usted es\n    el que se lleva la palma y quiz\u00e1, probablemente, para eso est\u00e1 usted\n    ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo que parece, se\u00f1or ministro, es que cada uno de\n    ustedes, miembros del Gobierno, tiene un encargo del se\u00f1or Zapatero de\n    dar un palo a la Comunidad de Madrid: el de Econom\u00eda con los tributos, la\n    ministra de Medio Ambiente con el agua, usted con todo, porque usted es\n    el que se lleva la palma y quiz\u00e1, probablemente, para eso est\u00e1 usted\n    ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    solicitud de Telemadrid entr\u00f3 en el Ministerio de Industria en noviembre\n    de 2004, es decir, siete meses antes de que hubiera ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, impedir que los madrile\u00f1os puedan ver el\n    segundo canal de su televisi\u00f3n auton\u00f3mica en abierto gratuito y en\n    anal\u00f3gico es una decisi\u00f3n que tiene todos los rasgos del Gobierno del\n    se\u00f1or Zapatero, es una decisi\u00f3n que expresa desprecio, discriminaci\u00f3n y\n    discordia, enfrentamiento que no exist\u00eda; discriminaci\u00f3n de nuevo a\n    Madrid, desprecio, porque no ha contestado a ni uno solo de los\n    requerimientos por parte de Telemadrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a diferencia de otros diputados, yo no s\u00e9 lo que usted\n    sabe, porque todav\u00eda no soy adivina, pero lo que s\u00ed puedo afirmar es que\n    ha sabido aumentar el n\u00famero de turistas que vienen a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo\n    felicitarle por ello y tambi\u00e9n debemos hacerlo todos nosotros, porque eso\n    ha supuesto mayores ingresos para nuestro pa\u00eds y que mejore nuestra\n    balanza de pagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este dato ser\u00eda poco significativo si no\n    fu\u00e9semos ya el segundo pa\u00eds del mundo en cuanto al n\u00famero de turistas que\n    nos visitan y en cuanto a los ingresos que obtenemos por ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos\n    datos son en buena medida el resultado de una pol\u00edtica tur\u00edstica bien\n    orientada hacia la inversi\u00f3n, la innovaci\u00f3n, la calidad y la promoci\u00f3n,\n    una pol\u00edtica que he de decir que no es solo de este Gobierno, sino\n    tambi\u00e9n de los gobiernos auton\u00f3micos, que, como es conocido, hacen un\n    important\u00edsimo esfuerzo en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar algunos datos de llegada de turistas a pa\u00edses que\n    compiten con Espa\u00f1a en el producto de sol y playa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, Espa\u00f1a ostenta\n    una posici\u00f3n de liderazgo en el sector tur\u00edstico; somos el segundo\n    destino tur\u00edstico del mundo y el segundo pa\u00eds en volumen de ingresos por\n    turismo, y seguimos creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta situaci\u00f3n, en definitiva, es m\u00e1s adecuada para los operadores y para\n    la industria espa\u00f1ola que un eventual rechazo del acuerdo, ya que permite\n    prever el impacto de las importaciones textiles chinas a medio plazo en\n    el mercado comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "actividad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, ampl\u00edsimas zonas del interior de la\n    Pen\u00ednsula y tambi\u00e9n de las islas tienen disminuciones de poblaci\u00f3n y en\n    este momento tienen densidades de poblaci\u00f3n de las m\u00e1s bajas de Europa,\n    incluso de 2 habitantes por kil\u00f3metro cuadrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n produciendo\n    efectos perversos por esta disminuci\u00f3n de poblaci\u00f3n: se est\u00e1 perdiendo\n    actividad, empleo, renta, e incluso tambi\u00e9n se achaca la\n    proliferaci\u00f3n de incendios forestales en veranos t\u00f3rridos, como este, a\n    esta disminuci\u00f3n de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por primera vez -lo subrayo- se han aceptado todas las cuotas\n    de los ganaderos que quisieron abandonar la actividad y se ha ofrecido\n    una indemnizaci\u00f3n que no ha supuesto p\u00e9rdida patrimonial y que adem\u00e1s ha\n    facilitado un tratamiento favorable en la cotizaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social hasta su jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez -lo subrayo- se han aceptado todas las cuotas\n    de los ganaderos que quisieron abandonar la actividad y se ha ofrecido\n    una indemnizaci\u00f3n que no ha supuesto p\u00e9rdida patrimonial y que adem\u00e1s ha\n    facilitado un tratamiento favorable en la cotizaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social hasta su jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes convirtieron despu\u00e9s la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en\n    Castilla-La Mancha en una farsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los espa\u00f1oles han vuelto a ver que\n    ustedes gestionan mal los intereses de este pa\u00eds y las necesidades de los\n    ciudadanos y, sobre todo, que generan problemas donde no exist\u00edan,\n    discordias innecesarias y reabren heridas superadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Medio Ambiente, igual que otros ministerios, bajo la\n    direcci\u00f3n de la Presidencia del Gobierno, ha mantenido reuniones tanto\n    con la Junta de Castilla-La Mancha como con los ayuntamientos afectados\n    precisamente para ver c\u00f3mo obtener el mayor rendimiento econ\u00f3mico, en\n    particular de la madera quemada, con lo cual tambi\u00e9n se ha puesto en\n    marcha una concertaci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Tableros\n    Aglomerados para que el precio de esa madera quemada cubra en gran medida\n    las tareas que ahora se tienen que llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA LA MNINISTRA DE MEDIO AMBIENTE EL FUNCIONAMIENTO ESTE VERANO DE LA\n    DESALADORA DE SAN PEDRO DEL PINATAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo conoce por los datos de la Confederaci\u00f3n\n    Hidrogr\u00e1fica del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El d\u00eda 29 de julio, despu\u00e9s de muchos a\u00f1os, un acuerdo propiciado por el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha conseguido la puesta en marcha de la\n    desalinizadora de Marbella en mi provincia, en M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que desde el\n    Ministerio de Medio Ambiente se hace de la puesta en marcha de la\n    desalinizadora de Marbella? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esos son objetivos b\u00e1sicos, junto con el mayor control en la\n    gesti\u00f3n en el uso del agua, que pretendemos que sea la se\u00f1a de identidad\n    de la nueva pol\u00edtica del agua en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PRINCIPALES ACUERDOS SOBRE CAMBIO\n    CLIM\u00c1TICO ALCANZADOS EN EL CONSEJO DE MEDIO AMBIENTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA\n    DEL PASADO VIERNES 24 DE JUNIO DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pocos d\u00edas despu\u00e9s, el 24 de junio, tuvo lugar el Consejo\n    de Ministros de Medio Ambiente, que seguramente abord\u00f3 alguna de estas\n    cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el Grupo Parlamentario Socialista estamos convencidos\n    de que uno de los temas clave de la agenda ambiental mundial es el que\n    plantea el fen\u00f3meno del cambio clim\u00e1tico y sus m\u00faltiples implicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfCu\u00e1les han sido las consideraciones que sobre el\n    cambio clim\u00e1tico se han hecho en el Consejo de Ministros de Medio\n    Ambiente de la Uni\u00f3n Europea del pasado 24 de junio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "cambio clim\u00e1tico": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos\n    convencidos de que se debe empezar ya a hablar con los grandes pa\u00edses que\n    no han asumido todav\u00eda compromisos de reducci\u00f3n de gases de efecto\n    invernadero, porque el problema del cambio clim\u00e1tico est\u00e1 ya afectando\n    muy severamente a la seguridad y a las condiciones de vida en nuestro\n    planeta, y si no, ah\u00ed est\u00e1 la intensidad de los huracanes que han tenido\n    como escenario muy recientemente Nueva Orleans y otras localidades del\n    sur de Estados Unidos y que tienen que ver con el aumento de la\n    temperatura de los mares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo se\n    tom\u00f3 de forma un\u00e1nime, como digo, en una comida en la que tambi\u00e9n, como\n    ministra de Medio Ambiente de Espa\u00f1a, me compromet\u00ed a desarrollar una\n    labor negociadora con los pa\u00edses del \u00e1rea iberoamericana, y precisamente\n    la pr\u00f3xima semana, en Panam\u00e1, durante la celebraci\u00f3n del foro\n    iberoamericano de ministros de Medio Ambiente, tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de seguir\n    avanzando en la tarea que emprendimos el a\u00f1o pasado con la creaci\u00f3n de la\n    red iberoamericana de oficinas de cambio clim\u00e1tico, con el\n    establecimiento de memor\u00e1ndums y con la tarea de aproximaci\u00f3n para ver\n    bajo qu\u00e9 condiciones pa\u00edses que en estos momentos no tienen un compromiso\n    de estabilizaci\u00f3n o de reducci\u00f3n de gases de efecto invernadero podr\u00edan\n    aceptarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, durante el almuerzo de aquel d\u00eda todos los ministros de Medio\n    Ambiente de la Uni\u00f3n Europea tuvimos ocasi\u00f3n de debatir sobre la posici\u00f3n\n    que llevar\u00edamos a la pr\u00f3xima reuni\u00f3n en Montreal, Canad\u00e1, el pr\u00f3ximo mes\n    de diciembre, de la Convenci\u00f3n de Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estuvimos de acuerdo de forma un\u00e1nime en que ese ser\u00e1 ya el momento para\n    comenzar a negociar con otros pa\u00edses del mundo lo que debe ser el r\u00e9gimen\n    de lucha contra el cambio clim\u00e1tico m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    convencidos de que se debe empezar ya a hablar con los grandes pa\u00edses que\n    no han asumido todav\u00eda compromisos de reducci\u00f3n de gases de efecto\n    invernadero, porque el problema del cambio clim\u00e1tico est\u00e1 ya afectando\n    muy severamente a la seguridad y a las condiciones de vida en nuestro\n    planeta, y si no, ah\u00ed est\u00e1 la intensidad de los huracanes que han tenido\n    como escenario muy recientemente Nueva Orleans y otras localidades del\n    sur de Estados Unidos y que tienen que ver con el aumento de la\n    temperatura de los mares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo se\n    tom\u00f3 de forma un\u00e1nime, como digo, en una comida en la que tambi\u00e9n, como\n    ministra de Medio Ambiente de Espa\u00f1a, me compromet\u00ed a desarrollar una\n    labor negociadora con los pa\u00edses del \u00e1rea iberoamericana, y precisamente\n    la pr\u00f3xima semana, en Panam\u00e1, durante la celebraci\u00f3n del foro\n    iberoamericano de ministros de Medio Ambiente, tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de seguir\n    avanzando en la tarea que emprendimos el a\u00f1o pasado con la creaci\u00f3n de la\n    red iberoamericana de oficinas de cambio clim\u00e1tico, con el\n    establecimiento de memor\u00e1ndums y con la tarea de aproximaci\u00f3n para ver\n    bajo qu\u00e9 condiciones pa\u00edses que en estos momentos no tienen un compromiso\n    de estabilizaci\u00f3n o de reducci\u00f3n de gases de efecto invernadero podr\u00edan\n    aceptarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de las declaraciones realizadas por la se\u00f1ora ministra de\n    Vivienda, me encantar\u00eda conocer cu\u00e1l es su opini\u00f3n y criterio sobre el\n    funcionamiento de la industria tur\u00edstica, y muy especialmente en la\n    ciudad de Benidorm. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de las declaraciones realizadas por la se\u00f1ora ministra de\n    Vivienda, me encantar\u00eda conocer cu\u00e1l es su opini\u00f3n y criterio sobre el\n    funcionamiento de la industria tur\u00edstica, y muy especialmente en la\n    ciudad de Benidorm. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, sabe el se\u00f1or Zaplana que como ministra de Vivienda\n    he visitado aquellos municipios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Valencia que\n    me presentan iniciativas para construir vivienda protegida, entre los\n    cuales desgraciadamente no est\u00e1 Benidorm. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que le quiero decir es que tenga\n    la absoluta seguridad de que su criterio de no querer visitar Benidorm es\n    compartido por todos los que all\u00ed vivimos, que no la esperamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado, su colega la\n    ministra de Medio Ambiente dijo esa genialidad de que el turismo de sol y\n    playa ya estaba agotado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Usted sabe bien que esa entrevista no puede ni\n    debe llevarse al terreno que usted pretende, porque como ministra de\n    Vivienda hablo de vivienda, no de pol\u00edticas tur\u00edsticas para las que no\n    tengo competencias y de las que solo disfruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra, ser\u00e1 una gran satisfacci\u00f3n visitar Benidorm\n    y liderar los proyectos de vivienda protegida y de urbanismo sostenible\n    que presente su ayuntamiento, salvo que usted considere que el suelo y la\n    vivienda son elementos b\u00e1sicos para obtener ganancias especulativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A principios de septiembre, Eurostat, la Oficina de Estad\u00edstica de la\n    Uni\u00f3n Europea, hac\u00eda p\u00fablicos sus datos sobre empleo y mercado de trabajo\n    en el conjunto de la Europa de los Veinticinco, datos que no eran\n    excesivamente positivos para el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el Estado l\u00edder en empleo temporal,\n    con un 32,5 y, adem\u00e1s, nuestra tasa de actividad femenina tiene una\n    diferencia de 25 puntos con nuestra tasa de actividad masculina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sepa que en esa voluntad de\n    profundizar en las reformas estructurales de nuestra econom\u00eda\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 va a estar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alcanzar los objetivos de Lisboa,\n    ese 70 por ciento de la poblaci\u00f3n activa, trabajando, buscando empleo en\n    el a\u00f1o 2010; garantizar la flexibilidad que nuestras empresas necesitan\n    para acometer los retos de la competitividad a escala global; ser capaces\n    de dar seguridad a los trabajadores en esa sociedad en la que el 32,5 por\n    ciento de los trabajadores tiene empleo temporal y ser l\u00edderes en la\n    Uni\u00f3n Europea en esta materia debe constituir un compromiso efectivo del\n    Gobierno m\u00e1s all\u00e1 de que se llegue o no a un acuerdo en el seno del\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alcanzar los objetivos de Lisboa,\n    ese 70 por ciento de la poblaci\u00f3n activa, trabajando, buscando empleo en\n    el a\u00f1o 2010; garantizar la flexibilidad que nuestras empresas necesitan\n    para acometer los retos de la competitividad a escala global; ser capaces\n    de dar seguridad a los trabajadores en esa sociedad en la que el 32,5 por\n    ciento de los trabajadores tiene empleo temporal y ser l\u00edderes en la\n    Uni\u00f3n Europea en esta materia debe constituir un compromiso efectivo del\n    Gobierno m\u00e1s all\u00e1 de que se llegue o no a un acuerdo en el seno del\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "datos": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy el desempleo en\n    Espa\u00f1a no aumenta sino que disminuye, se crea mucho empleo y esos datos\n    de Eurostat ponen de manifiesto que somos el pa\u00eds que m\u00e1s empleo crea de\n    Europa, casi el 60 por ciento de todo el empleo que se crea en el Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el Gobierno no debe irresponsablemente arruinar las\n    posibilidades de un acuerdo que ser\u00eda bueno para las empresas y para los\n    trabajadores por una prisa sin fundamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el desempleo en\n    Espa\u00f1a no aumenta sino que disminuye, se crea mucho empleo y esos datos\n    de Eurostat ponen de manifiesto que somos el pa\u00eds que m\u00e1s empleo crea de\n    Europa, casi el 60 por ciento de todo el empleo que se crea en el Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "datos": [1], "pa\u00eds": [4], "industria": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son\n    conocidas y constatadas las nulas medidas de precauci\u00f3n y seguridad en\n    que desarrollaban su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted tiene los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se\n    act\u00faa en medidas urban\u00edsticas, por supuesto en la pol\u00edtica alimentaria y\n    en la industria del ocio; es decir, en muchos \u00e1mbitos de nuestra vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entraremos en un debate que no es propio de nuestra funci\u00f3n, pero si el\n    director del Hospital Reina Sof\u00eda dice que no se puede atribuir\n    concluyentemente ninguna de las patolog\u00edas detectadas a esta actividad\n    realizada, no podemos por menos que respetar esa opini\u00f3n porque nos\n    parece l\u00f3gica e irrebatible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No haremos de esta cuesti\u00f3n un debate al uso;\n    no le haremos a usted responsable de actuaciones anteriores; no\n    utilizaremos siquiera el recurso f\u00e1cil de recordar los discursos\n    pronunciados en el Ayuntamiento de And\u00fajar, en el Parlamento andaluz o\n    aqu\u00ed, en el Congreso de los Diputados, por fuerzas pol\u00edticas presentes en\n    los tres \u00e1mbitos y que hoy son las fuerzas mayoritarias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La raz\u00f3n de ser de esta\n    solicitud es el mejor tratamiento que en nuestro ordenamiento jur\u00eddico\n    reciben las prestaciones de Seguridad Social que se derivan de\n    contingencias profesionales, en este caso de una enfermedad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuaciones que, como recordar\u00e1 SS.SS., dieron\n    origen a un protocolo espec\u00edfico firmado ante la Consejer\u00eda de Sanidad de\n    la Generalitat Valenciana y la Secretar\u00eda de Estado de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos hacer algo similar, volver a firmar un protocolo\n    espec\u00edfico entre la Consejer\u00eda de Salud de la Junta de Andaluc\u00eda y la\n    Secretar\u00eda de Estado de la Seguridad Social para\n    que, en virtud de ese protocolo, el correspondiente servicio de salud\n    vuelva a practicar de nuevo unos reconocimientos m\u00e9dicos exhaustivos que\n    permitan a los perjudicados tramitar el reconocimiento de la prestaci\u00f3n\n    de la Seguridad Social de la forma m\u00e1s adecuada posible y con los mayores\n    criterios de solvencia y de rigor m\u00e9dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se produce esa demostraci\u00f3n\n    de esa relaci\u00f3n causa efecto, pondremos en marcha inmediatamente este\n    protocolo y no habr\u00e1 ning\u00fan problema para que la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad Social reconozca el alcance de la enfermedad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco podemos\n    usted y yo, por razones obvias, declarar hoy aqu\u00ed qu\u00e9 prestaciones de\n    Seguridad Social se derivan de esa consideraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actividad del Gobierno es global, no hay\n    compartimentos estancos, y en estos temas de car\u00e1cter transversal la\n    colaboraci\u00f3n entre los ministerios implicados debe ser la pauta de\n    actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "empresas": [5], "datos": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora vienen las negociaciones del\n    endeudamiento y, sin embargo, esto no se tiene en cuenta, porque all\u00ed\n    fuimos alumnos tan aventajados que lo que hicimos fue cargar con lo\n    propio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, hay datos nuevos que ofrecen una realidad\n    que sustituye la opacidad y la falta de transparencia del sistema por una\n    luz muy clara que nos da pie a hacer una serie de conclusiones, porque ya\n    tenemos la primera liquidaci\u00f3n, en el a\u00f1o 2004, referida al a\u00f1o 2002 del\n    sistema de financiaci\u00f3n, que puede ser muy ilustrativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1 el\n    resultado de Galicia, la pobre, la subsidiada por el Estado espa\u00f1ol, en\n    lo que respecta a los flujos fiscales -se\u00f1or\u00edas, datos de la Agencia\n    Tributaria, no inventados-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    disparate es de tal calibre que si se miran los datos, entonces nos\n    encontramos en Galicia con lo siguiente -que dir\u00eda Esperanza Aguirre\n    poni\u00e9ndose pomposa-: el 69,7 por ciento de la recaudaci\u00f3n tributaria se\n    atribuye a Madrid y a Catalu\u00f1a -a Madrid el 47,5 por ciento y a Catalu\u00f1a\n    el 22,2 por ciento-, pero si miramos el PIB a precios constantes, el\n    global es 36,7 por ciento entre las dos comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos es un\n    enga\u00f1o todo lo que est\u00e1 aconteciendo en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es:\n    Galicia, flujos fiscales, a\u00f1o 2003, recaudaci\u00f3n tributaria gallega, los\n    tributos que el Estado recauda en Galicia, 7.662 millones de euros, sin\n    el impuesto sobre sociedades, sin el IRPF que paga mucha gente de Galicia\n    en Madrid, sin el IVA que se paga en Madrid, que no se paga en Galicia,\n    por actividades o consumos que hay all\u00ed, porque sabemos que hay grandes\n    empresas que todo lo pagan aqu\u00ed, y as\u00ed sucesivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos que tenemos dan 6,1 por\n    ciento para Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, nuestro grupo parlamentario hab\u00eda planteado esta interpelaci\u00f3n\n    en funci\u00f3n de cu\u00e1les hab\u00edan de ser las medidas que va a adoptar el\n    Gobierno en materia de financiaci\u00f3n del gasto sanitario, pero tras las\n    \u00faltimas reuniones que se han producido en la capital de Espa\u00f1a, todos\n    sabemos cu\u00e1les han sido las soluciones planteadas por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero\n    gastos adicionales para la sanidad no se han producido en todos los\n    casos, porque el Estado tiene m\u00e1s recursos, porque la econom\u00eda va bien,\n    pero las comunidades aut\u00f3nomas tambi\u00e9n tienen sus propios recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, creemos que hay que hacer ese esfuerzo para\n    los espa\u00f1oles y estamos dispuestos a hacerlo, a pesar de que dejaremos de\n    invertir menos en temas como justicia, seguridad u otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que estamos hablando es\n    de aquellos residentes extranjeros a los que se les presta un servicio en\n    la sanidad espa\u00f1ola, se les pasa una factura, esa factura se remite al\n    pa\u00eds correspondiente, esos recursos vienen a Espa\u00f1a y hasta ahora se\n    ingresaban en el Tesoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros no tenemos\n    que colaborar en esto porque ustedes solamente nos transfieren una\n    cantidad, o para el ej\u00e9rcito, o para las relaciones diplom\u00e1ticas, o para\n    las inversiones del conjunto de la econom\u00eda productiva del Estado para\n    equilibrar el Estado territorialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, ustedes ahora la actualizan con los datos de 2004 y se\n    tiene en cuenta el envejecimiento -faltar\u00eda, porque es un dato objetivo\n    que el envejecimiento encarece el sistema sanitario-, pero ni una palabra\n    de la dispersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Bloque Nacionalista Galego no vot\u00f3 el sistema auton\u00f3mico\n    del a\u00f1o 2001, porque ten\u00eda claro que era un sistema abiertamente lesivo\n    para un pa\u00eds como Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, no hay que por qu\u00e9 poner un hospital en\n    cada comarca, pero un ambulatorio es inevitable y en un pa\u00eds que tiene\n    30.000 n\u00facleos de poblaci\u00f3n, a ver c\u00f3mo lo hacemos porque hay que\n    construirlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es una soluci\u00f3n que no me he cansado de repetir en\n    las sesiones de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y usted lo sabe perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo ha dicho en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda\n    hace gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Toda\n    la que ustedes quieran, pero por mucha capacidad de ingresos que les\n    demos, las comunidades aut\u00f3nomas que en estos momentos tienen menores\n    crecimientos de poblaci\u00f3n y menor crecimiento econ\u00f3mico deber\u00e1n, en mi\n    opini\u00f3n, recibir compensaci\u00f3n del resto; si no, al final ser\u00e1 muy dif\u00edcil\n    garantizar que la sanidad tenga un razonable equilibrio entre todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas y entre todos los ciudadanos del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grupo ya existe y hay unas directrices muy concretas porque\n    yo creo que la existencia de diferentes sanidades en el pa\u00eds, que es\n    enormemente \u00fatil en t\u00e9rminos de gesti\u00f3n porque aproxima la prestaci\u00f3n de\n    servicios al ciudadano, en la medida en que se aplique de forma muy\n    diversificada introduce ineficiencias en el sistema, competencias entre\n    unos y otros y al final en muchos casos mucho m\u00e1s gasto no justificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LA SITUACI\u00d3N\n    CREADA EN LA GUARDIA CIVIL Y EN EL PROPIO MINISTERIO DEL INTERIOR TRAS LA\n    DESAUTORIZACI\u00d3N DE LA GESTI\u00d3N DE SU DIRECTOR, REALIZADA POR EL GOBIERNO Y\n    EL PARTIDO SOCIALISTA  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA SITUACI\u00d3N\n    CREADA EN LA GUARDIA CIVIL Y EN EL PROPIO MINISTERIO DEL INTERIOR TRAS LA\n    DESAUTORIZACI\u00d3N DE LA GESTI\u00d3N DE SU DIRECTOR, REALIZADA POR EL GOBIERNO Y\n    EL PARTIDO SOCIALISTA  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [21, 22], "actividad": [26], "pa\u00eds": [27], "datos": [23], "interior": [15, 16, 17, 18, 19], "guardias civiles": [24, 25], "investigaci\u00f3n": [20], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, ha llegado el momento en que\n    desde el Partido Popular se plantee en esta C\u00e1mara muy seriamente la\n    situaci\u00f3n que, tanto su Gobierno como el Partido Socialista, est\u00e1n\n    creando en el seno de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estoy segura de\n    que convendr\u00e1 con nosotros que el cuerpo de la Guardia Civil ha sido, es\n    y seguir\u00e1 siendo servidor fiel y leal cuyo objetivo fundamental es\n    garantizar los derechos y las libertades de todos los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, gozando hasta el momento de un prestigio y de un\n    reconocimiento que los espa\u00f1oles manifiestan siempre que se les pregunta\n    por las instituciones m\u00e1s valoradas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido as\u00ed hasta\n    ahora, se\u00f1or ministro, hasta que un Gobierno Socialista ha venido a\n    deteriorar, a perjudicar la imagen, el cr\u00e9dito y el reconocimiento del\n    cuerpo de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda, se lo decimos sinceramente desde el Grupo Parlamentario\n    Popular, que nos contestara la verdad sobre la situaci\u00f3n de la Guardia\n    Civil y por eso le planteamos la siguiente pregunta: \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se\n    encuentra actualmente el director de la Guardia Civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que a\n    usted deber\u00eda preocuparle especialmente es que al se\u00f1or Arruche le siguen\n    cuestionando las asociaciones que representan y aglutinan los intereses\n    del cuerpo de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos coincidimos, se\u00f1or ministro, en que\n    el se\u00f1or Arruche no ha estado ni est\u00e1 en estos momentos a la altura de\n    las circunstancias, que el cargo le vino grande desde el primer momento;\n    despu\u00e9s, durante todos los meses de ejercicio de su actividad, no ha\n    hecho m\u00e1s que demostrar su incompetencia manifiesta al frente de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la asociaci\u00f3n que representa m\u00e1s de\n    26.000 miembros de la Benem\u00e9rita les pide continuamente a usted y a su\n    secretario de Estado de Seguridad que cesen a la persona que est\u00e1 al\n    frente de la Guardia Civil y les recuerda que el se\u00f1or Arruche es un\n    error permanente del cual usted, se\u00f1or ministro, ya est\u00e1 siendo\n    responsable; no s\u00f3lo lo hace la Asociaci\u00f3n Unificada, sino tambi\u00e9n la\n    Asociaci\u00f3n Independiente de la Guardia Civil y la Uni\u00f3n Profesional,\n    todas las cuales mayoritariamente piensan igual que este grupo\n    parlamentario, y usted lo sabe muy bien, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    el se\u00f1or Blanco tambi\u00e9n habl\u00f3 de que la Guardia Civil deb\u00eda perder su\n    car\u00e1cter militar, cuesti\u00f3n de la que tambi\u00e9n habl\u00f3, por cierto, el se\u00f1or\n    Caldera y que r\u00e1pidamente usted tuvo que desmentir al volver de un viaje\n    internacional, y tuvo que decir que lo que dec\u00eda el se\u00f1or Blanco no era\n    cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1or ministro, no se esfuerce en decirnos aqu\u00ed lo\n    contrario porque consta en el \"Diario de Sesiones\" de esta C\u00e1mara, dicho\n    por el propio se\u00f1or Arruche, que le comunicaron un d\u00eda despu\u00e9s el acuerdo\n    al que hab\u00eda llegado el PSOE y la Asociaci\u00f3n Unificada de la Guardia\n    Civil, a \u00e9l le informaron tarde, al d\u00eda siguiente; debe ser que, como el\n    director general de la Guardia Civil no dirige, ten\u00eda que enterarse el\n    \u00faltimo y adem\u00e1s, mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su director general no le informa de lo que ocurri\u00f3 en\n    Roquetas; menos mal que ten\u00eda usted al delegado del Gobierno a mano, por\n    cierto, uno de los nombres que suenan para suceder al director general de\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con\n    respecto a lo sucedido en Roquetas el 24 de julio, usted lo gestion\u00f3 mal\n    desde el primer d\u00eda, usted no reaccion\u00f3 hasta el 4 de agosto -y se lo\n    digo con total claridad porque es la verdad de lo acontecido-, hasta\n    entonces usted estuvo pr\u00e1cticamente desaparecido excepto para echarle la\n    culpa a la Guardia Civil de que exist\u00eda resistencia a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Guardia Civil realiza los mismos d\u00edas 24 y\n    25 un atestado, como corresponde, para proceder al an\u00e1lisis descriptivo\n    de lo que ocurri\u00f3 en el cuartel de Roquetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que, como se les despistan cosas en el ministerio del Interior, en\n    la Guardia Civil, despu\u00e9s sacan concursos para la utilizaci\u00f3n de 3.000\n    armas m\u00e1s para guardias civiles de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras transcurren esos d\u00edas, que van desde el d\u00eda 25 julio hasta el d\u00eda\n    3 o 4 de agosto, la alarma social se incrementa, pero usted da\n    instrucciones al director general de la Guardia Civil de que tome medidas\n    cautelares, de que se ponga en contacto con el juez y de que investigue,\n    evidentemente cuando consigue usted hablar con el director general de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, debemos recordar, y se lo sigo recordando,\n    que la Guardia Civil hab\u00eda visto el v\u00eddeo, sab\u00eda lo que all\u00ed hab\u00eda\n    ocurrido, y no hace nada, repito, se\u00f1or\u00edas, hasta diez d\u00edas despu\u00e9s,\n    hasta el 4 de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo estamos\n    preguntando al ministro del Interior de Espa\u00f1a, del cual depende y que\n    nos\n    deber\u00eda explicar si el se\u00f1or G\u00f3mez Arruche sigue en activo, se\u00f1or\n    ministro, o simplemente destituido pero en funciones; lo digo porque se\n    le ve poco, se le escucha alguna que otra vez, pero se le ve poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO no se acuerda el se\u00f1or ministro, por lo que se refiere a\n    Interior, de aquello del ministerio de la seguridad, que ya cay\u00f3 en el\n    olvido, o de aquello del mando \u00fanico personal, que tambi\u00e9n cay\u00f3 en el\n    olvido, o de lo de la unificaci\u00f3n de las polic\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, d\u00edganos la verdad, no me vuelva a repetir la frase tan\n    manida de que todo lo que hizo el se\u00f1or Arruche lo hizo bien y que el\n    ministro del Interior mantiene toda su confianza en el director general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo esto, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el ministro del\n    Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que, como se les despistan cosas en el ministerio del Interior, en\n    la Guardia Civil, despu\u00e9s sacan concursos para la utilizaci\u00f3n de 3.000\n    armas m\u00e1s para guardias civiles de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con\n    respecto a lo sucedido en Roquetas el 24 de julio, usted lo gestion\u00f3 mal\n    desde el primer d\u00eda, usted no reaccion\u00f3 hasta el 4 de agosto -y se lo\n    digo con total claridad porque es la verdad de lo acontecido-, hasta\n    entonces usted estuvo pr\u00e1cticamente desaparecido excepto para echarle la\n    culpa a la Guardia Civil de que exist\u00eda resistencia a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la asociaci\u00f3n que representa m\u00e1s de\n    26.000 miembros de la Benem\u00e9rita les pide continuamente a usted y a su\n    secretario de Estado de Seguridad que cesen a la persona que est\u00e1 al\n    frente de la Guardia Civil y les recuerda que el se\u00f1or Arruche es un\n    error permanente del cual usted, se\u00f1or ministro, ya est\u00e1 siendo\n    responsable; no s\u00f3lo lo hace la Asociaci\u00f3n Unificada, sino tambi\u00e9n la\n    Asociaci\u00f3n Independiente de la Guardia Civil y la Uni\u00f3n Profesional,\n    todas las cuales mayoritariamente piensan igual que este grupo\n    parlamentario, y usted lo sabe muy bien, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO no se acuerda el se\u00f1or ministro, por lo que se refiere a\n    Interior, de aquello del ministerio de la seguridad, que ya cay\u00f3 en el\n    olvido, o de aquello del mando \u00fanico personal, que tambi\u00e9n cay\u00f3 en el\n    olvido, o de lo de la unificaci\u00f3n de las polic\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or ministro, el d\u00eda 11 de agosto vino a explicarlo aqu\u00ed con la\n    apariencia de multitud de datos; debo reconocer que le sirvieron para\n    dispersar con tanta informaci\u00f3n lo que realmente usted hab\u00eda hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno, Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega,\n    tambi\u00e9n eludi\u00f3 dar su apoyo expreso al director general de la Guardia\n    Civil durante una rueda de prensa en Brasilia, cuando le preguntaron por\n    las peticiones reiteradas de los guardias civiles para que el se\u00f1or G\u00f3mez\n    Arruche dimitiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que, como se les despistan cosas en el ministerio del Interior, en\n    la Guardia Civil, despu\u00e9s sacan concursos para la utilizaci\u00f3n de 3.000\n    armas m\u00e1s para guardias civiles de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos coincidimos, se\u00f1or ministro, en que\n    el se\u00f1or Arruche no ha estado ni est\u00e1 en estos momentos a la altura de\n    las circunstancias, que el cargo le vino grande desde el primer momento;\n    despu\u00e9s, durante todos los meses de ejercicio de su actividad, no ha\n    hecho m\u00e1s que demostrar su incompetencia manifiesta al frente de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estoy segura de\n    que convendr\u00e1 con nosotros que el cuerpo de la Guardia Civil ha sido, es\n    y seguir\u00e1 siendo servidor fiel y leal cuyo objetivo fundamental es\n    garantizar los derechos y las libertades de todos los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, gozando hasta el momento de un prestigio y de un\n    reconocimiento que los espa\u00f1oles manifiestan siempre que se les pregunta\n    por las instituciones m\u00e1s valoradas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "datos": [2], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La Guardia Civil vio el v\u00eddeo el d\u00eda 26, vio lo\n    que ocurri\u00f3, vio -vuelvo a repetir seg\u00fan sus palabras- la crudeza de lo\n    ocurrido y ustedes no investigaron esos tratos inhumanos desde ese mismo\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNos est\u00e1\n    queriendo decir el ministro del Interior del Gobierno de Espa\u00f1a que, si\n    se producen actuaciones de tratos inhumanos contra personas en cuarteles\n    o comisar\u00edas, ustedes no lo averiguan ni toman medidas hasta que se\n    produce un fallecimiento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe da cuenta, se\u00f1or ministro, de que por muchos datos que nos diera usted\n    no actu\u00f3 por posibles tratos inhumanos y vejatorios hasta el d\u00eda 4 de\n    agosto y tiene, adem\u00e1s, el cinismo de decir a estos diputados que lo hace\n    ese d\u00eda y que toma esas decisiones por el resultado de la autopsia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3], "guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, despu\u00e9s de que el d\u00eda 26 el teniente de Roquetas\n    fuera apartado de su servicio, las \u00fanicas declaraciones que usted hace\n    son para decir que la Guardia Civil se est\u00e1 resistiendo a la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted puede pasar como el ministro de las detenciones\n    ilegales, el ministro que abandona la Guardia Civil, el ministro que ni\n    tan siquiera sabe mandar a las personas que tiene a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ayer\n    dec\u00eda un ilustre diputado de esta C\u00e1mara, el Partido Popular de Mariano\n    Rajoy mira al futuro y precisamente porque mira al futuro debe examinar\n    lo que est\u00e1 pasando; sinceramente le decimos que porque miramos al futuro\n    no deseamos en ese futuro a un director general de la Guardia Civil ni a\n    un ministro que act\u00faen como ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, despu\u00e9s de que el d\u00eda 26 el teniente de Roquetas\n    fuera apartado de su servicio, las \u00fanicas declaraciones que usted hace\n    son para decir que la Guardia Civil se est\u00e1 resistiendo a la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [28, 29], "pa\u00eds": [33, 34, 35, 36], "polic\u00eda": [32], "interior": [21, 22, 23, 24, 25, 26], "guardias civiles": [30, 31], "investigaci\u00f3n": [27], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En mi comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Interior del Congreso, el 11 de agosto pasado, tuve la oportunidad de dar\n    una explicaci\u00f3n detallada a la C\u00e1mara y realizar la oportuna valoraci\u00f3n\n    pol\u00edtica de lo sucedido y de la actuaci\u00f3n del director general de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, tengo que decirle, aunque usted parece olvidarlo porque\n    se les llena la boca a la hora de hablar de la Guardia Civil, que\n    funcionaron los mecanismos de disciplina interna de la escala de mando de\n    la Guardia Civil; la Comandancia de Almer\u00eda, y con ella toda la\n    estructura de mando, actuaron con una diligencia y profesionalidad en\n    este asunto que est\u00e1 fuera de toda duda, como ya dije en la referida\n    comparecencia del d\u00eda 11 del mes de agosto pasado en la Comisi\u00f3n de\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tengo que decirle muy claramente que el director de la\n    Guardia Civil fue la autoridad que acord\u00f3 -repito, la estructura interna\n    de la Guardia Civil, la escala de mando, actu\u00f3 en respuesta a hechos que\n    eran de una gravedad indudable como ten\u00eda que hacerlo- el d\u00eda 26 de\n    julio, el mismo d\u00eda en que se complet\u00f3 la informaci\u00f3n reservada y se le\n    dio parte de los hechos, la incoaci\u00f3n del expediente disciplinario al\n    teniente y su cese en funciones por tres meses, con lo que entonces sab\u00eda\n    el director general de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 4, el mismo director de\n    la Guardia Civil, despu\u00e9s de la autopsia y de concretar las motivaciones\n    que tambi\u00e9n les expliqu\u00e9 en esa comparecencia, acord\u00f3 la ampliaci\u00f3n del\n    expediente para la determinaci\u00f3n de las posibles responsabilidades en las\n    que pudieran hacer incurrido el teniente, ampliaci\u00f3n objetiva del\n    expediente, y subjetiva, con relaci\u00f3n a los otros siete guardias civiles\n    y el guardia alumno que hab\u00edan intervenido indiciariamente en los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tal motivo, en mi intervenci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Interior el d\u00eda 11\n    de agosto dije p\u00fablicamente, se\u00f1ora diputada, que con independencia de\n    sus declaraciones iniciales -a las que ahora me referir\u00e9-, el director\n    general de la Guardia Civil hizo uso de sus competencias en el asunto\n    cuando ten\u00eda que hacerlo y actu\u00f3 con firmeza y con el fundamento que le\n    proporcionaban los informes que le iban siendo remitidos y los que le\n    pasaron sus asesores jur\u00eddicos, los asesores internos del cuerpo de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dije, se\u00f1ora diputada, que el director general de\n    la Guardia Civil goza de la confianza del Gobierno -no la hab\u00eda perdido-,\n    lo cual ha sido reiterado -se ha hecho eco de ello todo el mundo en este\n    pa\u00eds- tanto por el ministro de Defensa como por el ministro del Interior,\n    que ahora le est\u00e1 hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el Gobierno no ha desautorizado en ning\u00fan momento la\n    labor del director general de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora diputada, el Gobierno no ha encontrado en las\n    decisiones adoptadas por el director general de la Guardia Civil ning\u00fan\n    motivo que le haya hecho perder la confianza en su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, no\n    es cierto, y se lo afirmo con toda rotundidad, que el Gobierno haya\n    desautorizado en momento alguno al se\u00f1or Arruche, a la saz\u00f3n director\n    general de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo de los errores de apreciaci\u00f3n que usted comete en su\n    interpelaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es considerar que todo este asunto haya podido\n    repercutir en el funcionamiento de la Guardia Civil y/o del Ministerio\n    del Interior, que la dirige funcionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente esa\n    actuaci\u00f3n de una calidad y de una inmediatez indudables es lo que nos\n    permite decir que la Guardia Civil ha salido relegitimada y fortalecida\n    de este episodio, no tengan ustedes ninguna duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estructura de la\n    Guardia Civil, su cadena de mando y las autoridades pol\u00edticas del\n    ministerio han actuado con firmeza, con coherencia de criterio, con\n    respeto a la legalidad vigente y a los procedimientos del Estado\n    democr\u00e1tico y de derecho y, lo que es m\u00e1s importante, con respeto y al\n    amparo de los derechos fundamentales de la persona, porque reitero aqu\u00ed\n    el compromiso de tolerancia cero frente a cualquier comportamiento de\n    cualquier funcionario p\u00fablico que ponga en cuesti\u00f3n los derechos humanos\n    de los ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de la Guardia Civil, como tambi\u00e9n les dije reiteradamente en\n    la comparecencia, desempe\u00f1an sus funciones con rigor y profesionalidad y\n    con un riguroso respeto a las leyes y a los derechos de los detenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son escas\u00edsimos -les habl\u00e9 de un track que hab\u00eda pedido y que por tanto\n    pod\u00eda demostrar con n\u00fameros- los casos de desviaci\u00f3n ileg\u00edtima en su\n    actuaci\u00f3n policial y, como hemos visto en la gesti\u00f3n de los hechos\n    ocurridos en el puesto de Roquetas, cuando ocurre alguna desviaci\u00f3n,\n    tanto la propia instituci\u00f3n como sus responsables pol\u00edticos, el director\n    general de la Guardia Civil, disponen de los mecanismos que el Estado les\n    proporciona para responder adecuada y proporcionadamente a esas\n    escas\u00edsimas excepciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, se\u00f1or\u00eda, ha\n    sido y es plenamente consciente del papel que desempe\u00f1a esta instituci\u00f3n\n    en nuestra sociedad, forma parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado, con may\u00fasculas, y en la misi\u00f3n que la propia Constituci\u00f3n le\n    atribuye de proteger el libre ejercicio de los derechos y libertades y\n    garantizar la seguridad ciudadana la Guardia Civil se comporta como\n    nadie, no solo en Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n en las amplias relaciones que tiene\n    con otras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad de la comunidad democr\u00e1tica\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estamos trabajando -trabajando, no haciendo\n    palabras ni pol\u00edticas de corto alcance, no tratando de conseguir\n    ventajismos pol\u00edticos que no llevan a nada-, trabajando estructuralmente\n    por mejorar y potenciar el papel de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia del 11 de agosto volv\u00ed a reiterar expresamente, y se\n    lo digo de nuevo, que la Guardia Civil es una instituci\u00f3n que cumple con\n    la sociedad democr\u00e1tica a plena satisfacci\u00f3n y que goza de la\n    satisfacci\u00f3n de los ciudadanos, entre otras cosas porque se comporta,\n    cuando tiene que hacerlo, de un modo absolutamente ejemplar; es una\n    instituci\u00f3n del Estado que merece, se\u00f1or\u00eda, que con ella se realice una\n    pol\u00edtica de Estado, como la que est\u00e1 realizando el Gobierno, potenciando\n    su participaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n relativos a la\n    seguridad ciudadana, incrementando sus efectivos y aumentando su partida\n    presupuestaria con objeto de poder mejorar los medios puestos a su\n    disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno gobierna, las\n    relaciones del Gobierno y el Partido Socialista y las m\u00edas personales con\n    el secretario de Organizaci\u00f3n son excelentes y la Guardia Civil mejora, a\n    partir de una situaci\u00f3n ciertamente lamentable en la que ustedes les\n    dejaron cuando gobernaban este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le invito a usted, invito al\n    Partido Popular e invito en general a los grupos de la C\u00e1mara, porque s\u00e9\n    que en esto tengo el respaldo indudable del Grupo Socialista, a que pasen\n    de esas posiciones de destrucci\u00f3n a posiciones constructivas y ayuden en\n    esas pol\u00edticas de Estado, que van a conducir a la legitimaci\u00f3n y a la\n    prestaci\u00f3n por parte de la Guardia Civil cada vez m\u00e1s y mejor de un\n    servicio p\u00fablico cada vez m\u00e1s eficaz de cara a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Guardia Civil\n    tiene que quedar al margen de pol\u00e9micas pol\u00edticas de corto alcance, que\n    son las que buscan ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ver\u00e1n, pero yo les rogar\u00eda que no jugaran con la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Interior del Congreso, el 11 de agosto pasado, tuve la oportunidad de dar\n    una explicaci\u00f3n detallada a la C\u00e1mara y realizar la oportuna valoraci\u00f3n\n    pol\u00edtica de lo sucedido y de la actuaci\u00f3n del director general de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, tengo que decirle, aunque usted parece olvidarlo porque\n    se les llena la boca a la hora de hablar de la Guardia Civil, que\n    funcionaron los mecanismos de disciplina interna de la escala de mando de\n    la Guardia Civil; la Comandancia de Almer\u00eda, y con ella toda la\n    estructura de mando, actuaron con una diligencia y profesionalidad en\n    este asunto que est\u00e1 fuera de toda duda, como ya dije en la referida\n    comparecencia del d\u00eda 11 del mes de agosto pasado en la Comisi\u00f3n de\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tal motivo, en mi intervenci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Interior el d\u00eda 11\n    de agosto dije p\u00fablicamente, se\u00f1ora diputada, que con independencia de\n    sus declaraciones iniciales -a las que ahora me referir\u00e9-, el director\n    general de la Guardia Civil hizo uso de sus competencias en el asunto\n    cuando ten\u00eda que hacerlo y actu\u00f3 con firmeza y con el fundamento que le\n    proporcionaban los informes que le iban siendo remitidos y los que le\n    pasaron sus asesores jur\u00eddicos, los asesores internos del cuerpo de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dije, se\u00f1ora diputada, que el director general de\n    la Guardia Civil goza de la confianza del Gobierno -no la hab\u00eda perdido-,\n    lo cual ha sido reiterado -se ha hecho eco de ello todo el mundo en este\n    pa\u00eds- tanto por el ministro de Defensa como por el ministro del Interior,\n    que ahora le est\u00e1 hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo de los errores de apreciaci\u00f3n que usted comete en su\n    interpelaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es considerar que todo este asunto haya podido\n    repercutir en el funcionamiento de la Guardia Civil y/o del Ministerio\n    del Interior, que la dirige funcionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted tambi\u00e9n en su interpelaci\u00f3n dice que el Ministerio del\n    Interior no ha defendido con rotundidad la labor del cuerpo en la\n    salvaguardia de los derechos y libertades de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piense usted que a las seis de la tarde del d\u00eda 24 de julio\n    llegaban a la comandancia las primeras noticias sobre lo sucedido -en las\n    condiciones que ya les expliqu\u00e9 en la referida comparecencia- y fueron\n    comunicadas telef\u00f3nicamente por el puesto de Roquetas en esas\n    condiciones, y piense usted que una hora m\u00e1s tarde ya se hab\u00edan personado\n    en el puesto de Roquetas la unidad org\u00e1nica de la Polic\u00eda Judicial para\n    practicar las\n    diligencias del atestado y el comandante-jefe de operaciones para abrir y\n    desarrollar la correspondiente investigaci\u00f3n interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, se\u00f1or\u00eda, ha\n    sido y es plenamente consciente del papel que desempe\u00f1a esta instituci\u00f3n\n    en nuestra sociedad, forma parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado, con may\u00fasculas, y en la misi\u00f3n que la propia Constituci\u00f3n le\n    atribuye de proteger el libre ejercicio de los derechos y libertades y\n    garantizar la seguridad ciudadana la Guardia Civil se comporta como\n    nadie, no solo en Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n en las amplias relaciones que tiene\n    con otras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad de la comunidad democr\u00e1tica\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia del 11 de agosto volv\u00ed a reiterar expresamente, y se\n    lo digo de nuevo, que la Guardia Civil es una instituci\u00f3n que cumple con\n    la sociedad democr\u00e1tica a plena satisfacci\u00f3n y que goza de la\n    satisfacci\u00f3n de los ciudadanos, entre otras cosas porque se comporta,\n    cuando tiene que hacerlo, de un modo absolutamente ejemplar; es una\n    instituci\u00f3n del Estado que merece, se\u00f1or\u00eda, que con ella se realice una\n    pol\u00edtica de Estado, como la que est\u00e1 realizando el Gobierno, potenciando\n    su participaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n relativos a la\n    seguridad ciudadana, incrementando sus efectivos y aumentando su partida\n    presupuestaria con objeto de poder mejorar los medios puestos a su\n    disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 4, el mismo director de\n    la Guardia Civil, despu\u00e9s de la autopsia y de concretar las motivaciones\n    que tambi\u00e9n les expliqu\u00e9 en esa comparecencia, acord\u00f3 la ampliaci\u00f3n del\n    expediente para la determinaci\u00f3n de las posibles responsabilidades en las\n    que pudieran hacer incurrido el teniente, ampliaci\u00f3n objetiva del\n    expediente, y subjetiva, con relaci\u00f3n a los otros siete guardias civiles\n    y el guardia alumno que hab\u00edan intervenido indiciariamente en los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su resoluci\u00f3n\n    del d\u00eda 4 de agosto acord\u00f3 tambi\u00e9n la depuraci\u00f3n de responsabilidades con\n    relaci\u00f3n a la falta prevista en el art\u00edculo 9, apartado 2, de la ley\n    disciplinaria, y el cese del resto de los guardias civiles por un plazo\n    de tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piense usted que a las seis de la tarde del d\u00eda 24 de julio\n    llegaban a la comandancia las primeras noticias sobre lo sucedido -en las\n    condiciones que ya les expliqu\u00e9 en la referida comparecencia- y fueron\n    comunicadas telef\u00f3nicamente por el puesto de Roquetas en esas\n    condiciones, y piense usted que una hora m\u00e1s tarde ya se hab\u00edan personado\n    en el puesto de Roquetas la unidad org\u00e1nica de la Polic\u00eda Judicial para\n    practicar las\n    diligencias del atestado y el comandante-jefe de operaciones para abrir y\n    desarrollar la correspondiente investigaci\u00f3n interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dije, se\u00f1ora diputada, que el director general de\n    la Guardia Civil goza de la confianza del Gobierno -no la hab\u00eda perdido-,\n    lo cual ha sido reiterado -se ha hecho eco de ello todo el mundo en este\n    pa\u00eds- tanto por el ministro de Defensa como por el ministro del Interior,\n    que ahora le est\u00e1 hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es cierto que sus\n    declaraciones iniciales -a las que antes me he referido- no fueron\n    acertadas, y por ello no gustaron al Gobierno, como claramente le dije\n    entonces, ni tampoco al secretario de organizaci\u00f3n del Partido\n    Socialista, tambi\u00e9n lo es que en un \u00e1mbito pol\u00edtico e institucional como\n    es el \u00e1mbito en que nos movemos en un sistema democr\u00e1tico, una cuesti\u00f3n\n    es la esfera de los partidos pol\u00edticos -lamento tener que explicarle esta\n    obviedad- y otra el \u00e1mbito de las decisiones del Ejecutivo, porque en\n    este pa\u00eds quien gobierna es el Gobierno y, por cierto, con el apoyo\n    inquebrantable del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol y de otras fuerzas\n    pol\u00edticas que, por el momento, nos han dado su confianza tambi\u00e9n en esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estructura de la\n    Guardia Civil, su cadena de mando y las autoridades pol\u00edticas del\n    ministerio han actuado con firmeza, con coherencia de criterio, con\n    respeto a la legalidad vigente y a los procedimientos del Estado\n    democr\u00e1tico y de derecho y, lo que es m\u00e1s importante, con respeto y al\n    amparo de los derechos fundamentales de la persona, porque reitero aqu\u00ed\n    el compromiso de tolerancia cero frente a cualquier comportamiento de\n    cualquier funcionario p\u00fablico que ponga en cuesti\u00f3n los derechos humanos\n    de los ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno gobierna, las\n    relaciones del Gobierno y el Partido Socialista y las m\u00edas personales con\n    el secretario de Organizaci\u00f3n son excelentes y la Guardia Civil mejora, a\n    partir de una situaci\u00f3n ciertamente lamentable en la que ustedes les\n    dejaron cuando gobernaban este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [14, 15], "polic\u00eda": [13], "datos": [10, 11], "interior": [8], "guardias civiles": [12], "investigaci\u00f3n": [9], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dice, para empezar, que de todo lo ocurrido en Roquetas\n    la Guardia Civil ha salido fortalecida, dice que se ha dejado a\n    salvaguardia el cuerpo de la Guardia Civil y dice usted que, adem\u00e1s, la\n    Guardia Civil ahora est\u00e1 mucho m\u00e1s fortalecida que cuando est\u00e1bamos\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que\n    la Guardia Civil est\u00e1 sufriendo una campa\u00f1a de desprestigio absoluta que\n    la debilita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda cuesti\u00f3n, dice usted que tienen una Guardia Civil mucho mejor que\n    la que nosotros les hab\u00edamos dejado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay aspectos\n    extremadamente serios sobre los que este partido ha ejercido una\n    responsabilidad encomiable, que ustedes podr\u00edan empezar a copiar, y no\n    hace falta que le recuerde el estado de desmoralizaci\u00f3n en que se\n    encontraba el cuerpo de la Guardia Civil cuando el Partido Socialista\n    Obrero Espa\u00f1ol dej\u00f3 de gobernar en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me vuelve\n    usted a leer lo que hizo la Comandancia de Almer\u00eda el d\u00eda 24, a partir de\n    los incidentes, el d\u00eda 25, el d\u00eda 26 y las actuaciones que el director\n    general de la Guardia Civil tom\u00f3 el d\u00eda 27. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en funci\u00f3n de eso, y cuando el\n    funcionario de la Guardia Civil del GATI visiona el v\u00eddeo el d\u00eda 27, el\n    director general de la Guardia Civil abre un expediente gubernativo, el\n    103/2005, que le repito, se\u00f1or ministro, podr\u00eda leerse usted para qu\u00e9 es,\n    pero no es para investigar todo lo ocurrido o para investigar si ha\n    habido trato inhumano y vejatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a repetir, \u00bfusted garantiza que si en este pa\u00eds, en\n    las comisar\u00edas y en los cuarteles de la Guardia Civil, se est\u00e1n\n    produciendo tratos inhumanos y vejatorios, ustedes investiguen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO este\n    Gobierno del Partido Socialista tiene que esperar a que se produzca un\n    fallecimiento y una autopsia para que sepamos los espa\u00f1oles lo que ocurre\n    y la garant\u00eda de nuestros derechos en los cuarteles de la Guardia Civil y\n    de la Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el Gobierno y el ministro del\n    Interior no investigaron desde el 26 de julio hasta el 4 de agosto lo que\n    ocurri\u00f3 en el cuartel de Roquetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incoaron e iniciaron un atestado desde ese momento e\n    iniciaron una investigaci\u00f3n interna, que solo usted aporta en la sesi\u00f3n,\n    y en el \"Diario de sesiones\" de esta C\u00e1mara figura, como datos\n    descriptivos de lo que all\u00ed ocurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incoaron e iniciaron un atestado desde ese momento e\n    iniciaron una investigaci\u00f3n interna, que solo usted aporta en la sesi\u00f3n,\n    y en el \"Diario de sesiones\" de esta C\u00e1mara figura, como datos\n    descriptivos de lo que all\u00ed ocurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, con tal profusi\u00f3n de datos, ni a la prensa ni a otros\n    grupos parlamentarios les permiti\u00f3 analizar minuciosamente qu\u00e9 es lo que\n    el Partido Socialista estaba haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no investigaron a ninguno de\n    los otros guardias civiles, ni supieron ni les preguntaron qu\u00e9 trato se\n    hab\u00eda realizado a la persona que despu\u00e9s falleci\u00f3 en ese cuartel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO este\n    Gobierno del Partido Socialista tiene que esperar a que se produzca un\n    fallecimiento y una autopsia para que sepamos los espa\u00f1oles lo que ocurre\n    y la garant\u00eda de nuestros derechos en los cuarteles de la Guardia Civil y\n    de la Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay aspectos\n    extremadamente serios sobre los que este partido ha ejercido una\n    responsabilidad encomiable, que ustedes podr\u00edan empezar a copiar, y no\n    hace falta que le recuerde el estado de desmoralizaci\u00f3n en que se\n    encontraba el cuerpo de la Guardia Civil cuando el Partido Socialista\n    Obrero Espa\u00f1ol dej\u00f3 de gobernar en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a repetir, \u00bfusted garantiza que si en este pa\u00eds, en\n    las comisar\u00edas y en los cuarteles de la Guardia Civil, se est\u00e1n\n    produciendo tratos inhumanos y vejatorios, ustedes investiguen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo que yo\n    digo es lo que consta en el \"Diario de Sesiones\" y, si no, le emplazo a\n    que me diga usted si el d\u00eda 27 de julio el se\u00f1or director general de la\n    Guardia Civil toma esas medidas por tratos inhumanos y vejatorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [15, 16], "pa\u00eds": [19], "polic\u00eda": [18], "interior": [13], "guardias civiles": [17], "investigaci\u00f3n": [14], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... All\u00ed expliqu\u00e9 la absoluta racionalidad de las decisiones\n    tomadas por el director general de la Guardia Civil, que era quien ten\u00eda\n    que tomarlas, y por lo tanto, dada esa racionalidad, el mantenimiento de\n    la confianza por parte del Gobierno, del Ministerio de Defensa, del\n    Ministerio del Interior y del Gobierno en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, en que la Guardia Civil no merece que ning\u00fan\n    partido que est\u00e9 en la oposici\u00f3n pretenda extraer r\u00e9dito pol\u00edtico en un\n    asunto como el de Roquetas, a base de cuestionar a trav\u00e9s de no se sabe\n    qu\u00e9 conjeturas, porque usted no las deja nada claras, la labor general de\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed que ha dicho una cosa que me ha extra\u00f1ado; parec\u00eda\n    deducirse de sus palabras, cuando ha empezado el turno de r\u00e9plica, alg\u00fan\n    tipo de sospecha general por parte de los ciudadanos hacia la labor de la\n    Guardia Civil en los cuarteles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy absolutamente convencido -lo puedo\n    demostrar- de que la Guardia Civil se comporta, como regla absolutamente\n    general y con escas\u00edsimas exenciones que son corregidas, con absoluta\n    solvencia desde el punto de vista de la Constituci\u00f3n, de las leyes y de\n    los derechos y libertades de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes se les llena la boca hablando de\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros preferimos -los miembros de la Guardia Civil\n    lo saben- trabajar con hechos, no con palabras, y cumplir, no andar\n    extendiendo cortinas de humo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo lo que le dije anteriormente, mire\n    lo que ha hecho este Gobierno que no han hecho ustedes cuando gestionaban\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado hasta triplicarlos los cr\u00e9ditos de\n    acci\u00f3n social y estamos incrementando el n\u00famero de guardias civiles,\n    porque cuando ustedes accedieron al Gobierno en el a\u00f1o 1996 recibieron\n    una ratio de efectivos de la Guardia Civil de 42 por cada 10.000\n    habitantes y, cuando lo dejaron, mucho hablan de la Guardia Civil, pero\n    hab\u00eda en este pa\u00eds 32 guardias civiles por cada 10.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque mucha Guardia Civil, pero ustedes han descapitalizado la\n    Guardia Civil y ahora nos toca a nosotros recapitalizarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las retribuciones -esto tambi\u00e9n son hechos-, saben que yo\n    tengo la voluntad pol\u00edtica -as\u00ed lo manifest\u00e9 y as\u00ed lo estoy cumpliendo-\n    de que el salario de los miembros de la Guardia Civil suba en la misma\n    proporci\u00f3n que va a subir el salario de la otra fuerza o cuerpo de\n    Seguridad del Estado, el de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    yo estoy convencido de que la Guardia Civil tiene mucho futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin perder su car\u00e1cter y su naturaleza militar, porque no la va a perder,\n    la Guardia Civil va a ser cada vez m\u00e1s capaz de ser la Guardia Civil del\n    siglo XXI y la Guardia Civil del siglo XXI significa una Guardia Civil\n    dotada de medios personales, dotada de medios materiales y dotada de una\n    capacidad de mando y despliegue que nosotros vamos a garantizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    les invito a que vengan aqu\u00ed, a que hagan pol\u00edtica de Estado y a que\n    traten de sacar el petr\u00f3leo pol\u00edtico de donde lo hay y de donde tiene que\n    haberlo en un sistema democr\u00e1tico que quiere una Guardia Civil cada vez\n    m\u00e1s capaz, como lo est\u00e1 siendo, y cada vez m\u00e1s eficaz desde el punto de\n    vista del respeto a los derechos y del servicio p\u00fablico que presta a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed expliqu\u00e9 la absoluta racionalidad de las decisiones\n    tomadas por el director general de la Guardia Civil, que era quien ten\u00eda\n    que tomarlas, y por lo tanto, dada esa racionalidad, el mantenimiento de\n    la confianza por parte del Gobierno, del Ministerio de Defensa, del\n    Ministerio del Interior y del Gobierno en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, como por fortuna las cosas que decimos todos ah\u00ed quedan y\n    el juicio pol\u00edtico de los ciudadanos tambi\u00e9n queda ah\u00ed, solo puedo\n    decirle que reitero punto por punto todo lo que dije en la comparecencia\n    que se celebr\u00f3 el 11 de agosto en relaci\u00f3n con todos los puntos de la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las retribuciones -esto tambi\u00e9n son hechos-, saben que yo\n    tengo la voluntad pol\u00edtica -as\u00ed lo manifest\u00e9 y as\u00ed lo estoy cumpliendo-\n    de que el salario de los miembros de la Guardia Civil suba en la misma\n    proporci\u00f3n que va a subir el salario de la otra fuerza o cuerpo de\n    Seguridad del Estado, el de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es\n    la realidad de los hechos, esa es la gesti\u00f3n pol\u00edtica de la estructura de\n    la seguridad del Estado y lo dem\u00e1s, como le digo, son pol\u00edticas con\n    min\u00fascula y de muy corto alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado hasta triplicarlos los cr\u00e9ditos de\n    acci\u00f3n social y estamos incrementando el n\u00famero de guardias civiles,\n    porque cuando ustedes accedieron al Gobierno en el a\u00f1o 1996 recibieron\n    una ratio de efectivos de la Guardia Civil de 42 por cada 10.000\n    habitantes y, cuando lo dejaron, mucho hablan de la Guardia Civil, pero\n    hab\u00eda en este pa\u00eds 32 guardias civiles por cada 10.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las retribuciones -esto tambi\u00e9n son hechos-, saben que yo\n    tengo la voluntad pol\u00edtica -as\u00ed lo manifest\u00e9 y as\u00ed lo estoy cumpliendo-\n    de que el salario de los miembros de la Guardia Civil suba en la misma\n    proporci\u00f3n que va a subir el salario de la otra fuerza o cuerpo de\n    Seguridad del Estado, el de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado hasta triplicarlos los cr\u00e9ditos de\n    acci\u00f3n social y estamos incrementando el n\u00famero de guardias civiles,\n    porque cuando ustedes accedieron al Gobierno en el a\u00f1o 1996 recibieron\n    una ratio de efectivos de la Guardia Civil de 42 por cada 10.000\n    habitantes y, cuando lo dejaron, mucho hablan de la Guardia Civil, pero\n    hab\u00eda en este pa\u00eds 32 guardias civiles por cada 10.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 12, 22, 23, 26, 27, 28, 30, 31, 37, 39, 40, 46, 48, 62, 63, 64, 65, 67, 68], "party": "\u00c1ngel Jes\u00fas Acebes Paniagua", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 6, 7, 9, 10, 11, 13, 14, 17, 19, 20, 21, 24, 25, 29, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 41, 42, 43, 44, 45, 47, 49, 52, 54, 58, 61, 66, 69], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [8, 55, 56, 59], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [15, 16, 18], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [50, 51, 57, 60], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [53], "party": "\u00c1ngel P\u00e9rez Mart\u00ednez", "name": "Izquierda Unida"}]}