{"blocks": [{"words": {"justicia": [0, 1], "derechos humanos": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por supuesto,\n    le puedo confirmar, se\u00f1or Llamazares, que el Consejo de Ministros del\n    pr\u00f3ximo viernes d\u00eda 9 de febrero examinar\u00e1 dicha demanda, siguiendo los\n    tr\u00e1mites preceptivos y con la mayor voluntad y disponibilidad de\n    colaboraci\u00f3n con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y toda la informaci\u00f3n que est\u00e9 en nuestro\n    poder,\n    sea poca, algo o ninguna, ser\u00e1 facilitada para la correspondiente\n    actuaci\u00f3n de los tribunales de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, puedo indicarle que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado han participado y contin\u00faan participando,\n    dentro de sus funciones de Polic\u00eda judicial, en las acciones tendentes a\n    que los hechos puedan quedar convenientemente esclarecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En anteriores ocasiones le he indicado que comparto su preocupaci\u00f3n al\n    afectar este asunto de forma directa a derechos humanos b\u00e1sicos, y le\n    reitero ahora, se\u00f1or Llamazares, que toda la informaci\u00f3n de la que\n    dispone el Gobierno sobre los vuelos ilegales de la CIA en territorio\n    espa\u00f1ol ha sido aportada al Parlamento, lo hizo el 3 de julio de 2006 el\n    director del Centro Nacional de Inteligencia en la Comisi\u00f3n de Secretos\n    Oficiales, y el ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n compareci\u00f3\n    ante la Comisi\u00f3n correspondiente de esta C\u00e1mara y ante una Comisi\u00f3n\n    especial del Parlamento Europeo el pasado 14 de septiembre de 2006, en la\n    que se trat\u00f3 sobre este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "derechos humanos": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno de\n    Espa\u00f1a ha tenido en todo momento una actitud de colaboraci\u00f3n con la\n    justicia y con la verdad en defensa de los derechos humanos en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de\n    Espa\u00f1a ha tenido en todo momento una actitud de colaboraci\u00f3n con la\n    justicia y con la verdad en defensa de los derechos humanos en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de\n    Espa\u00f1a ha tenido en todo momento una actitud de colaboraci\u00f3n con la\n    justicia y con la verdad en defensa de los derechos humanos en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el \u00faltimo s\u00e1bado cientos de miles\n    de espa\u00f1oles salieron a la calle y le dijeron que ponga fin a las\n    conversaciones con ETA-Batasuna y que la \u00fanica pol\u00edtica antiterrorista\n    sensata es la vuelta a la pol\u00edtica de la derrota de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el \u00faltimo s\u00e1bado cientos de miles\n    de espa\u00f1oles salieron a la calle y le dijeron que ponga fin a las\n    conversaciones con ETA-Batasuna y que la \u00fanica pol\u00edtica antiterrorista\n    sensata es la vuelta a la pol\u00edtica de la derrota de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, defender al m\u00e1ximo posible\n    la seguridad y la libertad de los ciudadanos ante la amenaza terrorista;\n    en segundo lugar, aplicar la ley, la justicia y el Estado de derecho; en\n    tercer lugar, apoyar a las v\u00edctimas y, en cuarto lugar, como corresponde\n    a todo Gobierno serio y responsable, intentar ver el fin de la violencia\n    y del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, defender al m\u00e1ximo posible\n    la seguridad y la libertad de los ciudadanos ante la amenaza terrorista;\n    en segundo lugar, aplicar la ley, la justicia y el Estado de derecho; en\n    tercer lugar, apoyar a las v\u00edctimas y, en cuarto lugar, como corresponde\n    a todo Gobierno serio y responsable, intentar ver el fin de la violencia\n    y del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "interior": [3], "eta": [4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo no voy a hablar ahora del pasado,\n    pero miren lo que han le\u00eddo hoy los espa\u00f1oles en distintos medios de\n    comunicaci\u00f3n: Paris avisa de que ETA guarda cientos de explosivos en\n    pisos francos; los presos de ETA inician una campa\u00f1a de presi\u00f3n por la\n    amnist\u00eda y la independencia; el fiscal rebaja a la mitad las penas para\n    52 imputados en el caso Ekin de ETA; Rodr\u00edguez Zapatero\n    se re\u00fane con Eguiguren para relanzar el proceso de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo\n    que piden los espa\u00f1oles es claridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy a hablar ahora del pasado,\n    pero miren lo que han le\u00eddo hoy los espa\u00f1oles en distintos medios de\n    comunicaci\u00f3n: Paris avisa de que ETA guarda cientos de explosivos en\n    pisos francos; los presos de ETA inician una campa\u00f1a de presi\u00f3n por la\n    amnist\u00eda y la independencia; el fiscal rebaja a la mitad las penas para\n    52 imputados en el caso Ekin de ETA; Rodr\u00edguez Zapatero\n    se re\u00fane con Eguiguren para relanzar el proceso de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diga usted aqu\u00ed si despu\u00e9s del 30 de diciembre\n    \u00faltimo ha habido o no alguna conversaci\u00f3n con el complejo ETA-Batasuna\n    por parte del Partido Socialista del Pa\u00eds Vasco o alg\u00fan emisario; diga\n    que no las habr\u00e1 en el futuro; diga que har\u00e1 lo que pueda para que\n    Batasuna no se presente a las elecciones, cumpliendo la Ley de Partidos;\n    diga que pondr\u00e1 en marcha el proceso de ilegalizaci\u00f3n del Partido\n    Comunista de las Tierras Vascas; diga que va a poner orden en el\n    Ministerio del Interior porque el espect\u00e1culo producido es ciertamente\n    lamentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy a hablar ahora del pasado,\n    pero miren lo que han le\u00eddo hoy los espa\u00f1oles en distintos medios de\n    comunicaci\u00f3n: Paris avisa de que ETA guarda cientos de explosivos en\n    pisos francos; los presos de ETA inician una campa\u00f1a de presi\u00f3n por la\n    amnist\u00eda y la independencia; el fiscal rebaja a la mitad las penas para\n    52 imputados en el caso Ekin de ETA; Rodr\u00edguez Zapatero\n    se re\u00fane con Eguiguren para relanzar el proceso de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de todo\n    esto y despu\u00e9s del lamentable espect\u00e1culo que hemos visto en las \u00faltimas\n    48 horas con un etarra fotografiado y entrevistado en la prensa\n    extranjera, despu\u00e9s del chulesco espect\u00e1culo de la organizaci\u00f3n juvenil\n    de ETA, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, usted tiene la obligaci\u00f3n de poner fin\n    a todo esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diga usted aqu\u00ed si despu\u00e9s del 30 de diciembre\n    \u00faltimo ha habido o no alguna conversaci\u00f3n con el complejo ETA-Batasuna\n    por parte del Partido Socialista del Pa\u00eds Vasco o alg\u00fan emisario; diga\n    que no las habr\u00e1 en el futuro; diga que har\u00e1 lo que pueda para que\n    Batasuna no se presente a las elecciones, cumpliendo la Ley de Partidos;\n    diga que pondr\u00e1 en marcha el proceso de ilegalizaci\u00f3n del Partido\n    Comunista de las Tierras Vascas; diga que va a poner orden en el\n    Ministerio del Interior porque el espect\u00e1culo producido es ciertamente\n    lamentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Mire lo que dec\u00eda su presidente, el se\u00f1or Aznar, el 5 de\n    marzo de 2000, despu\u00e9s de dos asesinatos de ETA, el teniente coronal\n    Blanco y Fernando Buesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le preguntaban, el 5 de marzo de 2000, despu\u00e9s\n    de la ruptura de la tregua: si ETA volviera a declarar una tregua, \u00bfcu\u00e1l\n    ser\u00eda la actitud del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que descartar que ETA vuelva a\n    intentar hacer lo mismo que ya ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [3], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Con insultos, se\u00f1or\u00eda, no van ustedes a resolver\n    el principal problema que tienen los espa\u00f1oles, que es la ruptura de las\n    reglas del juego de los consensos b\u00e1sicos sobre las grandes cuestiones\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Har\u00edan mucho mejor en preguntarse qu\u00e9 ha cambiado, porque la\n    unidad entre espa\u00f1oles, que hace tres a\u00f1os no era un problema -tampoco lo\n    era con anteriores gobiernos socialistas-, hoy s\u00ed lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    dividido todo lo que ha encontrado a su paso: a los espa\u00f1oles, a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, a las instituciones, incluso al Parlamento\n    Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dijo hace unos d\u00edas la viuda de un muy destacado socialista\n    asesinado por ETA, Zapatero se ha convertido en sin\u00f3nimo de divisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Son ustedes\n    absolutamente incapaces de respetar al presidente del Gobierno de todos\n    los espa\u00f1oles y eso dice mucho de ustedes, pero est\u00e9se tranquilo, porque\n    nosotros no le vamos a pagar con la misma moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el pasado 29 de enero se produjo un caso sin\n    precedentes de coacci\u00f3n a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "consejo general": [4, 5], "seguridad": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque antes de este ataque, ustedes mismos, a los\n    cinco meses solo de llegar al poder, rompieron el Pacto de Estado por la\n    justicia que hab\u00edan firmado solemnemente, para intentar controlar los\n    nombramientos del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han criticado resoluciones judiciales\n    que seg\u00fan ustedes dificultaban el llamado proceso de paz o han llamado a\n    los jueces tenebrosos, inmovilistas y muertos vivientes; esto \u00faltimo el\n    propio ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, despu\u00e9s de incumplir el Pacto sobre la justicia al que he\n    aludido, al menos no presionen ahora a los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en un pa\u00eds donde se ataca a un\n    pilar fundamental del Estado de derecho se termina pagando un coste muy\n    alto para la libertad y para la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, con independencia de lo que yo tenga o no que\n    aprender, los jueces no solo han sido agredidos en su independencia, como\n    ha recordado el Consejo General del Poder Judicial, sino tambi\u00e9n\n    se\u00f1alados con el dedo, con lo que desgraciadamente eso supone en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen en paz a los\n    tribunales, desde el\n    Constitucional al Supremo y al propio Consejo General del Poder Judicial\n    (Risas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ya s\u00e9 que\n    algunos consideran que Espa\u00f1a no puede ser motor de nada, pero el caso es\n    que los hechos nos dicen, primero, que Espa\u00f1a fue el primero de los\n    Estados que ratific\u00f3 el texto mediante refer\u00e9ndum y, segundo, que junto a\n    Luxemburgo hemos tenido la iniciativa de aunar convicciones y de aportar\n    a la Presidencia alemana la visibilidad de la mayor\u00eda de los Estados\n    miembros y de la disposici\u00f3n al trabajo en com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Presidencia del Consejo, ejercida con determinaci\u00f3n por el Gobierno\n    alem\u00e1n, marca una direcci\u00f3n a la que esta cumbre celebrada en Madrid\n    contribuye. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque hemos querido ayudar a la Presidencia\n    alemana, a la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea y a los esfuerzos de la\n    canciller Merkel en sacar del impasse, del estancamiento actual que vive\n    la Uni\u00f3n Europea, en lo que es el proceso de ratificaci\u00f3n del Tratado\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRIORIDADES HA ESTABLECIDO EL GOBIERNO\n    PARA EL CURSO DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA ORGANIZACI\u00d3N PARA LA\n    SEGURIDAD Y LA COOPERACI\u00d3N EN EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PRIORIDADES HA ESTABLECIDO EL GOBIERNO\n    PARA EL CURSO DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA ORGANIZACI\u00d3N PARA LA\n    SEGURIDAD Y LA COOPERACI\u00d3N EN EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [6], "defensa": [5], "presidencia": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La Organizaci\u00f3n para la Seguridad y la Cooperaci\u00f3n en Europa se\n    cre\u00f3 como un foro multilateral de di\u00e1logo y negociaci\u00f3n entre el este y\n    el oeste durante los a\u00f1os setenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con 56 pa\u00edses participantes de Europa, Asia central y\n    Norteam\u00e9rica, la OSCE constituye la mayor organizaci\u00f3n de seguridad y de\n    cooperaci\u00f3n regional del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro, ha estado siempre\n    plenamente comprometida con sus objetivos de paz, de seguridad, de\n    estabilidad y de defensa de los derechos humanos, siempre tuvimos un\n    papel protagonista, desde el Acta de Helsinki, o las reuniones de la\n    Conferencia de Seguridad en Madrid en 1983, o la propia constituci\u00f3n de\n    la Asamblea Parlamentaria en esta sede en el a\u00f1o 1991, en la que seguimos\n    trabajando muy activamente diputados y senadores, o los acuerdos de la\n    Conferencia de C\u00f3rdoba de junio de 2005, para combatir la intolerancia y\n    el antisemitismo, que se han convertido en elementos de referencia para\n    todos los pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a va a ejercer la Presidencia de la OSCE durante el\n    a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos esperan de la Presidencia espa\u00f1ola que\n    genere un nuevo impulso de renovaci\u00f3n y de estabilidad en la\n    organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro, ha estado siempre\n    plenamente comprometida con sus objetivos de paz, de seguridad, de\n    estabilidad y de defensa de los derechos humanos, siempre tuvimos un\n    papel protagonista, desde el Acta de Helsinki, o las reuniones de la\n    Conferencia de Seguridad en Madrid en 1983, o la propia constituci\u00f3n de\n    la Asamblea Parlamentaria en esta sede en el a\u00f1o 1991, en la que seguimos\n    trabajando muy activamente diputados y senadores, o los acuerdos de la\n    Conferencia de C\u00f3rdoba de junio de 2005, para combatir la intolerancia y\n    el antisemitismo, que se han convertido en elementos de referencia para\n    todos los pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro, ha estado siempre\n    plenamente comprometida con sus objetivos de paz, de seguridad, de\n    estabilidad y de defensa de los derechos humanos, siempre tuvimos un\n    papel protagonista, desde el Acta de Helsinki, o las reuniones de la\n    Conferencia de Seguridad en Madrid en 1983, o la propia constituci\u00f3n de\n    la Asamblea Parlamentaria en esta sede en el a\u00f1o 1991, en la que seguimos\n    trabajando muy activamente diputados y senadores, o los acuerdos de la\n    Conferencia de C\u00f3rdoba de junio de 2005, para combatir la intolerancia y\n    el antisemitismo, que se han convertido en elementos de referencia para\n    todos los pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [6], "presidencia": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... el inicio de este foro de di\u00e1logo para la seguridad y cooperaci\u00f3n europea\n    desde el Acta de Helsinki el a\u00f1o 1975, y desde entonces, a pesar de las\n    contribuciones amplias, intensas, que hab\u00edan hecho la diplomacia espa\u00f1ola\n    y los distintos Gobiernos espa\u00f1oles, nunca un Gobierno espa\u00f1ol hab\u00eda\n    presidido la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en se\u00f1alar que la Presidencia espa\u00f1ola de la OSCE brinda\n    a la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola una gran oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, asumimos esta Presidencia con una enorme responsabilidad para dar\n    impulso a las tres grandes dimensiones de la organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a trabajar tambi\u00e9n para tratar de resolver los\n    denominados conflictos congelados, conflictos\n    como Nagorno-Karabaj, Transnistria u Osetia del Sur, y para ello vamos a\n    hacer todos los esfuerzos necesarios con el nombramiento de un\n    representante especial, un representante de la autoridad y la calidad\n    humana del se\u00f1or Borrell, hasta hace pocas semanas presidente del\n    Parlamento Europeo, que va a acompa\u00f1ar los esfuerzos de la Presidencia\n    para obtener resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, le puedo decir que la Presidencia espa\u00f1ola ya ha dado alg\u00fan\n    fruto, hemos conseguido, gracias a la mediaci\u00f3n espa\u00f1ola, que las\n    elecciones locales en Albania puedan tener lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos el\n    apoyo de la C\u00e1mara y el apoyo de la Asamblea Parlamentaria, y entre todos\n    queremos hacer una buena Presidencia espa\u00f1ola de la OSCE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el inicio de este foro de di\u00e1logo para la seguridad y cooperaci\u00f3n europea\n    desde el Acta de Helsinki el a\u00f1o 1975, y desde entonces, a pesar de las\n    contribuciones amplias, intensas, que hab\u00edan hecho la diplomacia espa\u00f1ola\n    y los distintos Gobiernos espa\u00f1oles, nunca un Gobierno espa\u00f1ol hab\u00eda\n    presidido la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    POSTURA DEL GOBIERNO ANTE LA PROPUESTA DE LA PRESIDENTA DE LA COMUNIDAD\n    DE MADRID, QUE HA OFRECIDO SUFRAGAR LOS GASTOS DE LOS 3.000 NUEVOS\n    POLIC\u00cdAS NACIONALES Y GUARDIAS CIVILES QUE SE NECESITAN PARA REFORZAR LA\n    SEGURIDAD EN LA REGI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA\n    POSTURA DEL GOBIERNO ANTE LA PROPUESTA DE LA PRESIDENTA DE LA COMUNIDAD\n    DE MADRID, QUE HA OFRECIDO SUFRAGAR LOS GASTOS DE LOS 3.000 NUEVOS\n    POLIC\u00cdAS NACIONALES Y GUARDIAS CIVILES QUE SE NECESITAN PARA REFORZAR LA\n    SEGURIDAD EN LA REGI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [3, 4], "polic\u00edas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por eso\n    le pregunto: \u00bfcu\u00e1l es la postura del Gobierno ante la propuesta de la\n    presidenta de la Comunidad de Madrid, que ha ofrecido sufragar los gastos\n    de 3.000 nuevos polic\u00edas nacionales y guardias civiles que se necesitan\n    para reforzar la seguridad en la regi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe, o por lo menos deber\u00eda saber, que Madrid tiene\n    un d\u00e9ficit importante de polic\u00edas nacionales y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    le pregunto: \u00bfcu\u00e1l es la postura del Gobierno ante la propuesta de la\n    presidenta de la Comunidad de Madrid, que ha ofrecido sufragar los gastos\n    de 3.000 nuevos polic\u00edas nacionales y guardias civiles que se necesitan\n    para reforzar la seguridad en la regi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe, o por lo menos deber\u00eda saber, que Madrid tiene\n    un d\u00e9ficit importante de polic\u00edas nacionales y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    le pregunto: \u00bfcu\u00e1l es la postura del Gobierno ante la propuesta de la\n    presidenta de la Comunidad de Madrid, que ha ofrecido sufragar los gastos\n    de 3.000 nuevos polic\u00edas nacionales y guardias civiles que se necesitan\n    para reforzar la seguridad en la regi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bardisa, la propuesta de la Comunidad de Madrid no es exactamente\n    esa; he tenido ocasi\u00f3n de discutirla esta misma ma\u00f1ana con el consejero\n    de la comunidad que ha estado visit\u00e1ndome y no es exactamente esa, pero\n    en todo caso si la propuesta es de colaboraci\u00f3n para mejorar la seguridad\n    de los ciudadanos, por supuesto el ministerio la va a aceptar\n    gustosamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [6], "guardias civiles": [5], "polic\u00edas": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, me agrada que me d\u00e9 esta contestaci\u00f3n; s\u00e9 que esta ma\u00f1ana\n    ha estado usted reunido con el consejero de Interior de la Comunidad de\n    Madrid, pero yo quiero decirle una cosa: usted, en una respuesta esta\n    ma\u00f1ana en el Senado, ha dicho que el Partido Popular no ha hecho nada en\n    la Comunidad de Madrid por la seguridad, y el Gobierno regional de la\n    Comunidad de Madrid ha montado las Bescam, que son 2.000 polic\u00edas locales\n    formados, equipados y pagados por el Gobierno auton\u00f3mico de Esperanza\n    Aguirre, que no tiene competencias en seguridad pero que ha hecho ese\n    esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    alegra que dialogue con la Comunidad de Madrid, que lleguen a un acuerdo\n    porque usted sabe que la seguridad ciudadana en Madrid actualmente sale\n    todos los d\u00edas en la prensa, todos los d\u00edas lo dicen las noticias, y si\n    no, usted que es diputado por Madrid, salga a la calle y sabr\u00e1 que es un\n    problema que est\u00e1 en todos los madrile\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me agrada que me d\u00e9 esta contestaci\u00f3n; s\u00e9 que esta ma\u00f1ana\n    ha estado usted reunido con el consejero de Interior de la Comunidad de\n    Madrid, pero yo quiero decirle una cosa: usted, en una respuesta esta\n    ma\u00f1ana en el Senado, ha dicho que el Partido Popular no ha hecho nada en\n    la Comunidad de Madrid por la seguridad, y el Gobierno regional de la\n    Comunidad de Madrid ha montado las Bescam, que son 2.000 polic\u00edas locales\n    formados, equipados y pagados por el Gobierno auton\u00f3mico de Esperanza\n    Aguirre, que no tiene competencias en seguridad pero que ha hecho ese\n    esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1997 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias civiles en Madrid no ha\n    aumentado, y la Comunidad de Madrid ha pasado de 5 millones a 6 millones\n    de habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ratio de agentes en la Comunidad de Madrid es una de\n    las m\u00e1s bajas de Espa\u00f1a, exactamente 1,69 por mil habitantes, y eso que\n    muchos polic\u00edas est\u00e1n dedicados a escolta, a vigilancia de edificios, a\n    vigilancia de servicios centrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1997 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias civiles en Madrid no ha\n    aumentado, y la Comunidad de Madrid ha pasado de 5 millones a 6 millones\n    de habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me agrada que me d\u00e9 esta contestaci\u00f3n; s\u00e9 que esta ma\u00f1ana\n    ha estado usted reunido con el consejero de Interior de la Comunidad de\n    Madrid, pero yo quiero decirle una cosa: usted, en una respuesta esta\n    ma\u00f1ana en el Senado, ha dicho que el Partido Popular no ha hecho nada en\n    la Comunidad de Madrid por la seguridad, y el Gobierno regional de la\n    Comunidad de Madrid ha montado las Bescam, que son 2.000 polic\u00edas locales\n    formados, equipados y pagados por el Gobierno auton\u00f3mico de Esperanza\n    Aguirre, que no tiene competencias en seguridad pero que ha hecho ese\n    esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [5], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 qui\u00e9n le ha dicho a usted que yo esta ma\u00f1ana en el Senado he dicho\n    que la Comunidad de Madrid no hac\u00eda nada por la seguridad, porque quien\n    se lo haya dicho o no estaba o no ha escuchado o le ha enga\u00f1ado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo he dicho, no se me hubiera\n    ocurrido porque s\u00e9 muy bien lo que hace la Comunidad de Madrid por la\n    seguridad; lo conozco y tengo informes al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero cr\u00e9ame, nosotros no tenemos\n    empacho en aceptar la colaboraci\u00f3n, se lo he dicho antes, porque es\n    verdad que se trata de mejorar la seguridad de todos los ciudadanos y\n    colaborando lo hacemos mejor, y de hecho en la Comunidad\n    de Madrid hay buenos ejemplos de colaboraci\u00f3n con ayuntamientos dirigidos\n    por el Partido Popular cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, repito: se\n    lo he dicho esta ma\u00f1ana al consejero y a la presidenta, que estamos bien\n    dispuestos a colaborar para mejorar la seguridad de los madrile\u00f1os porque\n    ese es el objetivo compartido de las dos administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gusta la pasi\u00f3n de\n    su grupo por el aumento de polic\u00edas y guardias civiles, la comparto;\n    lamento que sea sobrevenida porque durante los ocho a\u00f1os que gobernaron\n    hicieron lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gusta la pasi\u00f3n de\n    su grupo por el aumento de polic\u00edas y guardias civiles, la comparto;\n    lamento que sea sobrevenida porque durante los ocho a\u00f1os que gobernaron\n    hicieron lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL MINISTRO DEL INTERIOR LAS DECLARACIONES DE SU DELEGADA DEL\n    GOBIERNO EN MADRID, QUIEN NIEGA LA EXISTENCIA DEL PROBLEMA DE LAS BANDAS\n    JUVENILES VIOLENTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "eta": [2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, le pasa lo mismo que con la inseguridad ciudadana, que mientras\n    va subiendo, mientras es un problema grave de los espa\u00f1oles, usted ni\n    est\u00e1 ni se le espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 qu\u00e9 ministro del Interior merece este pa\u00eds,\n    pero desde luego usted no es el ejemplo de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dirige el\n    ministerio de las detenciones ilegales, el del chivatazo, en el que\n    tenemos mandos de la polic\u00eda cient\u00edfica imputados, usted es el\n    representante del fracaso de la pol\u00edtica antiterrorista de este pa\u00eds y,\n    adem\u00e1s, los cachorros de ETA se r\u00eden de usted y se presentan a cara\n    descubierta porque usted ha sido incapaz de detenerlos, y desde luego\n    tenemos que ver lo lamentable de De Juana Chaos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [4], "espa\u00f1oles": [5], "polic\u00edas": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Eso se nota, por\n    eso mejoran los resultados de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ciudad segura que, por cierto,\n    hoy tiene muchos m\u00e1s polic\u00edas que los que ten\u00eda cuando ustedes se fueron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subir cinco polic\u00edas en 4 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1ora\n    S\u00e1nchez-Camacho, cinco polic\u00edas en 4 a\u00f1os, quedaron ustedes exhaustos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alcorc\u00f3n es una ciudad segura, y tengo que aprovechar esta ocasi\u00f3n para\n    hacer, en este C\u00e1mara y delante de todos los espa\u00f1oles, una defensa del\n    buen nombre de Alcorc\u00f3n como han hecho las instituciones de Alcorc\u00f3n, las\n    asociaciones de Alcorc\u00f3n, los sindicatos de Alcorc\u00f3n y los\n    partidos de Alcorc\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alcorc\u00f3n es una ciudad segura, y tengo que aprovechar esta ocasi\u00f3n para\n    hacer, en este C\u00e1mara y delante de todos los espa\u00f1oles, una defensa del\n    buen nombre de Alcorc\u00f3n como han hecho las instituciones de Alcorc\u00f3n, las\n    asociaciones de Alcorc\u00f3n, los sindicatos de Alcorc\u00f3n y los\n    partidos de Alcorc\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Que en esto\n    de la pasi\u00f3n por las polic\u00edas y por la seguridad p\u00fablica, a buenas horas,\n    mangas verdes, se\u00f1ora S\u00e1nchez-Camacho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, arrullados por el runr\u00fan\n    del d\u00e9ficit cero y bajo esa pancarta, que ahora les gusta tanto, que como\n    nadie expres\u00f3 el delegado del Gobierno: el que quiera seguridad que se la\n    pague, llevaron la seguridad de este pa\u00eds al desastre, se\u00f1ora\n    S\u00e1nchez-Camacho, y ahora lo estamos recuperando gracias al trabajo de los\n    socialistas y de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, a las que\n    usted sistem\u00e1ticamente... (Prolongados aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en esto\n    de la pasi\u00f3n por las polic\u00edas y por la seguridad p\u00fablica, a buenas horas,\n    mangas verdes, se\u00f1ora S\u00e1nchez-Camacho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    MINISTRO DEL INTERIOR QUE LOS CIUDADANOS PUEDEN CONFIAR EN QUE VELE\n    EFICAZMENTE POR SUS LIBERTADES Y SU SEGURIDAD CUANDO NO ES CAPAZ DE\n    MANTENER EL ORDEN EN EL DEPARTAMENTO QUE DIRIGE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL\n    MINISTRO DEL INTERIOR QUE LOS CIUDADANOS PUEDEN CONFIAR EN QUE VELE\n    EFICAZMENTE POR SUS LIBERTADES Y SU SEGURIDAD CUANDO NO ES CAPAZ DE\n    MANTENER EL ORDEN EN EL DEPARTAMENTO QUE DIRIGE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Me pregunta si tengo la\n    confianza de los espa\u00f1oles, y le iba a decir que trabajo todos los d\u00edas\n    por conseguirla, y en eso hay que reconocer que no me siento solo porque\n    he contado, por ejemplo, con la colaboraci\u00f3n de su grupo desde el primer\n    d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3, 4], "guardias civiles": [1], "eta": [5, 6, 7, 8], "polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hemos\n    visto detenciones de polic\u00edas honrados por el \u00fanico delito de reunirse y\n    de hablar con periodistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide que los guardias civiles que\n    se han manifestado es por algo que ustedes prometieron en su programa,\n    pero lo que es m\u00e1s lamentable es que tardasen menos en expedientar a\n    dieciocho guardias civiles que en detener a los condenados de Jarrai. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rubalcaba, lamentablemente, y usted lo sabe,\n    con ustedes el Ministerio del Interior vuelve a ser el ministerio de los\n    esc\u00e1ndalos y de la ineficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rubalcaba, ha demostrado que no est\u00e1 capacitado\n    para dirigir el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su actuaci\u00f3n al frente de\n    Interior debilita el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto c\u00f3mo se filtraban operaciones\n    policiales contra la banda ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto\n    que usted y el se\u00f1or Mesquida negaban informaciones evidentes sobre el\n    rearme de ETA (acu\u00e9rdese de ese zulo en proyecto). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto c\u00f3mo el\n    se\u00f1or Zapatero, con la informaci\u00f3n que usted le pasaba, nos promet\u00eda que\n    estar\u00edamos mejor y 24 horas despu\u00e9s ETA volv\u00eda a asesinar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema es que mientras ETA est\u00e1 a la ofensiva usted tiene el ministerio\n    hecho un caos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "eta": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Torme, cr\u00e9ame,\n    cuesta mucho escucharla pensando que tiene usted detr\u00e1s al que fue el\n    secretario de Estado de Interior, estaba ah\u00ed sentado, pero ahora se ha\n    ido, supongo que porque le da verg\u00fcenza, el ex ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesta mucho porque uno tiene que reprimirse mucho y olvidar cu\u00e1ndo se\n    rob\u00f3 la dinamita con la que los terroristas de ETA mataron a mi compa\u00f1ero\n    Fernando Buesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le\n    voy a decir algo m\u00e1s: Es verdad que ha habido una manifestaci\u00f3n de\n    guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el Gobierno, yo en persona he apoyado el\n    derecho de manifestaci\u00f3n de los guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3, 4], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El presidente de este consejo,\n    Francisco Ru\u00edz, asegur\u00f3 que para los espa\u00f1oles en el exterior esta\n    legislatura est\u00e1 siendo la mejor de todas desde la llegada de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo confirma, se\u00f1or ministro, la acogida que est\u00e1 teniendo\n    el nuevo estatuto de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola en el exterior, que refuerza\n    derechos individuales y colectivos, que supone un compromiso para\n    favorecer la adquisici\u00f3n de la nacionalidad para los hijos de los\n    espa\u00f1oles de origen, que garantiza la prestaci\u00f3n por raz\u00f3n de necesidad\n    de pensi\u00f3n asistencial por ancianidad y asistencia sanitaria, para la\n    que, por cierto, acaba de anunciar el se\u00f1or Caldera la previsi\u00f3n de 100\n    millones de euros para este a\u00f1o, y que con gran alegr\u00eda, recuerdo,\n    garantiza el reconocimiento de la igualdad de g\u00e9nero ante cualquier\n    discriminaci\u00f3n en el acceso a los derechos, prestaciones y participaci\u00f3n\n    de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema crucial de los derechos civiles, el estatuto subraya el\n    derecho de los espa\u00f1oles en el exterior\n    a ser electores y elegibles en todos los procesos y en condiciones iguales\n    que los ciudadanos que residimos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde la llegada de este Gobierno la atenci\u00f3n a los\n    problemas de nuestros emigrantes ha aumentado hasta el punto de que su\n    protecci\u00f3n social es considerada la m\u00e1s desarrollada en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las prestaciones sociales, sanitarias y de atenci\u00f3n a los\n    mayores emigrantes se han impulsado mediante planes de salud acordados\n    con varios pa\u00edses latinoamericanos y, por fin, se han establecido las\n    tanto tiempo reclamadas pensiones para los ni\u00f1os de la guerra, v\u00edctimas\n    infantiles del desastre de nuestra guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Porteiro, el art\u00edculo 68.5 de nuestra Constituci\u00f3n expresamente\n    establece que la ley reconocer\u00e1 y el Estado facilitar\u00e1 el ejercicio del\n    derecho de sufragio a los espa\u00f1oles que se encuentren fuera del\n    territorio de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley 40/2006, de 14 de\n    diciembre, del estatuto de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola en el exterior, que ha\n    sido recientemente debatida y aprobada en esta C\u00e1mara, en su art\u00edculo 4,\n    que lleva por ep\u00edgrafe, derecho a ser elector y elegible, se\u00f1ala\n    expresamente que para facilitar el ejercicio del derecho de voto de los\n    espa\u00f1oles residentes en el exterior, se promover\u00e1n las medidas legales\n    tendentes a homogeneizar los procedimientos electorales para la\n    ciudadan\u00eda espa\u00f1ola en el exterior y se habilitar\u00e1n los medios\n    materiales, t\u00e9cnicos y humanos precisos que posibiliten la votaci\u00f3n en\n    urna, a trav\u00e9s de otro medio t\u00e9cnico que garantice el secreto del voto y\n    la identidad del votante en las elecciones generales, europeas y\n    auton\u00f3micas en las demarcaciones consulares, teniendo en cuenta la\n    caracter\u00edstica de los pa\u00edses de residencia y el n\u00famero y distribuci\u00f3n de\n    espa\u00f1oles residentes en el pa\u00eds de que se trate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado\n    que la ley que acabo de mencionar, el estatuto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles en el exterior, contiene un mandato expreso aprobado por\n    unanimidad en esta C\u00e1mara, la primera exigencia que se impone es tratar\n    de articular lo previsto en esta ley, motivo por el cual el Gobierno no\n    tiene en sus planes extender el voto rogado a todos los procesos\n    electorales en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL \"INTER\u00c9S TAN\n    NECESARIO PARA LA DEFENSA NACIONAL DE LOS CUARTELES DE LOYOLA (SAN\n    SEBASTI\u00c1N-DONOSTIA)\", QUE IMPIDE QUE ESOS TERRENOS PUEDAN SER DESTINADOS\n    A PROMOVER UN IMPORTANTE N\u00daMERO DE VIVIENDAS PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL \"INTER\u00c9S TAN\n    NECESARIO PARA LA DEFENSA NACIONAL DE LOS CUARTELES DE LOYOLA (SAN\n    SEBASTI\u00c1N-DONOSTIA)\", QUE IMPIDE QUE ESOS TERRENOS PUEDAN SER DESTINADOS\n    A PROMOVER UN IMPORTANTE N\u00daMERO DE VIVIENDAS PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfcu\u00e1l es el inter\u00e9s tan necesario para la\n    defensa nacional de los cuarteles de Loyola, en San Sebasti\u00e1n, que impide\n    que estos terrenos puedan ser destinados a promover un important\u00edsimo\n    n\u00famero de viviendas protegidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfcu\u00e1l es el inter\u00e9s tan necesario para la\n    defensa nacional de los cuarteles de Loyola, en San Sebasti\u00e1n, que impide\n    que estos terrenos puedan ser destinados a promover un important\u00edsimo\n    n\u00famero de viviendas protegidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El inter\u00e9s de una instalaci\u00f3n de\n    una unidad militar de tierra, de mar o de aire para la defensa nacional,\n    lo determina el Gobierno con arreglo a sus competencias constitucionales,\n    y cr\u00e9ame que el acuartelamiento de Loyola sigue siendo hoy objetivamente\n    necesario a los fines leg\u00edtimos de la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inter\u00e9s de una instalaci\u00f3n de\n    una unidad militar de tierra, de mar o de aire para la defensa nacional,\n    lo determina el Gobierno con arreglo a sus competencias constitucionales,\n    y cr\u00e9ame que el acuartelamiento de Loyola sigue siendo hoy objetivamente\n    necesario a los fines leg\u00edtimos de la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "defensa nacional": [5, 6, 7], "defensa": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el desarrollo de la pol\u00edtica de vivienda para San\n    Sebasti\u00e1n le corresponde fundamentalmente al ayuntamiento, que representa\n    a los ciudadanos de San Sebasti\u00e1n y no es intenci\u00f3n de este ministerio\n    interferir en ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed tengo que decirle, sin embargo, que el Ministerio\n    de Defensa ha colaborado con las instituciones p\u00fablicas y con los\n    ayuntamientos promoviendo suelo para distintos usos sociales, y as\u00ed se ha\n    hecho tambi\u00e9n en San Sebasti\u00e1n con la cesi\u00f3n de terrenos del centro\n    deportivo h\u00edpico militar para viales y saneamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n, desde un punto de vista m\u00e1s general, que desde\n    el comienzo de la legislatura el Ministerio de Defensa ha promovido en\n    suelos desafectados por el propio ministerio m\u00e1s de 22.000 viviendas de\n    utilidad social en diferentes ciudades espa\u00f1olas, pero adem\u00e1s le reitero\n    que la organizaci\u00f3n y el despliegue de las Fuerzas Armadas corresponde al\n    Gobierno de acuerdo a su cupo de competencias constitucionales, y el\n    Gobierno considera clara y objetivamente necesario para los fines de la\n    defensa nacional el acuartelamiento por el que usted me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, cumple una finalidad \u00fatil y\n    objetivamente eficaz para lo que interesa: la defensa nacional, la\n    defensa del territorio de nuestro Estado y las dem\u00e1s misiones de\n    entrenamiento que constituyen la esencia del funcionamiento de las\n    Fuerzas Armadas en un pa\u00eds democr\u00e1tico como el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que estas respuestas del Gobierno no van a convencerla porque me da la\n    impresi\u00f3n de que ya tiene prefijado en su cabeza cu\u00e1l es el estado de la\n    cuesti\u00f3n y cu\u00e1les deber\u00edan ser las respuestas, pero esto es todo lo que\n    hay, se\u00f1ora diputada: utilidad y adscripci\u00f3n a los fines leg\u00edtimos de la\n    defensa nacional, tal... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n, desde un punto de vista m\u00e1s general, que desde\n    el comienzo de la legislatura el Ministerio de Defensa ha promovido en\n    suelos desafectados por el propio ministerio m\u00e1s de 22.000 viviendas de\n    utilidad social en diferentes ciudades espa\u00f1olas, pero adem\u00e1s le reitero\n    que la organizaci\u00f3n y el despliegue de las Fuerzas Armadas corresponde al\n    Gobierno de acuerdo a su cupo de competencias constitucionales, y el\n    Gobierno considera clara y objetivamente necesario para los fines de la\n    defensa nacional el acuartelamiento por el que usted me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, cumple una finalidad \u00fatil y\n    objetivamente eficaz para lo que interesa: la defensa nacional, la\n    defensa del territorio de nuestro Estado y las dem\u00e1s misiones de\n    entrenamiento que constituyen la esencia del funcionamiento de las\n    Fuerzas Armadas en un pa\u00eds democr\u00e1tico como el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que estas respuestas del Gobierno no van a convencerla porque me da la\n    impresi\u00f3n de que ya tiene prefijado en su cabeza cu\u00e1l es el estado de la\n    cuesti\u00f3n y cu\u00e1les deber\u00edan ser las respuestas, pero esto es todo lo que\n    hay, se\u00f1ora diputada: utilidad y adscripci\u00f3n a los fines leg\u00edtimos de la\n    defensa nacional, tal... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2, 3, 4, 5, 6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando Kofi Annan en 2004 nos pidi\u00f3 una unidad\n    militar, un destacamento para apoyar la seguridad en las elecciones\n    presidenciales, all\u00ed estuvimos; cuando Naciones Unidas nos lo pidi\u00f3 en el\n    verano de 2005 para apoyar la seguridad en las elecciones legislativas,\n    all\u00ed estuvieron los soldados espa\u00f1oles; cuando Naciones Unidas nos ha\n    pedido un destacamento para crear una unidad para la reconstrucci\u00f3n en\n    una provincia muy castigada en el norte de Afganist\u00e1n, all\u00ed estamos\n    haciendo ese trabajo en un PRT, en un equipo de reconstrucci\u00f3n\n    provincial, porque, repito, nos lo pidi\u00f3 Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, saben\n    los espa\u00f1oles que todas esas actividades se hacen a petici\u00f3n precisa de\n    Naciones Unidas como, por ejemplo, cuando nos dice el \u00faltimo informe de\n    Naciones Unidas, del 4 de diciembre pasado, que es necesaria la presencia\n    espa\u00f1ola para mantener la seguridad, que es el principal problema que\n    tiene una poblaci\u00f3n muy castigada durante 25 a\u00f1os de guerra y que tiene\n    un Estado que no es capaz de garantizarle dicha seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los espa\u00f1oles encuesta tras encuesta muestran un apoyo\n    invariable y constante al trabajo de los soldados espa\u00f1oles en\n    Afganist\u00e1n; un trabajo, por cierto, para el que se preparan en los\n    cuarteles aqu\u00ed en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los espa\u00f1oles saben -y tiene una\n    relaci\u00f3n muy directa-que cada una de las actividades de nuestros\n    militares en Afganist\u00e1n se han hecho a solicitud de Naciones Unidas, a\n    solicitud de la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando Kofi Annan en 2004 nos pidi\u00f3 una unidad\n    militar, un destacamento para apoyar la seguridad en las elecciones\n    presidenciales, all\u00ed estuvimos; cuando Naciones Unidas nos lo pidi\u00f3 en el\n    verano de 2005 para apoyar la seguridad en las elecciones legislativas,\n    all\u00ed estuvieron los soldados espa\u00f1oles; cuando Naciones Unidas nos ha\n    pedido un destacamento para crear una unidad para la reconstrucci\u00f3n en\n    una provincia muy castigada en el norte de Afganist\u00e1n, all\u00ed estamos\n    haciendo ese trabajo en un PRT, en un equipo de reconstrucci\u00f3n\n    provincial, porque, repito, nos lo pidi\u00f3 Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, saben\n    los espa\u00f1oles que todas esas actividades se hacen a petici\u00f3n precisa de\n    Naciones Unidas como, por ejemplo, cuando nos dice el \u00faltimo informe de\n    Naciones Unidas, del 4 de diciembre pasado, que es necesaria la presencia\n    espa\u00f1ola para mantener la seguridad, que es el principal problema que\n    tiene una poblaci\u00f3n muy castigada durante 25 a\u00f1os de guerra y que tiene\n    un Estado que no es capaz de garantizarle dicha seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, aprovechando que usted, se\u00f1or ministro, ha hecho un viaje\n    recientemente a Afganist\u00e1n, le pregunto, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n del\n    trabajo de los militares espa\u00f1oles en Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y comprend\u00ed mejor que de ninguna otra manera\n    -porque las cosas hay que verlas sobre el terreno-la raz\u00f3n de las\n    resoluciones de Naciones Unidas que plantearon la necesidad de una\n    reconstrucci\u00f3n civil, humanitaria, de la sociedad y de las instituciones\n    del incipiente Estado afgano y, por lo tanto, la necesidad de\n    crear seguridad en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, contra el terrorismo,\n    contra la violencia tribal y contra todas las formas de inseguridad que\n    se producen y reproducen en un pa\u00eds tan violento como es ese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, todo un conjunto de medidas de las que podemos y debemos\n    estar leg\u00edtimamente orgullosos, y que son posibles gracias a que nuestros\n    militares crean y mantienen el suelo de seguridad suficiente para que se\n    haga esa tarea de reconstrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe, se\u00f1or diputado, lo primero que hice como ministro de\n    Defensa fue viajar a Afganist\u00e1n y ya entonces califiqu\u00e9 de extraordinaria\n    la labor de nuestras Fuerzas Armadas all\u00ed y manifest\u00e9 la satisfacci\u00f3n que\n    sent\u00eda al comprobarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [5], "espa\u00f1oles": [3, 4], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Defensa contribuye en esta legislatura con la puesta en\n    marcha de medidas importantes, aprobando leyes necesarias como la Ley de\n    la defensa nacional, la Ley de tropa y mariner\u00eda o el nuevo proyecto de\n    ley de la carrera militar, procurando las mejores condiciones de\n    protecci\u00f3n y calidad de vida a nuestros contingentes desplegados en las\n    distintas misiones internacionales, o con el incremento de salarios para\n    los miembros de las Fuerzas Armadas con un compromiso de 450 millones de\n    euros en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa de Espa\u00f1a, pues, y el ministerio que usted dirige logra\n    compatibilizar sus necesidades con el desarrollo del sector naval\n    nacional, con el aumento de los puestos de trabajo en las zonas en que se\n    ubica y, al mismo tiempo, profundiza en las relaciones diplom\u00e1ticas con\n    los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy queremos pedirle informaci\u00f3n sobre una nueva acci\u00f3n del\n    Ministerio de Defensa: el intercambio de fragatas espa\u00f1olas y francesas\n    que van a integrarse en los grupos navales de los portaaviones Charles de\n    Gaulle y Pr\u00edncipe de Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los espa\u00f1oles somos conscientes de la intensa actividad\n    internacional que desarrollan nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como gaditana de la bah\u00eda de C\u00e1diz,\n    me siento especialmente orgullosa de un Gobierno socialista que se ha\n    preocupado por volver a poner en valor la industria naval espa\u00f1ola, un\n    sector maltratado y abandonado durante los a\u00f1os del Gobierno anterior, y\n    que ahora se encuentra saneado y proporcionando empleo a muchos espa\u00f1oles\n    y espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa contribuye en esta legislatura con la puesta en\n    marcha de medidas importantes, aprobando leyes necesarias como la Ley de\n    la defensa nacional, la Ley de tropa y mariner\u00eda o el nuevo proyecto de\n    ley de la carrera militar, procurando las mejores condiciones de\n    protecci\u00f3n y calidad de vida a nuestros contingentes desplegados en las\n    distintas misiones internacionales, o con el incremento de salarios para\n    los miembros de las Fuerzas Armadas con un compromiso de 450 millones de\n    euros en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Once d\u00edas despu\u00e9s, ni el presidente de la\n    Junta de Andaluc\u00eda ni la ministra de Medio Ambiente, que no ha debido\n    enterarse, se han dignado a pasar por all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho para invitarla as\u00ed\n    como a la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente, y que vayan con su socio Nunca M\u00e1is\n    -aunque estos con el PSOE ya se sabe que son los de Nunca Vais-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que en los Presupuestos Generales del Estado\n    para el a\u00f1o 2007 hay una dotaci\u00f3n espec\u00edfica de 10 millones de euros que\n    pertenecen al Fondo de apoyo a la acogida e integraci\u00f3n de los\n    inmigrantes y que, eso s\u00ed, se distribuye entre las comunidades aut\u00f3nomas\n    en atenci\u00f3n al n\u00famero de menores que hay en cada una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    hay otro fondo de 10 millones de euros para financiar los traslados de\n    estos menores, su acogimiento y atenci\u00f3n en la pen\u00ednsula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS \u00daLTIMOS DATOS OFICIALES E INDICADORES DEL\n    MERCADO DE LA VIVIENDA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Los ciudadanos nos dicen que el acceso a la vivienda es una\n    de sus principales cavilaciones, y no es de extra\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no me resisto a saludar el\n    efectivo compromiso del Gobierno de Espa\u00f1a con la vivienda, claramente\n    reflejado en las cuentas anuales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuch\u00e1bamos no hace mucho\n    que, entre otros, los objetivos prioritarios del ministerio eran el\n    aterrizaje suave de los precios de la vivienda, el fomento del alquiler\n    como f\u00f3rmula adecuada para el acceso, y c\u00f3mo no, se\u00f1or\u00edas, la firme\n    apuesta por la adecuaci\u00f3n de la vivienda protegida,\n    en calidad y n\u00famero, a las necesidades de los ciudadanos y ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    claro y n\u00edtido cambio de rumbo en el peor de los casos; a nuestro juicio,\n    recuperar la pol\u00edtica de vivienda ausente en el Gobierno popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asistimos a la mayor puesta en com\u00fan de la historia en relaci\u00f3n con la\n    vivienda y el suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, quisi\u00e9ramos preguntarle cu\u00e1l es\n    la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de los \u00faltimos datos del mercado de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "familias": [9, 10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, cuando accedimos al Gobierno la situaci\u00f3n de la\n    vivienda y de las familias en Espa\u00f1a hizo necesario un cambio de rumbo en\n    las pol\u00edticas de vivienda y suelo: la creaci\u00f3n del Ministerio de\n    Vivienda; la aprobaci\u00f3n del Plan de Choque; la aprobaci\u00f3n del Plan\n    Estatal de Vivienda 2005-2008; la creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler; la aprobaci\u00f3n del C\u00f3digo T\u00e9cnico de la Edificaci\u00f3n, y ahora\n    -por mencionar una medida m\u00e1s-la actual Ley del Suelo, que est\u00e1 en\n    tramitaci\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cambio de rumbo en las pol\u00edticas de\n    vivienda y suelo ha conseguido que en poco m\u00e1s de dos a\u00f1os puedan\n    cuantificarse los resultados, sin perjuicio de que sigamos trabajando\n    para permitir el ejercicio del derecho a la vivienda de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a resultados cuantitativamente contrastables, por ejemplo, los\n    precios de la vivienda libre est\u00e1n siguiendo un camino de desaceleraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En poco m\u00e1s de dos a\u00f1os los incrementos del precio de la vivienda se han\n    reducido hasta situarse en una tasa del 9,1 por ciento, la tasa m\u00e1s baja\n    de los \u00faltimos cinco a\u00f1os; es decir, han pasado del 19 por ciento, cuando\n    llegamos al Gobierno, al 9 por ciento, un 50 por ciento menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone que\n    estamos superando las tasas de inicio de vivienda protegida frente a las\n    viviendas libres principales, situ\u00e1ndonos por primera vez en muchos a\u00f1os\n    por encima del 15 por ciento frente a un 7 por ciento del periodo\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos batido el r\u00e9cord de vivienda protegida iniciada de los\n    \u00faltimos 16 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto del Plan de Vivienda, a esta fecha se ha cumplido un 57 por\n    ciento del compromiso para toda la legislatura, que, como se recordar\u00e1,\n    era facilitar a 720.000 familias que accedieran a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, a dos a\u00f1os y medio de legislatura, a fecha 31 de diciembre, hemos\n    garantizado a 410.000 familias que puedan acceder a una vivienda\n    protegida, tanto usada como nueva, tanto en compra como en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso mencionando la promoci\u00f3n de la vivienda en alquiler, que los\n    cambios son m\u00e1s lentos, en los \u00faltimos dos a\u00f1os se ha incrementado en\n    130.000 viviendas, de las cuales 52.000 han sido financiadas por el\n    Estado o han recibido alg\u00fan tipo de ayuda p\u00fablica a trav\u00e9s del Plan\n    estatal de Vivienda o a trav\u00e9s de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, cuando accedimos al Gobierno la situaci\u00f3n de la\n    vivienda y de las familias en Espa\u00f1a hizo necesario un cambio de rumbo en\n    las pol\u00edticas de vivienda y suelo: la creaci\u00f3n del Ministerio de\n    Vivienda; la aprobaci\u00f3n del Plan de Choque; la aprobaci\u00f3n del Plan\n    Estatal de Vivienda 2005-2008; la creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler; la aprobaci\u00f3n del C\u00f3digo T\u00e9cnico de la Edificaci\u00f3n, y ahora\n    -por mencionar una medida m\u00e1s-la actual Ley del Suelo, que est\u00e1 en\n    tramitaci\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto del Plan de Vivienda, a esta fecha se ha cumplido un 57 por\n    ciento del compromiso para toda la legislatura, que, como se recordar\u00e1,\n    era facilitar a 720.000 familias que accedieran a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, a dos a\u00f1os y medio de legislatura, a fecha 31 de diciembre, hemos\n    garantizado a 410.000 familias que puedan acceder a una vivienda\n    protegida, tanto usada como nueva, tanto en compra como en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como sabe usted, el Gobierno tomar\u00e1 una decisi\u00f3n despu\u00e9s de\n    conocer el informe del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [4], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta central nuclear lleva funcionando ya 36 a\u00f1os, se\u00f1or\n    ministro, y esta antig\u00fcedad est\u00e1 provocando ya efectos que afectan a la\n    seguridad del entorno, que se pueden concretar en que a los 10 a\u00f1os de su\n    puesta en marcha se produjeron grietas que afectaron de manera\n    generalizada a los manguitos del casquete inferior, y a los 20 a\u00f1os,\n    se\u00f1or ministro -y esto es algo verdaderamente preocupante-, se produjo un\n    agrietamiento, de forma bastante extensa, de la envoltura exterior del\n    n\u00facleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que estamos esperando al informe del Consejo de Seguridad\n    Nuclear, pero usted ya posee ese informe, se\u00f1or ministro, y me extra\u00f1a\n    que no lo haya podido leer todav\u00eda porque existe desde el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l\n    se acreditan problemas importantes que afectan a la seguridad de esta\n    central nuclear y a cuestiones tan importantes como la aparici\u00f3n de casos\n    de degradaci\u00f3n, que en concreto se desagregan en relaci\u00f3n a las\n    envolturas del n\u00facleo, a los manguitos de penetraci\u00f3n interior, a los\n    soportes de las bombas de chorro, al sistema de rociado del n\u00facleo, a las\n    soldaduras de los codos de los raisers, a las toberas de entrada del agua\n    y a otros, que provocan un real problema de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    reproduciendo textualmente el \u00faltimo informe del a\u00f1o 2005 del Centro de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l\n    se acreditan problemas importantes que afectan a la seguridad de esta\n    central nuclear y a cuestiones tan importantes como la aparici\u00f3n de casos\n    de degradaci\u00f3n, que en concreto se desagregan en relaci\u00f3n a las\n    envolturas del n\u00facleo, a los manguitos de penetraci\u00f3n interior, a los\n    soportes de las bombas de chorro, al sistema de rociado del n\u00facleo, a las\n    soldaduras de los codos de los raisers, a las toberas de entrada del agua\n    y a otros, que provocan un real problema de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por lo que hace referencia a la central de Garo\u00f1a, existen\n    informes de seguridad del Consejo que hacen referencia a las medidas que\n    hay que tomar para que pueda funcionar correctamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un acuerdo, que se\n    tom\u00f3 en su d\u00eda, por el que la decisi\u00f3n definitiva del Gobierno se\n    adoptar\u00e1 una vez tengamos este nuevo informe no sobre las condiciones de\n    seguridad, que son unos informes que obligan a hacer todas aquellas\n    reparaciones necesarias para que la central funcione correctamente, sino\n    un informe de distinto orden, m\u00e1s estrat\u00e9gico, sobre la viabilidad de las\n    reformas necesarias para que pueda o no continuar la actividad de esta\n    central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea vamos a\n    seguir trabajando para que nuestra energ\u00eda sea lo m\u00e1s asequible posible,\n    tanto para las familias como para las empresas, para que puedan competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2, 3, 4], "defensa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Resulta una inmoralidad y un fraude de\n    ley y compartimos plenamente los motivos de los consumidores, que han\n    convocado a una jornada sin m\u00f3viles para protestar por esta manera de\n    hacer un salto a la ley, una ley que ten\u00eda que ser en defensa de los\n    consumidores, pero que se convierte en ese fraude de ley, en un ataque a\n    las familias y a los ciudadanos, porque hoy d\u00eda todos los ciudadanos\n    estamos atados a los m\u00f3viles, nos guste o no, y las familias tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nuestra pregunta es sobre un tema que afecta a la mayor\u00eda\n    de las familias de una manera muy clara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy d\u00eda los tel\u00e9fonos m\u00f3viles\n    forman parte de la vida cotidiana de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente hace unos\n    a\u00f1os se podr\u00edan considerar un lujo, pero hoy forman parte de esta vida\n    familiar y para algunas familias representan como la segunda hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta una inmoralidad y un fraude de\n    ley y compartimos plenamente los motivos de los consumidores, que han\n    convocado a una jornada sin m\u00f3viles para protestar por esta manera de\n    hacer un salto a la ley, una ley que ten\u00eda que ser en defensa de los\n    consumidores, pero que se convierte en ese fraude de ley, en un ataque a\n    las familias y a los ciudadanos, porque hoy d\u00eda todos los ciudadanos\n    estamos atados a los m\u00f3viles, nos guste o no, y las familias tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este reglamento, que es de directa aplicaci\u00f3n a los\n    Estados miembros, parte de la doble realidad, de la doble constataci\u00f3n de\n    que nuestra sociedad moderna necesita de los productos qu\u00edmicos, de que\n    la industria qu\u00edmica, tanto la europea como la espa\u00f1ola, es un sector\n    b\u00e1sico de nuestra econom\u00eda, pero tambi\u00e9n constata que la producci\u00f3n y el\n    uso generalizado de sustancias qu\u00edmicas puede plantear, y de hecho\n    plantea, riesgos claros para la salud y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento decir que en el pasado el Gobierno del\n    Partido Popular nos ten\u00eda acostumbrados a no tomarse en serio los\n    problemas del medio ambiente, a no cumplir los plazos y a mirar para otro\n    lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el Grupo Socialista est\u00e1\n    convencido de que el Gobierno del presidente Zapatero es un Gobierno\n    responsable, comprometido con el medio ambiente y con la salud de la\n    personas y que act\u00faa en consecuencia, es por lo que le preguntamos ahora,\n    unos meses antes, qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para preparar la\n    entrada en vigor, en junio de este a\u00f1o, del sistema de registro,\n    evaluaci\u00f3n y autorizaci\u00f3n de productos qu\u00edmicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... se\u00f1alaba, el Reglamento Rich es una de las normas m\u00e1s ambiciosas\n    de la historia de la legislaci\u00f3n comunitaria y tiene como objetivo\n    principal la garant\u00eda de la salud y del medio ambiente respecto del uso\n    de los productos qu\u00edmicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente, de acuerdo con el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    y Ciencia, ha puesto en marcha una encomienda al IN\u00cdA, Instituto Nacional\n    de Investigaci\u00f3n Agracia, con la Universidad de Alcal\u00e1 de Henares, para\n    ir m\u00e1s all\u00e1 de esa oficina que ya funciona y crear la oficina para la\n    sostenibilidad qu\u00edmica de Espa\u00f1a, que ser\u00e1 el punto focal en el \u00e1mbito\n    europeo de la Agencia Europea de Productos Qu\u00edmicos, que tiene el encargo\n    de velar por la aplicaci\u00f3n del Reglamento Rich en el conjunto de los\n    pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Denuncian ante la Uni\u00f3n Europea al\n    Ministerio de Medio Ambiente diciendo que el citado ministerio no respeta\n    el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \"Pero, \u00bfqu\u00e9 se puede esperar si ha respaldado la negociaci\u00f3n con ETA?\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tenga la\n    seguridad de que desde el Gobierno vamos a velar por la legalidad de las\n    actuaciones que llevan a cabo los operadores en materia de comunicaci\u00f3n\n    de tarifas, contratos y cambio de operador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En este momento lo que conviene es\n    estudiar el coste de ese establecimiento de llamada; asegurar que ese\n    coste se ajusta a los precios que las operadoras van a imponer por esta\n    prestaci\u00f3n; y, como le dec\u00eda, controlar y denunciar el supuesto en el que\n    haya habido pr\u00e1cticas anticompetitivas, para lo que operar\u00e1n sin duda\n    tambi\u00e9n los servicios de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA\n    ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LOS SERVICIOS QUE PRESTA LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA A LAS V\u00cdCTIMAS DE LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La importancia del\n    Plan nacional de sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la violencia, aprobado\n    por el Consejo de Ministros el pasado 15 de diciembre, pone de manifiesto\n    el fuerte impulso para reforzar en el \u00e1mbito de la justicia cuantas\n    medidas sean necesarias en la lucha contra este machismo criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed\n    el sentido de mi pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas piensa adoptar el Gobierno para\n    mejorar los servicios que presta la Administraci\u00f3n de Justicia a las\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, una de las\n    medidas jur\u00eddicas m\u00e1s determinantes de esta ley ha sido la creaci\u00f3n de\n    juzgados espec\u00edficos, el nombramiento y especializaci\u00f3n de fiscales, la\n    asistencia letrada gratuita garantizada para las v\u00edctimas o la creaci\u00f3n\n    de unidades de valoraci\u00f3n integral dedicadas a la atenci\u00f3n paliativa y\n    preventiva de las v\u00edctimas, con un objetivo concreto: dar un diagn\u00f3stico\n    de la violencia m\u00e1s all\u00e1 de los signos de agresi\u00f3n concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Vamos a garantizar formaci\u00f3n\n    especializada y a implantar protocolos comunes de actuaci\u00f3n, de modo que\n    se conecten las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad con los colegios de\n    abogados, que son los que sirven el turno de oficio, la asistencia\n    letrada, de manera que se garantice la efectividad de la protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a especializar tambi\u00e9n la garant\u00eda del\n    turno de oficio asegurando en todo caso que reciben atenci\u00f3n\n    especializada las mujeres v\u00edctimas de malos tratos o de violencia de\n    g\u00e9nero en al menos 24 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Chac\u00f3n i\n    Piqueras, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo compromiso era que en el seno del\n    Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud se evaluar\u00eda la\n    situaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n de cuidados paliativos en el Sistema Nacional\n    de Salud y se impulsar\u00edan unas acciones con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    los profesionales sanitarios para el refuerzo y extensi\u00f3n de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6, 7], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Sanidad y Consumo y\n    tambi\u00e9n los profesionales sanitarios -la organizaci\u00f3n m\u00e9dica colegial se\n    ha manifestado a este respecto repetidas veces-son conscientes de la\n    importancia de garantizar una atenci\u00f3n integral y de calidad a las\n    personas en situaci\u00f3n terminal y tambi\u00e9n a sus cuidadores promoviendo una\n    respuesta coordinada del sistema sanitario a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una estrategia que tiene como principios generales\n    la reflexi\u00f3n \u00e9tica en la toma de decisiones, el acompa\u00f1amiento al\n    paciente y la familia, la continuidad de la atenci\u00f3n, la atenci\u00f3n\n    integral y la coordinaci\u00f3n de los distintos niveles asistenciales, el\n    desarrollo profesional continuado para saber comunicar y saber responder\n    adecuadamente a las necesidades del paciente y su familia, las\n    actuaciones terap\u00e9uticas basadas en las mejores evidencias disponibles y\n    la no discriminaci\u00f3n en funci\u00f3n de la edad, sexo, condici\u00f3n social o\n    creencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha partido para la elaboraci\u00f3n de esta estrategia de las\n    conclusiones de la jornada que sobre esta materia organiz\u00f3 el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo en diciembre del a\u00f1o 2005, del an\u00e1lisis exhaustivo\n    de la situaci\u00f3n de los cuidados paliativos en Espa\u00f1a y en los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, de la constituci\u00f3n de un comit\u00e9 t\u00e9cnico formado por las\n    sociedades de cuidados paliativos, de medicina y enfermer\u00eda, las\n    sociedades de oncolog\u00eda m\u00e9dica, radioterapia, pediatr\u00eda, geriatr\u00eda, de\n    atenci\u00f3n primaria y de enfermer\u00eda, as\u00ed como por trabajadores sociales y\n    psic\u00f3logos cl\u00ednicos, todo ello bajo la coordinaci\u00f3n cient\u00edfica del doctor\n    don Antonio Pascual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La atenci\u00f3n de los\n    pacientes en fase avanzada y terminal no puede ser una atenci\u00f3n aislada,\n    sino que debe formar parte de la atenci\u00f3n a su proceso de forma\n    continuada y coordinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pacientes\n    deber\u00e1n recibir una atenci\u00f3n basada en las mejores pr\u00e1cticas y evidencias\n    cient\u00edficas disponibles y los equipos de atenci\u00f3n primaria, en\n    colaboraci\u00f3n y corresponsabilidad con los recursos de atenci\u00f3n\n    especializada, van a actuar como referentes y gestores de los cuidados\n    paliativos de los enfermos en fase avanzada o terminal con el soporte de\n    equipos espec\u00edficos para las situaciones de mayor complejidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inclusi\u00f3n de\n    medidas generales sobre la atenci\u00f3n en el final de la vida en los\n    servicios sanitarios y el acceso a equipos espec\u00edficos de cuidados\n    paliativos es, en nuestra opini\u00f3n, un derecho de pacientes y de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inclusi\u00f3n de\n    medidas generales sobre la atenci\u00f3n en el final de la vida en los\n    servicios sanitarios y el acceso a equipos espec\u00edficos de cuidados\n    paliativos es, en nuestra opini\u00f3n, un derecho de pacientes y de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cap\u00edtulo cuarto se dedica a la formaci\u00f3n de los profesionales\n    estableciendo programas de formaci\u00f3n continuada y espec\u00edfica, as\u00ed como de\n    soporte a los profesionales del sistema sanitario para que puedan atender\n    adecuadamente las necesidades biopsicosociales de estos pacientes y sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este documento, adem\u00e1s de la expresi\u00f3n del\n    respeto a la autonom\u00eda de las personas, permite al paciente influir en\n    las futuras decisiones asistenciales y por tanto facilita a los\n    profesionales la toma de decisiones respetuosas con la voluntad del\n    enfermo cuando esta no puede ya expresarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad y Consumo y\n    tambi\u00e9n los profesionales sanitarios -la organizaci\u00f3n m\u00e9dica colegial se\n    ha manifestado a este respecto repetidas veces-son conscientes de la\n    importancia de garantizar una atenci\u00f3n integral y de calidad a las\n    personas en situaci\u00f3n terminal y tambi\u00e9n a sus cuidadores promoviendo una\n    respuesta coordinada del sistema sanitario a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el\n    ministerio est\u00e1 colaborando con las comunidades aut\u00f3nomas y con las\n    sociedades profesionales en el desarrollo de una estrategia en cuidados\n    paliativos para el Sistema Nacional de Salud, una estrategia que quiero\n    ya anunciarles que ser\u00e1 presentada con toda probabilidad en la pr\u00f3xima\n    reuni\u00f3n del consejo interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cap\u00edtulo cuarto se dedica a la formaci\u00f3n de los profesionales\n    estableciendo programas de formaci\u00f3n continuada y espec\u00edfica, as\u00ed como de\n    soporte a los profesionales del sistema sanitario para que puedan atender\n    adecuadamente las necesidades biopsicosociales de estos pacientes y sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 tres niveles formativos: uno b\u00e1sico, dirigido a todos los\n    profesionales sin excepci\u00f3n; uno intermedio, dirigido a aquellos\n    profesionales que atiendan con mayor frecuencia a enfermos en fase\n    avanzada o terminal, y otro avanzado, dirigido a los equipos espec\u00edficos\n    de cuidados paliativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y le dir\u00e9 mucho m\u00e1s, las\n    familias y las personas que han pasado y est\u00e1n pasando por esta situaci\u00f3n\n    no se lo merecen, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como digo, esto ya existe y en estos momentos hay familias que\n    est\u00e1n pasando por circunstancias realmente de mucho dolor y de un gran\n    compromiso y responsabilidad, y ya hay personal m\u00e9dico que est\u00e1 pasando\n    por una situaci\u00f3n de desprotecci\u00f3n que no corresponde a una sociedad que\n    llamamos avanzada y de libertades individuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por\n    eso nos parece que la supresi\u00f3n de la prolongaci\u00f3n artificial de la vida,\n    la mitigaci\u00f3n del sufrimiento y el dolor con el adecuado tratamiento, la\n    tranquilidad de que los profesionales van a actuar conforme a los deseos\n    que previamente hemos manifestado es algo que mayoritariamente todos\n    aceptamos y deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  LA\n    INDEPENDENCIA DE LA JUSTICIA Y EL RESPETO A LAS INSTITUCIONES\n    DEMOCR\u00c1TICAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "fiscal": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "consejo general": [23, 24, 25], "eta": [31, 32], "fiscal general": [26, 27, 28, 29, 30], "defensa": [22], "fiscal\u00eda": [33, 34, 35]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, en primer lugar debo reconocer que al subir a esta\n    tribuna tengo dudas de si interpelo al ministro de Justicia del Gobierno\n    de Espa\u00f1a o a un candidato electoral cuya triste efigie de candidato\n    forzoso ya ha adornado estos d\u00edas las calles de las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, mi grupo ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno\n    por el grav\u00edsimo cariz que est\u00e1n tomando los acontecimientos relacionados\n    con el respeto a la independencia de la justicia y al principio de\n    divisi\u00f3n de poderes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    puedo asegurar que todos los magistrados del Constitucional, los que\n    estaban a favor de la recusaci\u00f3n y tambi\u00e9n los que estaban en contra,\n    esperaban que el ministro de Justicia respaldase expresamente su\n    actuaci\u00f3n en lo que ha sido una decisi\u00f3n tomada conforme a derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1ntas veces cit\u00f3 la\n    palabra independencia o independiente al hablar de la justicia cuando\n    vino a informar aqu\u00ed de la pol\u00edtica que pensaba desarrollar en su\n    ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni a usted ni a su\n    Gobierno les ha importado nunca la independencia judicial, por eso su\n    primera decisi\u00f3n fue romper definitivamente el pacto de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que ustedes llegaron la justicia solo ha recibido\n    del Gobierno insultos y descalificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs eso lo que se merece el \u00f3rgano de\n    gobierno de los jueces por parte del ministro de Justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    su mandato, se\u00f1or ministro, el presidente del Gobierno ha tenido que\n    escuchar serias recriminaciones del Consejo General del Poder Judicial\n    contra sus intentos de instrumentalizar o de coaccionar a la justicia en\n    ese mal llamado proceso de negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una obligaci\u00f3n de todos los poderes p\u00fablicos y especialmente\n    del Gobierno de la naci\u00f3n y del fiscal general del Estado no solo\n    respetar la independencia de la justicia, del Poder Judicial, sino\n    tambi\u00e9n garantizarla, y ustedes no lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, usted se ha convertido en un ministro\n    de Justicia incapaz de condenar las presiones a los jueces para no dejar\n    mal a su jefe, ha ca\u00eddo usted muy bajo, y lo m\u00e1s triste es que usted lo\n    sabe y es consciente de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia es uno de los pilares\n    fundamentales del Estado de derecho, pero en el Pa\u00eds Vasco es mucho m\u00e1s,\n    en el Pa\u00eds Vasco es la expresi\u00f3n de la defensa de la libertad ante la\n    presi\u00f3n criminal, en el Pa\u00eds Vasco los jueces son el baluarte del respeto\n    a las leyes y a la Constituci\u00f3n frente a la insumisi\u00f3n institucional de\n    algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    idea de Estado de derecho que tiene el Gobierno del que usted forma\n    parte, esta es su idea de la justicia, se\u00f1or ministro, tambi\u00e9n la del\n    presidente del Gobierno, que en lugar de cumplir y hacer cumplir las\n    leyes que aprueba este Parlamento las critica y dice de ellas que son\n    demasiado restrictivas, como hizo con la ley de partidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una obligaci\u00f3n de todos los poderes p\u00fablicos y especialmente\n    del Gobierno de la naci\u00f3n y del fiscal general del Estado no solo\n    respetar la independencia de la justicia, del Poder Judicial, sino\n    tambi\u00e9n garantizarla, y ustedes no lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con ustedes hemos visto de todo, pero el comportamiento del\n    fiscal general del Estado -o el fiscal general del Gobierno-ha superado\n    cualquier registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un fiscal general que ha quitado de en medio a quien le\n    estorbaba, como el se\u00f1or Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un fiscal general para el que siempre ha\n    habido excusas para rebajar las penas a los terroristas, para\n    excarcelarles o reducir sus fianzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece\n    normal que en el caso Ekin la fiscal\u00eda reduzca a la mitad la petici\u00f3n de\n    penas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO qu\u00e9 le parece que la ilegalizada Batasuna siga actuando con\n    plena normalidad e impunidad en la vida pol\u00edtica espa\u00f1ola y que el fiscal\n    general del Estado no act\u00fae para impedirles actuar con esa desobediencia\n    con la que act\u00faan los integrantes m\u00e1s destacados de Batasuna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico,\n    cuando se trata de un fiscal general, que en lugar de defender la\n    legalidad sea partidario, como dijo en esta C\u00e1mara, del reequilibrio\n    ideol\u00f3gico de la carrera fiscal, m\u00e1s partidario de procesos pol\u00edticos que\n    de procesos legales, m\u00e1s partidario del principio de oportunidad que del\n    de legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que se acuerda usted de esa teor\u00eda que esgrimi\u00f3 el\n    se\u00f1or fiscal de interpretar la ley conforme al nuevo contexto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ha despejado las sospechas muy evidentes\n    que existen en la actualidad de que la fiscal\u00eda en Canarias est\u00e1\n    directamente conectada a sus intereses electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca ha habido tantas evidencias de\n    instrumentalizaci\u00f3n para obtener beneficios pol\u00edticos, y todo esto no lo\n    decimos solo nosotros, otros grupos de esta C\u00e1mara le han acusado tambi\u00e9n\n    de manipular e instrumentalizar la fiscal\u00eda a su favor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia es uno de los pilares\n    fundamentales del Estado de derecho, pero en el Pa\u00eds Vasco es mucho m\u00e1s,\n    en el Pa\u00eds Vasco es la expresi\u00f3n de la defensa de la libertad ante la\n    presi\u00f3n criminal, en el Pa\u00eds Vasco los jueces son el baluarte del respeto\n    a las leyes y a la Constituci\u00f3n frente a la insumisi\u00f3n institucional de\n    algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    mismo ha hecho labor de hooligan del Gobierno y, olvidando la dignidad de\n    su cargo, se refiri\u00f3 a los miembros del Consejo General del Poder\n    Judicial como muertos vivientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    su mandato, se\u00f1or ministro, el presidente del Gobierno ha tenido que\n    escuchar serias recriminaciones del Consejo General del Poder Judicial\n    contra sus intentos de instrumentalizar o de coaccionar a la justicia en\n    ese mal llamado proceso de negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, mientras usted estaba mudo y escondido, el Consejo General\n    del Poder Judicial, por unanimidad, y mire que eso es dif\u00edcil, aprob\u00f3 una\n    resoluci\u00f3n contra las presiones pol\u00edticas a las que se estaba sometiendo\n    a los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una obligaci\u00f3n de todos los poderes p\u00fablicos y especialmente\n    del Gobierno de la naci\u00f3n y del fiscal general del Estado no solo\n    respetar la independencia de la justicia, del Poder Judicial, sino\n    tambi\u00e9n garantizarla, y ustedes no lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con ustedes hemos visto de todo, pero el comportamiento del\n    fiscal general del Estado -o el fiscal general del Gobierno-ha superado\n    cualquier registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un fiscal general que ha quitado de en medio a quien le\n    estorbaba, como el se\u00f1or Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un fiscal general para el que siempre ha\n    habido excusas para rebajar las penas a los terroristas, para\n    excarcelarles o reducir sus fianzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico,\n    cuando se trata de un fiscal general, que en lugar de defender la\n    legalidad sea partidario, como dijo en esta C\u00e1mara, del reequilibrio\n    ideol\u00f3gico de la carrera fiscal, m\u00e1s partidario de procesos pol\u00edticos que\n    de procesos legales, m\u00e1s partidario del principio de oportunidad que del\n    de legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    su mandato, se\u00f1or ministro, el presidente del Gobierno ha tenido que\n    escuchar serias recriminaciones del Consejo General del Poder Judicial\n    contra sus intentos de instrumentalizar o de coaccionar a la justicia en\n    ese mal llamado proceso de negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues el que ven\u00eda marcado\n    exclusivamente por la voluntad de la banda terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece\n    normal que en el caso Ekin la fiscal\u00eda reduzca a la mitad la petici\u00f3n de\n    penas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ha despejado las sospechas muy evidentes\n    que existen en la actualidad de que la fiscal\u00eda en Canarias est\u00e1\n    directamente conectada a sus intereses electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca ha habido tantas evidencias de\n    instrumentalizaci\u00f3n para obtener beneficios pol\u00edticos, y todo esto no lo\n    decimos solo nosotros, otros grupos de esta C\u00e1mara le han acusado tambi\u00e9n\n    de manipular e instrumentalizar la fiscal\u00eda a su favor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal": [6, 7, 8], "seguridad": [5], "consejo general": [16, 17, 18, 19], "fiscal\u00eda": [20], "espa\u00f1oles": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "defensa": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfHan o\u00eddo alguna vez a un miembro del Gobierno\n    hacer un solo comentario sobre un asunto jurisdiccional del que est\u00e9\n    entendiendo un tribunal de justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el curso de esa investigaci\u00f3n se han\n    puesto de manifiesto operaciones por las cuales han tenido lugar\n    actuaciones urban\u00edsticas y recalificaciones de terreno por las que han\n    quedado apuntadas indiciariamente cantidades de dinero que tienen como\n    destinatarios a personas que ejercen responsabilidades p\u00fablicas, a cargos\n    p\u00fablicos municipales, y he visto al Partido Popular salir en tromba a\n    decir que esa actuaci\u00f3n judicial era una actuaci\u00f3n judicial pol\u00edtica\n    orquestada desde el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), pero coment\u00e9 alrededor de la mesa de los\n    mejores expertos de lucha antiterrorista europea, con el ministro de\n    Justicia franc\u00e9s sentado a mi izquierda, coment\u00e9 humor\u00edsticamente que\n    pod\u00eda tentarme la ropa porque la reacci\u00f3n del Partido Popular no iba a\n    ser ni rendir cuentas ante la ciudadan\u00eda, ni pedirle la dimisi\u00f3n al\n    alcalde sospechoso de media docena de delitos vinculados con la\n    corrupci\u00f3n, ni much\u00edsimo menos garantizar\n    que se conf\u00eda en la inocencia que finalmente resplandecer\u00e1 porque se\n    conf\u00eda en la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, fue toda una ofensiva contra la justicia,\n    mintiendo, diciendo que el ministro de Justicia hab\u00eda ordenado esas\n    detenciones cuando las hab\u00eda ordenado un juez de instrucci\u00f3n \u00bfY quiere\n    que le diga por qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, d\u00e9jeme que le diga que si la justicia es la virtud en\n    definici\u00f3n cl\u00e1sica de dar a cada uno lo suyo, la hipocres\u00eda es el\n    homenaje que la fals\u00eda rinde a la virtud de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, me gustar\u00eda comenzar por dejar constancia en el \"Diario de\n    Sesiones\" de una expresi\u00f3n de condolencia del Gobierno, y con seguridad\n    de todos los miembros de esta C\u00e1mara, por la p\u00e9rdida que ha supuesto para\n    la princesa de Asturias el doloroso fallecimiento de su hermana Erika\n    Ortiz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, el ministerio fiscal tambi\u00e9n tiene funciones de\n    garant\u00eda de la independencia de jueces y magistrados que puedan verse\n    inquietados o perturbados en el ejercicio de su jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, hemos\n    reforzado la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, que ustedes hab\u00edan desmochado,\n    hemos completado su organigrama y hemos creado la Fiscal\u00eda Medioambiental\n    y Urban\u00edstica y la hemos desplegado por toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \"Diario de Sesiones\" tiene derecho a saber que en este pa\u00eds ning\u00fan\n    fiscal puede ordenar una detenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho usted una incursi\u00f3n que, tal y como se permiti\u00f3 en el Senado, en\n    una interpelaci\u00f3n replicante de esta, pone de manifiesto esta pr\u00e1ctica de\n    doble rasero, de fals\u00eda, de hipocres\u00eda infinita, consistente en traer a\n    la C\u00e1mara la supuesta y escandalizada protesta de defensa de la\n    independencia judicial, al mismo tiempo que argumenta poniendo de\n    manifiesto la falta de respeto que le merecen los jueces independientes,\n    porque ha hablado usted de corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qui\u00e9n han o\u00eddo los espa\u00f1oles, en el curso del tiempo pol\u00edtico de esta\n    legislatura, amenazar, intimidar o chantajear a los jueces que se atrevan\n    a moverse en la direcci\u00f3n contraria a la que les est\u00e1n indicando con sus\n    admoniciones todos los d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qui\u00e9n han o\u00eddo los espa\u00f1oles todos los\n    d\u00edas descalificar a los jueces que se atreven a moverse en alguna otra\n    direcci\u00f3n que no sea en la que les indican ustedes con sus admoniciones y\n    con sus amonestaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qui\u00e9n han o\u00eddo los espa\u00f1oles practicar todos\n    los d\u00edas la adulaci\u00f3n m\u00e1s humillante a los jueces que se mueven en la\n    direcci\u00f3n que ustedes creen que conviene a sus intereses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qui\u00e9n han\n    o\u00eddo los espa\u00f1oles practicar todos los d\u00edas el doble rasero de amonestar\n    a los jueces que se atrevan a dictar una sentencia que no sea la que\n    ustedes est\u00e1n preescribiendo y al mismo tiempo adular a aquellos que\n    confirman sus criterios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la estrategia del Partido Popular la que quiere\n    convertir al Consejo General del Poder Judicial en un \u00f3rgano inercial que\n    una vez caducado su mandato permanezca, sin embargo, ah\u00ed clavado, sin la\n    renovaci\u00f3n que merecen los espa\u00f1oles, que quiere la Constituci\u00f3n y que la\n    Judicatura tiene derecho a esperar de esta C\u00e1mara para que cumpla con su\n    deber, simplemente porque ustedes creen que sirve a sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he visto a\n    los dirigentes del Partido Popular salir en tromba a sembrar sospechas\n    sobre una actuaci\u00f3n de la Audiencia Nacional investigando una estafa\n    piramidal sensacional en la que 300.000 espa\u00f1oles han perdido 500.000\n    millones de las antiguas pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo la \u00faltima en el Senado,\n    con el senador don Agust\u00edn Conde Baj\u00e9n en una argumentaci\u00f3n muy similar a\n    la suya, en la que tuve l\u00f3gicamente que consumir un minuto en recordar\n    que la independencia judicial est\u00e1 afortunadamente garantizada en nuestro\n    Estado constitucional de derecho, es uno de los principios que rigen y\n    estructuran al Poder Judicial y para asegurarla hay toda una serie de\n    herramientas, de instrumentos y de garant\u00edas en la Ley Org\u00e1nica del Poder\n    Judicial; el art\u00edculo 14 conf\u00eda en el Consejo General del Poder Judicial\n    la garant\u00eda de la independencia del Poder Judicial, ese es su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dije literalmente: No ofrece ning\u00fan t\u00e9rmino razonable de\n    argumentaci\u00f3n el PP cuando amenaza con impedir la renovaci\u00f3n del \u00f3rgano\n    constitucional, el Consejo General del Poder Judicial, tal y como la\n    Constituci\u00f3n quiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la estrategia del Partido Popular la que quiere\n    convertir al Consejo General del Poder Judicial en un \u00f3rgano inercial que\n    una vez caducado su mandato permanezca, sin embargo, ah\u00ed clavado, sin la\n    renovaci\u00f3n que merecen los espa\u00f1oles, que quiere la Constituci\u00f3n y que la\n    Judicatura tiene derecho a esperar de esta C\u00e1mara para que cumpla con su\n    deber, simplemente porque ustedes creen que sirve a sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    hablando de ustedes, no del Consejo General del Poder Judicial, que tiene\n    todo mi respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, hemos\n    reforzado la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, que ustedes hab\u00edan desmochado,\n    hemos completado su organigrama y hemos creado la Fiscal\u00eda Medioambiental\n    y Urban\u00edstica y la hemos desplegado por toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "fiscal": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "fiscal general": [15, 16, 17], "fiscal\u00eda": [18, 19, 20]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo malo es que usted est\u00e1 impidiendo que se usen todos esos\n    instrumentos que existen para garantizar la independencia de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que su papel es muy incomodo, s\u00e9 que su papel es muy dif\u00edcil por todo\n    lo que usted ha hecho en menoscabo de la independencia de la justicia,\n    por todo lo que usted no ha hecho a favor de la eficacia y la agilidad de\n    la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muy buena parte se debe a su falta de actuaci\u00f3n, a que usted no\n    ha dotado de recursos los tribunales de Justicia para atender la\n    violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el presidente del Gobierno, cuando hay una manifestaci\u00f3n\n    del Gobierno vasco, la admita y la justifique diciendo que eso es\n    libertad de cr\u00edtica y que usted se esconda, se calle, no responda y no\n    apoye a todos los jueces que en el Pa\u00eds Vasco, adem\u00e1s, se juegan la vida,\n    es inadmisible en un se\u00f1or ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se dedica a insultar, tiene una obsesi\u00f3n por lo\n    que ha hecho el Partido Popular, por lo que pueda hacer y, al final, lo\n    que ha hecho es olvidar cu\u00e1l es su responsabilidad, que es velar por la\n    independencia judicial y por la eficacia de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaba usted en su intervenci\u00f3n de que existe un ministerio fiscal que\n    tambi\u00e9n tiene instrumentos para garantizar la independencia de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    eso es defender la independencia de la justicia por la fiscal\u00eda, por el\n    ministerio fiscal, se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, yo entiendo que usted est\u00e9\n    nervioso y que le incomode esta interpelaci\u00f3n (El se\u00f1or Cuesta Mart\u00ednez:\n    S\u00ed, s\u00ed, mucho.-Risas), porque verdaderamente todo lo que ha hecho le\n    sit\u00faa en una posici\u00f3n insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaba usted en su intervenci\u00f3n de que existe un ministerio fiscal que\n    tambi\u00e9n tiene instrumentos para garantizar la independencia de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, pensando en \u00e9l no\n    podemos creer en la autonom\u00eda del fiscal general (Un se\u00f1or diputado: Era\n    mejor Cardenal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y eso que ustedes en su programa electoral dec\u00edan: un\n    fiscal general del Estado, no del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes, como siempre,\n    no cumplen sus promesas sino que hacen todo lo contrario, y eso es lo que\n    han hecho: tener un fiscal general al servicio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    eso es defender la independencia de la justicia por la fiscal\u00eda, por el\n    ministerio fiscal, se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, yo entiendo que usted est\u00e9\n    nervioso y que le incomode esta interpelaci\u00f3n (El se\u00f1or Cuesta Mart\u00ednez:\n    S\u00ed, s\u00ed, mucho.-Risas), porque verdaderamente todo lo que ha hecho le\n    sit\u00faa en una posici\u00f3n insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, adem\u00e1s, en muchos\n    casos dec\u00eda: la fiscal\u00eda act\u00faa con autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que tenemos\n    declaraciones suyas de cuando usted daba \u00f3rdenes en la fiscal\u00eda, por\n    ejemplo, para que no excarcelaran a etarras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dec\u00eda en un teletipo\n    de junio de 2005: Se han dado instrucciones\n    con car\u00e1cter general y permanente al ministerio fiscal para que recurra\n    todas las excarcelaciones de etarras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, pensando en \u00e9l no\n    podemos creer en la autonom\u00eda del fiscal general (Un se\u00f1or diputado: Era\n    mejor Cardenal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y eso que ustedes en su programa electoral dec\u00edan: un\n    fiscal general del Estado, no del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes, como siempre,\n    no cumplen sus promesas sino que hacen todo lo contrario, y eso es lo que\n    han hecho: tener un fiscal general al servicio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    eso es defender la independencia de la justicia por la fiscal\u00eda, por el\n    ministerio fiscal, se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, yo entiendo que usted est\u00e9\n    nervioso y que le incomode esta interpelaci\u00f3n (El se\u00f1or Cuesta Mart\u00ednez:\n    S\u00ed, s\u00ed, mucho.-Risas), porque verdaderamente todo lo que ha hecho le\n    sit\u00faa en una posici\u00f3n insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, adem\u00e1s, en muchos\n    casos dec\u00eda: la fiscal\u00eda act\u00faa con autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que tenemos\n    declaraciones suyas de cuando usted daba \u00f3rdenes en la fiscal\u00eda, por\n    ejemplo, para que no excarcelaran a etarras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como ministro, desde luego, ha estado a la altura, ha convertido la\n    justicia espa\u00f1ola en una aut\u00e9ntica caricatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministro, la justicia espa\u00f1ola no le va a echar\n    de menos, y como candidato estoy segura de que los canarios le van a\n    poner en su lugar, que no es otro que un esca\u00f1o en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fiscal": [7, 8], "defensa": [9], "espa\u00f1oles": [10], "seguridad": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Deber\u00edan ustedes saber que cada vez que se ha\n    pronunciado un tribunal de Justicia lo ha hecho con independencia y que\n    esa independencia est\u00e1 absolutamente garantizada porque est\u00e1 muy bien\n    armada en nuestro ordenamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ustedes no es que presten un flaco\n    servicio, sino que corroen el cr\u00e9dito que merecen las instituciones\n    cuando est\u00e1n todos los d\u00edas lanzando sombras de sospecha sobre cu\u00e1l puede\n    ser la fundamentaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n de los tribunales de Justicia, que\n    solo puede ser le\u00edda en funci\u00f3n de su correspondencia con la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho usted un ejercicio muy par\u00f3dico de la denuncia del estado de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia a un ministro al que nunca le escuch\u00f3, estando\n    en la oposici\u00f3n, culpar al Gobierno del Partido Popular -contra el que\n    hice oposici\u00f3n durante cuatro a\u00f1os-de los males de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acced\u00ed al\n    cargo y a la responsabilidad con humildad y con humildad me ir\u00e9 del cargo\n    de ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exactamente lo\n    mismo en la mejora de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el que usted me acuse de utilizar mi responsabilidad\n    como ministro de Justicia para hacer campa\u00f1a en Canarias cuando usted ha\n    utilizado esta tribuna para hacer campa\u00f1a en Canarias (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos con la\n    violencia de g\u00e9nero y seguimos combatiendo el mal invirtiendo recursos,\n    generando todos los a\u00f1os incrementos en la planta de juzgados\n    especializados, de fiscales especializados, de unidades forenses de\n    evaluaci\u00f3n integral, de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    especializados y de protocolos de actuaci\u00f3n conjunta para optimizar la\n    defensa que merecen las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ha vuelto usted a incidir en la funci\u00f3n del ministerio fiscal, y\n    d\u00e9jeme que le diga que el ministerio fiscal tiene una funci\u00f3n que es\n    distinta a la del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio fiscal califica, pero es el Tribunal el que decide,\n    y ustedes han intentado a lo largo de toda la legislatura incidir en unos\n    y en otros, en el ministerio fiscal y en el Poder Judicial a la hora de\n    dictar sentencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos con la\n    violencia de g\u00e9nero y seguimos combatiendo el mal invirtiendo recursos,\n    generando todos los a\u00f1os incrementos en la planta de juzgados\n    especializados, de fiscales especializados, de unidades forenses de\n    evaluaci\u00f3n integral, de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    especializados y de protocolos de actuaci\u00f3n conjunta para optimizar la\n    defensa que merecen las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    socialistas no prometimos, cuando buscamos la confianza de los espa\u00f1oles,\n    ning\u00fan milagro ni ning\u00fan b\u00e1lsamo de\n    Fierabr\u00e1s, pero s\u00ed trabajar en la buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Medio Ambiente, a\n    trav\u00e9s de su presupuesto y de los convenios firmados sobre fondos de\n    cohesi\u00f3n con la Generalitat, ha invertido en el periodo 2004-2006 en\n    Catalu\u00f1a 900 millones de euros, frente a 640 millones de euros en la\n    legislatura anterior; 300 millones de euros frente a 160 de media anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La producci\u00f3n del sector ha\n    registrado en los \u00faltimos tiempos unos excedentes significativos, que han\n    sido absorbidos por la exportaci\u00f3n, que suponen el 60 por ciento de dicha\n    producci\u00f3n, por la industria, dado que los productos de transformaci\u00f3n\n    han evolucionado al alza, y por el mercado interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero ahora usted es el ministro de\n    Justicia y tiene important\u00edsimas responsabilidades ante las que todos los\n    dem\u00f3cratas -padres e hijos- nos jugamos mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "eta": [1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le recordar\u00e9,\n    se\u00f1or ministro, la conclusi\u00f3n de la investigaci\u00f3n de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si todo eso fuera poco, no han condenado los dos \u00faltimos\n    asesinatos de ETA y defienden a De Juana Chaos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    problema no es la falta de indicios, se\u00f1or ministro, es la falta de\n    voluntad y, por cierto, si es aut\u00e9ntico el informe policial filtrado hoy\n    de que ETA y LAB act\u00faan bajo una direcci\u00f3n com\u00fan, \u00bfvan ustedes a\n    ilegalizar a este sindicato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    eso ocurre, sabremos para qu\u00e9 le nombr\u00f3 el presidente del Gobierno: para\n    reabrir la puerta de los\n    ayuntamientos a Batasuna que, como todo el mundo sabe, es ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE\n    QUE NEGAR LEGITIMIDAD AL \u00d3RGANO DE GOBIERNO DE LOS JUECES EN SU TOMA DE\n    POSESI\u00d3N COMO MINISTRO CONTRIBUYE A FORTALECER LA CONFIANZA DE LOS\n    CIUDADANOS EN LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la experiencia de algunos en el \u00e1mbito de su actividad no\n    es lo m\u00e1s recomendable y, desde luego, le puedo poner como un claro\n    ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esta oposici\u00f3n que usted se\n    encuentra aqu\u00ed no est\u00e1 ni para luchar ni para combatir con los padres de\n    nadie ni siquiera para resolver conflictos ideol\u00f3gicos entre padres e\n    hijos si los hubiera, que no lo s\u00e9, desde luego no nos dedicamos a eso,\n    pero s\u00ed para defender la libertad y para combatir el sectarismo y la\n    radicalidad de los que creen en la justicia de partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS VA A TENER EN EL DESEMPE\u00d1O DE SU CARGO SU\n    DECLARACI\u00d3N DE QUE \"YA LUCHAMOS CONTRA LOS PAP\u00c1S EN LA GUERRA CIVIL Y\n    AHORA NOS TOCA LUCHAR CONTRA LOS HIJOS\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS VA A TENER EN EL DESEMPE\u00d1O DE SU CARGO SU\n    DECLARACI\u00d3N DE QUE \"YA LUCHAMOS CONTRA LOS PAP\u00c1S EN LA GUERRA CIVIL Y\n    AHORA NOS TOCA LUCHAR CONTRA LOS HIJOS\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... He de decir que la respuesta que ha dado el se\u00f1or ministro de Justicia al\n    se\u00f1or Zaplana merece el m\u00e1s grave reproche pol\u00edtico y moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ha\n    venido como ministro de Justicia, ha venido como un hooligan, se\u00f1or\n    Fern\u00e1ndez Bermejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "justicia": [2], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Jam\u00e1s me he referido, al rememorar esa lucha, a la\n    guerra civil; s\u00ed a la dictadura, su consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jam\u00e1s me he referido, al rememorar esa lucha, a la\n    guerra civil; s\u00ed a la dictadura, su consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), por la igualdad y por la\n    justicia, en defensa de todos: hijos, padres, nietos o abuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero lo que no vamos a\n    consentir, y no lo vamos a consentir porque est\u00e1 en juego el camino de\n    concordia que hemos recorrido todos los espa\u00f1oles, es que desde su\n    responsabilidad ministerial intente precisamente desandar ese camino,\n    pretenda poner la justicia al servicio del Gobierno y enaltecer ese\n    partido \u00fanico, que es lo que usted defendi\u00f3 en su toma de posesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0], "memoria hist\u00f3rica": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 c\u00f3mo denominar\u00e1 usted, desde esa calificaci\u00f3n que hace de\n    mi actitud ante lo que parece ser la memoria hist\u00f3rica, al grupo al que\n    pertenece, que ha rebuscado en los \u00faltimos 15 a\u00f1os y ha encontrado por\n    ah\u00ed, como siempre, cosas inexactas y ahora me las trae aqu\u00ed para\n    recuperar aquello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 c\u00f3mo denominar\u00e1 usted, desde esa calificaci\u00f3n que hace de\n    mi actitud ante lo que parece ser la memoria hist\u00f3rica, al grupo al que\n    pertenece, que ha rebuscado en los \u00faltimos 15 a\u00f1os y ha encontrado por\n    ah\u00ed, como siempre, cosas inexactas y ahora me las trae aqu\u00ed para\n    recuperar aquello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA USTED A SER CONSECUENTE CON SUS PASADAS DECLARACIONES SOBRE\n    EL TERRORISMO CALLEJERO Y VA A PROPONER COMO MINISTRO DE JUSTICIA QUE\n    ESTOS DELITOS NO SEAN JUZGADOS COMO ACTOS TERRORISTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva usted a ser consecuente con sus pasadas declaraciones\n    sobre el terrorismo callejero y va a proponer como ministro de Justicia\n    que esos delitos no sean juzgados como actos terroristas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Como ministro de\n    Justicia har\u00e9 todas aquellas propuestas en materia terrorista, o no\n    terrorista, que sean beneficiosas para la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro,\n    usted sin duda coincidir\u00e1 en que la llamada kale borroka disfrutaba de\n    una consideraci\u00f3n penal insuficiente con la gravedad del delito y supon\u00eda\n    una de las estrategias m\u00e1s importantes de la banda terrorista criminal\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or ministro, usted, como fiscal, frente a esas leyes que\n    permit\u00edan derrotar a ETA con el Estado de derecho, se permiti\u00f3 lisa y\n    llanamente -y espero decirlo textualmente- decir: Es un disparate que se\n    juzgue a los menores de la kale borroka en la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo le pregunto:\n    \u00bfMantiene el se\u00f1or ministro de Justicia que juzgar los delitos de\n    terrorismo de Estado referidos al GAL fue una hipocres\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que ser\u00eda bueno que el hoy ministro de Justicia nos\n    aclarara lo que dijo entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Me hubiera gustado poder felicitarle, pero su\n    intervenci\u00f3n esta tarde aqu\u00ed ha sido bochornosa e impropia de un ministro\n    de Justicia que, no lo olvide, es el notario mayor del Reino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede un ministro de\n    Justicia ir con los guantes de boxeo a dar pu\u00f1etazos a la oposici\u00f3n y al\n    propio Parlamento, del que ha dicho que el Consejo que nombr\u00f3 es hoy\n    ileg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, usted ha venido aqu\u00ed con un\n    desafortunado curr\u00edculum, pero me alegro de verle hoy aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "eta": [7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Llevo trece a\u00f1os con todos sus compa\u00f1eros y con ellos juntos he hecho\n    muchas leyes en beneficio de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ministro de Justicia del Reino de Espa\u00f1a, y\n    la primera obligaci\u00f3n del ministro de Justicia del Reino de Espa\u00f1a es\n    luchar con la ley y con la justicia contra ETA y los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le brindo hoy mi apoyo\n    para que usted haga justicia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y justicia en Espa\u00f1a es que los\n    terroristas cumplan \u00edntegramente las condenas y que el pr\u00f3ximo 27 de mayo\n    no haya terroristas sentados en los esca\u00f1os de los ayuntamientos del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted la obligaci\u00f3n como ministro de Justicia de impedirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene el apoyo del Partido Popular y de quienes hicimos\n    aquella ley -algunos de los cuales, compa\u00f1eros suyos, no le han aplaudido\n    esta tarde- precisamente para luchar, para hacer justicia, para combatir\n    contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00edtese los guantes de boxeo contra la democracia, contra el\n    Parlamento, contra el Partido Popular y sea un hombre ponderado, ministro\n    de Justicia, se\u00f1or Bermejo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ministro de Justicia del Reino de Espa\u00f1a, y\n    la primera obligaci\u00f3n del ministro de Justicia del Reino de Espa\u00f1a es\n    luchar con la ley y con la justicia contra ETA y los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene el apoyo del Partido Popular y de quienes hicimos\n    aquella ley -algunos de los cuales, compa\u00f1eros suyos, no le han aplaudido\n    esta tarde- precisamente para luchar, para hacer justicia, para combatir\n    contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En todo caso, recuerden\n    que el ministro de Justicia de Espa\u00f1a es el que hay ahora, que trae causa\n    del fiscal aquel, pero que, en todo caso, tendr\u00e1 la coherencia necesaria\n    para hacer legislativamente lo que haya que hacer en la defensa de las\n    libertades y el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL MINISTRO DE JUSTICIA DE LOS \u00daLTIMOS ATAQUES CONTRA LA\n    INDEPENDENCIA JUDICIAL, Y EN CONCRETO CONTRA LA LABOR DE LOS JUECES EN EL\n    PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... el haber ocupado el\n    sill\u00f3n del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es por ello y en vista de las buenas\n    perspectivas que nos ha dado Fitur 2007 que le pregunto: \u00bfC\u00f3mo valora el\n    ministro de Industria, Turismo y Comercio el a\u00f1o tur\u00edstico 2006 que\n    estamos finalizando y, sobre todo, cu\u00e1les son las perspectivas que nos ha\n    arrojado Fitur 2007? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2, 3], "industria": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, este Gobierno no ha perdido el tiempo en crear inoperantes\n    ministerios de Ciencia y Tecnolog\u00eda mientras se abandonaba a su suerte a\n    la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo desea que este a\u00f1o, adem\u00e1s, sea contexto de oportunidad para un\n    nuevo impulso al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a y para dar\n    mayor soporte a estructuras estables de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    tecnol\u00f3gica aplicadas a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno al que usted pertenece viene demostrando un\n    fuerte compromiso con la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo desea que este a\u00f1o, adem\u00e1s, sea contexto de oportunidad para un\n    nuevo impulso al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a y para dar\n    mayor soporte a estructuras estables de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    tecnol\u00f3gica aplicadas a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "industrial": [6], "empresas": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente este Gobierno ha dado un giro total a la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo que manten\u00eda el anterior gobierno del Partido\n    Popular, y esto afortunadamente se nota y se nota en muchos frentes, como\n    usted ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han aprobado quince grandes proyectos de investigaci\u00f3n\n    industrial estrat\u00e9gica que se suman a los diecis\u00e9is de la primera\n    convocatoria de marzo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Participan 208\n    empresas, de las cuales m\u00e1s del 65 por ciento son pymes, y 246 grupos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n orientados a una investigaci\u00f3n planificada en \u00e1reas\n    tecnol\u00f3gicas de futuro y con proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de\n    esta estrategia nacional, el reto de Cenit es conseguir una mayor\n    participaci\u00f3n empresarial en las actividades de investigaci\u00f3n y\n    desarrollo, en l\u00ednea con los objetivos propuestos para 2010 de alcanzar\n    una inversi\u00f3n del 2 por ciento del producto interior bruto, con un 55 por\n    ciento de financiaci\u00f3n privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Participan 208\n    empresas, de las cuales m\u00e1s del 65 por ciento son pymes, y 246 grupos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han aprobado quince grandes proyectos de investigaci\u00f3n\n    industrial estrat\u00e9gica que se suman a los diecis\u00e9is de la primera\n    convocatoria de marzo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS RESULTADOS QUE HASTA LA FECHA SE HAN\n    ALCANZADO CON EL PROGRAMA DE EXTENSI\u00d3N DE LA BANDA ANCHA, PUESTO EN\n    MARCHA POR EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le quer\u00eda preguntar cu\u00e1les son los resultados que ha\n    alcanzado el programa de extensi\u00f3n de la banda ancha, puesto en marcha\n    por el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con las producciones que se destinan a la transformaci\u00f3n, el\n    desacoplamiento de las ayudas propuesto por la Comisi\u00f3n Europea plantea\n    algunas dificultades, especialmente en esos productos, a los que usted\n    tambi\u00e9n hac\u00eda referencia, de doble aptitud, fresco e industria,\n    particularmente en los c\u00edtricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, consideramos necesario que se\n    establezcan medidas complementarias que contribuyan a conservar el actual\n    flujo hacia la industria, evitando problemas medioambientales y\n    perturbaciones del mercado en fresco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pretendemos que las acciones que contempla el plan respondan a todos los\n    eslabones de la producci\u00f3n ecol\u00f3gica: producci\u00f3n primaria agraria y\n    ganadera, elaboraci\u00f3n, comercializaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y consumo as\u00ed como\n    formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se establecen actuaciones dirigidas a\n    promover su desarrollo tales como una mejor caracterizaci\u00f3n del sector y\n    la divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n a los agentes interesados, medidas\n    relativas a la formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y transferencia de tecnolog\u00eda o a\n    aumentar la cifra de operadores del sector y de la superficie dedicada a\n    esta producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me remito a las acciones\n    que durante esta legislatura se han llevado a cabo para que la pol\u00edtica\n    pesquera de Espa\u00f1a se dirija en todo momento a asegurar la explotaci\u00f3n de\n    los recursos bajo c\u00e1nones que aseguren la sostenibilidad de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No las voy a relatar aqu\u00ed, simplemente recordar\u00e9, por ejemplo,\n    el C\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n, el incremento de la tarifa el\u00e9ctrica\n    o la Ley 1/2005, la primera ley por la que se establecen en Espa\u00f1a\n    l\u00edmites obligatorios de emisiones a las empresas industriales, que si no\n    se cumplen supone una penalizaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para reducir el bromuro de metilo el\n    Gobierno trabaja en l\u00edneas de investigaci\u00f3n para perfeccionar las\n    alternativas -alternativas qu\u00edmicas o alternativas biol\u00f3gicas- para la\n    sustituci\u00f3n de esta sustancia que agota la capa de ozono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO SOBRE LA ACTIVIDAD QUE DESARROLLA\n    LA CONFEDERACI\u00d3N HIDROGR\u00c1FICA DEL J\u00daCAR EN RELACI\u00d3N CON LOS PLANES\n    URBAN\u00cdSTICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "viviendas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Provincia de Alicante, 74.000 viviendas ocupan ya o quieren\n    ocupar las monta\u00f1as alicantinas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que ante todo, usted, el\n    Gobierno, ha recurrido constantemente ante los tribunales tama\u00f1os\n    desmanes y desde luego los tribunales de Justicia de la Comunidad\n    Valenciana le est\u00e1n dando la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Medio Ambiente ha impulsado el a\u00f1o pasado la creaci\u00f3n de la\n    Fiscal\u00eda especial para Medio Ambiente y Urbanismo, que ya est\u00e1\n    funcionando; hemos planteado, y ha salido ya aprobada por el Parlamento,\n    la Ley que regula los derechos de los ciudadanos a la informaci\u00f3n, a la\n    participaci\u00f3n y a la justicia en materia ambiental, y, por \u00faltimo,\n    modificamos la Ley del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y en el art\u00edculo 25 de\n    la Ley 11/2005 se establecen como obligatorios los informes de las\n    confederaciones hidrogr\u00e1ficas para establecer si existen o no recursos\n    h\u00eddricos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Superior de Justicia de Valencia, el\n    Sindic de Greuges y muchas otras instancias consideran efectivamente que\n    es indispensable que exista garant\u00eda de agua para llevar a cabo la\n    determinaci\u00f3n de un suelo como urbanizable y posteriormente como suelo\n    urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO SOBRE EL PROGRAMA DE VIVIENDAS\n    UNIVERSITARIAS DEL MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO SOBRE EL PROGRAMA DE VIVIENDAS\n    UNIVERSITARIAS DEL MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [8, 9, 10, 11], "alquiler": [12, 13, 14, 15], "j\u00f3venes": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan el \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS, los espa\u00f1oles\n    consideran la vivienda como cuarto problema del pa\u00eds y la primera\n    cuesti\u00f3n que afecta a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez hay un programa espec\u00edfico para los\n    universitarios espa\u00f1oles en un plan de vivienda y no solo eso, sino que\n    los j\u00f3venes han participado en su elaboraci\u00f3n y estar\u00e1n presentes tambi\u00e9n\n    en su seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta iniciativa, viviendas universitarias incluidas dentro del\n    programa de vivienda joven en alquiler del Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008, se pretende no solo dar un paso para cubrir una carencia\n    espa\u00f1ola, sino ser una herramienta adecuada para solucionar el problema\n    de alojamiento de los universitarios espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica, pionera en\n    nuestro pa\u00eds, pone en marcha no solo una medida m\u00e1s de protecci\u00f3n del\n    alquiler, sino que se estar\u00e1 dando respuesta a la necesidad de los\n    j\u00f3venes universitarios de una vivienda adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que los j\u00f3venes son\n    el 80 por ciento de los demandantes de viviendas de alquiler, a lo que\n    hay que a\u00f1adir la doble carga que supone para las econom\u00edas familiares\n    que j\u00f3venes universitarios se desplacen fuera de sus residencias\n    habituales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez hay un programa espec\u00edfico para los\n    universitarios espa\u00f1oles en un plan de vivienda y no solo eso, sino que\n    los j\u00f3venes han participado en su elaboraci\u00f3n y estar\u00e1n presentes tambi\u00e9n\n    en su seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica, pionera en\n    nuestro pa\u00eds, pone en marcha no solo una medida m\u00e1s de protecci\u00f3n del\n    alquiler, sino que se estar\u00e1 dando respuesta a la necesidad de los\n    j\u00f3venes universitarios de una vivienda adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    iniciativas como esta van a permitir la emancipaci\u00f3n, la independencia y\n    la autonom\u00eda de los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que los j\u00f3venes son\n    el 80 por ciento de los demandantes de viviendas de alquiler, a lo que\n    hay que a\u00f1adir la doble carga que supone para las econom\u00edas familiares\n    que j\u00f3venes universitarios se desplacen fuera de sus residencias\n    habituales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta iniciativa, viviendas universitarias incluidas dentro del\n    programa de vivienda joven en alquiler del Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008, se pretende no solo dar un paso para cubrir una carencia\n    espa\u00f1ola, sino ser una herramienta adecuada para solucionar el problema\n    de alojamiento de los universitarios espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, tambi\u00e9n son\n    viviendas adaptadas que pueden ser utilizadas por personas con\n    discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n del Gobierno sobre el programa de\n    viviendas universitarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que los j\u00f3venes son\n    el 80 por ciento de los demandantes de viviendas de alquiler, a lo que\n    hay que a\u00f1adir la doble carga que supone para las econom\u00edas familiares\n    que j\u00f3venes universitarios se desplacen fuera de sus residencias\n    habituales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta iniciativa, viviendas universitarias incluidas dentro del\n    programa de vivienda joven en alquiler del Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008, se pretende no solo dar un paso para cubrir una carencia\n    espa\u00f1ola, sino ser una herramienta adecuada para solucionar el problema\n    de alojamiento de los universitarios espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica, pionera en\n    nuestro pa\u00eds, pone en marcha no solo una medida m\u00e1s de protecci\u00f3n del\n    alquiler, sino que se estar\u00e1 dando respuesta a la necesidad de los\n    j\u00f3venes universitarios de una vivienda adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este sistema, adem\u00e1s de aumentar la oferta\n    p\u00fablica de alquiler y de dinamizar el sector en general, favorecer\u00e1 la\n    movilidad, la elecci\u00f3n de estudios y universidades y sobre todo promover\u00e1\n    la igualdad de oportunidades para que todos los estudiantes puedan\n    acceder a la carrera que deseen en cualquier universidad del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [12, 13, 14], "industrial": [19], "alquiler": [16, 17, 18], "j\u00f3venes": [7, 8, 9, 10, 11], "investigaci\u00f3n": [15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 dentro del Plan Estatal de\n    Vivienda, dentro del programa de vivienda joven en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es\n    preceptivo por estar dentro del Plan Estatal de Vivienda, la semana\n    pasada present\u00e9 el programa vivienda universitaria a la Conferencia\n    sectorial de las comunidades aut\u00f3nomas, a los consejeros de Vivienda y al\n    Consejo Nacional del Plan Estatal de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a atender con este programa a los principales\n    demandantes de vivienda, que son los j\u00f3venes, y en este programa en\n    concreto a los j\u00f3venes universitarios que se tienen que desplazar a otras\n    ciudades, a otras comunidades aut\u00f3nomas y no encuentran el alojamiento\n    adecuado en las residencias universitarias, colegios mayores, pisos\n    compartidos o sencillamente en los pisos que las propias familias tienen\n    en otras ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos recursos disponibles para este programa dentro\n    del Plan Estatal de Vivienda, aproximadamente para este a\u00f1o 300 millones\n    de euros, y adem\u00e1s las administraciones p\u00fablicas y las universidades\n    tienen suelos disponibles, suelos dotacionales y suelos residenciales, en\n    la propia universidad o pr\u00f3ximos a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n mejoraremos las condiciones de igualdad de\n    oportunidades de los j\u00f3venes a los estudios y a la universidad de su\n    elecci\u00f3n favoreciendo la movilidad geogr\u00e1fica y laboral y con una menor\n    carga econ\u00f3mica para las familias, que podr\u00e1n dedicar m\u00e1s dinero a la\n    formaci\u00f3n acad\u00e9mica y menos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a atender con este programa a los principales\n    demandantes de vivienda, que son los j\u00f3venes, y en este programa en\n    concreto a los j\u00f3venes universitarios que se tienen que desplazar a otras\n    ciudades, a otras comunidades aut\u00f3nomas y no encuentran el alojamiento\n    adecuado en las residencias universitarias, colegios mayores, pisos\n    compartidos o sencillamente en los pisos que las propias familias tienen\n    en otras ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida, que es una\n    medida m\u00e1s del fomento del alquiler, una prioridad para el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, fomentaremos la emancipaci\u00f3n y la autonom\u00eda de los j\u00f3venes, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n mejoraremos las condiciones de igualdad de\n    oportunidades de los j\u00f3venes a los estudios y a la universidad de su\n    elecci\u00f3n favoreciendo la movilidad geogr\u00e1fica y laboral y con una menor\n    carga econ\u00f3mica para las familias, que podr\u00e1n dedicar m\u00e1s dinero a la\n    formaci\u00f3n acad\u00e9mica y menos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n\n    las universidades las que tutelen estas viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 dentro del Plan Estatal de\n    Vivienda, dentro del programa de vivienda joven en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida, que es una\n    medida m\u00e1s del fomento del alquiler, una prioridad para el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, fomentaremos la emancipaci\u00f3n y la autonom\u00eda de los j\u00f3venes, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En concreto el 28 de julio de 2005 fue\n    firmado un protocolo de intenciones entre el Ministerio del Interior y el\n    departamento de Presidencia, Justicia e Interior del Gobierno de Navarra,\n    as\u00ed como un convenio de cooperaci\u00f3n entre ambas administraciones para el\n    desarrollo del Plan de amortizaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros penitenciarios\n    en la Comunidad Foral de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... ABRIR\u00c1 EL MINISTERIO DEL INTERIOR UNA INVESTIGACI\u00d3N PARA\n    AVERIGUAR, POR SI FUERA CONSTITUTIVA DE INFRACCI\u00d3N PENAL O\n    ADMINISTRATIVA, QUI\u00c9N O QUI\u00c9NES HAN VULNERADO EL SECRETO DE LAS\n    ACTUACIONES SEGUIDAS EN LA PIEZA SEPARADA INCOADA POR EL JUZGADO DE 1\u00aa\n    INSTANCIA E INSTRUCCI\u00d3N N\u00daMERO 6 DE SAN BARTOLOM\u00c9 DE TIRAJANA, DIMANANTE\n    DEL LLAMADO \"CASO G\u00d3NDOLA\", TAL COMO AFIRMA EL AUTO DICTADO EL 15 DE\n    FEBRERO DEL PRESENTE A\u00d1O POR LA SALA DE LO CIVIL Y PENAL DEL TRIBUNAL\n    SUPERIOR DE JUSTICIA DE CANARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4], "investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Las distintas asociaciones de jueces y magistrados han solicitado que se\n    abra una investigaci\u00f3n sobre el origen de las filtraciones, con el objeto\n    de no poner en duda la credibilidad de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha\n    abierto alguna investigaci\u00f3n en su departamento para ver si las\n    filtraciones provienen d alg\u00fan funcionario a las \u00f3rdenes del mismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, mi grupo parlamentario ha expresado\n    siempre su confianza en el trabajo de la justicia y de los Cuerpos y\n    Fuerzas de Seguridad del Estado como garantes del cumplimiento de la\n    legalidad en la que se sostiene el Estado democr\u00e1tico de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Superior de Justicia de Canarias descarta con rotundidad la\n    existencia de hechos con relevancia penal en las personas investigadas,\n    al tiempo que denuncia que las filtraciones se hicieran \u00e1nimo de da\u00f1ar la\n    imagen y honorabilidad del gobierno de Canarias y las sit\u00faa en el \u00e1mbito\n    de la polic\u00eda o en el entorno del juzgado de Mog\u00e1n que instru\u00eda el caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las distintas asociaciones de jueces y magistrados han solicitado que se\n    abra una investigaci\u00f3n sobre el origen de las filtraciones, con el objeto\n    de no poner en duda la credibilidad de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Tribunal Superior de Justicia de\n    Canarias fija el origen de las filtraciones en la Jefatura Superior de\n    Polic\u00eda de Canarias o en el entorno del juzgado que autoriz\u00f3 la\n    intervenci\u00f3n telef\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Una vez publicado y\n    resuelto el concurso de asistencia t\u00e9cnica para la redacci\u00f3n del proyecto\n    de ejecuci\u00f3n del nuevo centro, los trabajos se han adjudicado a una\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [2], "guerra civil": [3], "memoria": [0], "archivo": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [21, 22, 23], "documentaci\u00f3n": [0, 1, 2], "generalitat": [3, 4, 5], "memoria": [14], "guerra civil": [19, 20], "guerra": [17, 18], "memoria hist\u00f3rica": [24], "archivo": [15, 16], "documentos": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso,\n    quienes anden en esto tambi\u00e9n se equivocan, pero es obvio que el\n    ministerio necesita el espacio de tiempo t\u00e9cnico que nos permita devolver\n    esa documentaci\u00f3n de una instituci\u00f3n p\u00fablica a los particulares de\n    Catalu\u00f1a, a los particulares del resto de Espa\u00f1a y a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, a trav\u00e9s del procedimiento previsto por la ley, con las\n    garant\u00edas propias de un Estado que tiene que ofrecer garant\u00edas jur\u00eddicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una est\u00e1 resuelta: la restituci\u00f3n de los documentos\n    institucionales de la Generalitat -documentos de Gobierno, documentos de\n    su Parlamento-, el rastro hist\u00f3rico de la existencia de la Generalitat en\n    el marco de la democracia espa\u00f1ola y de la Constituci\u00f3n republicana de\n    1931. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n formada por los expertos de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a, como el consejero y yo pudimos comentar en la reuni\u00f3n del\n    pasado 15 de febrero, lleva trabajando varios meses, muchas horas al d\u00eda,\n    para identificar los documentos, que se le ped\u00edan a trav\u00e9s de la\n    Generalitat - de las comunidades aut\u00f3nomas, como bien dice la ley-, en\n    este caso a una instituci\u00f3n del Estado dependiente del Ministerio de\n    Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una est\u00e1 resuelta: la restituci\u00f3n de los documentos\n    institucionales de la Generalitat -documentos de Gobierno, documentos de\n    su Parlamento-, el rastro hist\u00f3rico de la existencia de la Generalitat en\n    el marco de la democracia espa\u00f1ola y de la Constituci\u00f3n republicana de\n    1931. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay un cupo peque\u00f1o de documentos que no hemos sabido\n    dilucidar qu\u00e9 adscripci\u00f3n tienen pero, como usted dec\u00eda, es anecd\u00f3tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hay un espacio de restituci\u00f3n de documentos que afecta\n    a personas naturales o jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado, que requiere un\n    procedimiento m\u00e1s amplio y, por tanto, m\u00e1s lento, porque no solamente\n    afecta a los particulares en Catalu\u00f1a, sino tambi\u00e9n a los particulares\n    del resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, casi nunca caemos en la cuenta cuando\n    hablamos de esto, a causa de la demagogia con la que sistem\u00e1ticamente se\n    refieren a ciertos supuestos algunos representantes del Partido Popular,\n    que es tambi\u00e9n la restituci\u00f3n de documentos a particulares de Castilla y\n    Le\u00f3n y de la propia Salamanca, que tambi\u00e9n podr\u00e1n ser restituidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n formada por los expertos de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a, como el consejero y yo pudimos comentar en la reuni\u00f3n del\n    pasado 15 de febrero, lleva trabajando varios meses, muchas horas al d\u00eda,\n    para identificar los documentos, que se le ped\u00edan a trav\u00e9s de la\n    Generalitat - de las comunidades aut\u00f3nomas, como bien dice la ley-, en\n    este caso a una instituci\u00f3n del Estado dependiente del Ministerio de\n    Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese trabajo de identificaci\u00f3n de los documentos que han pedido\n    las personas privadas de Catalu\u00f1a requiere, por parte del ministerio, el\n    espacio de tiempo necesario para que nuestros t\u00e9cnicos hagan tambi\u00e9n su\n    trabajo en aras de la seguridad jur\u00eddica, porque estamos hablando de la\n    ejecuci\u00f3n de una ley, que nos permita devolver documentos que est\u00e1n\n    custodiados en una instituci\u00f3n del Estado como bienes p\u00fablicos, que\n    tienen un\n    origen absolutamente ignominioso e ilegal, de expolio en este caso de la\n    propiedad privada de muchos ciudadanos espa\u00f1oles en aquel momento y de\n    instituciones leg\u00edtimas y democr\u00e1ticas de la Espa\u00f1a constitucional, pero\n    que, a la luz de la seguridad jur\u00eddica del Estado de derecho, a d\u00eda de\n    hoy, necesitan una restituci\u00f3n con todas las garant\u00edas respecto a lo que\n    podamos estar en este momento devolviendo, no solamente a los\n    particulares que hacen sus propuestas desde Catalu\u00f1a, sino tambi\u00e9n al\n    resto de particulares que a trav\u00e9s de las comunidades aut\u00f3nomas se\n    dirijan al ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    t\u00e9cnicos del archivo y los t\u00e9cnicos del Ministerio de Cultura necesitan\n    un tiempo para poder hacer esa devoluci\u00f3n en los t\u00e9rminos que la ley\n    establece, con las garant\u00edas jur\u00eddicas con las que una instituci\u00f3n\n    p\u00fablica puede poner en marcha un proceso de devoluci\u00f3n de documentos\n    originales, qued\u00e1ndose con copia de todos como tambi\u00e9n establece la ley,\n    con las garant\u00edas legales del modelo de Estado de derecho que en este\n    momento nos obliga absolutamente a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    t\u00e9cnicos del archivo y los t\u00e9cnicos del Ministerio de Cultura necesitan\n    un tiempo para poder hacer esa devoluci\u00f3n en los t\u00e9rminos que la ley\n    establece, con las garant\u00edas jur\u00eddicas con las que una instituci\u00f3n\n    p\u00fablica puede poner en marcha un proceso de devoluci\u00f3n de documentos\n    originales, qued\u00e1ndose con copia de todos como tambi\u00e9n establece la ley,\n    con las garant\u00edas legales del modelo de Estado de derecho que en este\n    momento nos obliga absolutamente a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos continuar\u00e1n por ese camino y otros estaremos\n    construyendo un punto de justicia, que la democracia como tal se merece y\n    que era nuestra meta en esta legislatura, independientemente de cualquier\n    presi\u00f3n electoral o de cualquier otro tipo, en la que hemos trabajado y\n    que estamos culminando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... bien ha dicho, esto es una ley que restituye justicia y que\n    tiene cuatro partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes ahora piensen que en un asunto de estas\n    caracter\u00edsticas, cuando tocamos la historia, la dignidad, la justicia y\n    la restituci\u00f3n absolutamente honrosa de nuestra democracia, en esta\n    legislatura, en un asunto que a muchos les ha repelido pol\u00edticamente, se\n    equivocan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0, 1], "memoria": [2], "archivo": [3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Los expertos de esa comisi\u00f3n mixta de trabajo han\n    estado trabajando en el archivo de marzo a septiembre durante siete\n    meses, cuatro personas destacadas y nombradas por la Generalitat, de ocho\n    de la ma\u00f1ana a ocho y media de la tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como hemos vivido\n    todo eso, vamos a terminar este asunto de manera absolutamente impecable\n    porque impecable ha sido la intenci\u00f3n y el fondo de restituci\u00f3n\n    democr\u00e1tica y honorable que tantas veces ha pedido la Generalitat y\n    muchos ciudadanos de este pa\u00eds, pero en concreto y de manera muy intensa\n    los catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cr\u00e9ame que me\n    duele pol\u00edtica y personalmente por muchas razones que muchas personas\n    importantes y significativas de la historia democr\u00e1tica de este pa\u00eds, que\n    lo son tambi\u00e9n de la historia de Catalu\u00f1a, est\u00e9n desapareciendo sin ver\n    algo que independientemente de las valoraciones que desde fuera se les\n    quiera hacer solo tienen una, la suya, subjetiva de su memoria y de su\n    propia dignidad, y eso vale mucho para el Gobierno y en este caso para\n    quien le habla una vez hecho todo lo que se ha hecho a lo largo de dos\n    a\u00f1os en este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los expertos de esa comisi\u00f3n mixta de trabajo han\n    estado trabajando en el archivo de marzo a septiembre durante siete\n    meses, cuatro personas destacadas y nombradas por la Generalitat, de ocho\n    de la ma\u00f1ana a ocho y media de la tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  PREVISIONES DE\n    FUTURO DE LA EMPRESA P\u00daBLICA NAVANTIA, ESPECIALMENTE EN LO REFERIDO A\n    PROPUESTAS PARA POSIBILITAR EL REGRESO DE NAVANTIA-FENE A LA CONSTRUCCI\u00d3N\n    NAVAL CIVIL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "industrial": [9, 10], "empresa": [1, 2], "documentos": [0], "empresas": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que el se\u00f1or Solbes conocer\u00e1 perfectamente cu\u00e1les son los mecanismos\n    para el ingreso en la Comunidad Europea, por lo menos c\u00f3mo eran en el a\u00f1o\n    1984, y posiblemente recuerde la elaboraci\u00f3n de documentos para este\n    ingreso que, en el caso del Estado espa\u00f1ol, reconoc\u00edan de forma\n    aparentemente soberana y aut\u00f3noma, aunque sin duda condicionados por la\n    perspectiva del ingreso, que hab\u00eda capacidades excedentarias en\n    siderurgia y en el sector naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, en el a\u00f1o 2000, cuando se cre\u00f3 Izar, se sumaron las tres\n    empresas jur\u00eddicamente independientes en una sola empresa de construcci\u00f3n\n    civil y militar, desapareciendo Baz\u00e1n, Aesa y Astano; y es a ella a quien\n    le correspond\u00eda la capacidad jur\u00eddica, no a cada uno de los centros, y la\n    cuota de las 2.200 toneladas era de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el documento firmado por los sindicatos con la SEPI y la\n    comunicaci\u00f3n oficial p\u00fablica de la Uni\u00f3n\n    Europea, de la comisi\u00f3n de la competencia, no recoge la prohibici\u00f3n,\n    porque ser\u00eda absurdo, ya que no existe Astano ni Izar-Fene como empresa,\n    sino Navantia, para que no pueda construir barcos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra moci\u00f3n en relaci\u00f3n con el debate parlamentario en el a\u00f1o 2004 para\n    que Izar-Fene regresase a la construcci\u00f3n naval convencional fue aprobada\n    en este Congreso de los Diputados y literalmente dec\u00eda: Vuelta de\n    Izar-Fene a la construcci\u00f3n naval convencional con el mantenimiento y la\n    expansi\u00f3n de la actividad off shore, y adem\u00e1s posibilitar la\n    participaci\u00f3n plena y determinante de las comunidades aut\u00f3nomas afectadas\n    por el proceso de reestructuraci\u00f3n naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente, se volv\u00eda a ratificar la prohibici\u00f3n\n    sobre un astillero en concreto, no en relaci\u00f3n con la eliminaci\u00f3n de\n    capacidad productiva del conjunto de las empresas p\u00fablicas, sino en\n    contra de uno, y se posibilitaba la privatizaci\u00f3n de medianos astilleros\n    como Barreras, por ejemplo, en la r\u00eda de Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso que en aquel momento, en el a\u00f1o 1997,\n    con todo, la producci\u00f3n que se le asignaba al sector p\u00fablico espa\u00f1ol en\n    producci\u00f3n civil eran 210.000 toneladas y hab\u00eda tres empresas\n    jur\u00eddicamente independientes: Astano; Aesa, con distintos centros; y\n    Baz\u00e1n; con tres centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, en el a\u00f1o 2000, cuando se cre\u00f3 Izar, se sumaron las tres\n    empresas jur\u00eddicamente independientes en una sola empresa de construcci\u00f3n\n    civil y militar, desapareciendo Baz\u00e1n, Aesa y Astano; y es a ella a quien\n    le correspond\u00eda la capacidad jur\u00eddica, no a cada uno de los centros, y la\n    cuota de las 2.200 toneladas era de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede no dejar comer y al mismo tiempo no comer uno en\n    una comarca que no levanta cabeza desde la desaparici\u00f3n del sector\n    p\u00fablico civil y que es compensada con planes, se\u00f1or ministro, que no dan\n    resultado ninguno, nada m\u00e1s que para mantenimiento de las empresas que\n    existen e incluso con cosas tan pintorescas como pagarle una gr\u00faa a un\n    operador privado del puerto exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si hacemos tanto hincapi\u00e9 en que queremos las ventajas del\n    sector industrial, del sector naval civil, es por un problema estrat\u00e9gico\n    que cuidan todos los Estados industriales, por un problema tecnol\u00f3gico,\n    porque la I+D+i se hace en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es un modelo de desarrollo\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si hacemos tanto hincapi\u00e9 en que queremos las ventajas del\n    sector industrial, del sector naval civil, es por un problema estrat\u00e9gico\n    que cuidan todos los Estados industriales, por un problema tecnol\u00f3gico,\n    porque la I+D+i se hace en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [10, 11, 12], "empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "industrial": [13, 14, 15], "industria": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Alcanzado el acuerdo de 16 de diciembre del\n    a\u00f1o 2004, suscrito entre SEPI, Izar y los sindicatos m\u00e1s representativos\n    de la empresa, se procede a crear una compa\u00f1\u00eda con el per\u00edmetro actual,\n    incluyendo las unidades de producci\u00f3n de Cartagena, Ferrol-Fene, Puerto\n    Real-San Fernando y C\u00e1diz, con un nuevo dise\u00f1o industrial que mejora sus\n    procesos, su productividad y su organizaci\u00f3n, lo que permite que todos\n    los centros compartan su recursos maximizando las posibles sinergias y\n    minimizando costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cartera de pedidos de Navantia se\n    encuentra por encima de los 5.500 millones de euros, lo que supone los\n    niveles m\u00e1ximos hist\u00f3ricos si se compara con la suma de las carteras de\n    la antigua divisi\u00f3n de construcci\u00f3n naval y empresa nacional Baz\u00e1n o con\n    la cartera del Grupo Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues,\n    considerando la cartera en vigor, resultan previsibles adecuados niveles\n    de carga de trabajo y ocupaci\u00f3n en las tres zonas geogr\u00e1ficas en las que\n    opera la empresa, y la materializaci\u00f3n de algunas de las expectativas\n    comerciales que actualmente maneja la compa\u00f1\u00eda deber\u00eda permitir la\n    continuidad del ritmo de trabajo y la facturaci\u00f3n de forma equilibrada en\n    los tres centros despu\u00e9s del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, como le indicaba\n    al inicio de mi intervenci\u00f3n, desde diciembre de 2004, una vez finalizado\n    el proceso de reestructuraci\u00f3n, la empresa ha abordado un programa de\n    mejora de la eficiencia interna que contempla las siguientes medidas;\n    primero, reestructuraci\u00f3n organizativa, que permite la optimizaci\u00f3n en el\n    uso de los recursos, creando en cada zona unidades de servicios\n    compartidos por toda la empresa en todas sus \u00e1reas de actividad; en\n    segundo lugar, un proceso de adaptaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de los\n    sistemas de informaci\u00f3n que den soporte a la actividad tanto desde el\n    punto de vista t\u00e9cnico y organizativo como desde el administrativo; y,\n    finalmente, la aplicaci\u00f3n de un nuevo sistema de aprovisionamiento para\n    permitir no solo sustanciales ahorros en las compras y subcontrataciones\n    sino una mejor coordinaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de la producci\u00f3n por la\n    industria auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro\n    del proyecto industrial de Navantia, Fene es una pieza fundamental, pues\n    si no se pudiese contar con este centro deber\u00eda replantearse la forma de\n    poder atender determinados contratos en el mercado militar tanto\n    nacionales como de exportaci\u00f3n, y previsiblemente se har\u00eda necesario\n    desplazar carga de trabajo de dichos contratos -tanto trabajo propio como\n    el de la industria auxiliar- hacia el otro astillero de la empresa con\n    capacidad de construirlo, es decir, el centro de Puerto Real-San\n    Fernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que as\u00ed conseguimos que dentro de Navantia, a pesar de que sea\n    b\u00e1sicamente militar, se puedan efectuar actividades con car\u00e1cter\n    complementario, de tipo civil, por un m\u00e1ximo del 20 por ciento en\n    t\u00e9rminos de facturaci\u00f3n de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es interesante recordar hoy la importancia del acuerdo alcanzado\n    con las autoridades comunitarias, pues fue ese acuerdo el que permiti\u00f3 la\n    viabilidad de Navantia, empresa de vocaci\u00f3n fundamentalmente militar,\n    pero dotada de un margen de flexibilidad imprescindible para llevar a\n    cabo trabajos civiles de indudable importancia y sin incurrir en p\u00e9rdidas\n    como en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue por eso por lo que se negoci\u00f3, y no fue f\u00e1cil, y se\n    consigui\u00f3 de la Comisi\u00f3n Europea que admitiera la inclusi\u00f3n de Fene en la\n    empresa militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, como le indicaba\n    al inicio de mi intervenci\u00f3n, desde diciembre de 2004, una vez finalizado\n    el proceso de reestructuraci\u00f3n, la empresa ha abordado un programa de\n    mejora de la eficiencia interna que contempla las siguientes medidas;\n    primero, reestructuraci\u00f3n organizativa, que permite la optimizaci\u00f3n en el\n    uso de los recursos, creando en cada zona unidades de servicios\n    compartidos por toda la empresa en todas sus \u00e1reas de actividad; en\n    segundo lugar, un proceso de adaptaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de los\n    sistemas de informaci\u00f3n que den soporte a la actividad tanto desde el\n    punto de vista t\u00e9cnico y organizativo como desde el administrativo; y,\n    finalmente, la aplicaci\u00f3n de un nuevo sistema de aprovisionamiento para\n    permitir no solo sustanciales ahorros en las compras y subcontrataciones\n    sino una mejor coordinaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de la producci\u00f3n por la\n    industria auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro\n    del proyecto industrial de Navantia, Fene es una pieza fundamental, pues\n    si no se pudiese contar con este centro deber\u00eda replantearse la forma de\n    poder atender determinados contratos en el mercado militar tanto\n    nacionales como de exportaci\u00f3n, y previsiblemente se har\u00eda necesario\n    desplazar carga de trabajo de dichos contratos -tanto trabajo propio como\n    el de la industria auxiliar- hacia el otro astillero de la empresa con\n    capacidad de construirlo, es decir, el centro de Puerto Real-San\n    Fernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, como le indicaba\n    al inicio de mi intervenci\u00f3n, desde diciembre de 2004, una vez finalizado\n    el proceso de reestructuraci\u00f3n, la empresa ha abordado un programa de\n    mejora de la eficiencia interna que contempla las siguientes medidas;\n    primero, reestructuraci\u00f3n organizativa, que permite la optimizaci\u00f3n en el\n    uso de los recursos, creando en cada zona unidades de servicios\n    compartidos por toda la empresa en todas sus \u00e1reas de actividad; en\n    segundo lugar, un proceso de adaptaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de los\n    sistemas de informaci\u00f3n que den soporte a la actividad tanto desde el\n    punto de vista t\u00e9cnico y organizativo como desde el administrativo; y,\n    finalmente, la aplicaci\u00f3n de un nuevo sistema de aprovisionamiento para\n    permitir no solo sustanciales ahorros en las compras y subcontrataciones\n    sino una mejor coordinaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de la producci\u00f3n por la\n    industria auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tuvo que negociar con la Comisi\u00f3n Europea una soluci\u00f3n global\n    para el conjunto de los centros de Izar que contemplaba la privatizaci\u00f3n\n    de la actividad civil, mediante su venta al sector privado y el\n    mantenimiento de la actividad militar, esencial para los\n    intereses de Defensa, en el \u00e1mbito p\u00fablico, mediante la segregaci\u00f3n de\n    dicha rama y la creaci\u00f3n de Navantia, en la que se integraron, como ya he\n    indicado, los centros de Ferrol, Fene, Cartagena, C\u00e1diz, Puerto Real y\n    San Fernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y fueron las\n    consideraciones expresadas por los sindicatos, por los empresarios y por\n    los partidos pol\u00edticos de Galicia las que determinaron que Fene se\n    incluyera en el per\u00edmetro militar, dado que todos ellos se manifestaron\n    con serias dudas sobre la viabilidad del astillero dedicado a la\n    actividad civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alcanzado el acuerdo de 16 de diciembre del\n    a\u00f1o 2004, suscrito entre SEPI, Izar y los sindicatos m\u00e1s representativos\n    de la empresa, se procede a crear una compa\u00f1\u00eda con el per\u00edmetro actual,\n    incluyendo las unidades de producci\u00f3n de Cartagena, Ferrol-Fene, Puerto\n    Real-San Fernando y C\u00e1diz, con un nuevo dise\u00f1o industrial que mejora sus\n    procesos, su productividad y su organizaci\u00f3n, lo que permite que todos\n    los centros compartan su recursos maximizando las posibles sinergias y\n    minimizando costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este dise\u00f1o industrial ha empezado a dar resultados\n    con el cierre del ejercicio 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro\n    del proyecto industrial de Navantia, Fene es una pieza fundamental, pues\n    si no se pudiese contar con este centro deber\u00eda replantearse la forma de\n    poder atender determinados contratos en el mercado militar tanto\n    nacionales como de exportaci\u00f3n, y previsiblemente se har\u00eda necesario\n    desplazar carga de trabajo de dichos contratos -tanto trabajo propio como\n    el de la industria auxiliar- hacia el otro astillero de la empresa con\n    capacidad de construirlo, es decir, el centro de Puerto Real-San\n    Fernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si hay una\n    empresa p\u00fablica del Estado es Izar o es Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente fue una empresa\n    que entr\u00f3 en quiebra porque hubo que hacerla desaparecer jur\u00eddicamente\n    para poder enfrentar la nueva situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vuelta de\n    Izar-Fene a la construcci\u00f3n naval convencional, con el mantenimiento y la\n    expansi\u00f3n de la actividad offshore. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresa": [0], "empresas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con un compromiso\n    planteado con la Uni\u00f3n Europea, con la Comisi\u00f3n, en ciertas condiciones,\n    que son: adelante con que ustedes sean una empresa militar; adelante con\n    que ustedes tengan el 20 por ciento de producci\u00f3n civil, y el resto vayan\n    ustedes a un sistema radicalmente diferente, que es la venta de los\n    astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces aceptamos que la\n    parte militar sigue funcionando, y conseguimos que el 20 por ciento de su\n    actividad sea civil, y se imputan las p\u00e9rdidas a la sociedad civil que\n    entra en quiebra -decisi\u00f3n de 1 de julio del a\u00f1o 2005 de la Comisi\u00f3n\n    Europea-, que evidentemente van a SEPI, que es la matriz, y a cambio de\n    eso lo que hacemos es subastar, en subasta p\u00fablica controlada por la\n    Comisi\u00f3n, y al mejor postor, sea cual sea el precio que se defina, los\n    astilleros denominados civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O se cobran\n    a las empresas las multas y todas las empresas van a la quiebra, o\n    hacemos una escisi\u00f3n entre civil y militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, el Gobierno ha cumplido el compromiso de investidura de\n    someterse a un control permanente por parte del Legislativo, en su tarea\n    de direcci\u00f3n pol\u00edtica del pa\u00eds, y tambi\u00e9n de dar cumplimiento l\u00f3gicamente\n    a la parte que corresponde al Parlamento de impulso pol\u00edtico en la\n    actuaci\u00f3n pol\u00edtica del Ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tengo aqu\u00ed una larga lista en\n    la que su grupo ha sido protagonista de iniciativas parlamentarias que se\n    han consumado felizmente: participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    asuntos de la Uni\u00f3n Europea; reconocimiento del pluriling\u00fcismo en las\n    instituciones europeas; medidas de resarcimiento tras inundaciones en\n    distintas comunidades aut\u00f3nomas; desarrollo de la red ferroviaria de la\n    Comunidad del Pa\u00eds Vasco; mejora de pensiones; renovaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n\n    del concierto econ\u00f3mico; acuerdos con ocasi\u00f3n de la crisis de los\n    astilleros de Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES URGENTES PIENSA ADOPTAR EL PRESIDENTE DEL\n    GOBIERNO PARA EVITAR LOS CONTINUOS INCIDENTES QUE PARALIZAN LOS SERVICIOS\n    DE CERCAN\u00cdAS DE RENFE DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este grupo parlamentario\n    entiende que la confrontaci\u00f3n que se transmite desde esta C\u00e1mara no es\n    positiva, y este grupo parlamentario no puede valorar para nada\n    positivamente la intervenci\u00f3n del ministro de Justicia en la \u00faltima\n    sesi\u00f3n de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, por lo\n    acaecido el viernes pasado, d\u00eda 23, en la v\u00eda de ferrocarril de cercan\u00edas\n    en Martorell, nos hemos visto obligado a cambiar la pregunta y solicitar\n    que nos diga qu\u00e9 actuaciones piensa adoptar el presidente del Gobierno\n    para evitar los continuos incidentes que paralizan los servicios de\n    cercan\u00edas de Renfe de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [5], "barcelona": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la\n    atenci\u00f3n a los viajeros, se ha creado una unidad de asistencia al viajero\n    integrada por 212 auxiliares de seguridad y 455 agentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00e9 diciendo que es preciso reconocer que el funcionamiento de las\n    cercan\u00edas ferroviarias en Barcelona no es satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos causas\n    claras, desde el punto de vista del Gobierno: la insuficiente inversi\u00f3n\n    hist\u00f3rica en cercan\u00edas de Barcelona, y las obras de alta velocidad en la\n    proximidad de Barcelona, obras que en un importante tramo transcurren\n    paralelas a las v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ante esta situaci\u00f3n ha puesto en marcha\n    un plan, desde noviembre de 2006, espec\u00edfico para mejora de las cercan\u00edas\n    de Barcelona, que incluye un importante conjunto de medidas que afectan a\n    infraestructuras, a atenci\u00f3n a viajeros y al objetivo de reducir el\n    n\u00famero de incidencias que se vienen produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el conjunto\n    del plan, y esperamos que en un tiempo razonable la mejor\u00eda necesaria y\n    obligada del funcionamiento de las cercan\u00edas de Renfe en Barcelona sea\n    una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos causas\n    claras, desde el punto de vista del Gobierno: la insuficiente inversi\u00f3n\n    hist\u00f3rica en cercan\u00edas de Barcelona, y las obras de alta velocidad en la\n    proximidad de Barcelona, obras que en un importante tramo transcurren\n    paralelas a las v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto, hay un\n    problema que sufre el usuario y que ya tiene una proyecci\u00f3n de orden\n    p\u00fablico -usted conoce como yo que hubo una interrupci\u00f3n de las v\u00edas por\n    parte de cien ciudadanos-, de orden laboral -la gente llega tarde a sus\n    puestos de trabajo y est\u00e1 harta en este sentido-, o de orden familiar, y\n    por supuesto ha producido una mayor congesti\u00f3n del tr\u00e1fico en la ciudad\n    de Barcelona, que se ha incrementado en un 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LA SEGURIDAD DE LOS SOLDADOS ESPA\u00d1OLES EN\n    MISI\u00d3N DE PAZ EN AFGANIST\u00c1N EST\u00c1 SIENDO LA ADECUADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3], "fuerzas armadas": [4], "defensa": [2], "tropas": [5, 6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n lo hacen la OTAN y el ministro de\n    Defensa espa\u00f1ol, que plante\u00f3 p\u00fablicamente la posibilidad de incrementar\n    el n\u00famero de soldados para reforzar la seguridad de nuestras tropas, tal\n    y como se hizo en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer usted para garantizar la seguridad\n    de los espa\u00f1oles en Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n lo hacen la OTAN y el ministro de\n    Defensa espa\u00f1ol, que plante\u00f3 p\u00fablicamente la posibilidad de incrementar\n    el n\u00famero de soldados para reforzar la seguridad de nuestras tropas, tal\n    y como se hizo en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En menos de dos a\u00f1os, diecinueve miembros de nuestras Fuerzas Armadas han\n    perdido la vida en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En menos de dos a\u00f1os, diecinueve miembros de nuestras Fuerzas Armadas han\n    perdido la vida en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se han producido numerosos ataques\n    contra las tropas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n lo hacen la OTAN y el ministro de\n    Defensa espa\u00f1ol, que plante\u00f3 p\u00fablicamente la posibilidad de incrementar\n    el n\u00famero de soldados para reforzar la seguridad de nuestras tropas, tal\n    y como se hizo en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para reiterar el apoyo y la\n    solidaridad del Gobierno hacia todos los integrantes de nuestras Fuerzas\n    Armadas, especialmente a los que est\u00e1n desarrollando una misi\u00f3n en el\n    exterior, en defensa de valores como la paz, como la seguridad y como el\n    orden democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para reiterar el apoyo y la\n    solidaridad del Gobierno hacia todos los integrantes de nuestras Fuerzas\n    Armadas, especialmente a los que est\u00e1n desarrollando una misi\u00f3n en el\n    exterior, en defensa de valores como la paz, como la seguridad y como el\n    orden democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para reiterar el apoyo y la\n    solidaridad del Gobierno hacia todos los integrantes de nuestras Fuerzas\n    Armadas, especialmente a los que est\u00e1n desarrollando una misi\u00f3n en el\n    exterior, en defensa de valores como la paz, como la seguridad y como el\n    orden democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [3, 4], "defensa": [2], "operaciones": [5, 6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por supuesto,\n    el objetivo del Gobierno es que nuestras tropas tengan la m\u00e1xima\n    seguridad, que cuenten con los medios m\u00e1s eficaces, m\u00e1s modernos y m\u00e1s\n    operativos de nuestros ej\u00e9rcitos, y a tal fin, concretamente desde abril\n    de 2006, como consecuencia de la decisi\u00f3n del Estado Mayor de la Defensa,\n    hicimos un incremento importante de lo que representan nuevos medios de\n    unidades de protecci\u00f3n, del PRT, tanto de Qala-i-Naw como de la compa\u00f1\u00eda\n    de reacci\u00f3n r\u00e1pida de Herat; se ha desplegado el servicio de compa\u00f1\u00eda QRF\n    de Herat, un equipo de desactivaci\u00f3n de explosivos con ocho efectivos,\n    dos equipos de estabilizaci\u00f3n m\u00e9dica, seis efectivos para atenci\u00f3n\n    sanitaria inmediata, un avi\u00f3n de transporte CASA-295 a la base de Herat\n    para contar con medios nacionales de transporte y evacuaci\u00f3n, nuevos\n    veh\u00edculos blindados -los m\u00e1s potentes que disponen nuestros ej\u00e9rcitos-,\n    nuevas ambulancias, medios hospitalarios y un incremento considerable de\n    los medios de visi\u00f3n nocturna, mejoras en protecci\u00f3n y blindaje de\n    helic\u00f3pteros, todo ello conforme a las recomendaciones del mando de\n    operaciones, que eval\u00faa constantemente los indicadores de riesgo sobre el\n    terreno y propone las medidas a adoptar seg\u00fan su evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero\n    que estas medidas se adoptaron hace diez meses y que, por supuesto, si el\n    mando de operaciones lo estima conveniente, seguiremos incrementando las\n    medidas para reforzar la seguridad de nuestras tropas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto,\n    el objetivo del Gobierno es que nuestras tropas tengan la m\u00e1xima\n    seguridad, que cuenten con los medios m\u00e1s eficaces, m\u00e1s modernos y m\u00e1s\n    operativos de nuestros ej\u00e9rcitos, y a tal fin, concretamente desde abril\n    de 2006, como consecuencia de la decisi\u00f3n del Estado Mayor de la Defensa,\n    hicimos un incremento importante de lo que representan nuevos medios de\n    unidades de protecci\u00f3n, del PRT, tanto de Qala-i-Naw como de la compa\u00f1\u00eda\n    de reacci\u00f3n r\u00e1pida de Herat; se ha desplegado el servicio de compa\u00f1\u00eda QRF\n    de Herat, un equipo de desactivaci\u00f3n de explosivos con ocho efectivos,\n    dos equipos de estabilizaci\u00f3n m\u00e9dica, seis efectivos para atenci\u00f3n\n    sanitaria inmediata, un avi\u00f3n de transporte CASA-295 a la base de Herat\n    para contar con medios nacionales de transporte y evacuaci\u00f3n, nuevos\n    veh\u00edculos blindados -los m\u00e1s potentes que disponen nuestros ej\u00e9rcitos-,\n    nuevas ambulancias, medios hospitalarios y un incremento considerable de\n    los medios de visi\u00f3n nocturna, mejoras en protecci\u00f3n y blindaje de\n    helic\u00f3pteros, todo ello conforme a las recomendaciones del mando de\n    operaciones, que eval\u00faa constantemente los indicadores de riesgo sobre el\n    terreno y propone las medidas a adoptar seg\u00fan su evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto,\n    el objetivo del Gobierno es que nuestras tropas tengan la m\u00e1xima\n    seguridad, que cuenten con los medios m\u00e1s eficaces, m\u00e1s modernos y m\u00e1s\n    operativos de nuestros ej\u00e9rcitos, y a tal fin, concretamente desde abril\n    de 2006, como consecuencia de la decisi\u00f3n del Estado Mayor de la Defensa,\n    hicimos un incremento importante de lo que representan nuevos medios de\n    unidades de protecci\u00f3n, del PRT, tanto de Qala-i-Naw como de la compa\u00f1\u00eda\n    de reacci\u00f3n r\u00e1pida de Herat; se ha desplegado el servicio de compa\u00f1\u00eda QRF\n    de Herat, un equipo de desactivaci\u00f3n de explosivos con ocho efectivos,\n    dos equipos de estabilizaci\u00f3n m\u00e9dica, seis efectivos para atenci\u00f3n\n    sanitaria inmediata, un avi\u00f3n de transporte CASA-295 a la base de Herat\n    para contar con medios nacionales de transporte y evacuaci\u00f3n, nuevos\n    veh\u00edculos blindados -los m\u00e1s potentes que disponen nuestros ej\u00e9rcitos-,\n    nuevas ambulancias, medios hospitalarios y un incremento considerable de\n    los medios de visi\u00f3n nocturna, mejoras en protecci\u00f3n y blindaje de\n    helic\u00f3pteros, todo ello conforme a las recomendaciones del mando de\n    operaciones, que eval\u00faa constantemente los indicadores de riesgo sobre el\n    terreno y propone las medidas a adoptar seg\u00fan su evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero\n    que estas medidas se adoptaron hace diez meses y que, por supuesto, si el\n    mando de operaciones lo estima conveniente, seguiremos incrementando las\n    medidas para reforzar la seguridad de nuestras tropas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto,\n    el objetivo del Gobierno es que nuestras tropas tengan la m\u00e1xima\n    seguridad, que cuenten con los medios m\u00e1s eficaces, m\u00e1s modernos y m\u00e1s\n    operativos de nuestros ej\u00e9rcitos, y a tal fin, concretamente desde abril\n    de 2006, como consecuencia de la decisi\u00f3n del Estado Mayor de la Defensa,\n    hicimos un incremento importante de lo que representan nuevos medios de\n    unidades de protecci\u00f3n, del PRT, tanto de Qala-i-Naw como de la compa\u00f1\u00eda\n    de reacci\u00f3n r\u00e1pida de Herat; se ha desplegado el servicio de compa\u00f1\u00eda QRF\n    de Herat, un equipo de desactivaci\u00f3n de explosivos con ocho efectivos,\n    dos equipos de estabilizaci\u00f3n m\u00e9dica, seis efectivos para atenci\u00f3n\n    sanitaria inmediata, un avi\u00f3n de transporte CASA-295 a la base de Herat\n    para contar con medios nacionales de transporte y evacuaci\u00f3n, nuevos\n    veh\u00edculos blindados -los m\u00e1s potentes que disponen nuestros ej\u00e9rcitos-,\n    nuevas ambulancias, medios hospitalarios y un incremento considerable de\n    los medios de visi\u00f3n nocturna, mejoras en protecci\u00f3n y blindaje de\n    helic\u00f3pteros, todo ello conforme a las recomendaciones del mando de\n    operaciones, que eval\u00faa constantemente los indicadores de riesgo sobre el\n    terreno y propone las medidas a adoptar seg\u00fan su evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero\n    que estas medidas se adoptaron hace diez meses y que, por supuesto, si el\n    mando de operaciones lo estima conveniente, seguiremos incrementando las\n    medidas para reforzar la seguridad de nuestras tropas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [6, 7], "defensa": [4, 5], "operaciones": [8], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo\n    no voy a entrar a discutir si es una guerra, como todo el mundo cree, o\n    si es lo que usted dice que es, pero su obligaci\u00f3n es garantizar la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en mayo del a\u00f1o 2006 incrementaron 150 soldados\n    para garantizar la seguridad, pero ahora le pide la OTAN m\u00e1s tropas para\n    garantizar la seguridad, varios pa\u00edses han aumentado sus tropas para\n    garantizar su seguridad, el jefe del ej\u00e9rcito espa\u00f1ol que usted ha\n    nombrado, en una reuni\u00f3n del CSD, el pasado 13 de febrero, dijo ante\n    cuarenta personas que eran necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la\n    seguridad, el embajador en la OTAN tambi\u00e9n lo ha dicho en las \u00faltimas\n    fechas, el ministro de Defensa tambi\u00e9n lo plante\u00f3 p\u00fablicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9\n    si es necesario o no, pero, \u00bfpor qu\u00e9 todo el mundo dice una cosa y usted\n    dice la contraria, e indica que no son necesarias m\u00e1s tropas para\n    garantizar la seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo solo le digo una cosa, se\u00f1or presidente: Es\n    su obligaci\u00f3n dar explicaciones en esta C\u00e1mara, y le recuerdo que estamos\n    en Afganist\u00e1n porque usted ha querido, desde luego con mi apoyo; usted\n    dir\u00e1 que no\n    hay guerra, pero ayer hubo un atentado contra el vicepresidente de los\n    Estados Unidos, y han muerto otras veinte personas, y, en cualquier caso,\n    su obligaci\u00f3n es garantizar la seguridad de los soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, eso es lo que hicieron, pero yo le\n    pregunto qu\u00e9 es lo que van a hacer en el futuro, porque el secretario\n    general de la OTAN hace unos d\u00edas acaba a decir que, guste o no,\n    Afganist\u00e1n es un frente de batalla, y el presidente de la Comisi\u00f3n\n    Militar de la OTAN acaba de decir que hay operaciones de combate, y el\n    ministro de Defensa, sentado a su lado, ha dicho que ha aumentado la\n    situaci\u00f3n objetiva de riesgo y habla de los se\u00f1ores de la guerra, de\n    grupos armados y de talibanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en mayo del a\u00f1o 2006 incrementaron 150 soldados\n    para garantizar la seguridad, pero ahora le pide la OTAN m\u00e1s tropas para\n    garantizar la seguridad, varios pa\u00edses han aumentado sus tropas para\n    garantizar su seguridad, el jefe del ej\u00e9rcito espa\u00f1ol que usted ha\n    nombrado, en una reuni\u00f3n del CSD, el pasado 13 de febrero, dijo ante\n    cuarenta personas que eran necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la\n    seguridad, el embajador en la OTAN tambi\u00e9n lo ha dicho en las \u00faltimas\n    fechas, el ministro de Defensa tambi\u00e9n lo plante\u00f3 p\u00fablicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en mayo del a\u00f1o 2006 incrementaron 150 soldados\n    para garantizar la seguridad, pero ahora le pide la OTAN m\u00e1s tropas para\n    garantizar la seguridad, varios pa\u00edses han aumentado sus tropas para\n    garantizar su seguridad, el jefe del ej\u00e9rcito espa\u00f1ol que usted ha\n    nombrado, en una reuni\u00f3n del CSD, el pasado 13 de febrero, dijo ante\n    cuarenta personas que eran necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la\n    seguridad, el embajador en la OTAN tambi\u00e9n lo ha dicho en las \u00faltimas\n    fechas, el ministro de Defensa tambi\u00e9n lo plante\u00f3 p\u00fablicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9\n    si es necesario o no, pero, \u00bfpor qu\u00e9 todo el mundo dice una cosa y usted\n    dice la contraria, e indica que no son necesarias m\u00e1s tropas para\n    garantizar la seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, eso es lo que hicieron, pero yo le\n    pregunto qu\u00e9 es lo que van a hacer en el futuro, porque el secretario\n    general de la OTAN hace unos d\u00edas acaba a decir que, guste o no,\n    Afganist\u00e1n es un frente de batalla, y el presidente de la Comisi\u00f3n\n    Militar de la OTAN acaba de decir que hay operaciones de combate, y el\n    ministro de Defensa, sentado a su lado, ha dicho que ha aumentado la\n    situaci\u00f3n objetiva de riesgo y habla de los se\u00f1ores de la guerra, de\n    grupos armados y de talibanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2], "defensa": [1], "operaciones": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que la primera vez que salieron tropas hacia\n    Afganist\u00e1n era ministro de Defensa el se\u00f1or Trillo, y dijo que iban a una\n    misi\u00f3n de paz; consta en las actas de este Parlamento; por supuesto, van\n    a tener la seguridad m\u00e1xima posible que nuestro Estado Mayor y nuestro\n    Mando de Operaciones decidan para que esa misi\u00f3n de lucha contra el\n    terrorismo, de paz y de estabilidad, la cumplan tan dignamente como saben\n    los soldados espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que la primera vez que salieron tropas hacia\n    Afganist\u00e1n era ministro de Defensa el se\u00f1or Trillo, y dijo que iban a una\n    misi\u00f3n de paz; consta en las actas de este Parlamento; por supuesto, van\n    a tener la seguridad m\u00e1xima posible que nuestro Estado Mayor y nuestro\n    Mando de Operaciones decidan para que esa misi\u00f3n de lucha contra el\n    terrorismo, de paz y de estabilidad, la cumplan tan dignamente como saben\n    los soldados espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que la primera vez que salieron tropas hacia\n    Afganist\u00e1n era ministro de Defensa el se\u00f1or Trillo, y dijo que iban a una\n    misi\u00f3n de paz; consta en las actas de este Parlamento; por supuesto, van\n    a tener la seguridad m\u00e1xima posible que nuestro Estado Mayor y nuestro\n    Mando de Operaciones decidan para que esa misi\u00f3n de lucha contra el\n    terrorismo, de paz y de estabilidad, la cumplan tan dignamente como saben\n    los soldados espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que la primera vez que salieron tropas hacia\n    Afganist\u00e1n era ministro de Defensa el se\u00f1or Trillo, y dijo que iban a una\n    misi\u00f3n de paz; consta en las actas de este Parlamento; por supuesto, van\n    a tener la seguridad m\u00e1xima posible que nuestro Estado Mayor y nuestro\n    Mando de Operaciones decidan para que esa misi\u00f3n de lucha contra el\n    terrorismo, de paz y de estabilidad, la cumplan tan dignamente como saben\n    los soldados espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En consecuencia, hasta conocer los resultados definitivos, quiero subrayar\n    el apoyo que va a seguir prestando el Gobierno de Espa\u00f1a al proceso de\n    democratizaci\u00f3n en toda \u00c1frica subsahariana, y en particular en Senegal,\n    pa\u00eds con el que tenemos relaciones intensas, fluidas en todos los\n    \u00e1mbitos: En el \u00e1mbito pol\u00edtico, en el \u00e1mbito econ\u00f3mico, en el \u00e1mbito\n    emigratorio y en el \u00e1mbito de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, la que condujo su primer\n    presidente Leopol Sedar Senghor, hasta el a\u00f1o 1980, que fue sucedido por\n    el presidente Abdou Diouf, y en el a\u00f1o 2000 fue elegido el presidente\n    actual, el se\u00f1or Wade, primera vez en que se produce una alternancia\n    democr\u00e1tica en el proceso pol\u00edtico senegal\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hasta conocer los resultados definitivos, quiero subrayar\n    el apoyo que va a seguir prestando el Gobierno de Espa\u00f1a al proceso de\n    democratizaci\u00f3n en toda \u00c1frica subsahariana, y en particular en Senegal,\n    pa\u00eds con el que tenemos relaciones intensas, fluidas en todos los\n    \u00e1mbitos: En el \u00e1mbito pol\u00edtico, en el \u00e1mbito econ\u00f3mico, en el \u00e1mbito\n    emigratorio y en el \u00e1mbito de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La Agencia espa\u00f1ola de cooperaci\u00f3n\n    internacional cuenta ya con presencia permanente en Tinduf, y se ha\n    elaborado un documento estrategia pa\u00eds para esta regi\u00f3n que busca mejorar\n    el impacto de la ayuda al desarrollo a partir de una serie de l\u00edneas de\n    actuaci\u00f3n destacadas: la primera, una mejor coordinaci\u00f3n de la ayuda al\n    desarrollo; la segunda, el refuerzo de su presencia institucional en la\n    zona; la tercera, la identificaci\u00f3n de los \u00e1mbitos de seguridad\n    alimentaria, salud y educaci\u00f3n, como sectores b\u00e1sicos de actuaci\u00f3n en\n    materia de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como es bien sabido, la pol\u00edtica exterior desarrollada por\n    su Gobierno ha colocado de nuevo al S\u00e1hara en el lugar que mi grupo\n    pol\u00edtico consideraba que se merec\u00eda, y una de las dimensiones centrales\n    de este cambio la encontramos dentro del \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO RECONSIDERAR LA PRESENCIA DE\n    TROPAS ESPA\u00d1OLAS EN AFGANIST\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA DISPOSICI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE DEFENSA A TIRAR EL TRAMO DE MURALLA QUE, CONTRA TODA\n    L\u00d3GICA Y EST\u00c9TICA, TODAV\u00cdA PERMANECE EN PIE ENTRE LA PUERTA DE\n    NAVANTIA-FERROL Y LA VERJA QUE SUSTITUY\u00d3 A LA PARTE DERRIBADA POR LA\n    EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE HERRER\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA DISPOSICI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE DEFENSA A TIRAR EL TRAMO DE MURALLA QUE, CONTRA TODA\n    L\u00d3GICA Y EST\u00c9TICA, TODAV\u00cdA PERMANECE EN PIE ENTRE LA PUERTA DE\n    NAVANTIA-FERROL Y LA VERJA QUE SUSTITUY\u00d3 A LA PARTE DERRIBADA POR LA\n    EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE HERRER\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso le preguntamos cu\u00e1l es la\n    disposici\u00f3n del Ministerio de Defensa a tirar el tramo de muralla que,\n    contra l\u00f3gica y est\u00e9tica, todav\u00eda permanece en pie entre la puerta de\n    Navantia-Ferrol y la verja que sustituy\u00f3 a la parte derribada por la\n    ejecuci\u00f3n del proyecto de Herrer\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos cu\u00e1l es la\n    disposici\u00f3n del Ministerio de Defensa a tirar el tramo de muralla que,\n    contra l\u00f3gica y est\u00e9tica, todav\u00eda permanece en pie entre la puerta de\n    Navantia-Ferrol y la verja que sustituy\u00f3 a la parte derribada por la\n    ejecuci\u00f3n del proyecto de Herrer\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "tramo": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Defensa no tiene inconveniente en que se\n    lleve a cabo el derribo del tramo de muralla que usted ha citado, siempre\n    y cuando sea sustituido por otro elemento de seguridad que re\u00fana las\n    caracter\u00edsticas adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Defensa no tiene inconveniente en que se\n    lleve a cabo el derribo del tramo de muralla que usted ha citado, siempre\n    y cuando sea sustituido por otro elemento de seguridad que re\u00fana las\n    caracter\u00edsticas adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Defensa no tiene inconveniente en que se\n    lleve a cabo el derribo del tramo de muralla que usted ha citado, siempre\n    y cuando sea sustituido por otro elemento de seguridad que re\u00fana las\n    caracter\u00edsticas adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cualquier caso nos gustar\u00eda saber, ya que ustedes consideran\n    que ese derribo es posible, si la Administraci\u00f3n Central del Estado, que\n    es la competente en la materia, est\u00e1 dispuesta a cargar con los gastos de\n    esa operaci\u00f3n, porque debe tener usted en cuenta que Ferrol es una ciudad\n    muy afectada, en particular por la Armada, y tiene recibidos muy pocos\n    beneficios del Ministerio de Defensa desde el punto de vista de las\n    actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se los voy a enumerar, pero usted, que empieza a hacer\n    alguna visita por la ciudad, puede comprender hasta qu\u00e9 extremo est\u00e1\n    afectada por la presencia de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5], "defensa": [3, 4], "tramo": [6, 7, 8], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Probablemente este \u00faltimo es el aspecto m\u00e1s importante, porque\n    el dique tiene una ocupaci\u00f3n anual muy elevada y el muro da seguridad a\n    todas las unidades que varan en \u00e9l, especialmente a las militares,\n    evitando puntos vulnerables, act\u00faa como muralla de protecci\u00f3n ac\u00fastica y\n    detiene gran parte del polvo y otros residuos que pudieran desprenderse\n    de la actividad industrial de la factor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la eliminaci\u00f3n\n    de ese tramo presenta inconvenientes destacables para la seguridad y para\n    los vecinos del barrio de Esteiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el Ministerio de Defensa, como le he dicho, es\n    favorable a que se contin\u00fae trabajando en el arreglo de dicho tramo de\n    muro, de manera que se consiga compatibilizar la mejora est\u00e9tica con la\n    seguridad y el bienestar ciudadano, y en eso estaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe perfectamente, se\u00f1or diputado, la rehabilitaci\u00f3n del entorno de\n    Herrer\u00edas se llev\u00f3 a cabo mediante un acuerdo en el que participaban la\n    Xunta de Galicia, el Ministerio de la Vivienda y el de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el Ministerio de Defensa, como le he dicho, es\n    favorable a que se contin\u00fae trabajando en el arreglo de dicho tramo de\n    muro, de manera que se consiga compatibilizar la mejora est\u00e9tica con la\n    seguridad y el bienestar ciudadano, y en eso estaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente este \u00faltimo es el aspecto m\u00e1s importante, porque\n    el dique tiene una ocupaci\u00f3n anual muy elevada y el muro da seguridad a\n    todas las unidades que varan en \u00e9l, especialmente a las militares,\n    evitando puntos vulnerables, act\u00faa como muralla de protecci\u00f3n ac\u00fastica y\n    detiene gran parte del polvo y otros residuos que pudieran desprenderse\n    de la actividad industrial de la factor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa es que\n    este peque\u00f1o tramo que queda en pie presenta unas caracter\u00edsticas\n    especiales porque, por una parte, da apoyo a la cimentaci\u00f3n del edificio\n    denominado Casa del astillero y, por otra, constituye un elemento de\n    separaci\u00f3n entre el entorno ciudadano y el dique n\u00famero 2 de la factor\u00eda\n    Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la eliminaci\u00f3n\n    de ese tramo presenta inconvenientes destacables para la seguridad y para\n    los vecinos del barrio de Esteiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el Ministerio de Defensa, como le he dicho, es\n    favorable a que se contin\u00fae trabajando en el arreglo de dicho tramo de\n    muro, de manera que se consiga compatibilizar la mejora est\u00e9tica con la\n    seguridad y el bienestar ciudadano, y en eso estaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS\n    PERSIGUE EL PLAN 2007-2008 DE INICIATIVAS MEDIOAMBIENTALES DEL MINISTERIO\n    DE DEFENSA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [5], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, algunas personas est\u00e1n convencidas de que existe una\n    incompatibilidad entre las actividades de defensa y la protecci\u00f3n del\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Defensa es propietario de gran cantidad de edificios, de muchas hect\u00e1reas\n    de terrenos y de espacios naturales que est\u00e1n afectos a las necesidades\n    de la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto los edificios como los terrenos muestran un\n    grado de alta conservaci\u00f3n y, adem\u00e1s, en muchos casos, su afectaci\u00f3n a\n    los intereses de la defensa les ha preservado de la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco, unos quince d\u00edas, la revista\n    Defensa Nacional edit\u00f3 una separata con amplia informaci\u00f3n sobre este\n    tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace ya muchos a\u00f1os el Ministerio de Defensa realiza una\n    intensa pol\u00edtica medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, algunas personas est\u00e1n convencidas de que existe una\n    incompatibilidad entre las actividades de defensa y la protecci\u00f3n del\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [8, 9], "fuerzas": [6, 7], "medio ambiente": [5], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Efectivamente como usted destaca, proteger y\n    mejorar el patrimonio natural constituye una preocupaci\u00f3n permanente del\n    Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espacios naturales que,\n    adem\u00e1s de servir a los fines de la defensa, albergan ejemplares de flora\n    y fauna de extraordinario valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que respecta al Plan de choque 2007-2008 puedo decirle que vamos a\n    invertir 71 millones de euros, incluyendo iniciativas como la cesi\u00f3n al\n    Ministerio de\n    Medio Ambiente y, por tanto, al disfrute de los ciudadanos, de 16\n    asentamientos de bater\u00edas de artiller\u00eda de costa no necesarias ya para\n    los fines de la defensa nacional; la suscripci\u00f3n de convenios de\n    colaboraci\u00f3n con administraciones auton\u00f3micas y locales; las nuevas\n    medidas de conservaci\u00f3n y mejora de recuperaci\u00f3n del patrimonio natural\n    arqueol\u00f3gico y recuperaci\u00f3n de fauna y flora; las experiencias piloto en\n    cr\u00eda de especies en peligro de extinci\u00f3n; incorporaci\u00f3n de contenidos\n    medioambientales a los programas de ense\u00f1anza; ahorro energ\u00e9tico y\n    desarrollo de energ\u00edas renovables; reducci\u00f3n a la generaci\u00f3n de residuos\n    y contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica del agua y del suelo; elaboraci\u00f3n de mapas de\n    ruido en bases a\u00e9reas, reforestaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy podemos afirmar sin ninguna duda que el compromiso ambiental\n    alcanzado por el Ministerio de Defensa y el respeto del entorno natural\n    en las Fuerzas Armadas son un valor en alza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice, cito textualmente: Las grandes\n    extensiones naturales controladas por el Ministerio de Defensa para sus\n    pr\u00e1cticas han resultado ser a la larga los espacios naturales m\u00e1s\n    protegidos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que respecta al Plan de choque 2007-2008 puedo decirle que vamos a\n    invertir 71 millones de euros, incluyendo iniciativas como la cesi\u00f3n al\n    Ministerio de\n    Medio Ambiente y, por tanto, al disfrute de los ciudadanos, de 16\n    asentamientos de bater\u00edas de artiller\u00eda de costa no necesarias ya para\n    los fines de la defensa nacional; la suscripci\u00f3n de convenios de\n    colaboraci\u00f3n con administraciones auton\u00f3micas y locales; las nuevas\n    medidas de conservaci\u00f3n y mejora de recuperaci\u00f3n del patrimonio natural\n    arqueol\u00f3gico y recuperaci\u00f3n de fauna y flora; las experiencias piloto en\n    cr\u00eda de especies en peligro de extinci\u00f3n; incorporaci\u00f3n de contenidos\n    medioambientales a los programas de ense\u00f1anza; ahorro energ\u00e9tico y\n    desarrollo de energ\u00edas renovables; reducci\u00f3n a la generaci\u00f3n de residuos\n    y contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica del agua y del suelo; elaboraci\u00f3n de mapas de\n    ruido en bases a\u00e9reas, reforestaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas Armadas disponen entre sus numerosas\n    instalaciones de 33 campos de maniobra y entrenamiento, que suman una\n    extensi\u00f3n superior a las 150.000 hect\u00e1reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy podemos afirmar sin ninguna duda que el compromiso ambiental\n    alcanzado por el Ministerio de Defensa y el respeto del entorno natural\n    en las Fuerzas Armadas son un valor en alza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas Armadas disponen entre sus numerosas\n    instalaciones de 33 campos de maniobra y entrenamiento, que suman una\n    extensi\u00f3n superior a las 150.000 hect\u00e1reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy podemos afirmar sin ninguna duda que el compromiso ambiental\n    alcanzado por el Ministerio de Defensa y el respeto del entorno natural\n    en las Fuerzas Armadas son un valor en alza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DEL RECLUTAMIENTO EN LAS FUERZAS ARMADAS A LO\n    LARGO DEL A\u00d1O 2006 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DEL RECLUTAMIENTO EN LAS FUERZAS ARMADAS A LO\n    LARGO DEL A\u00d1O 2006 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [8], "fuerzas armadas": [4, 5, 6, 7], "fuerzas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ahora vemos que este\n    Gobierno tiene un patriotismo comprometido y eficaz, un patriotismo\n    basado en apoyar a sus soldados y marineros, en mejorar sus condiciones\n    de vida, en mejorar sus salidas laborales, en mejorar su carrera dentro\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    quien dec\u00eda que Espa\u00f1a iba bien, pero iba bien para unos especialmente,\n    no para los miembros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora Espa\u00f1a va mejor,\n    tambi\u00e9n para los miembros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, creo que las Fuerzas Armadas funcionan mejor y son ya una\n    oferta real para esos j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora vemos que este\n    Gobierno tiene un patriotismo comprometido y eficaz, un patriotismo\n    basado en apoyar a sus soldados y marineros, en mejorar sus condiciones\n    de vida, en mejorar sus salidas laborales, en mejorar su carrera dentro\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    quien dec\u00eda que Espa\u00f1a iba bien, pero iba bien para unos especialmente,\n    no para los miembros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora Espa\u00f1a va mejor,\n    tambi\u00e9n para los miembros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, creo que las Fuerzas Armadas funcionan mejor y son ya una\n    oferta real para esos j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Problemas\n    de objetivos de tropas excesivos, de una mili pagada, de j\u00f3venes que no\n    ten\u00edan ning\u00fan futuro, de j\u00f3venes que a los 35 a\u00f1os eran expulsados del\n    Ej\u00e9rcito, en definitiva, se jugaba con la ilusi\u00f3n de muchos j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2, 3], "fuerzas": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, a finales de 2004 est\u00e1bamos en unas cifras\n    de reclutamiento verdaderamente alarmantes que, de continuar a la baja,\n    siguiendo aquella tendencia, habr\u00edan puesto en peligro incluso la propia\n    operatividad de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se ha mejorado tambi\u00e9n claramente la\n    retenci\u00f3n, es decir el personal que no abandona las Fuerzas Armadas, y el\n    nivel de estudios tambi\u00e9n ha mejorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, a finales de 2004 est\u00e1bamos en unas cifras\n    de reclutamiento verdaderamente alarmantes que, de continuar a la baja,\n    siguiendo aquella tendencia, habr\u00edan puesto en peligro incluso la propia\n    operatividad de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se ha mejorado tambi\u00e9n claramente la\n    retenci\u00f3n, es decir el personal que no abandona las Fuerzas Armadas, y el\n    nivel de estudios tambi\u00e9n ha mejorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "fiscales": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 cr\u00e9dito van a tener cuando ustedes pusieron a Galicia y a\n    los gallegos bajo sospecha de conspiraciones, que fueron absolutamente\n    rechazadas por todos los fiscales y jueces? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice claramente\n    la Comisi\u00f3n Europea al se\u00f1alar que faltaban muchas coordenadas\n    demostrando la existencia de da\u00f1os sobre la poblaci\u00f3n, empresas,\n    etc\u00e9tera, que no presentaron pruebas convincentes de las repercusiones\n    graves y duraderas sobre las condiciones de vida y socioecon\u00f3micas de la\n    regi\u00f3n, y las tiene y muchas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no s\u00e9 qu\u00e9 dir\u00edan los gallegos a\u00f1os atr\u00e1s cuando hab\u00eda\n    incendios forestales y el Ministerio de Medio Ambiente no aportaba ni un\n    solo euro para la restauraci\u00f3n de las zonas quemadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2004 el Ministerio de\n    Medio Ambiente ha aportado 49 millones de euros, la mitad, se\u00f1or\u00eda, para\n    los incendios forestales en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo misma como ministra de Medio Ambiente lo he solicitado ya hasta en\n    cuatro ocasiones en los Consejos de Ministros de Medio Ambiente de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello,\n    consideramos oportuno incorporar ayudas del Ministerio de Medio Ambiente\n    para la reconstrucci\u00f3n de este centro de recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es previsible que el importe de ese centro nuevo ronde los\n    600.000 euros y el Ministerio de Medio Ambiente colaborar\u00e1 en su\n    reconstrucci\u00f3n en convenio con el cabildo y con el Gobierno de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "buque": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO LA ACTUACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN\n    RELACI\u00d3N CON EL BUQUE SIERRA NAVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L HA SIDO LA ACTUACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN\n    RELACI\u00d3N CON EL BUQUE SIERRA NAVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "buque": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estando ya todo el\n    combustible extra\u00eddo y pr\u00f3xima la extracci\u00f3n del barco, es por lo que le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado d\u00eda 28 de enero, a las 12:15 horas, el buque frigor\u00edfico Sierra\n    Nava, que se encontraba fondeado en aguas de la bah\u00eda de Algeciras, qued\u00f3\n    encallado en una zona rocosa de la Punta de San Garc\u00eda como consecuencia\n    del fuerte temporal de levante que azotaba la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de la\n    encalladura del buque se produjo un vertido de parte del combustible que\n    llevaba para su propio consumo y, para combatirlo, se despleg\u00f3 un\n    dispositivo permanente de vigilancia en todo el litoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, precisamente la actitud del Partido\n    Popular (El se\u00f1or Mart\u00ednez-Pujalte L\u00f3pez: Tiramos nosotros el buque.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2], "buque": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El n\u00famero de efectivos y de medios\n    materiales fue aumentando en los d\u00edas sucesivos, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar de manera detallada durante mi visita a Algeciras, y por parte\n    del Ministerio de Medio Ambiente, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de\n    Costas, se lleg\u00f3 a alcanzar la presencia de 56 personas y de 27 medios\n    mec\u00e1nicos en los momentos en los que el trabajo de limpieza fue m\u00e1s\n    intenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el\n    Ministerio de Medio Ambiente mantiene una vigilancia contin\u00faa a lo largo\n    de todo el litoral, atendiendo no solo la zona en la que se han producido\n    las labores de limpieza m\u00e1s intensas sino cualquier zona del litoral\n    gaditano donde pudieran aparecer manchas derivadas de ese vertido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando tambi\u00e9n con las organizaciones ecologistas locales,\n    que colaboran de una manera intensa en la detecci\u00f3n de este tipo de\n    problemas, y en los \u00faltimos d\u00edas hemos empezado ya a probar el sistema de\n    hidrolimpieza en las rocas para tener todo preparado para el momento en\n    el que el buque se aleje y podamos finalizar la tarea de limpieza, que\n    habr\u00e1 supuesto algo m\u00e1s de 150.000 euros de presupuesto del Ministerio de\n    Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del trabajo que se ha llevado a cabo, todav\u00eda\n    est\u00e1 pendiente el trabajo de limpieza en las rocas, un trabajo que no\n    finalizar\u00e1 hasta que el buque sea reflotado y alejado, puesto que\n    mientras el buque se encuentre anclado en la bah\u00eda puede haber alg\u00fan\n    vertido adicional, en particular cuando el buque se mueva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando tambi\u00e9n con las organizaciones ecologistas locales,\n    que colaboran de una manera intensa en la detecci\u00f3n de este tipo de\n    problemas, y en los \u00faltimos d\u00edas hemos empezado ya a probar el sistema de\n    hidrolimpieza en las rocas para tener todo preparado para el momento en\n    el que el buque se aleje y podamos finalizar la tarea de limpieza, que\n    habr\u00e1 supuesto algo m\u00e1s de 150.000 euros de presupuesto del Ministerio de\n    Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... SE\n    REAFIRMA EL MINISTRO DE JUSTICIA DEL REINO DE ESPA\u00d1A EN QUE LO LEGAL NO\n    ES LEG\u00cdTIMO, COMO AFIRM\u00d3 EN LA PASADA SESI\u00d3N DE CONTROL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "pol\u00edtico": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que\n    con su historial es dif\u00edcil, pero como ministro de Justicia debe\n    serenarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque su formaci\u00f3n acad\u00e9mica haya\n    transcurrido en otro r\u00e9gimen pol\u00edtico, en la dictadura, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Hernando Fraile: No, no, de derecho pol\u00edtico,\n    de primero y segundo.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QUISO DECIR EL\n    MINISTRO DE JUSTICIA EN LA \u00daLTIMA SESI\u00d3N DE CONTROL QUE UNA PARTE DE LA\n    SOCIEDAD ESPA\u00d1OLA VIO CON BUENOS OJOS LOS CR\u00cdMENES DEL GAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en este mismo turno, como sabe usted, la semana pasada,\n    cuando yo le pregunt\u00e9 por los cr\u00edmenes del GAL, usted -y est\u00e1 en el\n    \"Diario de Sesiones\", no me acuse de manipulador, por favor- acus\u00f3 a la\n    sociedad espa\u00f1ola de apoyar a un grupo criminal cuyos miembros han sido\n    ya condenados por la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le\n    quiero decir, se\u00f1or ministro de Justicia: El GAL, la guerra sucia, actuar\n    al margen del Estado de derecho pudo dividir a los dirigentes del partido\n    del Gobierno -no lo sabemos, porque ninguno de los implicados ni de los\n    responsables por acci\u00f3n o por omisi\u00f3n ha pedido perd\u00f3n por aquellos\n    hechos-, pero no dividi\u00f3 al pueblo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Yo voy a venir a esta C\u00e1mara para ser controlado por los actos\n    de gobierno, por lo que haga el ministro de Justicia, tantas veces como\n    ustedes quieran (Varios se\u00f1ores diputados: No es verdad, no es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Voy a contestar a sus\n    preguntas aunque se refieran a lo que yo hac\u00eda en los tiempos aquellos de\n    la dictadura cuando estudiaba, les voy a explicar lo que quieran, pero\n    creo que lo que realmente va a interesar de todo lo que yo diga a los\n    espa\u00f1oles es qu\u00e9 voy a hacer ahora, en este momento hist\u00f3rico en que yo\n    he asumido esta responsabilidad, en defensa de las libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONCEPCI\u00d3N\n    DE LA JUSTICIA DEFIENDE EL MINISTRO CUANDO SE REFIERE A MIS JUECES Y MIS\n    FISCALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 CONCEPCI\u00d3N\n    DE LA JUSTICIA DEFIENDE EL MINISTRO CUANDO SE REFIERE A MIS JUECES Y MIS\n    FISCALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscales": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por favor, se\u00f1or\n    Bermejo, d\u00edganos qu\u00e9 concepci\u00f3n tiene usted de la justicia cuando se\n    refiere a mis fiscales y mis jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    ha dicho que es muy claro, pues usted dijo en ese momento: a mis jueces,\n    a mis fiscales, les dedicar\u00e9 las leyes que hagan falta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, se\u00f1or\n    Bermejo, d\u00edganos qu\u00e9 concepci\u00f3n tiene usted de la justicia cuando se\n    refiere a mis fiscales y mis jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no pude\n    encontrar otra expresi\u00f3n m\u00e1s ilustrativa que esa para expresar el grado\n    de comprensi\u00f3n, de atenci\u00f3n, de respeto y de cari\u00f1o que siento por jueces\n    y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "fiscales": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mire, ni en nuestra historia democr\u00e1tica ni en\n    ninguna democracia europea encontramos un ministro de Justicia que se\n    refiera a los miembros de la carrera judicial como si se trataran de su\n    guardia pretoriana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mismo le voy a exigir que reconozca su error, que\n    pida disculpas y que retire esas expresiones trasnochadas y totalitarias\n    del \"Diario de Sesiones\", que definen y ponen de manifiesto cu\u00e1l es su\n    aut\u00e9ntica concepci\u00f3n de la justicia y de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de venir usted aqu\u00ed a servir a jueces y fiscales, viene\n    con instrucciones muy claras para meterles en cintura, porque se trata de\n    poner la justicia al servicio de los intereses de su partido, y de eso\n    usted sabe mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente con los socialistas la calidad de la democracia\n    siempre se deteriora, pero se\n    resiente mucho m\u00e1s cuando el ministro de Justicia confunde el derecho con\n    las pu\u00f1etas, y eso es lo que le pasa a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son sus jueces y no son sus fiscales, se\u00f1or\n    ministro, son los jueces y fiscales de los ciudadanos y para los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 qu\u00e9 \u00f3rdenes\n    le habr\u00e1 dado el se\u00f1or Zapatero o el se\u00f1or Conde-Pumpido, pero no se\n    confunda: jueces y fiscales no est\u00e1n para servirle ni a usted ni a los\n    intereses partidistas de sus mentores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de venir usted aqu\u00ed a servir a jueces y fiscales, viene\n    con instrucciones muy claras para meterles en cintura, porque se trata de\n    poner la justicia al servicio de los intereses de su partido, y de eso\n    usted sabe mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que presione siempre\n    va a tener enfrente al Partido Popular, a jueces independientes, a\n    fiscales profesionales y a medios de comunicaci\u00f3n libres que van a\n    denunciar todas las tropel\u00edas que usted y que sus jefes de filas\n    maquinen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No creo que en\n    esa expresi\u00f3n, mis jueces y mis fiscales -que casi no llega a frase-,\n    pueda yo sintetizar nada menos que una concepci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que en\n    esa expresi\u00f3n, mis jueces y mis fiscales -que casi no llega a frase-,\n    pueda yo sintetizar nada menos que una concepci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA ATAJAR LA CRISIS\n    PROVOCADA POR EL BUQUE HOLAND\u00c9S OSTEDIJK FRENTE A LAS COSTAS GALLEGAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas ha adoptado el Gobierno para atajar la\n    crisis provocada por el buque Ostedijk? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En todo caso, se\u00f1ora ministra, yo quiero decirle\n    que, como actuaciones previas, el Gobierno, en el caso del Ostedijk; se\n    neg\u00f3 a dar entrada en puerto al buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo, se\u00f1ora ministra de Fomento, que el\n    capit\u00e1n era el responsable del buque y de la carga, nosotros lo creemos\n    ahora y antes tambi\u00e9n lo cre\u00edamos, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [3], "buque": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso procedimos a posicionar el buque en todo\n    momento en funci\u00f3n de la climatolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque ha estado controlado por\n    nosotros para que no perjudicara a los ciudadanos y a los tripulantes ni\n    contaminara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rescatamos a la tripulaci\u00f3n, seleccionamos el lugar adecuado\n    para el enfriamiento de la carga, convenientemente abrigado, alejado de\n    las \u00e1reas de poblaci\u00f3n y adecuado para fondear el buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos a cabo\n    las operaciones de enfriamiento de la carga y, resuelta la situaci\u00f3n,\n    ordenamos al armador que nos presentara los certificados correspondientes\n    y hoy todo est\u00e1 en regla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a e Italia son\n    dos pa\u00edses que tienen una agricultura y una industria agroalimentaria muy\n    potentes y tenemos producciones en las que somos l\u00edderes en todo el\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata de dar\n    un impulso a la promoci\u00f3n, la difusi\u00f3n y la internacionalizaci\u00f3n de los\n    productos que configuran la dieta mediterr\u00e1nea, en la seguridad de que no\n    solo se favorece a un amplio e importante sector econ\u00f3mico sino tambi\u00e9n a\n    unas producciones sin\u00f3nimo de calidad, protecci\u00f3n medioambiental y con\n    una profunda relaci\u00f3n entre las comunidades rurales y el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a poner en marcha un acuerdo\n    operativo que permita mejorar las condiciones de competitividad de\n    nuestros productos en los mercados internacionales y, al mismo tiempo,\n    velar por la defensa de las producciones mediterr\u00e1neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado, por otra parte, la necesidad de definir una estrategia\n    com\u00fan ante la Uni\u00f3n Europea y ante la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio en\n    relaci\u00f3n con la defensa del concepto de indicaciones geogr\u00e1ficas, que son\n    de gran importancia para ambos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, estamos sentando las\n    bases para una defensa com\u00fan de nuestras principales producciones, en el\n    convencimiento de que aunar esfuerzos permite m\u00e1s garant\u00edas y mejores\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la pol\u00edtica de regad\u00edos, lejos de ser una pol\u00edtica del\n    siglo pasado que fue decisiva para garantizar la seguridad alimentaria\n    del pa\u00eds en cantidad, calidad y sanidad, sigue siendo una pol\u00edtica\n    necesaria pero en un marco general distinto al de \u00e9pocas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esto\n    hay que a\u00f1adir el Plan de choque de modernizaci\u00f3n de regad\u00edos, en marcha\n    actualmente, que contempla actuaciones conjuntas del Ministerio de\n    Agricultura y del Ministerio de Medio Ambiente durante el periodo\n    2006-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Entrando a responder ya a su pregunta, desde el inicio de la legislatura\n    hemos impulsado una pol\u00edtica de modernizaci\u00f3n de regad\u00edos que fuese\n    respetuosa con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [2], "industria": [1], "buque": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Espero que esta colaboraci\u00f3n permita que, en el plazo m\u00e1s\n    inmediato posible, se cumpla plenamente la resoluci\u00f3n que usted ha\n    invocado del a\u00f1o 2004 del grupo de senadores canarios en el Senado y la\n    nota que se ha publicado en su bolet\u00edn, en septiembre del a\u00f1o pasado, de\n    la disposici\u00f3n de los instrumentos humanos, t\u00e9cnicos y policiales para\n    efectuar estos controles, que creo que es de justicia demandar y pedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una l\u00ednea positiva nosotros hab\u00edamos hablado con\n    el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio -porque toda la pol\u00edtica\n    tur\u00edstica del Gobierno tambi\u00e9n coincide con la del Gobierno de Canarias-\n    sobre tener estas facilidades, porque era muy perjudicial que un buque\n    procedente de Estados Unidos con turismo de barco naviero no pudiera\n    atracar en el puerto de Fuerteventura por no tener control Schengen y\n    mandarlo a Madeira que s\u00ed tiene consideraci\u00f3n de frontera exterior de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha cambiado mucho el significado de las opciones\n    tur\u00edsticas y justo es reconocer el tremendo esfuerzo que se ha hecho por\n    el Ministerio del Interior, desde hace a\u00f1os, dotando de los servicios\n    policiales -Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil- a todos los grandes\n    aeropuertos canarios que tienen \u00e1rea Schengen -el propio aeropuerto de\n    Fuerteventura tiene control Schengen-, pero se ha venido produciendo en\n    los \u00faltimos ocho o diez a\u00f1os un fen\u00f3meno nuevo que es el turismo de\n    cruceros, buques que llevan turistas y que si van a atracar a los puertos\n    de Santa Cruz de Tenerife, de Gran Canaria o de Lanzarote no tienen\n    problemas porque est\u00e1 ya todo el montaje de los controles policiales como\n    pa\u00eds del \u00e1rea Schengen, y en cambio, tanto en la isla de Fuerteventura\n    como en la isla de La Palma se est\u00e1 produciendo el fen\u00f3meno contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una l\u00ednea positiva nosotros hab\u00edamos hablado con\n    el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio -porque toda la pol\u00edtica\n    tur\u00edstica del Gobierno tambi\u00e9n coincide con la del Gobierno de Canarias-\n    sobre tener estas facilidades, porque era muy perjudicial que un buque\n    procedente de Estados Unidos con turismo de barco naviero no pudiera\n    atracar en el puerto de Fuerteventura por no tener control Schengen y\n    mandarlo a Madeira que s\u00ed tiene consideraci\u00f3n de frontera exterior de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE LOS INFORMES DE LA GUARDIA CIVIL NO SON\n    PRUEBAS SERIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA\n    EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE LOS INFORMES DE LA GUARDIA CIVIL NO SON\n    PRUEBAS SERIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el ministro de Justicia que los informes de la Guardia Civil\n    son pruebas que no son serias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera el ministro de Justicia que los informes de la Guardia Civil\n    son pruebas que no son serias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El Gobierno considera que los informes de la Guardia Civil deben ser\n    le\u00eddos, deben ser analizados y deben ser tomados muy en serio por todos\n    los ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ha bastado una semana en el cargo y una\n    sesi\u00f3n de control para que el Gobierno haya decidido esconder al ministro\n    de Justicia, le ha sentado en el banquillo -lo digo en el sentido\n    deportivo de la palabra- y le ha sacado a usted al terreno de juego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, usted no es el responsable de las afirmaciones que hizo en\n    sede parlamentaria diciendo que las pruebas de la Guardia Civil no son\n    serias sino meras valoraciones, pero s\u00ed lo es si lo que se intenta es\n    tapar la falta de educaci\u00f3n democr\u00e1tica del que desde ahora se le empieza\n    a conocer como el ministro fugitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted quer\u00eda preguntar por\n    los informes de la Guardia Civil y le voy a decir que los que usted tiene\n    son de 2005; que hay un informe de febrero de este a\u00f1o que dice, por\n    parte de la Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, que el PCTV no est\u00e1 bajo el\n    mandato de ETA, y lo dice expl\u00edcitamente; que dentro de la izquierda\n    abertzale hay distintas organizaciones como Aralar, Batzarre y ANV, que\n    no est\u00e1n bajo la instrucci\u00f3n expl\u00edcita de ETA -lo dice literalmente- y es\n    un informe que ha sido utilizado por el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 5\n    en la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted quer\u00eda preguntar por\n    los informes de la Guardia Civil y le voy a decir que los que usted tiene\n    son de 2005; que hay un informe de febrero de este a\u00f1o que dice, por\n    parte de la Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, que el PCTV no est\u00e1 bajo el\n    mandato de ETA, y lo dice expl\u00edcitamente; que dentro de la izquierda\n    abertzale hay distintas organizaciones como Aralar, Batzarre y ANV, que\n    no est\u00e1n bajo la instrucci\u00f3n expl\u00edcita de ETA -lo dice literalmente- y es\n    un informe que ha sido utilizado por el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 5\n    en la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6], "guardia civil": [1, 2, 3, 4, 5], "vasco": [7], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le voy a leer\n    una frase que dice: No cabe dudar de la imparcialidad y de la objetividad\n    de los informes de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted acaba de decir que los informes de la Guardia Civil\n    no sirven para nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se f\u00eda solo del de la Polic\u00eda, pero no de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le invitar\u00eda a\n    que abri\u00e9ramos este disquete, que es el informe de la Guardia Civil del\n    a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    este informe del se\u00f1or Bermejo se citan todos y cada uno de los informes\n    de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por consiguiente, se\u00f1or ministro, le pido que tenga\n    m\u00e1s respeto para los informes de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a leer\n    una frase que dice: No cabe dudar de la imparcialidad y de la objetividad\n    de los informes de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde este tel\u00e9fono se ha llamado a la\n    \u00fanica sede que en el Pa\u00eds Vasco tiene el partido en cuesti\u00f3n, que por\n    cierto en el Parlamento se llama izquierda abertzale, es decir, la marca\n    que va a utilizar Batasuna para presentarse a las elecciones sin\n    necesidad de condenar la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [5], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo he dicho con claridad que el informe de la Guardia Civil era de 2005,\n    he manejado uno de la Polic\u00eda de 2007, que es m\u00e1s actualizado, y no he\n    puesto en cuesti\u00f3n ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero usted no es el intr\u00e9pido reportero que fue a hacer una\n    entrevista al se\u00f1or Zouhier, cuyo \u00fanico m\u00e9rito para venir a esta C\u00e1mara\n    era justamente decir que la Guardia Civil se hab\u00eda comido una informaci\u00f3n\n    que si se hubiera utilizado habr\u00eda impedido el atentado del 11-M? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero\n    usted no recuerda a los mandos de la Guardia Civil, a los del se\u00f1or\n    Acebes, que son los m\u00edos, pasando uno detr\u00e1s de otro diciendo que era\n    mentira y usted insistiendo en que viniera aqu\u00ed el se\u00f1or Zouhier, al que\n    calific\u00f3 -lo tengo aqu\u00ed- de una inteligencia natural poco com\u00fan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han puesto a la\n    Guardia Civil en esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes que ahora manejan la palabra de\n    la Guardia Civil como si fuera palabra de Dios, cuando aparece un\n    presunto diablo, y les interesa, ceden a la palabra de Dios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, vamos a tener que hacer un\n    esfuerzo intelectual o no, no lo s\u00e9, pero en todo caso ser\u00e1 menor que el\n    que usted ha tenido que hacer para elaborar todo un libro pretendiendo\n    demostrar la patra\u00f1a de que ETA estaba detr\u00e1s del 11-M. (Prolongados\n    aplausos.-El se\u00f1or Campos Arteseros: \u00a1Muy bien, muy bien!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "eta": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES CONCRETAS HA PUESTO YA EN MARCHA EL MINISTERIO DE JUSTICIA\n    PARA EVITAR QUE ETA-BATASUNA VUELVA A SER FINANCIADA CON NUESTROS\n    IMPUESTOS Y TENGA CONCEJALES EN LOS AYUNTAMIENTOS DEMOCR\u00c1TICOS TRAS LAS\n    ELECCIONES DEL PR\u00d3XIMO 27 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES CONCRETAS HA PUESTO YA EN MARCHA EL MINISTERIO DE JUSTICIA\n    PARA EVITAR QUE ETA-BATASUNA VUELVA A SER FINANCIADA CON NUESTROS\n    IMPUESTOS Y TENGA CONCEJALES EN LOS AYUNTAMIENTOS DEMOCR\u00c1TICOS TRAS LAS\n    ELECCIONES DEL PR\u00d3XIMO 27 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "eta": [7, 8, 9], "vasco": [10, 11, 12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Yo tambi\u00e9n dirig\u00ed una pregunta al se\u00f1or Bermejo, quien desde hace dos\n    semanas comparte con usted el Gobierno y es ni m\u00e1s ni menos que ministro\n    de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a repetir esta pregunta\n    al ministro de Justicia, pero ya que usted quiere sustituir al se\u00f1or\n    Bermejo, que estar\u00e1 escuch\u00e1ndole detr\u00e1s de la puerta (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 26 de agosto del a\u00f1o 2002 esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno de Espa\u00f1a, y\n    singularmente al ministro de Justicia, que pusiera en marcha la Ley de\n    Partidos Pol\u00edticos para evitar que ETA tuviera concejales en los\n    ayuntamientos y diputados en el Parlamento vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mandato en el\n    que trabaj\u00f3 el entonces ministro de Justicia fue dado por 295 votos de\n    esta C\u00e1mara; 39 votos hubo en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy ese se\u00f1or es el ministro de Justicia responsable de evitar que el\n    pr\u00f3ximo 26 de mayo se sienten concejales de ETA en los ayuntamientos del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Partido Popular tiene la obligaci\u00f3n de preguntar\n    al Gobierno qu\u00e9 va a hacer el ministro de Justicia para evitar que ETA se\n    r\u00eda de la ley y vuelva a tener concejales en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cont\u00e9steme, se\u00f1or Rubalcaba, esta tarde, porque se lo volver\u00e9 a preguntar\n    al ministro actual de Justicia del Reino de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 26 de agosto del a\u00f1o 2002 esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno de Espa\u00f1a, y\n    singularmente al ministro de Justicia, que pusiera en marcha la Ley de\n    Partidos Pol\u00edticos para evitar que ETA tuviera concejales en los\n    ayuntamientos y diputados en el Parlamento vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy ese se\u00f1or es el ministro de Justicia responsable de evitar que el\n    pr\u00f3ximo 26 de mayo se sienten concejales de ETA en los ayuntamientos del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Partido Popular tiene la obligaci\u00f3n de preguntar\n    al Gobierno qu\u00e9 va a hacer el ministro de Justicia para evitar que ETA se\n    r\u00eda de la ley y vuelva a tener concejales en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 26 de agosto del a\u00f1o 2002 esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno de Espa\u00f1a, y\n    singularmente al ministro de Justicia, que pusiera en marcha la Ley de\n    Partidos Pol\u00edticos para evitar que ETA tuviera concejales en los\n    ayuntamientos y diputados en el Parlamento vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy ese se\u00f1or es el ministro de Justicia responsable de evitar que el\n    pr\u00f3ximo 26 de mayo se sienten concejales de ETA en los ayuntamientos del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Partido Popular tiene la obligaci\u00f3n de preguntar\n    al Gobierno qu\u00e9 va a hacer el ministro de Justicia para evitar que ETA se\n    r\u00eda de la ley y vuelva a tener concejales en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  La verdad, se\u00f1or\n    Michavila, es que despu\u00e9s de haber visto al ministro de Justicia hoy y en\n    la anterior sesi\u00f3n, no s\u00e9 c\u00f3mo siguen ustedes en esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que el\n    Ministerio del Interior, el Ministerio de Justicia y el Gobierno est\u00e1n\n    preparados para evitar cualquier conculcaci\u00f3n de la ley, tambi\u00e9n de la\n    Ley de Partidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "eta": [4], "vasco": [5], "defensa": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El presidente del Gobierno prometi\u00f3 nombrar a\n    una mujer ministra de Justicia y nombr\u00f3 a Bermejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de\n    Justicia, en vez de hablar en su toma de posesi\u00f3n de la lucha contra ETA,\n    se dedic\u00f3 a arremeter contra los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo hoy el ministro de\n    Justicia para evitar que el pr\u00f3ximo mes de mayo no haya terroristas en\n    los ayuntamientos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rubalcaba, hoy la Ley de\n    Partidos no se est\u00e1 cumpliendo con la firmeza que exige la defensa de la\n    libertad en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de\n    Justicia, en vez de hablar en su toma de posesi\u00f3n de la lucha contra ETA,\n    se dedic\u00f3 a arremeter contra los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rubalcaba, hoy la Ley de\n    Partidos no se est\u00e1 cumpliendo con la firmeza que exige la defensa de la\n    libertad en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... que la\n    maquinaria est\u00e1 perfectamente engrasada, porque la engras\u00f3 usted con\n    nuestra ayuda y\n    nosotros la hemos mantenido engrasada, como demuestra claramente el hecho\n    de que hayamos hecho por dos veces uso de la facultad que la ley concede\n    a la Fiscal\u00eda General del Estado, en este caso al fiscal y a la Abogac\u00eda\n    del Estado dirigida por el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  \"El se\u00f1or MINISTRO DE\n    JUSTICIA (Fern\u00e1ndez Bermejo): Se\u00f1or Zaplana, nunca me oir\u00e1 usted decir\n    que una instituci\u00f3n del Estado carece de legitimidad, pero me va a o\u00edr\n    decir muchas veces que la actual composici\u00f3n de este Consejo General del\n    Poder Judicial carece de legitimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contin\u00faa el se\u00f1or ministro de Justicia en la r\u00e9plica completa: \"Se\u00f1or\n    Zaplana, no voy a entrar en toda esa bater\u00eda de preguntas (Una se\u00f1ora\n    diputada: \u00a1Entre! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y luego el ministro de Justicia tambi\u00e9n el 21 de febrero: \"El se\u00f1or\n    MINISTRO DE JUSTICIA (Fern\u00e1ndez Bermejo): Se\u00f1or\u00eda, cuando recordamos\n    alguno de esos episodios como, por ejemplo, el del entonces presidente\n    del Banco de Espa\u00f1a, nadie se acuerda que eso acab\u00f3 en sentencia, no para\n    \u00e9l que lamentablemente falleci\u00f3, sino para su correo y que le pusieron\n    seis a\u00f1os de prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, despu\u00e9s de haber escuchado tan ilustrativas\n    lecciones sobre la democracia en el Pa\u00eds Vasco, impartidas por doctores\n    con perfecta legitimidad y conocimiento de la materia como para\n    ilustrarnos a todos, vamos a hablar de cosas serias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestro pedimento, siguiendo un proyecto de directiva\n    europea que se est\u00e1 elaborando en este momento, es que la carga m\u00e1xima de\n    la altura de los veh\u00edculos -la carga no es un elemento que afecte a la\n    seguridad del transporte, ni al medio ambiente, ni a la calidad de las\n    estructuras viarias, ni al medio ambiente ac\u00fastico- sea por lo menos de\n    4,50 -estamos utilizando referencias del derecho comparado-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, le\n    pedimos la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 14.2 del reglamento general de\n    veh\u00edculos, en relaci\u00f3n a la posibilidad de que un veh\u00edculo de carga pueda\n    transportar m\u00e1s de una carga indivisible, siempre que esta posibilidad no\n    suponga una modificaci\u00f3n estructural de la composici\u00f3n del veh\u00edculo ni\n    provoque problemas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos dos\n    cosas en concreto: que la altura de los veh\u00edculos que puedan circular por\n    nuestras carreteras llegue hasta los 4,50 metros -esto se aproxima mucho\n    a lo que prev\u00e9 la directiva comunitaria que est\u00e1 en el iter legislativo\n    para su elaboraci\u00f3n- y que sea posible el transporte de cargas\n    indivisibles, siempre que el transporte de m\u00e1s de una carga indivisible\n    no altere los requerimientos de seguridad ni las caracter\u00edsticas\n    estructurales del veh\u00edculo que puede eventualmente transportar m\u00e1s de una\n    carga indivisible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pedimento, siguiendo un proyecto de directiva\n    europea que se est\u00e1 elaborando en este momento, es que la carga m\u00e1xima de\n    la altura de los veh\u00edculos -la carga no es un elemento que afecte a la\n    seguridad del transporte, ni al medio ambiente, ni a la calidad de las\n    estructuras viarias, ni al medio ambiente ac\u00fastico- sea por lo menos de\n    4,50 -estamos utilizando referencias del derecho comparado-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que preservar la econom\u00eda, pero sobre\n    todo tenemos que preservar el medio ambiente, tanto en el aspecto\n    ac\u00fastico como en el medioambiental, en el sentido estricto del t\u00e9rmino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [9, 10], "industria": [7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como\n    cuesti\u00f3n previa, quisiera plantearle que la seguridad vial es una materia\n    transversal, como usted bien sabe, que afecta a un n\u00famero sensible de\n    departamentos: a Interior, a Industria y a Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos tres\n    elementos que acabo de mencionar hay unos consensos que han sido el punto\n    de partida de nuestra pol\u00edtica de infraestructuras y de seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, y como colof\u00f3n en lo que afecta m\u00e1s al ministerio, la\n    seguridad vial debe ser una pol\u00edtica que afecte transversalmente a todos\n    estos principios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como puede ver S.S., la movilidad tiene much\u00edsimas\n    dimensiones y usted se ha referido al final de su intervenci\u00f3n a ellas:\n    competitividad econ\u00f3mica dentro de un contexto de libre comercio,\n    internacionalizaci\u00f3n y, en cualquier caso, seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s que reducir el n\u00famero de veh\u00edculos que hace transportes\n    especiales por nuestras carreteras, estamos ocupados en desarrollar un\n    conjunto de pol\u00edticas para dar respuesta a este incremento de movilidad,\n    para dotar de m\u00e1s seguridad vial a nuestra movilidad y, finalmente, para\n    hacerlo de un modo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, por tanto, de un n\u00famero de operaciones\n    muy peque\u00f1as que se realizan con una gran seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de\n    accidentes de cami\u00f3n es del orden del 10 por ciento del conjunto y dentro\n    de los accidentes de cami\u00f3n, los de transportes especiales son\n    pr\u00e1cticamente inexistentes, entre otras razones -como usted bien\n    recordaba- porque llevan unas caracter\u00edsticas singulares de seguridad,\n    velocidad, requisitos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    cuesti\u00f3n previa, quisiera plantearle que la seguridad vial es una materia\n    transversal, como usted bien sabe, que afecta a un n\u00famero sensible de\n    departamentos: a Interior, a Industria y a Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica afecta a varios ministerios, que son Fomento, Industria e\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, por\n    ejemplo, que en el a\u00f1o 2005 el n\u00famero total de operaciones de transportes\n    fue de 307 millones aproximadamente y las autorizaciones complementarias\n    que se dan para este tipo de transporte fueron de 68.000, es decir, un\n    0,02 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, por tanto, de un n\u00famero de operaciones\n    muy peque\u00f1as que se realizan con una gran seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de un problema que genera en este momento\n    para el Estado espa\u00f1ol 10.962 millones de euros de gasto en materia de\n    mantenimiento de estructuras viarias, en materia medioambiental o de\n    mantenimiento del medio ambiente ac\u00fastico con los requerimientos de la\n    ley y, sobre todo, desde una perspectiva de infrautilizaci\u00f3n de otras\n    alternativas del transporte de este tipo de mercanc\u00edas, que normalmente\n    ha de ser el transporte ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Cantabria comprendo\n    menos sus reflexiones porque hay un puerto importante, pero para aquellos\n    que tenemos que padecer o que tenemos que compartir un gran puerto, un\n    centro\n    log\u00edstico de cargas, un lugar donde sistem\u00e1tica y permanentemente hay que\n    realizar autorizaciones administrativas para que se realicen transportes\n    especiales o transportes con carga especial, para la gente que vive en\n    esos lugares provoca un quebranto de su calidad de vida verdaderamente\n    insoportable en ocasiones de contaminaci\u00f3n medioambiental, de\n    contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, de deterioro de las infraestructuras que muchas\n    veces son pagadas por ellos mismos, porque ustedes son muy propensos a\n    pagar autov\u00edas a algunas comunidades aut\u00f3nomas, pero otras comunidades\n    aut\u00f3nomas tienen que contratar con empresas privadas autopistas en\n    r\u00e9gimen de pago, aqu\u00ed hay que hablar un poco de todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, tiene usted raz\u00f3n en una cosa y es verdad que cuando yo\n    me he referido a la incidencia cuantitativa de este tipo de transportes\n    no estaba hablando tanto de econom\u00eda o de medio ambiente cuanto de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando he\n    hablado de los n\u00fameros me refer\u00eda b\u00e1sica y exclusivamente a la incidencia\n    de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, tiene usted raz\u00f3n en una cosa y es verdad que cuando yo\n    me he referido a la incidencia cuantitativa de este tipo de transportes\n    no estaba hablando tanto de econom\u00eda o de medio ambiente cuanto de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy perfectamente consciente, porque es\n    verdad que tengo origen de puerto de mar, de que estamos hablando de un\n    tema que afecta a los puertos, que afecta a las carreteras, que afecta al\n    medio ambiente, que mueve much\u00edsimo dinero y que, por tanto, hay que\n    tener en consideraci\u00f3n y hacerlo con las correspondientes cautelas, as\u00ed\n    como que tenemos un reglamento que probablemente tenga que ser\n    modernizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS DE\n    POL\u00cdTICA GENERAL PARA LA ELIMINACI\u00d3N DE LOS \"PUNTOS NEGROS\" DE LAS\n    CARRETERAS DEL ESTADO Y PARA MEJORAR LA SEGURIDAD VIAL EN LAS MISMAS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1ores portavoces de la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial,\n    se\u00f1or\u00edas, hoy el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) se\n    dirige a la ministra de Fomento tras recordar algunos datos objetivos del\n    anuario que de manera muy eficaz el Ministerio del Interior publica cada\n    a\u00f1o sobre cifras; cifras que a veces pueden parecer fr\u00edas, pero detr\u00e1s de\n    cada una de las cuales hay, lamentablemente, vidas humanas truncadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le pedimos\n    actuaci\u00f3n y medidas concretas dirigidas por ejemplo a proteger m\u00e1rgenes y\n    medianas mediante barreras de seguridad que redundan en la disminuci\u00f3n de\n    la gravedad de muchos accidentes que se dan por la salida de v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    tener presente, se\u00f1ora ministra, que dependiendo de qu\u00e9 configuraci\u00f3n\n    tengan las necesarias barreras de seguridad, pueden ser lesivas para los\n    usuarios de veh\u00edculos de dos ruedas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Comisi\u00f3n de Seguridad Vial aprob\u00f3\n    por unanimidad toda una serie de peticiones al Gobierno, el cual ha\n    implantado un plan para cuyo desarrollo le pedimos el m\u00e1ximo incremento\n    de esfuerzos, porque hay toda una petici\u00f3n leg\u00edtima de usuarios de\n    motocicletas, quienes nos explican de qu\u00e9 forma muchos de esos\n    quitamiedos tienen ese efecto guillotina, ese efecto no deseado que al\n    final provoca un mal mayor que el que se quer\u00eda evitar con esa, en\n    teor\u00eda, medida de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe la se\u00f1ora ministra que existe el llamado \u00edndice de efectividad\n    esperado, que relaciona en cada caso el n\u00famero de accidentes con v\u00edctimas\n    que se espera evitar gracias a la actuaci\u00f3n que se haga en materia de\n    seguridad vial con una determinada infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, en ese \u00edndice que sabe usted que existe le pedimos que se prime\n    siempre no el coste final de esa infraestructura sino la seguridad vial,\n    en el sentido de que se d\u00e9 primac\u00eda al n\u00famero de accidentes\n    que esa nueva actuaci\u00f3n puede evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos aspectos que deben impulsarse, como se\n    hizo desde una amplia mayor\u00eda por este mismo Pleno en el \u00faltimo debate de\n    pol\u00edtica general el 6 de junio, en el que se aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n que\n    iba en esa l\u00ednea de mejora de la se\u00f1alizaci\u00f3n, de mejora de los firmes,\n    de sustituci\u00f3n de los quitamiedos, de compartir con su Gobierno esa\n    preocupaci\u00f3n por la seguridad vial para poder finalizar el a\u00f1o 2008, que\n    es el a\u00f1o pr\u00f3ximo, habiendo reducido en un 40 por ciento el n\u00famero de\n    accidentes, en l\u00ednea con ese objetivo europeo que compartimos de llegar\n    al a\u00f1o 2010 con una reducci\u00f3n del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que no es una interpelaci\u00f3n de cr\u00edtica, ni mucho\n    menos, sino para intentar una vez m\u00e1s lograr el necesario consenso en\n    este \u00e1mbito de la seguridad vial, cuyas cifras seguro que nos preocupan a\n    todos y exigir\u00edan de todos un pacto de Estado y medidas en positivo que\n    tiendan a mejorar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya nos pone una luz de alerta: N-II, tramos de\n    alta siniestralidad en el tr\u00e1fico, donde de diez seis est\u00e1n en ese tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay muchos radares que no siempre se colocan en el\n    tramo m\u00e1s peligroso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco la oportunidad que me da con su interpelaci\u00f3n para\n    explicar la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento en materia de seguridad\n    vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi padre\n    muri\u00f3 en un accidente de tr\u00e1fico y yo todav\u00eda tengo las secuelas de ese\n    accidente, as\u00ed es que estoy totalmente concienciada personalmente con la\n    necesidad de tomar todo tipo de medidas que garanticen la seguridad vial\n    en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde un punto de vista institucional y como usted sabe, desde que\n    llegamos al Gobierno, dentro de la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento\n    est\u00e1 la seguridad como la prioridad de la pol\u00edtica de transporte y as\u00ed se\n    puede ver plasmado en el documento que recoge esta pol\u00edtica, en\n    definitiva en el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad vial, c\u00f3mo no, forma\n    parte de esta pol\u00edtica que le estoy comentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos cu\u00e1les son los factores que afectan a la seguridad vial,\n    usted lo ha hecho, vemos que hay factores que son concurrentes: es el\n    conductor, es la carretera, es la meteorolog\u00eda, es el veh\u00edculo, pero de\n    todo esto la carretera entra de lleno en el \u00e1mbito de responsabilidad del\n    Ministerio de Fomento y en eso me voy a centrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente a estas circunstancias\n    se hab\u00eda producido un empeoramiento de las condiciones de mantenimiento\n    que repercuti\u00f3 en el mal estado de los firmes, a los que usted ha hecho\n    referencia, de la se\u00f1alizaci\u00f3n y, en general, de todos los elementos de\n    la carretera, lo que ha supuesto un empeoramiento de las condiciones de\n    seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos apostado decididamente por la conservaci\u00f3n\n    y el mantenimiento, de tal manera que los recursos destinados a la\n    conservaci\u00f3n, mantenimiento y seguridad vial entre 2005, 2006 y 2007, que\n    son los presupuestos de los que somos responsables, se han elevado a\n    2.672 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado un fuerte impulso a la construcci\u00f3n de nuevas v\u00edas de\n    gran capacidad como alternativa a la red convencional, elemento\n    fundamental para aumentar la seguridad vial, porque aunque haya m\u00e1s\n    tr\u00e1fico y por tanto, en n\u00fameros absolutos, se puedan producir m\u00e1s\n    accidentes en las autov\u00edas, en las carreteras que no tienen esta\n    calificaci\u00f3n de alta o gran capacidad es donde hay mayor riesgo y se\n    producen m\u00e1s accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    puesto en marcha algo a lo que usted ha hecho referencia, un plan de\n    barreras de seguridad especiales para la protecci\u00f3n de motociclistas, de\n    tal manera que en seis a\u00f1os vamos a colocar en 1.505 kil\u00f3metros unas\n    barreras que hemos desarrollado, dise\u00f1ado, elaborado y probado mediante\n    un programa espec\u00edfico de la Direcci\u00f3n General de Carreteras, con una\n    inversi\u00f3n de 47 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos actuado sobre la seguridad de\n    los t\u00faneles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos llevando a cabo para el futuro un diagn\u00f3stico de\n    seguridad de todas las carreteras de la red del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto a punto un\n    procedimiento de algo totalmente novedoso sobre lo que quiero llamar su\n    atenci\u00f3n, auditor\u00eda a los proyectos, es decir, cuando se dise\u00f1a el\n    proyecto ver c\u00f3mo se contempla la seguridad y auditar el proyecto desde\n    la perspectiva de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos licitado 645 obras del programa de Conservaci\u00f3n y Seguridad Vial\n    por un importe de 1.504 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me hablaba de El Maresme, de la Nacional-II y le dir\u00e9 que hemos hecho dos\n    cosas: una, tomar la decisi\u00f3n de transformarla en autov\u00eda a su paso por\n    El Maresme, para lo que ya se ha iniciado la redacci\u00f3n del estudio\n    informativo, y dos, hemos impulsado otra serie de actuaciones mientras se\n    transforma en autov\u00eda que reducen la peligrosidad y mejoran la seguridad\n    en los puntos conflictivos: el paso inferior en Caldeta, el refuerzo del\n    firme entre Montgat y el l\u00edmite de la provincia de Girona, la conversi\u00f3n\n    de la glorieta en El Masnou y la construcci\u00f3n\n    de glorieta en Tordera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe\n    usted y le he comentado, hemos hecho planes espec\u00edficos para la autov\u00eda\n    de primera generaci\u00f3n, para la mejor conservaci\u00f3n y seguridad vial de\n    nuestras carreteras, para la mejora de los firmes y para la creaci\u00f3n de\n    nuevas autov\u00edas, como algunas a las que he hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino\n    dici\u00e9ndole que tambi\u00e9n hemos redactado un programa espec\u00edfico, como usted\n    hab\u00eda planteando, que estamos impulsando sobre la barrera de seguridad\n    para los motoristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [6], "tramo": [7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pido que no\n    bajemos en ning\u00fan caso la guardia en la prevenci\u00f3n de los accidentes de\n    tr\u00e1fico y la mejora de la seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes hac\u00eda\n    referencia a la aprobaci\u00f3n un\u00e1nime en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial de\n    ese necesario plan, pero sabe tambi\u00e9n que todos los datos nos dicen que\n    cada a\u00f1o va creciendo el peso de las motocicletas en el total de la\n    accidentalidad mortal y grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cada cien accidentes graves, cada a\u00f1o\n    hay un mayor porcentaje de conductores que iban con motocicleta y, ante\n    ello, hay que quitar esas barreras de seguridad que para ellos no lo son,\n    para ellos son barreras de agresividad con ese efecto guillonita que\n    todos lamentamos y le pedimos ese mayor esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, despu\u00e9s esa enmienda no prosper\u00f3 en su \u00faltimo tr\u00e1mite en\n    el Congreso, pero le pedimos -no que se implante ahora una enmienda que\n    ya no prosper\u00f3- que busquemos esa m\u00e1xima complicidad en las medidas e\n    incluso cuando elaboramos el proyecto de presupuestos que ya de entrada\n    vaya con esa mayor potencialidad en lo que debe ser todo lo relativo a\n    seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno nos tiene a su lado\n    en ese cap\u00edtulo de m\u00e1s medidas a favor de la seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno nos tiene a su lado en ese \u00e1mbito de la\n    seguridad vial para poder, repito, seguir con una tendencia que cada a\u00f1o\n    sea menos negativa, lo que significar\u00e1 al final menos muertes, menos\n    v\u00edctimas, e intentar entre todos conseguir esos objetivos que seguro que\n    compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior tiene cifrados 739 puntos negros en la Red de\n    Carreteras del Estado sin contabilizar en la misma los que pertenecen a\n    Catalu\u00f1a ni al Pa\u00eds Vasco porque tienen sus servicios de Tr\u00e1fico\n    espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un punto negro es exactamente un tramo de menos de cien\n    metros en el que durante un a\u00f1o se han ocasionado tres o m\u00e1s accidentes\n    con v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, medida concreta: actuemos en cada uno de esos puntos para que\n    cuado los contabilicemos podamos decir que la evoluci\u00f3n es positiva y que\n    cada a\u00f1o hay menos -siempre que podamos decir esto ser\u00e1 un dato\n    positivo-, pero sobre todo que cada a\u00f1o hemos actuado de manera que ese\n    tramo de concentraci\u00f3n de accidentes lo sea en menor medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La unidad de medida del esfuerzo que estamos haciendo en\n    seguridad vial, que es el tema de la interpelaci\u00f3n, es darle a usted\n    todos los datos de lo que significa el esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 1.121 kil\u00f3metros que re\u00fanen unas\n    caracter\u00edsticas y en los que concurren unos requisitos mejores para la\n    seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha hecho referencia a las carreteras de Catalu\u00f1a, yo le he dado\n    un dato absolutamente positivo para avanzar en la seguridad de sus\n    carreteras; y lo he relacionado con la legislatura anterior, como es\n    natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos son mejorar la seguridad, mejorar\n    la comprensi\u00f3n de la informaci\u00f3n que se le da al usuario y facilitar la\n    circulaci\u00f3n por las carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a decirle, se\u00f1or\u00eda, much\u00edsimas gracias por la oportunidad que me ha\n    dado de explicar todo lo que estamos haciendo en un tema que tanto afecta\n    a los ciudadanos como es la seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IMPEDIR LA PRESENTACI\u00d3N DE CANDIDATURAS\n    AUSPICIADAS POR BATASUNA/ETA EN LAS PR\u00d3XIMAS ELECCIONES MUNICIPALES, A\n    JUNTAS GENERALES Y AL PARLAMENTO DE NAVARRA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [11, 12], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "vasco": [9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde que se produjo la ilegalizaci\u00f3n de\n    Batasuna, ETA ha usado diversas tretas para intentar superarla y volver a\n    las elecciones, a las instituciones y a las subvenciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos en poco tiempo nuevas elecciones municipales y ETA concede una\n    muy singular importancia a su comparecencia en unas elecciones a las que\n    siempre ha dado prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un peque\u00f1o\n    asunto, se\u00f1or ministro: hablamos de m\u00e1s de 1.000 millones de euros para\n    la caja \u00fanica de los diferentes frente estrat\u00e9gicos de ETA, de 49\n    alcald\u00edas, de 680 concejal\u00edas en el Pa\u00eds Vasco y 211 en Navarra, y\n    hablamos de poder multiplicar el apoyo social y las subvenciones a los\n    proyectos de los terroristas y de reforzar su objetivo sangriento de\n    independencia y de impunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, ETA est\u00e1 dispuesta a utilizar\n    todas las posibilidades a su alcance, sea creando un nuevo partido,\n    presentando decenas de agrupaciones, utilizando partidos ya registrados o\n    recurriendo al PCTV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    estrategia de continuidad que, en palabras del Tribunal Supremo, se\n    enmarca en la l\u00ednea trazada por ETA para los procesos electorales que han\n    seguido a su disoluci\u00f3n y que queda al descubierto por los zutabes\n    incautados a la banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tiene dos obligaciones perentorias: evitar que Batasuna siga\n    constituyendo impunemente organizaciones sat\u00e9lites pueblo a pueblo y\n    evitar que esas plataformas se conviertan en candidaturas electorales,\n    porque, si se cuela una sola lista, ETA habr\u00e1 obtenido un inmenso\n    triunfo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta que me detenga ante esta C\u00e1mara para recordar que todo lo\n    que he contado es ilegal; que la ilegal Batasuna no puede crear nuevas\n    organizaciones como setas; que la Ley de Partidos impide que Batasuna se\n    presente a las elecciones por el mero artificio de pasar a llamarse\n    Izquierda Abertzale, con los mismos perros y los mismos collares y sin\n    apartarse ni un mil\u00edmetro de la violencia de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan ETA, ustedes comprometieron con ellos dejar funcionar a Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    pol\u00edtica que, por citar solo los \u00faltimos episodios, da a De Juana los\n    privilegios que merece un \"hombre del proceso\", que propone sacar a\n    Batasuna de la lista europea de organizaciones terroristas, que\n    intercambia piropos con Otegi o que reconoce que hay que modificar el\n    marco pol\u00edtico, mientras ETA multiplica el terror urbano, arrasa Bilbao y\n    mantiene la amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un peque\u00f1o\n    asunto, se\u00f1or ministro: hablamos de m\u00e1s de 1.000 millones de euros para\n    la caja \u00fanica de los diferentes frente estrat\u00e9gicos de ETA, de 49\n    alcald\u00edas, de 680 concejal\u00edas en el Pa\u00eds Vasco y 211 en Navarra, y\n    hablamos de poder multiplicar el apoyo social y las subvenciones a los\n    proyectos de los terroristas y de reforzar su objetivo sangriento de\n    independencia y de impunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos referimos a\n    las noticias diarias de que Batasuna est\u00e1 desarrollando una gran\n    movilizaci\u00f3n, constituyendo y presentando desde el oto\u00f1o plataformas\n    pueblo a pueblo, configurando con total impunidad su oferta electoral\n    para acudir a las pr\u00f3ximas elecciones municipales y forales en el Pa\u00eds\n    Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso liquida el\n    Pacto antiterrorista -ese papelito que dijo la se\u00f1ora Fern\u00e1ndez de la\n    Vega- y la Ley de Partidos, y lo sustituyen por un consenso con quienes\n    siempre se han opuesto al mismo; un pago pol\u00edtico m\u00e1s y especialmente\n    irreparable, dentro del cuadro de cesiones de todo orden que est\u00e1n\n    haciendo para ajustar su pol\u00edtica a un proceso de negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    pol\u00edtica que, por citar solo los \u00faltimos episodios, da a De Juana los\n    privilegios que merece un \"hombre del proceso\", que propone sacar a\n    Batasuna de la lista europea de organizaciones terroristas, que\n    intercambia piropos con Otegi o que reconoce que hay que modificar el\n    marco pol\u00edtico, mientras ETA multiplica el terror urbano, arrasa Bilbao y\n    mantiene la amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [5, 6, 7], "eta": [4], "pol\u00edtico": [10], "vasco": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El trabajo a realizar en este\n    momento, el que se est\u00e1 realizando, corresponde a los servicios de\n    informaci\u00f3n, a las Fuerzas de Seguridad y ellas est\u00e1n trabajando ya en\n    ese campo al que usted se ha referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada m\u00e1s llegar ya he dado instrucciones para que el servicio jur\u00eddico\n    ponga en funcionamiento el operativo de coordinaci\u00f3n con las Fuerzas de\n    Seguridad y la Fiscal\u00eda General del Estado, con todo el respeto a su\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No dude que el Gobierno de la naci\u00f3n tiene a los servicios jur\u00eddicos del\n    Estado, a la Fiscal\u00eda General del Estado en su autonom\u00eda, y en el\n    Ministerio del Interior a las fuerzas de seguridad, en una actitud\n    totalmente activa, haciendo, eso s\u00ed, lo que hay que hacer ahora, y es la\n    recopilaci\u00f3n del material que nos va a permitir actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el \u00faltimo informe\n    que he recibido de los servicios de seguridad tiene fecha de 19 de\n    febrero de 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que en el Gobierno, y desde\n    luego en el Partido Socialista, haya habido ning\u00fan obst\u00e1culo y nos\n    hayamos transformado en un obst\u00e1culo para la democracia, y mucho menos\n    que hayamos argumentado como ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo a realizar en este\n    momento, el que se est\u00e1 realizando, corresponde a los servicios de\n    informaci\u00f3n, a las Fuerzas de Seguridad y ellas est\u00e1n trabajando ya en\n    ese campo al que usted se ha referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada m\u00e1s llegar ya he dado instrucciones para que el servicio jur\u00eddico\n    ponga en funcionamiento el operativo de coordinaci\u00f3n con las Fuerzas de\n    Seguridad y la Fiscal\u00eda General del Estado, con todo el respeto a su\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No dude que el Gobierno de la naci\u00f3n tiene a los servicios jur\u00eddicos del\n    Estado, a la Fiscal\u00eda General del Estado en su autonom\u00eda, y en el\n    Ministerio del Interior a las fuerzas de seguridad, en una actitud\n    totalmente activa, haciendo, eso s\u00ed, lo que hay que hacer ahora, y es la\n    recopilaci\u00f3n del material que nos va a permitir actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se nos ha ocurrido llamar a la\n    izquierda abertzale movimiento vasco de liberaci\u00f3n nacional, como les\n    sonar\u00e1 que ha ocurrido en otros \u00e1mbitos, y todav\u00eda no hemos utilizado el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado para acordar ni un solo indulto; no s\u00e9 si\n    fueron 65 los que acord\u00f3 su compa\u00f1ero el se\u00f1or Acebes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ilegalizar hay que tener pruebas y el PCTV, se\n    quiera o no se quiera, es un partido que hoy en el Parlamento vasco\n    representa a miles de ciudadanos, sobre los que no ha reca\u00eddo sentencia\n    de restricci\u00f3n de derechos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leo textualmente: Existe un amplio espectro de\n    organizaciones que, formando parte de lo que pol\u00edtica y socialmente se\n    identifica como izquierda abertzale, son ajenas a la referida estrategia\n    pol\u00edtico-militar -se refiere a la de Batasuna-, como Aralar o el Partido\n    Comunista de las Tierras Vascas y otras que no est\u00e1n sometidas a\n    disciplina ni instrumentalizadas, no est\u00e1n subordinadas a una direcci\u00f3n\n    \u00fanica, y lo \u00fanico que se produce es una coincidencia de objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "pol\u00edtico": [7], "eta": [1, 2, 3, 4], "vasco": [5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le diga una cosa de verdad, porque\n    la pienso en justa correspondencia a sus elogios: tiene usted catorce\n    meses para aprender a respetar a esta C\u00e1mara, y tiene catorce meses para\n    aprender a respetar su funci\u00f3n de ministro de Justicia\n    (Rumores.-Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que Otegi y los dem\u00e1s dirigentes de Batasuna/ETA\n    no act\u00faan o hablan en nombre de Batasuna o ETA, sino de la izquierda\n    abertzale, que ser\u00eda un sujeto distinto ilegal; pero, en primer lugar,\n    usted sabe como yo que hay decenas de autos y sentencias que han\n    asimilado en el pasado la izquierda abertzale a ETA y al movimiento de\n    liberaci\u00f3n nacional vasco, todos ellos ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La izquierda abertzale es manifiestamente ilegal cuando ETA\n    habla en su nombre, o cree o instrumentalice dentro de la izquierda\n    abertzale nuevas organizaciones para salvar la ilegalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    izquierda abertzale es ilegal en la parte que ETA dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un retroceso hist\u00f3rico en la lucha\n    antiterrorista y nos podemos encontrar, con su pol\u00edtica, con que ETA\n    vuelve a matar y con que Batasuna recupera territorio en las\n    instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que Otegi y los dem\u00e1s dirigentes de Batasuna/ETA\n    no act\u00faan o hablan en nombre de Batasuna o ETA, sino de la izquierda\n    abertzale, que ser\u00eda un sujeto distinto ilegal; pero, en primer lugar,\n    usted sabe como yo que hay decenas de autos y sentencias que han\n    asimilado en el pasado la izquierda abertzale a ETA y al movimiento de\n    liberaci\u00f3n nacional vasco, todos ellos ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Batasuna ha\n    usado esa denominaci\u00f3n, y hoy lo hace el PCTV en el Parlamento vasco,\n    donde se denomina Grupo Izquierda Abertzale. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    usted era fiscal, confundi\u00f3 su papel con el del pol\u00edtico, y ahora que\n    est\u00e1 de pol\u00edtico, confunde usted su papel con el papel del Club de la\n    Comedia: (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "industrial": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "empresas": [22, 23, 24, 25], "fiscales": [21], "industria": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La empresa Delphi Automotive Systems Espa\u00f1a, S.L., ubicada en Puerto Real\n    (C\u00e1diz), ha anunciado el cierre de sus instalaciones, poniendo en\n    cuesti\u00f3n el empleo directo de 1.600 trabajadores y afectando a m\u00e1s de\n    2.500\n    puestos de trabajo indirectos en los sectores industrial y de servicios de\n    los municipios de la zona y otros lim\u00edtrofes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Izquierda Unida, se\u00f1or\u00edas, consideramos que las administraciones\n    p\u00fablicas han de actuar de forma contundente ante una situaci\u00f3n que puede\n    provocar una seria crisis industrial en la bah\u00eda de C\u00e1diz si la empresa\n    no da marcha atr\u00e1s en sus pretensiones de cierre de la factor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuar\n    ante una actitud de la empresa inaceptable es lo que debe hacer este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es una empresa que ha decidido desmantelar la\n    producci\u00f3n sin negociar, cuando ha recibido subvenciones p\u00fablicas\n    multimillonarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos que aporta la Junta de Andaluc\u00eda, esta\n    empresa ha recibido cerca de 62 millones de euros en subvenciones desde\n    el a\u00f1o en que inici\u00f3 su trabajo, en 1981; ayudas gestionadas por la\n    Junta, pero que incorporan recursos financieros tanto del Gobierno\n    central como de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actitud de la empresa, adem\u00e1s de atentar contra los\n    derechos sociales de los trabajadores, supone un flagrante incumplimiento\n    de la legislaci\u00f3n laboral espa\u00f1ola y de los propios compromisos\n    empresariales acordados en el plan industrial firmado en 2005, que\n    garantizaba la ocupaci\u00f3n hasta 2010 para la totalidad de los 1.600\n    trabajadores de la planta de Puerto Real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, el comit\u00e9 de\n    empresa est\u00e1 ya investigando y recabando datos, precisamente para\n    plantear todas estas denuncias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurre\n    respecto a los terrenos que adquiri\u00f3 a precio de coste la empresa y\n    despu\u00e9s vendi\u00f3 a precio de mercado al Instituto de Fomento de Andaluc\u00eda\n    (IFA), un mecanismo indirecto de subvenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9\n    est\u00e1n haciendo ustedes para evitar esta situaci\u00f3n, para frenar la\n    deslocalizaci\u00f3n de esta empresa y para frenar un futuro de mayores\n    deslocalizaciones si no revertimos la situaci\u00f3n que presenta nuestro\n    tejido industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n afecta ya a\n    muchos sectores intensivos en mano de obra, como el textil -en el caso de\n    Alicante y Valencia se sufre especialmente-, la industria de componentes\n    del autom\u00f3vil -ahora lo comprobamos con Delphi- o incluso empresas del\n    sector de las tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n y la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa Delphi Automotive Systems Espa\u00f1a, S.L., ubicada en Puerto Real\n    (C\u00e1diz), ha anunciado el cierre de sus instalaciones, poniendo en\n    cuesti\u00f3n el empleo directo de 1.600 trabajadores y afectando a m\u00e1s de\n    2.500\n    puestos de trabajo indirectos en los sectores industrial y de servicios de\n    los municipios de la zona y otros lim\u00edtrofes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Izquierda Unida, se\u00f1or\u00edas, consideramos que las administraciones\n    p\u00fablicas han de actuar de forma contundente ante una situaci\u00f3n que puede\n    provocar una seria crisis industrial en la bah\u00eda de C\u00e1diz si la empresa\n    no da marcha atr\u00e1s en sus pretensiones de cierre de la factor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actitud de la empresa, adem\u00e1s de atentar contra los\n    derechos sociales de los trabajadores, supone un flagrante incumplimiento\n    de la legislaci\u00f3n laboral espa\u00f1ola y de los propios compromisos\n    empresariales acordados en el plan industrial firmado en 2005, que\n    garantizaba la ocupaci\u00f3n hasta 2010 para la totalidad de los 1.600\n    trabajadores de la planta de Puerto Real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser que estamos ante\n    una estrategia empresarial, que lleva a\u00f1os produci\u00e9ndose, de\n    deslocalizaci\u00f3n de producci\u00f3n bajo subvenci\u00f3n, que va a conducir a la\n    Bah\u00eda de C\u00e1diz a batir r\u00e9cords del n\u00famero de desempleados en todo el\n    Estado espa\u00f1ol, convirti\u00e9ndola en un desierto industrial, como otras\n    muchas zonas del Estado espa\u00f1ol, si este Gobierno no asume su\n    responsabilidad y se decide a actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este panorama, que exige soluciones inmediatas y que por desgracia,\n    como digo, no es un caso aislado, desde Izquierda Unida le preguntamos,\n    se\u00f1or ministro, qu\u00e9 actuaciones tiene previstas el Gobierno para\n    configurar una estrategia industrial orientada a desarrollar nuestro\n    tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La deslocalizaci\u00f3n industrial no es un fen\u00f3meno\n    novedoso ni ajeno a cualquier econom\u00eda industrializada, donde las\n    empresas est\u00e1n expuestas a la competencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin entrar aqu\u00ed en otras valoraciones, la globalizaci\u00f3n y la\n    intensificaci\u00f3n de la competencia internacional someten a presiones\n    crecientes a las capacidades industriales de todos los pa\u00edses, pero sobre\n    todo a la de aquellos que mantienen importantes debilidades en materia\n    industrial, y esta es la clave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds desde hace muchos a\u00f1os\n    renunci\u00f3 a una pol\u00edtica industrial activa, capaz de modernizar y\n    fortalecer su tejido productivo, y se ha producido una desconvergencia\n    con los pa\u00edses industrializados en t\u00e9rminos de productividad y\n    competitividad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, la pol\u00edtica en el terreno\n    industrial ha estado encaminada a desmantelar el sector p\u00fablico\n    empresarial, a impulsar falsos procesos liberalizadores y a minusvalorar\n    la necesidad de mayores esfuerzos en inversi\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la deslocalizaci\u00f3n es un reflejo de las debilidades que\n    presenta nuestro tejido industrial y pone de manifiesto la necesidad de\n    mayores niveles de inversi\u00f3n en capital humano, en investigaci\u00f3n y en\n    inversi\u00f3n privada orientada a los cambios tecnol\u00f3gicos y la necesidad\n    de mejoras organizativas en el \u00e1mbito de la producci\u00f3n y en la gesti\u00f3n\n    empresarial, as\u00ed como una mayor participaci\u00f3n de los trabajadores en las\n    decisiones empresariales que afectan a la inversi\u00f3n y al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9\n    est\u00e1n haciendo ustedes para evitar esta situaci\u00f3n, para frenar la\n    deslocalizaci\u00f3n de esta empresa y para frenar un futuro de mayores\n    deslocalizaciones si no revertimos la situaci\u00f3n que presenta nuestro\n    tejido industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas de\n    cierta dimensi\u00f3n trasladan toda o parte de su producci\u00f3n a otros pa\u00edses\n    buscando en el pa\u00eds de destino menores costes laborales, mayores\n    beneficios fiscales, legislaciones sociolaborales m\u00e1s permisivas u otras\n    ventajas comparativas, como todos sabemos, y todo parece indicar que en\n    Espa\u00f1a la estrategia de desmantelar plantas y trasladar la producci\u00f3n\n    fuera de nuestras fronteras puede convertirse en pr\u00e1ctica habitual por\n    parte de muchas empresas multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La deslocalizaci\u00f3n industrial no es un fen\u00f3meno\n    novedoso ni ajeno a cualquier econom\u00eda industrializada, donde las\n    empresas est\u00e1n expuestas a la competencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas de\n    cierta dimensi\u00f3n trasladan toda o parte de su producci\u00f3n a otros pa\u00edses\n    buscando en el pa\u00eds de destino menores costes laborales, mayores\n    beneficios fiscales, legislaciones sociolaborales m\u00e1s permisivas u otras\n    ventajas comparativas, como todos sabemos, y todo parece indicar que en\n    Espa\u00f1a la estrategia de desmantelar plantas y trasladar la producci\u00f3n\n    fuera de nuestras fronteras puede convertirse en pr\u00e1ctica habitual por\n    parte de muchas empresas multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n afecta ya a\n    muchos sectores intensivos en mano de obra, como el textil -en el caso de\n    Alicante y Valencia se sufre especialmente-, la industria de componentes\n    del autom\u00f3vil -ahora lo comprobamos con Delphi- o incluso empresas del\n    sector de las tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n y la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es preciso afrontar\n    los procesos deslocalizadores con f\u00f3rmulas que eviten cierres dr\u00e1sticos\n    de empresas que provocan la extinci\u00f3n de puestos de trabajo, sobre todo\n    de aquellas empresas multinacionales con resultados econ\u00f3micos positivos\n    que deslocalizan tras haberse beneficiado de ventajas de todo tipo en\n    nuestro pa\u00eds, como es el caso de Delphi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "industrial": [19], "empresas": [20, 21, 22], "industria": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quisiera iniciar esta intervenci\u00f3n expresando mi solidaridad con\n    los trabajadores y las familias afectadas en el caso del anunciado cierre\n    de la empresa Delphi en la Bah\u00eda de C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer paso est\u00e1 siendo en estos\n    momentos el requerimiento a la empresa para que presente todos los datos\n    y cumpla todos los requisitos que nuestra legislaci\u00f3n establece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser, por la informaci\u00f3n que tenemos hasta ahora, que el problema\n    que tiene esta empresa para anunciar su cierre no se debe tanto a\n    problemas de dificultades del sector de la industria auxiliar del\n    autom\u00f3vil de nuestro pa\u00eds, sino que obedece a una estrategia de dicha\n    empresa y tiene que ver con su situaci\u00f3n global y especialmente su\n    implantaci\u00f3n en los mercados de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... esta empresa, que es auxiliar del autom\u00f3vil, que fabrica amortiguadores,\n    direcciones y rodamientos, no anuncia su cierre porque haya una f\u00e1brica\n    de coches en nuestro pa\u00eds que haya cerrado y, como consecuencia, tenga\n    que tomar la decisi\u00f3n de cerrar porque le ha desaparecido la demanda,\n    sino que est\u00e1 cerrando a su propia iniciativa y sin que haya un\n    decaimiento de la demanda de los componentes auxiliares del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no estamos ante una crisis del sector del autom\u00f3vil, sino ante\n    la decisi\u00f3n de una empresa, decisi\u00f3n que queremos conocer hasta sus\n    \u00faltimos extremos, para poder actuar con la m\u00e1xima contundencia para\n    defender los intereses de Espa\u00f1a, de Andaluc\u00eda, de la Bah\u00eda de C\u00e1diz, de\n    los trabajadores y de sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocido tambi\u00e9n que esta empresa tiene varios centenares de f\u00e1bricas\n    en todo el mundo, en estos momentos tiene un procedimiento de suspensi\u00f3n\n    de pagos en marcha en Estados Unidos, tiene un procedimiento de venta de\n    activos en diversas partes del mundo, tiene poco m\u00e1s de 40 f\u00e1bricas en\n    Europa y siete en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos totalmente de acuerdo con usted en que las ayudas que ha recibido\n    esta empresa, que son cuantiosas, que superan, como sabe usted, los 50 \u00f3\n    60 millones de euros, requieren de la adecuada compensaci\u00f3n que, sin duda\n    alguna, les vamos a exigir en este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desde el Gobierno hemos dado una respuesta inmediata y\n    contundente al anuncio de este cierre, hemos creado una Comisi\u00f3n mixta\n    entre el Ministerio de Trabajo y el Ministerio de Industria y hemos\n    establecido un protocolo de trabajo, de cooperaci\u00f3n y de colaboraci\u00f3n con\n    la Junta de Andaluc\u00eda para seguir atentamente cada uno de los pasos que,\n    a partir de ahora, se deban producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser, por la informaci\u00f3n que tenemos hasta ahora, que el problema\n    que tiene esta empresa para anunciar su cierre no se debe tanto a\n    problemas de dificultades del sector de la industria auxiliar del\n    autom\u00f3vil de nuestro pa\u00eds, sino que obedece a una estrategia de dicha\n    empresa y tiene que ver con su situaci\u00f3n global y especialmente su\n    implantaci\u00f3n en los mercados de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En contra de lo que pudiera parecer, en estos momentos se est\u00e1n\n    produciendo en Espa\u00f1a localizaciones de multinacionales en la industria\n    de fabricaci\u00f3n de componentes del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como datos de referencia, el empleo\n    actual en el sector de la industria auxiliar del autom\u00f3vil es de 250.000\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El futuro de esta industria, y respondo a su interpelaci\u00f3n, pasa\n    por la fabricaci\u00f3n en Espa\u00f1a de productos competitivos que tengan el\n    m\u00e1ximo valor a\u00f1adido posible, por lo que desde el Gobierno se est\u00e1\n    potenciando el Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, en la parte dedicada a la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Industria y la Direcci\u00f3n General de\n    Desarrollo Industrial est\u00e1n llevando a cabo un estudio detallado sobre la\n    situaci\u00f3n actual y los escenarios de desarrollo futuro de procesos de\n    deslocalizaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sector, por ejemplo, estamos viendo c\u00f3mo la industria estadounidense\n    est\u00e1 pasando en estos momentos por una severa crisis de sus grandes\n    fabricantes y de su industria auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria europea en su conjunto -y nosotros somos tributarios\n    de esta industria europea- est\u00e1 resistiendo bastante bien la\n    competitividad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria japonesa y la coreana son\n    ahora mismo las industrias que lideran el crecimiento y la\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenemos que estar muy\n    atentos a un nuevo dato y es que nace una nueva y emergente industria en\n    la India y en Jap\u00f3n que destaca por su extraordinario dinamismo en estos\n    momentos, pero que a\u00fan no compite con sus productos en nuestros mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria europea resiste con un notable y con mucha diferencia de lo\n    que est\u00e1 sucediendo con la americana en este marco de nueva\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segunda instancia, y aqu\u00ed entramos Industria e Innovaci\u00f3n, tanto desde el\n    Gobierno como desde la Junta de Andaluc\u00eda estamos haciendo un an\u00e1lisis\n    pormenorizado de las tres divisiones de esta f\u00e1brica: amortiguadores,\n    direcciones y rodamientos, porque parece muy evidente que dos de ellas\n    son plenamente competitivas y quiz\u00e1 solo en una haya problemas serios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Industria y la Direcci\u00f3n General de\n    Desarrollo Industrial est\u00e1n llevando a cabo un estudio detallado sobre la\n    situaci\u00f3n actual y los escenarios de desarrollo futuro de procesos de\n    deslocalizaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un elemento\n    fundamental ser\u00e1 la promoci\u00f3n de la capacidad innovadora de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas del sector, fomentando las econom\u00edas de escala,\n    facilitando la agrupaci\u00f3n de empresas en los denominados distritos\n    industriales, de forma que puedan afrontar las grandes inversiones\n    necesarias para hacer investigaci\u00f3n y desarrollo y seguir la pauta que\n    exige la competitividad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, tanto en Espa\u00f1a, desde mi ministerio y desde\n    la Junta de Andaluc\u00eda y su Consejer\u00eda de Innovaci\u00f3n, que ha dado pruebas\n    fehacientes en el caso de Santana, como desde la Uni\u00f3n Europea, con\n    nuevos acuerdos industriales, estamos desarrollando pol\u00edticas para\n    fomentar esta competitividad: pol\u00edticas de fomento de la investigaci\u00f3n y\n    desarrollo, pol\u00edticas de fomento de agrupaci\u00f3n de empresas, pol\u00edtica de\n    especializaci\u00f3n de empresas en sectores m\u00e1s competitivos y en general un\n    sistema que, como le dec\u00eda, nos permita dar respuesta a estas exigencias\n    que van a presentarse en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s algunas\n    empresas americanas, dado su sistema de protecci\u00f3n laboral, no est\u00e1n\n    acostumbradas a nuestro sistema de protecci\u00f3n de los trabajadores, pero\n    nosotros exigiremos rotundamente que se cumplan estos requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "industrial": [2], "empresas": [4, 5], "fiscales": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido, para tener constancia de todos los datos que estamos\n    denunciando, invito al Gobierno a que atienda las peticiones del comit\u00e9\n    de empresa de Delphi de reunirse con usted, se\u00f1or ministro, con el\n    ministro Caldera, con el presidente de la Junta, el se\u00f1or Chaves, y\n    tambi\u00e9n con el comisario europeo, para escuchar a la representaci\u00f3n\n    sindical y a la representaci\u00f3n de los trabajadores, que les trasladar\u00e1n\n    toda la informaci\u00f3n relevante para conocer qu\u00e9 ha ocurrido en esa\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha de asegurar el contar con la\n    participaci\u00f3n de los sindicatos y su capacidad para incidir en la\n    evoluci\u00f3n, potenciando el di\u00e1logo social y la negociaci\u00f3n colectiva a\n    todos los niveles, y por ello tambi\u00e9n le invito en el caso de Delphi a\n    escuchar al comit\u00e9 de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para no quedarnos en una valoraci\u00f3n positiva de los saldos que\n    usted ha hecho y evitar que estas circunstancias se den en un futuro ni\n    en C\u00e1diz ni en ning\u00fan sitio en el Estado espa\u00f1ol, entendemos que es\n    necesario configurar una estrategia industrial orientada a mejorar\n    nuestro tejido productivo, potenciando aquellos factores que determinan a\n    medio plazo producciones de mayor valor a\u00f1adido que, como usted ha dicho,\n    es el mejor ant\u00eddoto contra las deslocalizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario asegurar la reversi\u00f3n o compensaci\u00f3n\n    de los beneficios fiscales, subvenciones o utilizaci\u00f3n del suelo que las\n    empresas obtengan por parte de cualquier administraci\u00f3n p\u00fablica, que en\n    este caso, se\u00f1or ministro, como ya le he indicado, es de m\u00e1s de 62\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario asegurar la reversi\u00f3n o compensaci\u00f3n\n    de los beneficios fiscales, subvenciones o utilizaci\u00f3n del suelo que las\n    empresas obtengan por parte de cualquier administraci\u00f3n p\u00fablica, que en\n    este caso, se\u00f1or ministro, como ya le he indicado, es de m\u00e1s de 62\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo debe abordarse la creaci\u00f3n de un fondo de\n    ayuda para zonas afectadas por procesos de deslocalizaci\u00f3n de empresas,\n    que est\u00e1n muy se\u00f1aladas y hay un mapa muy claro de zonas afectadas por\n    estos procesos de deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3], "industrial": [6, 7, 8, 9], "industria": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, agradezco que compartamos en buena medida el diagn\u00f3stico de la\n    situaci\u00f3n y no le quepa ninguna duda de que actuaremos con toda la\n    contundencia necesaria para actuar firmemente a la hora de prevenir\n    cualquier actitud que sea incorrecta o que est\u00e9 fuera de nuestro\n    ordenamiento jur\u00eddico por parte de la empresa que est\u00e1 cerrando o que\n    anuncia que va a cerrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las propias cifras de las ayudas a esta empresa son una se\u00f1al\n    indirecta del compromiso de la Junta de Andaluc\u00eda y del Gobierno de\n    Espa\u00f1a en garantizar implantaciones en esta zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00e1 por falta de\n    ayudas por lo que no funciona esta empresa, por lo que tenemos que\n    averiguar por qu\u00e9 dicen que no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, como corresponde\n    al procedimiento en estos momentos, vamos a actuar desde la\n    responsabilidad de la Administraci\u00f3n en su rama laboral para exigir todo\n    lo que sea exigible a esta empresa y, a partir de aqu\u00ed, veremos c\u00f3mo les\n    podemos ayudar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    reconstituido el Ministerio de Industria, cosa que no hab\u00eda pasado en los\n    ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, porque nosotros s\u00ed que creemos\n    en la pol\u00edtica industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, tenemos que garantizar, como yo creo que la\n    Junta de Andaluc\u00eda ha hecho de una forma muy acertada, la adecuada\n    mejora, modernizaci\u00f3n e insistencia en la productividad de nuestra\n    industria en estos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro compromiso con el sector industrial es muy claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tan solo lo creemos de palabra, sino que lo\n    creemos presupuestariamente y tenemos un conjunto de medidas\n    presupuestarias, todas ellas muy importantes, precisamente para favorecer\n    en aquellas zonas la implantaci\u00f3n y la competitividad industrial en los\n    momentos dif\u00edciles como los que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la Bah\u00eda de C\u00e1diz forma parte de\n    aquellos objetivos prioritarios de actuaci\u00f3n para garantizar la inversi\u00f3n\n    industrial en nuestro pa\u00eds, y continuar\u00e1 siendo as\u00ed por su relevancia\n    estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, se deben cumplir los requisitos de protecci\u00f3n de\n    los trabajadores y, despu\u00e9s, con toda la firmeza y con toda la\n    imaginaci\u00f3n posible veremos qu\u00e9 se puede hacer para salvar esta\n    implantaci\u00f3n industrial en la Bah\u00eda de C\u00e1diz, que para nosotros es\n    estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [2], "industria": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No solo tiene importancia dentro del sector productivo, sino\n    que adem\u00e1s ejerce toda una serie de funciones, desde la sostenibilidad al\n    control de la calidad de los alimentos, a la seguridad alimentaria, a la\n    prevenci\u00f3n del medio ambiente, a la conservaci\u00f3n del paisaje o a la\n    preservaci\u00f3n de las tradiciones del mundo rural valenciano y, en\n    definitiva, de lo que vamos a hablar es del modelo agrario que queremos,\n    concretado en la especificidad del modelo valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios que hace\n    unos a\u00f1os estaba pagando la industria al productor eran de 12 \u00f3 13\n    pesetas el kilo, m\u00e1s las 16 \u00f3 17 pesetas que pagaba la Uni\u00f3n Europea, un\n    total de unas 30 pesetas el kilo que cubr\u00edan los gastos de recolecci\u00f3n,\n    transporte y poco m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo tiene importancia dentro del sector productivo, sino\n    que adem\u00e1s ejerce toda una serie de funciones, desde la sostenibilidad al\n    control de la calidad de los alimentos, a la seguridad alimentaria, a la\n    prevenci\u00f3n del medio ambiente, a la conservaci\u00f3n del paisaje o a la\n    preservaci\u00f3n de las tradiciones del mundo rural valenciano y, en\n    definitiva, de lo que vamos a hablar es del modelo agrario que queremos,\n    concretado en la especificidad del modelo valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "industria": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos trabajando con las organizaciones en contratos\n    est\u00e1ndar donde se marcan calidades, pero l\u00f3gicamente no se marcan\n    precios, lo cual se hace en el momento en el que cierra el contrato con\n    la empresa correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, hay que recordar en relaci\u00f3n al fomento de los\n    c\u00edtricos con destino a la industria que en la campa\u00f1a 2004-2005, la\n    \u00faltima que tenemos datos definitivos, la cantidad transformada alcanz\u00f3\n    las cifras de 930.000 toneladas frente a las 770.000 que tuvo lugar en la\n    campa\u00f1a 2001-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le\n    he dicho al sector y reitero hoy aqu\u00ed que desde luego el Tribunal de\n    Defensa de la Competencia est\u00e1 para lo que est\u00e1, pero siempre y cuando se\n    puedan demostrar los datos de ventas a p\u00e9rdidas y cualquier otro que\n    pueda ayudar al tribunal, y nosotros como ministerio estaremos siempre\n    apoyando al sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Debemos apostar por la defensa de un sector que fue la base de la\n    acumulaci\u00f3n de capital en el Pa\u00eds Valenciano, que permiti\u00f3 industrializar\n    despu\u00e9s al Pa\u00eds Valenciano y posteriormente saltar al sector tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quisiera hacer tambi\u00e9n una defensa de la gran distribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 7, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 19, 22, 23, 25, 27, 28, 29, 30, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 41, 42, 43, 45, 46, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 57, 59, 62, 65, 66, 67, 75, 77, 80, 86, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 109, 111, 112, 115, 117, 118, 119, 122, 126, 127, 129, 130, 131, 135, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 153, 156, 157, 160, 162, 166, 167, 168, 169, 170, 174, 176, 178, 181, 183, 188, 190, 193, 195, 198, 201, 203, 205, 207], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 8, 9, 15, 16, 18, 20, 21, 24, 26, 38, 60, 61, 63, 64, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 76, 78, 79, 81, 82, 83, 84, 85, 87, 88, 124, 125, 128, 144, 151, 152, 154, 155, 158, 159, 161, 163, 164, 165, 172, 173, 175, 177, 179, 180, 182, 184, 185, 196, 197, 199], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [31, 32, 113, 114, 116, 133, 134, 136], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [44, 186, 187, 189], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [47, 110, 204, 206], "party": "Joan Puig Cord\u00f3n", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [56, 58, 132, 200, 202], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [106, 107, 108, 171], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [120, 121, 123, 191, 192, 194], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}