{"blocks": [{"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta pasividad temeraria en la pol\u00edtica territorial coexiste con una\n    actividad fren\u00e9tica, por ejemplo, para bajar becas y ayudas al estudio\n    -m\u00e1s de 20.000 becas y 400.000 ayudas al estudio- o para reformar las\n    pensiones. ...\""]}, {"words": {"democracia": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Este Gobierno y esta C\u00e1mara han manifestado desde luego su voluntad firme\n    de luchar contra cualquier intolerancia y cualquier agresi\u00f3n a la\n    democracia. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "generalitat": [3, 4], "v\u00edctimas": [2], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, estas\n    manifestaciones son mucho m\u00e1s intolerables en un pa\u00eds en el que todav\u00eda\n    miles de espa\u00f1oles est\u00e1n buscando en fosas comunes a sus familiares\n    v\u00edctimas de la Guerra Civil y de la represi\u00f3n franquista. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estas\n    manifestaciones son mucho m\u00e1s intolerables en un pa\u00eds en el que todav\u00eda\n    miles de espa\u00f1oles est\u00e1n buscando en fosas comunes a sus familiares\n    v\u00edctimas de la Guerra Civil y de la represi\u00f3n franquista. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estas\n    manifestaciones son mucho m\u00e1s intolerables en un pa\u00eds en el que todav\u00eda\n    miles de espa\u00f1oles est\u00e1n buscando en fosas comunes a sus familiares\n    v\u00edctimas de la Guerra Civil y de la represi\u00f3n franquista. ...\"", "\"... Es cierto, la pasada semana hubo una actuaci\u00f3n violenta por parte de un\n    grupo de extrema derecha en un acto celebrado por la Generalitat de\n    Catalunya en Madrid. ...\"", "\"... Le recuerdo: la delegada del Gobierno en la\n    Generalitat condecorando a un miembro de la Divisi\u00f3n Azul; una bandera\n    franquista presidiendo un desfile en una localidad madrile\u00f1a; un festejo\n    taurino celebrado bajo una gran pancarta: Adolf Hitler ten\u00eda raz\u00f3n; o la\n    difusi\u00f3n en las redes sociales de militantes de su partido saludando al\n    modo fascista y exhibiendo simbolog\u00eda franquista. ...\""]}, {"words": {"democracia": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Ni\n    la gravedad de los hechos admite la frivolidad de su pregunta, ni creo\n    que la dignidad de la democracia deba protegerse con argumentos\n    -perm\u00edtame, se\u00f1or\u00eda, con todo respeto- tan poco dignos. ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El Gobierno, con su presidente a la cabeza y por supuesto el ministro del\n    Interior, se siente muy orgulloso y reconocido por la labor que d\u00eda a d\u00eda\n    realiza la Guardia Civil en defensa del orden y la ley y, muy en\n    particular, por la que ya ha llevado a cabo luchando contra la\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA en Guipuzcoa, en el conjunto del Pa\u00eds Vasco,\n    en Navarra y en toda Espa\u00f1a y que ha sido determinante para que ETA se\n    encuentre en la situaci\u00f3n que se encuentra hoy en d\u00eda. ...\"", "\"... El Gobierno, con su presidente a la cabeza y por supuesto el ministro del\n    Interior, se siente muy orgulloso y reconocido por la labor que d\u00eda a d\u00eda\n    realiza la Guardia Civil en defensa del orden y la ley y, muy en\n    particular, por la que ya ha llevado a cabo luchando contra la\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA en Guipuzcoa, en el conjunto del Pa\u00eds Vasco,\n    en Navarra y en toda Espa\u00f1a y que ha sido determinante para que ETA se\n    encuentre en la situaci\u00f3n que se encuentra hoy en d\u00eda. ...\""]}, {"words": {"guardias civiles": [3], "guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Solo en Guip\u00fazcoa la Guardia Civil desarticul\u00f3 75 comandos y\n    detuvo a 437 terroristas. ...\"", "\"... Yo le invitar\u00eda a que usted se paseara por Alsasua y Leiza, de\n    la Comunidad Foral de Navarra, donde estuve la semana pasada, donde\n    gobierna Bildu con abrumadora mayor\u00eda, y viera usted la conducta humana,\n    social y pol\u00edtica que tiene en relaci\u00f3n con los miembros del cuerpo de la\n    Guardia Civil y con sus familias. ...\"", "\"... En \u00faltima instancia le debo decir que\n    jam\u00e1s su grupo -no hablo de usted- ha condenado un atentado de la Guardia\n    Civil ni ha reconocido, incluso cuando actuaba en labores humanitarias y\n    de rescate de monta\u00f1eros, al benem\u00e9rito instituto de la Guardia Civil la\n    labor que realiza y que los espa\u00f1oles valoran, hasta el punto de que\n    eso... (Aplausos). ...\"", "\"... Cuando ha habido actuaciones que han desbordado el marco legal, como\n    estamos en un Estado democr\u00e1tico y de derecho afortunadamente, como usted\n    ha se\u00f1alado, la justicia ha actuado, pero esa realidad no puede empa\u00f1ar\n    otra que le voy a recordar, se\u00f1or Larreina: 100 guardias civiles han sido\n    asesinados por ETA en la provincia de Guip\u00fazcoa; 156 han sido heridos por\n    ETA en la provincia de Guip\u00fazcoa; se han producido 218 atentados contra\n    personas y 16 atentados contra cuarteles y, en concreto, el cuartel de\n    Intxaurrondo, que usted ha citado, ha sufrido 8 atentados terroristas\n    desde su construcci\u00f3n y 2 antes, contra los barracones previos a la\n    edificaci\u00f3n del cuartel, donde se alojaba el personal de las unidades de\n    reserva. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted que es catal\u00e1n como yo sabe\n    perfectamente que este caldo de cultivo lleva a que all\u00ed unos distingan\n    entre buenos y malos catalanes y aqu\u00ed otros distingan entre buenos y\n    malos espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, el\n    art\u00edculo 9 de la Constituci\u00f3n recoge que corresponde a los poderes\n    p\u00fablicos promover las condiciones para que la igualdad y la libertad del\n    individuo y de los grupos en los que se integra sean reales y efectivas. ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3], "memoria": [1], "vasco": [2], "archivo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO COMPLETAR LA\n    DEVOLUCI\u00d3N DE LOS PAPELES PERTENECIENTES AL PARTIDO NACIONALISTA VASCO\n    QUE, FRUTO DE LA REPRESI\u00d3N, OBRABAN EN EL ARCHIVO DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA\n    Y QUE DEB\u00cdAN HABERSE ENTREGADO EN SU TOTALIDAD POR RESOLUCI\u00d3N DEL\n    PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE\n    NOVIEMBRE DE 2010 ...\"", "\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO COMPLETAR LA\n    DEVOLUCI\u00d3N DE LOS PAPELES PERTENECIENTES AL PARTIDO NACIONALISTA VASCO\n    QUE, FRUTO DE LA REPRESI\u00d3N, OBRABAN EN EL ARCHIVO DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA\n    Y QUE DEB\u00cdAN HABERSE ENTREGADO EN SU TOTALIDAD POR RESOLUCI\u00d3N DEL\n    PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE\n    NOVIEMBRE DE 2010 ...\"", "\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO COMPLETAR LA\n    DEVOLUCI\u00d3N DE LOS PAPELES PERTENECIENTES AL PARTIDO NACIONALISTA VASCO\n    QUE, FRUTO DE LA REPRESI\u00d3N, OBRABAN EN EL ARCHIVO DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA\n    Y QUE DEB\u00cdAN HABERSE ENTREGADO EN SU TOTALIDAD POR RESOLUCI\u00d3N DEL\n    PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE\n    NOVIEMBRE DE 2010 ...\"", "\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO COMPLETAR LA\n    DEVOLUCI\u00d3N DE LOS PAPELES PERTENECIENTES AL PARTIDO NACIONALISTA VASCO\n    QUE, FRUTO DE LA REPRESI\u00d3N, OBRABAN EN EL ARCHIVO DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA\n    Y QUE DEB\u00cdAN HABERSE ENTREGADO EN SU TOTALIDAD POR RESOLUCI\u00d3N DEL\n    PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE\n    NOVIEMBRE DE 2010 ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [16, 17, 18], "memoria": [7, 8], "guerra civil": [0, 1], "guerra": [3, 4], "archivo": [5], "vasco": [13, 14, 15], "comisi\u00f3n t\u00e9cnica": [6], "memoria hist\u00f3rica": [2], "documentos": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Ley 21/2005, de 17 de noviembre, posibilita la\n    restituci\u00f3n de documentos, fondos documentales y efectos personales\n    incautados y requisados en la Guerra Civil a personas naturales o\n    jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado. ...\"", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y ni el Partido\n    Nacionalista Vasco ni el Gobierno vasco, como interlocutor y\n    peticionario, tienen respuesta alguna por parte del Patronato del Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica; silencio, total. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la Ley 21/2005, de 17 de noviembre, posibilita la\n    restituci\u00f3n de documentos, fondos documentales y efectos personales\n    incautados y requisados en la Guerra Civil a personas naturales o\n    jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado. ...\"", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"", "\"... En\n    consecuencia y dos a\u00f1os despu\u00e9s, en julio de 2010 la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica\n    Gobierno espa\u00f1ol- Gobierno vasco aprueba esa solicitud de devoluci\u00f3n de\n    bienes que realiza el Partido Nacionalista Vasco, y es en junio de 2011\n    cuando se hace entrega f\u00edsicamente de los citados documentos al PNV. ...\"", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y ni el Partido\n    Nacionalista Vasco ni el Gobierno vasco, como interlocutor y\n    peticionario, tienen respuesta alguna por parte del Patronato del Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica; silencio, total. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la Ley 21/2005, de 17 de noviembre, posibilita la\n    restituci\u00f3n de documentos, fondos documentales y efectos personales\n    incautados y requisados en la Guerra Civil a personas naturales o\n    jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado. ...\"", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"", "\"... En\n    consecuencia y dos a\u00f1os despu\u00e9s, en julio de 2010 la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica\n    Gobierno espa\u00f1ol- Gobierno vasco aprueba esa solicitud de devoluci\u00f3n de\n    bienes que realiza el Partido Nacionalista Vasco, y es en junio de 2011\n    cuando se hace entrega f\u00edsicamente de los citados documentos al PNV. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or\n    ministro, le pregunto: \u00bfcu\u00e1ndo va a devolver al PNV los documentos que\n    faltan y por qu\u00e9 no lo ha hecho ya? ...\"", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"", "\"... En\n    consecuencia y dos a\u00f1os despu\u00e9s, en julio de 2010 la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica\n    Gobierno espa\u00f1ol- Gobierno vasco aprueba esa solicitud de devoluci\u00f3n de\n    bienes que realiza el Partido Nacionalista Vasco, y es en junio de 2011\n    cuando se hace entrega f\u00edsicamente de los citados documentos al PNV. ...\"", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y ni el Partido\n    Nacionalista Vasco ni el Gobierno vasco, como interlocutor y\n    peticionario, tienen respuesta alguna por parte del Patronato del Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica; silencio, total. ...\"", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"", "\"... En\n    consecuencia y dos a\u00f1os despu\u00e9s, en julio de 2010 la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica\n    Gobierno espa\u00f1ol- Gobierno vasco aprueba esa solicitud de devoluci\u00f3n de\n    bienes que realiza el Partido Nacionalista Vasco, y es en junio de 2011\n    cuando se hace entrega f\u00edsicamente de los citados documentos al PNV. ...\"", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y ni el Partido\n    Nacionalista Vasco ni el Gobierno vasco, como interlocutor y\n    peticionario, tienen respuesta alguna por parte del Patronato del Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica; silencio, total. ...\""]}, {"words": {"instituciones": [6], "generalitat": [7], "memoria": [1], "vasco": [4, 5], "memoria hist\u00f3rica": [0], "documentos": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Que efectivamente las\n    comisiones t\u00e9cnicas, tanto las correspondientes a la Subdirecci\u00f3n General\n    de Archivos Estatales como las que tienen que ver con el Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica, han estado examinando unas\n    reclamaciones que fundamentalmente ten\u00edan que ver con cuestiones de\n    paginaci\u00f3n y con la condici\u00f3n de personal o institucional de algunos de\n    los documentos del lehendakari Aguirre que no hab\u00edan sido reclamados por\n    la familia, y se ha llegado a un acuerdo razonable con los t\u00e9cnicos del\n    anterior Gobierno vasco que permitir\u00e1 antes del final del a\u00f1o la\n    restituci\u00f3n de esos documentos. ...\"", "\"... Que efectivamente las\n    comisiones t\u00e9cnicas, tanto las correspondientes a la Subdirecci\u00f3n General\n    de Archivos Estatales como las que tienen que ver con el Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica, han estado examinando unas\n    reclamaciones que fundamentalmente ten\u00edan que ver con cuestiones de\n    paginaci\u00f3n y con la condici\u00f3n de personal o institucional de algunos de\n    los documentos del lehendakari Aguirre que no hab\u00edan sido reclamados por\n    la familia, y se ha llegado a un acuerdo razonable con los t\u00e9cnicos del\n    anterior Gobierno vasco que permitir\u00e1 antes del final del a\u00f1o la\n    restituci\u00f3n de esos documentos. ...\"", "\"... Se\u00f1or Agirretxea, como su se\u00f1or\u00eda perfectamente ha mencionado, este\n    proceso se encuadra b\u00e1sicamente en las consecuencias de la Ley 21/2005,\n    que se refiere espec\u00edficamente a las reclamaciones de la Generalitat de\n    Catalunya, pero que en una disposici\u00f3n adicional contempla la posibilidad\n    de que otras instituciones o personas puedan reclamar esos documentos, y\n    el proceso que su se\u00f1or\u00eda ha descrito es en virtud del cual se\n    restituyeron a trav\u00e9s del anterior Gobierno vasco al PNV quince cajas de\n    documentos, fundamentalmente aquellos relacionados con el lehendakari\n    Jos\u00e9 Antonio Aguirre. ...\"", "\"... Que efectivamente las\n    comisiones t\u00e9cnicas, tanto las correspondientes a la Subdirecci\u00f3n General\n    de Archivos Estatales como las que tienen que ver con el Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica, han estado examinando unas\n    reclamaciones que fundamentalmente ten\u00edan que ver con cuestiones de\n    paginaci\u00f3n y con la condici\u00f3n de personal o institucional de algunos de\n    los documentos del lehendakari Aguirre que no hab\u00edan sido reclamados por\n    la familia, y se ha llegado a un acuerdo razonable con los t\u00e9cnicos del\n    anterior Gobierno vasco que permitir\u00e1 antes del final del a\u00f1o la\n    restituci\u00f3n de esos documentos. ...\"", "\"... Se\u00f1or Agirretxea, como su se\u00f1or\u00eda perfectamente ha mencionado, este\n    proceso se encuadra b\u00e1sicamente en las consecuencias de la Ley 21/2005,\n    que se refiere espec\u00edficamente a las reclamaciones de la Generalitat de\n    Catalunya, pero que en una disposici\u00f3n adicional contempla la posibilidad\n    de que otras instituciones o personas puedan reclamar esos documentos, y\n    el proceso que su se\u00f1or\u00eda ha descrito es en virtud del cual se\n    restituyeron a trav\u00e9s del anterior Gobierno vasco al PNV quince cajas de\n    documentos, fundamentalmente aquellos relacionados con el lehendakari\n    Jos\u00e9 Antonio Aguirre. ...\"", "\"... Que efectivamente las\n    comisiones t\u00e9cnicas, tanto las correspondientes a la Subdirecci\u00f3n General\n    de Archivos Estatales como las que tienen que ver con el Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica, han estado examinando unas\n    reclamaciones que fundamentalmente ten\u00edan que ver con cuestiones de\n    paginaci\u00f3n y con la condici\u00f3n de personal o institucional de algunos de\n    los documentos del lehendakari Aguirre que no hab\u00edan sido reclamados por\n    la familia, y se ha llegado a un acuerdo razonable con los t\u00e9cnicos del\n    anterior Gobierno vasco que permitir\u00e1 antes del final del a\u00f1o la\n    restituci\u00f3n de esos documentos. ...\"", "\"... Se\u00f1or Agirretxea, como su se\u00f1or\u00eda perfectamente ha mencionado, este\n    proceso se encuadra b\u00e1sicamente en las consecuencias de la Ley 21/2005,\n    que se refiere espec\u00edficamente a las reclamaciones de la Generalitat de\n    Catalunya, pero que en una disposici\u00f3n adicional contempla la posibilidad\n    de que otras instituciones o personas puedan reclamar esos documentos, y\n    el proceso que su se\u00f1or\u00eda ha descrito es en virtud del cual se\n    restituyeron a trav\u00e9s del anterior Gobierno vasco al PNV quince cajas de\n    documentos, fundamentalmente aquellos relacionados con el lehendakari\n    Jos\u00e9 Antonio Aguirre. ...\"", "\"... Se\u00f1or Agirretxea, como su se\u00f1or\u00eda perfectamente ha mencionado, este\n    proceso se encuadra b\u00e1sicamente en las consecuencias de la Ley 21/2005,\n    que se refiere espec\u00edficamente a las reclamaciones de la Generalitat de\n    Catalunya, pero que en una disposici\u00f3n adicional contempla la posibilidad\n    de que otras instituciones o personas puedan reclamar esos documentos, y\n    el proceso que su se\u00f1or\u00eda ha descrito es en virtud del cual se\n    restituyeron a trav\u00e9s del anterior Gobierno vasco al PNV quince cajas de\n    documentos, fundamentalmente aquellos relacionados con el lehendakari\n    Jos\u00e9 Antonio Aguirre. ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [8], "documentos": [0, 1, 2, 3], "vasco": [4, 5, 6, 7], "generalitat": [9]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que\n    son documentos perfectamente clasificados. ...\"", "\"... Tengo aqu\u00ed la carta en la que\n    el Partido Nacionalista Vasco solicita los documentos que faltan y dice\n    d\u00f3nde est\u00e1n, en qu\u00e9 cajas est\u00e1n y c\u00f3mo est\u00e1n. ...\"", "\"... Me parece que esto es una injusticia,\n    porque aparte de que de por s\u00ed se tiene la certeza de que esos documentos\n    son incautados, requisados, robados a sus propietarios, creo que es de\n    justicia devolverlos con toda celeridad a sus propietarios y\n    peticionarios. ...\"", "\"... Espero\n    que se pueda restituir la legitimidad de esos documentos que corresponden\n    al Gobierno vasco y puedan ser devueltos. ...\"", "\"... El Gobierno vasco ha estado dos a\u00f1os sin recibir ninguna\n    respuesta, y es m\u00e1s, la que me est\u00e1 dando usted en este momento. ...\"", "\"... Tengo aqu\u00ed la carta en la que\n    el Partido Nacionalista Vasco solicita los documentos que faltan y dice\n    d\u00f3nde est\u00e1n, en qu\u00e9 cajas est\u00e1n y c\u00f3mo est\u00e1n. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, le recuerdo que todav\u00eda quedan pendientes las del\n    Gobierno vasco, y que se hizo una ley expresa para la Generalitat. ...\"", "\"... Espero\n    que se pueda restituir la legitimidad de esos documentos que corresponden\n    al Gobierno vasco y puedan ser devueltos. ...\"", "\"... Tengo aqu\u00ed la carta en la que\n    el Partido Nacionalista Vasco solicita los documentos que faltan y dice\n    d\u00f3nde est\u00e1n, en qu\u00e9 cajas est\u00e1n y c\u00f3mo est\u00e1n. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, le recuerdo que todav\u00eda quedan pendientes las del\n    Gobierno vasco, y que se hizo una ley expresa para la Generalitat. ...\""]}, {"words": {"documentos": [3, 4], "memoria": [1, 2], "vasco": [5], "memoria hist\u00f3rica": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, est\u00e9 tranquilo, se van a cumplir los\n    plazos, el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica tiene sus\n    protocolos, y tenga la seguridad de que no hay ninguna voluntad por parte\n    del Gobierno de entorpecer ni de retrasar la entrega de esos documentos. ...\"", "\"... Como le he se\u00f1alado en la intervenci\u00f3n anterior, se\u00f1or Agirretxea, en la\n    pr\u00f3xima sesi\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica se aprobar\u00e1 definitivamente el an\u00e1lisis que, de acuerdo con los\n    t\u00e9cnicos del Gobierno vasco, permitir\u00e1 la restituci\u00f3n de todos aquellos\n    documentos del lehendakari Aguirre que han sido considerados como\n    institucionales, pero no de aquellos que tienen car\u00e1cter personal porque\n    no estar\u00edan amparados por la Ley 21/2005 ni por el Real Decreto\n    2134/2006. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, est\u00e9 tranquilo, se van a cumplir los\n    plazos, el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica tiene sus\n    protocolos, y tenga la seguridad de que no hay ninguna voluntad por parte\n    del Gobierno de entorpecer ni de retrasar la entrega de esos documentos. ...\"", "\"... Como le he se\u00f1alado en la intervenci\u00f3n anterior, se\u00f1or Agirretxea, en la\n    pr\u00f3xima sesi\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica se aprobar\u00e1 definitivamente el an\u00e1lisis que, de acuerdo con los\n    t\u00e9cnicos del Gobierno vasco, permitir\u00e1 la restituci\u00f3n de todos aquellos\n    documentos del lehendakari Aguirre que han sido considerados como\n    institucionales, pero no de aquellos que tienen car\u00e1cter personal porque\n    no estar\u00edan amparados por la Ley 21/2005 ni por el Real Decreto\n    2134/2006. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, est\u00e9 tranquilo, se van a cumplir los\n    plazos, el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica tiene sus\n    protocolos, y tenga la seguridad de que no hay ninguna voluntad por parte\n    del Gobierno de entorpecer ni de retrasar la entrega de esos documentos. ...\"", "\"... Como le he se\u00f1alado en la intervenci\u00f3n anterior, se\u00f1or Agirretxea, en la\n    pr\u00f3xima sesi\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica se aprobar\u00e1 definitivamente el an\u00e1lisis que, de acuerdo con los\n    t\u00e9cnicos del Gobierno vasco, permitir\u00e1 la restituci\u00f3n de todos aquellos\n    documentos del lehendakari Aguirre que han sido considerados como\n    institucionales, pero no de aquellos que tienen car\u00e1cter personal porque\n    no estar\u00edan amparados por la Ley 21/2005 ni por el Real Decreto\n    2134/2006. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [1], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONTEMPLA EL GOBIERNO, IGUAL QUE HA HECHO LA JUNTA DE\n    ANDALUC\u00cdA, GARANTIZAR EL ACCESO A BECAS DE TODOS LOS ALUMNOS DE\n    BACHILLERATO Y FP QUE CUMPLAN LOS REQUISITOS ECON\u00d3MICOS DE LA\n    CONVOCATORIA DE BECAS CON NOTA IGUAL O SUPERIOR A 5 ...\"", "\"... CONTEMPLA EL GOBIERNO, IGUAL QUE HA HECHO LA JUNTA DE\n    ANDALUC\u00cdA, GARANTIZAR EL ACCESO A BECAS DE TODOS LOS ALUMNOS DE\n    BACHILLERATO Y FP QUE CUMPLAN LOS REQUISITOS ECON\u00d3MICOS DE LA\n    CONVOCATORIA DE BECAS CON NOTA IGUAL O SUPERIOR A 5 ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0], "formaci\u00f3n profesional": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes son los que llegaron al Gobierno prometiendo que\n    no tocar\u00edan la sanidad, que no tocar\u00edan la educaci\u00f3n, que no tocar\u00edan las\n    pensiones, y son ustedes los que est\u00e1n privatizando el sistema sanitario,\n    los que est\u00e1n expulsando a miles de estudiantes de las universidades\n    espa\u00f1olas, y los que acaban de anunciar que van a quitar a los\n    pensionistas m\u00e1s de 33.000 millones de euros. ...\"", "\"... Ante esta barbaridad la Junta de\n    Andaluc\u00eda ha anunciado la convocatoria de la beca Adriano, destinada a\n    los estudiantes de bachillerato y de formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Ante esta barbaridad la Junta de\n    Andaluc\u00eda ha anunciado la convocatoria de la beca Adriano, destinada a\n    los estudiantes de bachillerato y de formaci\u00f3n profesional. ...\""]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, se\u00f1ora Ram\u00f3n, evidentemente el Gobierno ha definido con\n    absoluta claridad en el Real Decreto 609/2013 cu\u00e1les son los requisitos\n    acad\u00e9micos para acceder a las distintas modalidades de becas y ayudas, y\n    como es l\u00f3gico ese real decreto se va a respetar. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2], "becas": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, est\u00e1 claro lo que ha decidido su\n    Gobierno, y est\u00e1 claro que adem\u00e1s usted miente cuando dice que ning\u00fan\n    estudiante va a quedarse fuera del sistema educativo por falta de\n    recursos econ\u00f3micos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, d\u00edgale a la sociedad espa\u00f1ola cu\u00e1les son las razones de\n    estos cambios en el sistema educativo. ...\"", "\"... Usted miente igualmente porque cuando llegaron al Gobierno la\n    inversi\u00f3n -porque es inversi\u00f3n- en educaci\u00f3n estaba en el 5,1 % del PIB. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n miente usted cuando dice que ha aumentado la\n    partida de becas, porque ya el curso pasado la redujo en 195 millones de\n    euros. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "becas": [4], "formaci\u00f3n profesional": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dice su se\u00f1or\u00eda que la Junta de Andaluc\u00eda va a resolver el\n    problema de aquellos estudiantes que quieren seguir la educaci\u00f3n\n    secundaria postobligatoria y que no alcanzan los requisitos acad\u00e9micos. ...\"", "\"... Por lo tanto\n    no hay -y es rigurosamente cierto- ninguna posibilidad de que el\n    estudiante que est\u00e9 en condiciones de matricularse para la educaci\u00f3n\n    secundaria postobligatoria se quede sin la ayuda econ\u00f3mica para ello;\n    primer punto. ...\"", "\"... Desde el ministerio lo que estamos haciendo es procurar que esa p\u00e9rdida\n    de recursos se compense con la posibilidad de acceder a recursos\n    inform\u00e1ticos que permitan que, en t\u00e9rminos de los recursos educativos a\n    disposici\u00f3n de los estudiantes, estos no sufran las consecuencias de la\n    necesidad de realizar pol\u00edticas econ\u00f3micas -tambi\u00e9n en el campo de la\n    educaci\u00f3n- de la mayor eficiencia. ...\"", "\"... Quiero recordar a esta C\u00e1mara que esos requisitos acad\u00e9micos son el 5,5 y\n    no estar repitiendo curso para obtener la beca correspondiente a los\n    estudios de bachillerato, y estar matriculado, es decir, simplemente\n    haber obtenido el t\u00edtulo de graduado escolar, para seguir los estudios de\n    ciclos formativos de grado medio de formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Ha mezclado su se\u00f1or\u00eda todo tipo de argumentos para\n    referirse a una supuesta disminuci\u00f3n del n\u00famero de beneficiarios,\n    mezclando de una forma absolutamente falta de rigor las becas y las\n    ayudas. ...\"", "\"... Quiero recordar a esta C\u00e1mara que esos requisitos acad\u00e9micos son el 5,5 y\n    no estar repitiendo curso para obtener la beca correspondiente a los\n    estudios de bachillerato, y estar matriculado, es decir, simplemente\n    haber obtenido el t\u00edtulo de graduado escolar, para seguir los estudios de\n    ciclos formativos de grado medio de formaci\u00f3n profesional. ...\""]}, {"words": {"comunidad educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA LA HUELGA INDEFINIDA DE LA COMUNIDAD EDUCATIVA EN LES ILLES\n    BALEARS ...\""]}, {"words": {"reforma educativa": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "centros": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, ustedes hicieron la promesa electoral de que no tocar\u00edan la\n    sanidad ni la educaci\u00f3n ni las pensiones, y hoy en d\u00eda la salud es un\n    negocio, miles de universitarios han sido expulsados del \u00e1mbito\n    acad\u00e9mico, y van a confiscar a los pensionistas ni m\u00e1s ni menos que\n    33.000 millones de euros. ...\"", "\"... Sin duda alguna ustedes tienen mayor\u00eda\n    parlamentaria, pero las ideas de su agenda oculta que hoy en d\u00eda vamos\n    conociendo son socialmente minoritarias, como sucede por ejemplo en el\n    caso de Baleares donde ustedes han acometido una reforma educativa con\n    todo el sector absolutamente en contra, con falta de medios materiales y\n    humanos para poder cumplir su contenido; donde se est\u00e1n llevando a cabo\n    represalias contra tres directores de centros en Menorca, y con\n    movilizaciones masivas en Mallorca, Ibiza y Formentera, con todo lo que\n    ello va a suponer de perjuicio para todos los estudiantes que ver\u00e1n en\n    consecuencia su educaci\u00f3n perjudicada de esta manera. ...\"", "\"... Sin duda alguna ustedes tienen mayor\u00eda\n    parlamentaria, pero las ideas de su agenda oculta que hoy en d\u00eda vamos\n    conociendo son socialmente minoritarias, como sucede por ejemplo en el\n    caso de Baleares donde ustedes han acometido una reforma educativa con\n    todo el sector absolutamente en contra, con falta de medios materiales y\n    humanos para poder cumplir su contenido; donde se est\u00e1n llevando a cabo\n    represalias contra tres directores de centros en Menorca, y con\n    movilizaciones masivas en Mallorca, Ibiza y Formentera, con todo lo que\n    ello va a suponer de perjuicio para todos los estudiantes que ver\u00e1n en\n    consecuencia su educaci\u00f3n perjudicada de esta manera. ...\"", "\"... Sin duda alguna ustedes tienen mayor\u00eda\n    parlamentaria, pero las ideas de su agenda oculta que hoy en d\u00eda vamos\n    conociendo son socialmente minoritarias, como sucede por ejemplo en el\n    caso de Baleares donde ustedes han acometido una reforma educativa con\n    todo el sector absolutamente en contra, con falta de medios materiales y\n    humanos para poder cumplir su contenido; donde se est\u00e1n llevando a cabo\n    represalias contra tres directores de centros en Menorca, y con\n    movilizaciones masivas en Mallorca, Ibiza y Formentera, con todo lo que\n    ello va a suponer de perjuicio para todos los estudiantes que ver\u00e1n en\n    consecuencia su educaci\u00f3n perjudicada de esta manera. ...\""]}, {"words": {"abandono escolar": [3], "educaci\u00f3n": [0], "ense\u00f1anza": [2], "abandono escolar temprano": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo no le voy\n    a contestar ni sobre la sanidad ni sobre las pensiones, pero lo que s\u00ed le\n    puedo decir con toda claridad es que dudo mucho -ya me lo demostrar\u00e1\n    usted- que en alg\u00fan documento del Partido Popular se haya dicho que no se\n    iba a tocar la educaci\u00f3n, porque estar\u00edamos locos si no fu\u00e9ramos a tocar\n    una educaci\u00f3n que genera un 25 % del abandono escolar temprano, el m\u00e1s\n    alto de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Yo no le voy\n    a contestar ni sobre la sanidad ni sobre las pensiones, pero lo que s\u00ed le\n    puedo decir con toda claridad es que dudo mucho -ya me lo demostrar\u00e1\n    usted- que en alg\u00fan documento del Partido Popular se haya dicho que no se\n    iba a tocar la educaci\u00f3n, porque estar\u00edamos locos si no fu\u00e9ramos a tocar\n    una educaci\u00f3n que genera un 25 % del abandono escolar temprano, el m\u00e1s\n    alto de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a las islas Baleares en este momento estamos ante\n    una situaci\u00f3n en la que algunos sindicatos y algunos partidos pol\u00edticos\n    han convocado en la ense\u00f1anza una huelga indefinida; indefinida en la\n    ense\u00f1anza p\u00fablica y de cinco d\u00edas en la ense\u00f1anza concertada. ...\"", "\"... Yo no le voy\n    a contestar ni sobre la sanidad ni sobre las pensiones, pero lo que s\u00ed le\n    puedo decir con toda claridad es que dudo mucho -ya me lo demostrar\u00e1\n    usted- que en alg\u00fan documento del Partido Popular se haya dicho que no se\n    iba a tocar la educaci\u00f3n, porque estar\u00edamos locos si no fu\u00e9ramos a tocar\n    una educaci\u00f3n que genera un 25 % del abandono escolar temprano, el m\u00e1s\n    alto de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfA usted\n    le parece bien que lleven a cabo reformas educativas, vulnerando la\n    legislaci\u00f3n que a usted le toca proteger como ministro de Educaci\u00f3n, con\n    la plena certeza de que no va a hacer absolutamente nada? ...\"", "\"... Ustedes en educaci\u00f3n\n    son... (Aplausos). ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no es cierto que la normativa, tanto a\n    trav\u00e9s del decreto por el que se introduce el tratamiento integrado de\n    las lenguas como a trav\u00e9s del real decreto-ley que posteriormente ha\n    promulgado el Gobierno balear, contravenga la vigente Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n ni que se oponga a la \u00fanica cuesti\u00f3n sobre el tratamiento de\n    lenguas que contiene el proyecto en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara de la\n    Lomce, como sabe su se\u00f1or\u00eda, la disposici\u00f3n adicional trig\u00e9simo octava y\n    la trig\u00e9simo novena, porque en definitiva lo que hace esa normativa es\n    procurar que los ni\u00f1os que se eduquen -y esa es una competencia de la\n    Administraci\u00f3n educativa, la que se refiere a la programaci\u00f3n\n    ling\u00fc\u00edstica- en las islas Baleares adquieran al final la competencia\n    ling\u00fc\u00edstica, tanto en las dos lengua cooficiales como en una primera\n    lengua extranjera, que normalmente ser\u00e1 el ingl\u00e9s. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Blanco, la lucha contra los incendios en Espa\u00f1a es muy eficaz, y en\n    Galicia francamente eficaz, y est\u00e1n muy coordinados el Gobierno con la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica, la UME y los medios del Estado, las brigadas\n    forestales y los pilotos de las aeronaves. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 FUTURO OFRECE EL GOBIERNO A LOS INVESTIGADORES DE ESTE PA\u00cdS ...\""]}, {"words": {"investigadores": [1], "innovaci\u00f3n": [2], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Son ustedes tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, el Gobierno\n    responsable de los mayores recortes de la historia en ciencia e\n    innovaci\u00f3n -digan lo que digan los n\u00fameros est\u00e1n ah\u00ed-, no solo en los\n    recortes directos sino en la falta de ejecuci\u00f3n incluso en el cap\u00edtulo\n    VII, algo nunca antes visto. ...\"", "\"... Est\u00e1n directamente expulsando a los\n    investigadores de nuestro pa\u00eds y condenando el futuro de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Son ustedes tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, el Gobierno\n    responsable de los mayores recortes de la historia en ciencia e\n    innovaci\u00f3n -digan lo que digan los n\u00fameros est\u00e1n ah\u00ed-, no solo en los\n    recortes directos sino en la falta de ejecuci\u00f3n incluso en el cap\u00edtulo\n    VII, algo nunca antes visto. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [0], "personal investigador": [1], "proyectos": [2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado la\n    devoluci\u00f3n de la deducci\u00f3n fiscal por I+D en ausencia de beneficios y\n    recuperado la bonificaci\u00f3n del 40 % de las cotizaciones sociales para\n    fomentar as\u00ed la contrataci\u00f3n de investigadores por las empresas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, este Gobierno est\u00e1 dando soluciones a demandas\n    hist\u00f3ricas del personal investigador. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, como usted\n    sabe, hemos aprobado un cr\u00e9dito extraordinario de 104 millones para\n    convocatorias para el CSIC y hemos firmado con el Banco Europeo de\n    Inversiones para cofinanciaci\u00f3n de proyectos un pr\u00e9stamo de 625. ...\"", "\"... Pero ya\n    le anuncio, se\u00f1or\u00eda, que en el a\u00f1o 2014 tendremos un incremento en el\n    presupuesto de I+D+i, por lo que habr\u00e1 m\u00e1s dinero para convocatorias para\n    el CSIC, para OPI en general y para nuestra participaci\u00f3n en proyectos\n    internacionales. ...\"", "\"... En la convocatoria del Ram\u00f3n y\n    Cajal se ha incrementado la financiaci\u00f3n hasta 54 millones, triplicando\n    la dotaci\u00f3n para proyectos y aportando 100.000 euros para su contrataci\u00f3n\n    indefinida posterior. ...\""]}, {"words": {"comunidad cient\u00edfica": [8], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3, 4, 5], "innovaci\u00f3n": [7], "plan nacional": [6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hace ya catorce meses que usted anunci\u00f3, en junio de 2012,\n    que se crear\u00eda la agencia estatal de investigaci\u00f3n que, como bien sabe,\n    recoge la ley. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfes usted consciente de que durante el a\u00f1o 2013 no ha\n    salido por primera vez la convocatoria del plan nacional y que, aunque\n    saliera a d\u00eda de hoy, el 1 de enero los cient\u00edficos no tendr\u00edan las\n    ayudas que necesitan para seguir sus trabajos de investigaci\u00f3n? ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, insisto, por m\u00e1s que lo\n    repita, despu\u00e9s de 2011 viene 2012 y despu\u00e9s 2013, y entre 2012 y 2013\n    los mayores recortes de la historia en materia de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Usted ya ha anunciado que los presupuestos de 2014 vendr\u00e1n mejor y\n    espero que esto no sea un nuevo titular porque la ciencia espa\u00f1ola no\n    necesita titulares que no se cumplen y que son superados por la cruda\n    realidad. ...\"", "\"... La ciencia\n    espa\u00f1ola necesita buenas noticias, que es lo que nunca llega por parte de\n    este Gobierno. ...\"", "\"... En definitiva, la ciencia\n    espa\u00f1ola necesita buenas noticias y realidades y no titulares. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfes usted consciente de que durante el a\u00f1o 2013 no ha\n    salido por primera vez la convocatoria del plan nacional y que, aunque\n    saliera a d\u00eda de hoy, el 1 de enero los cient\u00edficos no tendr\u00edan las\n    ayudas que necesitan para seguir sus trabajos de investigaci\u00f3n? ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, insisto, por m\u00e1s que lo\n    repita, despu\u00e9s de 2011 viene 2012 y despu\u00e9s 2013, y entre 2012 y 2013\n    los mayores recortes de la historia en materia de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... No es un\n    buen futuro el que usted ofrece a la comunidad cient\u00edfica con falsos\n    titulares, como llevan prometiendo desde mayo en el sentido de resolver\n    la situaci\u00f3n del CSIC y a d\u00eda de hoy todav\u00eda no est\u00e1 resuelto. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [2, 3], "investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda citarle un hallazgo muy\n    valioso publicado la semana pasada en la revista Nature -una de las m\u00e1s\n    prestigiosas, como usted conoce, en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica- por un grupo de investigadores del Centro Nacional de\n    Investigaciones Oncol\u00f3gicas. ...\"", "\"... Al\n    igual que ocurre con esta investigaci\u00f3n hay otras muchas y espero,\n    se\u00f1or\u00eda, que en el futuro usted me pregunte por estas buenas noticias. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, habla usted de buenas noticias y yo le voy a comentar una de la\n    que estoy convencido que usted se alegra, aunque no me va a preguntar por\n    ella, que creo que de alguna forma define lo que est\u00e1 siendo el esfuerzo\n    de muchos investigadores en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda citarle un hallazgo muy\n    valioso publicado la semana pasada en la revista Nature -una de las m\u00e1s\n    prestigiosas, como usted conoce, en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica- por un grupo de investigadores del Centro Nacional de\n    Investigaciones Oncol\u00f3gicas. ...\""]}, {"words": {"personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 REH\u00daSA EL GOBIERNO ATENDER A LAS\n    PERSONAS DEPENDIENTES ...\""]}, {"words": {"personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfse imagina una manera m\u00e1s cruel de ejecutar los\n    recortes que ceb\u00e1ndose en las personas dependientes, expulsando a los\n    dependientes del sistema, impidiendo el acceso al sistema de dependencia\n    de estas personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad? ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 haciendo sostenible la sanidad y tambi\u00e9n\n    garantiza la atenci\u00f3n a las personas dependientes, especialmente a las\n    que m\u00e1s lo necesitan. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 haciendo sostenible la sanidad y tambi\u00e9n\n    garantiza la atenci\u00f3n a las personas dependientes, especialmente a las\n    que m\u00e1s lo necesitan. ...\""]}, {"words": {"social": [1], "pol\u00edtica social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, es usted la responsable\n    de sanidad y pol\u00edtica social, al menos h\u00e1gase cargo de la situaci\u00f3n de\n    esas 41.000 personas que han quedado en una situaci\u00f3n de desprotecci\u00f3n\n    total y absoluta. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, es usted la responsable\n    de sanidad y pol\u00edtica social, al menos h\u00e1gase cargo de la situaci\u00f3n de\n    esas 41.000 personas que han quedado en una situaci\u00f3n de desprotecci\u00f3n\n    total y absoluta. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [1], "seguridad social": [5], "familias": [2, 3], "atenci\u00f3n": [6, 7], "social": [4], "servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros estamos saneando las pol\u00edticas sociales y de sanidad\n    en Espa\u00f1a, mientras que ustedes solo se dedicaban a la propaganda y a no\n    pagar las deudas de sanidad ni de servicios sociales, y hoy sabemos que\n    tampoco pagaban a las familias de los dependientes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros estamos saneando las pol\u00edticas sociales y de sanidad\n    en Espa\u00f1a, mientras que ustedes solo se dedicaban a la propaganda y a no\n    pagar las deudas de sanidad ni de servicios sociales, y hoy sabemos que\n    tampoco pagaban a las familias de los dependientes. ...\"", "\"... La Junta de Andaluc\u00eda tiene deudas con\n    20.000 familias de dependientes desde hace a\u00f1o y medio. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros estamos saneando las pol\u00edticas sociales y de sanidad\n    en Espa\u00f1a, mientras que ustedes solo se dedicaban a la propaganda y a no\n    pagar las deudas de sanidad ni de servicios sociales, y hoy sabemos que\n    tampoco pagaban a las familias de los dependientes. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, cuando llegamos al Gobierno el sistema estaba quebrado\n    (Rumores) -1.000 millones de euros de deuda de la Seguridad Social- y\n    colapsado; la m\u00e1xima expresi\u00f3n es que hab\u00eda un 30 % de lista de espera de\n    dependientes y ni siquiera ten\u00edan prioridad los grandes dependientes. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, cuando llegamos al Gobierno el sistema estaba quebrado\n    (Rumores) -1.000 millones de euros de deuda de la Seguridad Social- y\n    colapsado; la m\u00e1xima expresi\u00f3n es que hab\u00eda un 30 % de lista de espera de\n    dependientes y ni siquiera ten\u00edan prioridad los grandes dependientes. ...\"", "\"... Simplemente un dato real, no los datos falsos que\n    usted proporciona (Protestas): 132.000 personas se han incorporado a la\n    atenci\u00f3n de la dependencia y la lista de espera se ha reducido en casi\n    100.000 personas. ...\"", "\"... Pues bien, all\u00ed estamos llegando al l\u00edmite del esperpento; sus\n    socios de Gobierno, f\u00edjese, todos los d\u00edas le recuerdan sus\n    incumplimientos en la atenci\u00f3n a la dependencia. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nadie, se\u00f1or ministro, se ha beneficiado de su gran \u00e9xito\n    econ\u00f3mico, nadie, excepto las 29.000 personas y las 600 empresas que se\n    han acogido a su vergonzosa amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Usted ha\n    perdido el sentido de la realidad cuando afirma que somos el gran \u00e9xito\n    econ\u00f3mico del mundo y adem\u00e1s califica de in\u00e9dita la velocidad de\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Usted ha\n    perdido el sentido de la realidad cuando afirma que somos el gran \u00e9xito\n    econ\u00f3mico del mundo y adem\u00e1s califica de in\u00e9dita la velocidad de\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    ACTUACIONES EN DEFENSA DE LA REGENERACI\u00d3N DEMOCR\u00c1TICA Y LA LUCHA CONTRA\n    LA CORRUPCI\u00d3N POL\u00cdTICA.  ...\""]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "lucha": [3, 4, 5], "para\u00edsos fiscales": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le recuerde que esta C\u00e1mara ha aprobado la Ley org\u00e1nica\n    de 27 de diciembre de 2012, que modifica el C\u00f3digo Penal en materia de\n    transparencia y lucha contra el fraude en la Seguridad Social, donde se\n    contienen importantes novedades que comienzan, se\u00f1or\u00eda, por una que nos\n    deber\u00eda de afectar a todos, que es la incorporaci\u00f3n de los partidos\n    pol\u00edticos al r\u00e9gimen general de responsabilidad personal de las personas\n    jur\u00eddicas. ...\"", "\"... Por eso, en esta\n    norma se muestra con car\u00e1cter muy severo el reproche al fraude, en el que\n    unos pocos perjudican a la mayor\u00eda al tratar de evadir su responsabilidad\n    fiscal, y se incluye ah\u00ed tambi\u00e9n el descenso en los umbrales de las\n    cuant\u00edas defraudadas a la Seguridad Social que son necesarios para\n    incurrir en delito. ...\"", "\"... Como ya tuve ocasi\u00f3n de recordar en esta misma tribuna, hemos puesto en\n    marcha una ofensiva jur\u00eddica sin precedentes contra aquellos que viven\n    instalados en lo que podr\u00edamos llamar esas zonas de penumbra, contra los\n    especialistas en evadir los compromisos fiscales con la sociedad\n    espa\u00f1ola, contra los frecuentadores de los para\u00edsos fiscales, contra los\n    testaferros en cadena, contra las tramas organizadas, contra las\n    sociedades pantalla, contra aquellos que emplean trabajadores que no\n    cotizan, contra los que medran gracias a la explotaci\u00f3n de los\n    extranjeros sin permiso de trabajo. ...\"", "\"... Creo que ha perdido usted una ocasi\u00f3n de profundizar en una l\u00ednea\n    positiva en la lucha contra la corrupci\u00f3n, la lucha en favor de la\n    regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica en nuestro pa\u00eds, y que aquello que yo pensaba\n    que iba a estar alejado del debate de hoy, es decir, esa adscripci\u00f3n\n    estrictamente partidaria, ese af\u00e1n de identificaci\u00f3n permanente de todos\n    los males que este pa\u00eds tiene en el Gobierno de la naci\u00f3n, no iba a ser\n    una tentaci\u00f3n en la que cayese su se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Por lo tanto, y\n    coincidiendo con la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, creo que\n    todos tenemos que concluir que la lucha contra la corrupci\u00f3n es una\n    cuesti\u00f3n colectiva que debe implicar a todas las instituciones y a todas\n    las personas. ...\"", "\"... D\u00e9jeme que le recuerde que esta C\u00e1mara ha aprobado la Ley org\u00e1nica\n    de 27 de diciembre de 2012, que modifica el C\u00f3digo Penal en materia de\n    transparencia y lucha contra el fraude en la Seguridad Social, donde se\n    contienen importantes novedades que comienzan, se\u00f1or\u00eda, por una que nos\n    deber\u00eda de afectar a todos, que es la incorporaci\u00f3n de los partidos\n    pol\u00edticos al r\u00e9gimen general de responsabilidad personal de las personas\n    jur\u00eddicas. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [1], "hacienda p\u00fablica": [0], "lucha": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El fiscal asumi\u00f3 el recurso\n    presentado en el a\u00f1o 2011 contra su sobreseimiento provisional y adem\u00e1s\n    pidi\u00f3 la ampliaci\u00f3n de los cargos; donde se imputaba un delito de cohecho\n    y contra la hacienda p\u00fablica, se\u00f1or\u00eda, se a\u00f1adi\u00f3 otro, el de blanqueo. ...\"", "\"... El fiscal asumi\u00f3 el recurso\n    presentado en el a\u00f1o 2011 contra su sobreseimiento provisional y adem\u00e1s\n    pidi\u00f3 la ampliaci\u00f3n de los cargos; donde se imputaba un delito de cohecho\n    y contra la hacienda p\u00fablica, se\u00f1or\u00eda, se a\u00f1adi\u00f3 otro, el de blanqueo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no tenga duda ninguna de que este Gobierno ha hecho\n    de la lucha contra la corrupci\u00f3n en el terreno de la actuaci\u00f3n policial,\n    de la inspecci\u00f3n tributaria, del ministerio fiscal y de la colaboraci\u00f3n\n    con todas las peticiones que nos realizan los tribunales de justicia con\n    dotaci\u00f3n de medios materiales para refuerzo en todos los casos que\n    necesitan, una absoluta prioridad; eso lo vamos a hacer hasta el final. ...\""]}, {"words": {"fraude": [1], "fraude fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IDENTIFICAR Y LUCHAR CONTRA\n    EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IDENTIFICAR Y LUCHAR CONTRA\n    EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA.  ...\""]}, {"words": {"agencia": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "hacienda": [23, 24], "agencia tributaria": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "lucha": [35, 36, 37, 38, 39], "fraude fiscal": [6, 7, 8], "fraude": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "administraci\u00f3n tributaria": [25, 26, 27, 28, 29, 30], "personas f\u00edsicas": [31, 32, 33, 34]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si fu\u00e9ramos\n    capaces de poder implementar esta tercera v\u00eda que planteamos como una\n    lucha efectiva para poder aflorar la econom\u00eda sumergida, probablemente el\n    Estado -en este caso la Agencia Tributaria- podr\u00eda incrementar su\n    recaudaci\u00f3n en unos 20.000 millones de euros al a\u00f1o, cantidad que creemos\n    que es significativa. ...\"", "\"... Si esto lo transformamos en los posibles ingresos fiscales que\n    podr\u00eda tener la Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola respecto a este\n    porcentaje de econom\u00eda sumergida espa\u00f1ola concluir\u00edamos probablemente que\n    la Agencia Tributaria espa\u00f1ola deja de ingresar anualmente entre 60.000 y\n    80.000 millones de euros, una cantidad considerable. ...\"", "\"... En esta interpelaci\u00f3n y en la moci\u00f3n consiguiente que\n    vamos a presentar la pr\u00f3xima semana quisi\u00e9ramos que el objetivo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el objetivo de la Agencia Tributaria espa\u00f1ola, fuera\n    alcanzar el porcentaje de econom\u00eda sumergida que existe en la media de\n    los pa\u00edses europeos. ...\"", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Hay una serie de aspectos relevantes que todav\u00eda no se han puesto en\n    marcha y que nosotros pensamos que valdr\u00eda la pena que el Ministerio de\n    Hacienda, la Agencia Tributaria pudiera implementar y elaborar una serie\n    de actuaciones, que hoy no se materializan, adoptando medidas efectivas\n    para que exista en los pr\u00f3ximos a\u00f1os un gran afloramiento de la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, nuestro grupo parlamentario,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para poder identificar\n    todos aquellos aspectos que hacen referencia al fraude fiscal para luchar\n    contra \u00e9l y contra la econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado en reiteradas ocasiones, se\u00f1or ministro, una\n    serie de iniciativas dirigidas a combatir el fraude fiscal, por\n    descontado; pero al mismo tiempo ser\u00eda interesante que el Gobierno\n    pudiera implementar medidas para poder aflorar econom\u00edas sumergidas que\n    corresponden a la econom\u00eda alegal. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, nuestro grupo parlamentario,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para poder identificar\n    todos aquellos aspectos que hacen referencia al fraude fiscal para luchar\n    contra \u00e9l y contra la econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado en reiteradas ocasiones, se\u00f1or ministro, una\n    serie de iniciativas dirigidas a combatir el fraude fiscal, por\n    descontado; pero al mismo tiempo ser\u00eda interesante que el Gobierno\n    pudiera implementar medidas para poder aflorar econom\u00edas sumergidas que\n    corresponden a la econom\u00eda alegal. ...\"", "\"... Seguramente, si nosotros tom\u00e1ramos\n    como ejemplo lo que se ha planteado en Francia a trav\u00e9s de la Loi Borloo,\n    con la cual a trav\u00e9s de la dependencia se crearon cientos de miles de\n    empleos -empleos a tiempo parcial para el cuidado de dependientes en\n    determinadas horas del d\u00eda-, estas medidas adoptadas en Espa\u00f1a podr\u00edan\n    aflorar una econom\u00eda sumergida alegal, que no es fraude, que\n    probablemente tambi\u00e9n contribuir\u00eda a un aumento de creaci\u00f3n de empleo\n    significativo. ...\"", "\"... Es cierto que cuando se habla de la Administraci\u00f3n\n    tributaria ella nos suele abrumar con datos relativos a un n\u00famero de\n    actuaciones practicadas, n\u00famero de paralelas, actas levantadas,\n    sanciones; sin embargo, desconocemos si hubo en Espa\u00f1a m\u00e1s econom\u00eda\n    sumergida y m\u00e1s fraude el a\u00f1o pasado, hace cinco a\u00f1os o hace diez a\u00f1os. ...\"", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"", "\"... Si fu\u00e9ramos\n    capaces de poder implementar esta tercera v\u00eda que planteamos como una\n    lucha efectiva para poder aflorar la econom\u00eda sumergida, probablemente el\n    Estado -en este caso la Agencia Tributaria- podr\u00eda incrementar su\n    recaudaci\u00f3n en unos 20.000 millones de euros al a\u00f1o, cantidad que creemos\n    que es significativa. ...\"", "\"... Si esto lo transformamos en los posibles ingresos fiscales que\n    podr\u00eda tener la Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola respecto a este\n    porcentaje de econom\u00eda sumergida espa\u00f1ola concluir\u00edamos probablemente que\n    la Agencia Tributaria espa\u00f1ola deja de ingresar anualmente entre 60.000 y\n    80.000 millones de euros, una cantidad considerable. ...\"", "\"... En esta interpelaci\u00f3n y en la moci\u00f3n consiguiente que\n    vamos a presentar la pr\u00f3xima semana quisi\u00e9ramos que el objetivo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el objetivo de la Agencia Tributaria espa\u00f1ola, fuera\n    alcanzar el porcentaje de econom\u00eda sumergida que existe en la media de\n    los pa\u00edses europeos. ...\"", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Hay una serie de aspectos relevantes que todav\u00eda no se han puesto en\n    marcha y que nosotros pensamos que valdr\u00eda la pena que el Ministerio de\n    Hacienda, la Agencia Tributaria pudiera implementar y elaborar una serie\n    de actuaciones, que hoy no se materializan, adoptando medidas efectivas\n    para que exista en los pr\u00f3ximos a\u00f1os un gran afloramiento de la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"", "\"... Como\n    se\u00f1alaba el se\u00f1or ministro de Hacienda, hablar de econom\u00eda sumergida es\n    hablar de lo desconocido porque no tenemos \u00edndices oficiales, no hay\n    datos oficiales. ...\"", "\"... Hay una serie de aspectos relevantes que todav\u00eda no se han puesto en\n    marcha y que nosotros pensamos que valdr\u00eda la pena que el Ministerio de\n    Hacienda, la Agencia Tributaria pudiera implementar y elaborar una serie\n    de actuaciones, que hoy no se materializan, adoptando medidas efectivas\n    para que exista en los pr\u00f3ximos a\u00f1os un gran afloramiento de la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"", "\"... Independientemente de todos aquellos aspectos que hacen referencia al\n    incremento de los ingresos y a reducir los gastos, existe una tercera\n    v\u00eda, complementaria a las que ha planteado el Gobierno, formada por todos\n    aquellos mecanismos que tengan a mano la Administraci\u00f3n del Estado, la\n    Administraci\u00f3n tributaria y el Gobierno para reconducir la econom\u00eda\n    sumergida para que vaya aflorando paulatinamente. ...\"", "\"... A nuestro\n    entender, podr\u00edan existir dos razones fundamentales: en primer lugar, que\n    tenemos una econom\u00eda sumergida mayor que la existente en otros pa\u00edses\n    europeos y, un segundo aspecto significativo y relevante, que tenemos un\n    sistema fiscal y una Administraci\u00f3n tributaria poco eficientes para\n    aflorar la econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Si esto lo transformamos en los posibles ingresos fiscales que\n    podr\u00eda tener la Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola respecto a este\n    porcentaje de econom\u00eda sumergida espa\u00f1ola concluir\u00edamos probablemente que\n    la Agencia Tributaria espa\u00f1ola deja de ingresar anualmente entre 60.000 y\n    80.000 millones de euros, una cantidad considerable. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro tambi\u00e9n tendr\u00edamos que implementar una serie de medidas\n    orientadas a que la Administraci\u00f3n tributaria sea m\u00e1s eficiente en todos\n    aquellos aspectos que se refieren a la lucha en favor del afloramiento de\n    la econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Ser\u00eda interesante medir\n    el coste de su gesti\u00f3n, cu\u00e1ntas actas son recurridas judicialmente, qu\u00e9\n    porcentaje de ellas que acaba en los tribunales finaliza con sentencias\n    contrarias a la Administraci\u00f3n tributaria, qu\u00e9 costes habr\u00e1n representado\n    para la Administraci\u00f3n y para los contribuyentes estos miles de actas en\n    las que la justicia dicta sentencia en contra de la propuesta de la\n    Administraci\u00f3n tributaria. ...\"", "\"... Sabemos perfectamente que en Espa\u00f1a existe un tipo de los m\u00e1s elevados del\n    IRPF, del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, quiz\u00e1\n    asimilable al que tienen Suecia o Dinamarca, pero tambi\u00e9n much\u00edsimo m\u00e1s\n    elevado del que pueden tener pa\u00edses competitivos econ\u00f3micamente con\n    Espa\u00f1a, como pueden ser Alemania, que est\u00e1 en el 47,5 %, o Francia y\n    Reino Unido que est\u00e1n en el 45 %. ...\"", "\"... Por tanto, nos encontramos con que la\n    media europea del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas es de\n    un 38,3 % y en Espa\u00f1a y en Catalu\u00f1a est\u00e1 entre el 54 % y el 56 %. ...\"", "\"... Aqu\u00ed ya vemos que existe un gap fiscal muy importante de 2\n    puntos en el impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"", "\"... Por tanto, aqu\u00ed tambi\u00e9n existe un\n    gap todav\u00eda m\u00e1s importante que en el impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas que nos podr\u00eda llevar a una serie de conclusiones que\n    se\u00f1alamos en esta interpelaci\u00f3n. ...\"", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"", "\"... Si fu\u00e9ramos\n    capaces de poder implementar esta tercera v\u00eda que planteamos como una\n    lucha efectiva para poder aflorar la econom\u00eda sumergida, probablemente el\n    Estado -en este caso la Agencia Tributaria- podr\u00eda incrementar su\n    recaudaci\u00f3n en unos 20.000 millones de euros al a\u00f1o, cantidad que creemos\n    que es significativa. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro tambi\u00e9n tendr\u00edamos que implementar una serie de medidas\n    orientadas a que la Administraci\u00f3n tributaria sea m\u00e1s eficiente en todos\n    aquellos aspectos que se refieren a la lucha en favor del afloramiento de\n    la econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\""]}, {"words": {"agencia": [19, 20, 21], "hacienda": [22, 23, 24], "agencia tributaria": [0, 1, 2], "hacienda p\u00fablica": [18], "fraude fiscal": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "para\u00edsos fiscales": [25], "fraude": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "lucha": [29, 30, 31, 32, 33, 34], "personas f\u00edsicas": [26], "obligaciones tributarias": [27, 28]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El n\u00famero total de actuaciones previstas de\n    verificaci\u00f3n del cumplimiento de obligaciones tributarias es de unas\n    17.000, de las que a 31 de agosto los miembros de la Agencia Tributaria\n    ya hab\u00edan realizado casi 10.000 visitas. ...\"", "\"... A ese\n    respecto, quiero recordar que la Agencia Tributaria es una de las\n    administraciones m\u00e1s eficientes del mundo. ...\"", "\"... Pues bien, en la campa\u00f1a de renta 2012, que\n    acabamos de terminar, la Agencia Tributaria ha puesto a disposici\u00f3n de\n    los ciudadanos m\u00e1s de 23,7 millones de borradores y datos fiscales y ha\n    atendido m\u00e1s de 7.400.000 llamadas relacionadas con la declaraci\u00f3n del\n    IRPF. ...\"", "\"... Tengo que\n    celebrarla, porque es importante que hablemos en esta C\u00e1mara de estas\n    cuestiones, del fraude fiscal y de la econom\u00eda sumergida; tengo que\n    celebrarla en t\u00e9rminos de iniciativa pol\u00edtica, as\u00ed como expresar desde el\n    principio mi confianza en que no se quede solo en una moci\u00f3n. ...\"", "\"... Podemos y\n    debemos estudiar llevar adelante una iniciativa pol\u00edtica en esta C\u00e1mara\n    que muestre su compromiso y el del Senado de Espa\u00f1a en la lucha contra el\n    fraude fiscal y con el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Ser\u00eda oportuno que en esta C\u00e1mara, con la lealtad de todos los grupos\n    pol\u00edticos, se abordara y se vieran las diferentes perspectivas y\n    posiciones relativas a un asunto de la importancia que tiene la lucha\n    contra el fraude fiscal y el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Dif\u00edcilmente en la historia de la democracia espa\u00f1ola\n    encontraremos un Gobierno m\u00e1s comprometido, en el corto tiempo\n    transcurrido, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Realmente es exponente\n    de una declaraci\u00f3n que no quiere decir que estuviera oculta, que no\n    quiere decir obviamente que fuera en s\u00ed misma fraude fiscal, sino que\n    estamos normalizando el conocimiento de esas bases imponibles de decenas\n    de miles de contribuyentes en un tiempo r\u00e9cord, realmente en el tiempo\n    transcurrido de esta legislatura, poco m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"", "\"... La segunda, de la\n    propia eficacia de las medidas puestas en vigor por las Cortes Generales\n    en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Y la tercera, que no es menor, de\n    aumentar la conciencia social en relaci\u00f3n con el fraude fiscal. ...\"", "\"... Tengo que\n    celebrarla, porque es importante que hablemos en esta C\u00e1mara de estas\n    cuestiones, del fraude fiscal y de la econom\u00eda sumergida; tengo que\n    celebrarla en t\u00e9rminos de iniciativa pol\u00edtica, as\u00ed como expresar desde el\n    principio mi confianza en que no se quede solo en una moci\u00f3n. ...\"", "\"... Podemos y\n    debemos estudiar llevar adelante una iniciativa pol\u00edtica en esta C\u00e1mara\n    que muestre su compromiso y el del Senado de Espa\u00f1a en la lucha contra el\n    fraude fiscal y con el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Ser\u00eda oportuno que en esta C\u00e1mara, con la lealtad de todos los grupos\n    pol\u00edticos, se abordara y se vieran las diferentes perspectivas y\n    posiciones relativas a un asunto de la importancia que tiene la lucha\n    contra el fraude fiscal y el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Dif\u00edcilmente en la historia de la democracia espa\u00f1ola\n    encontraremos un Gobierno m\u00e1s comprometido, en el corto tiempo\n    transcurrido, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Ustedes conocen\n    perfectamente las actuaciones derivadas de la Ley 7/2012, de 29 de\n    octubre, de modificaci\u00f3n de la normativa tributaria y presupuestaria y la\n    adecuaci\u00f3n de la normativa financiera para la intensificaci\u00f3n de las\n    actuaciones de prevenci\u00f3n y lucha contra el fraude, que ha determinado\n    -cito solo algunas actuaciones a t\u00edtulo de ejemplo- que se hayan reducido\n    9.591 contribuyentes en r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva de las actividades\n    afectadas por las limitaciones que establecimos en esa ley. ...\"", "\"... Realmente es exponente\n    de una declaraci\u00f3n que no quiere decir que estuviera oculta, que no\n    quiere decir obviamente que fuera en s\u00ed misma fraude fiscal, sino que\n    estamos normalizando el conocimiento de esas bases imponibles de decenas\n    de miles de contribuyentes en un tiempo r\u00e9cord, realmente en el tiempo\n    transcurrido de esta legislatura, poco m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"", "\"... La segunda, de la\n    propia eficacia de las medidas puestas en vigor por las Cortes Generales\n    en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Y la tercera, que no es menor, de\n    aumentar la conciencia social en relaci\u00f3n con el fraude fiscal. ...\"", "\"... Cr\u00e9anme que es una\n    informaci\u00f3n importante la que se deriva de ello; es una informaci\u00f3n muy\n    importante que destaca -tambi\u00e9n hay que celebrarlo como un hecho\n    positivo- que haya esos 131.411 contribuyentes que est\u00e1n declarando, ya\n    que anteriormente no hab\u00edan regularizado en los mismos t\u00e9rminos en que lo\n    hacen actualmente con la Hacienda p\u00fablica en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El n\u00famero total de actuaciones previstas de\n    verificaci\u00f3n del cumplimiento de obligaciones tributarias es de unas\n    17.000, de las que a 31 de agosto los miembros de la Agencia Tributaria\n    ya hab\u00edan realizado casi 10.000 visitas. ...\"", "\"... A ese\n    respecto, quiero recordar que la Agencia Tributaria es una de las\n    administraciones m\u00e1s eficientes del mundo. ...\"", "\"... Pues bien, en la campa\u00f1a de renta 2012, que\n    acabamos de terminar, la Agencia Tributaria ha puesto a disposici\u00f3n de\n    los ciudadanos m\u00e1s de 23,7 millones de borradores y datos fiscales y ha\n    atendido m\u00e1s de 7.400.000 llamadas relacionadas con la declaraci\u00f3n del\n    IRPF. ...\"", "\"... Cr\u00e9anme que es una\n    informaci\u00f3n importante la que se deriva de ello; es una informaci\u00f3n muy\n    importante que destaca -tambi\u00e9n hay que celebrarlo como un hecho\n    positivo- que haya esos 131.411 contribuyentes que est\u00e1n declarando, ya\n    que anteriormente no hab\u00edan regularizado en los mismos t\u00e9rminos en que lo\n    hacen actualmente con la Hacienda p\u00fablica en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Deber\u00eda haber tambi\u00e9n una conciencia fiscal en relaci\u00f3n con las propias\n    actuaciones de la Inspecci\u00f3n de Hacienda. ...\"", "\"... Vivimos en una sociedad en la\n    que tener una inspecci\u00f3n de Hacienda es algo as\u00ed como recibir a los\n    demonios, cuando es al rev\u00e9s. ...\"", "\"... No es admisible que en la Uni\u00f3n Europea\n    convivamos con para\u00edsos fiscales como es el caso de Gibraltar. ...\"", "\"... \u00bfQue ocurre con las inspecciones\n    tributarias en empresas o personas f\u00edsicas? ...\"", "\"... El n\u00famero total de actuaciones previstas de\n    verificaci\u00f3n del cumplimiento de obligaciones tributarias es de unas\n    17.000, de las que a 31 de agosto los miembros de la Agencia Tributaria\n    ya hab\u00edan realizado casi 10.000 visitas. ...\"", "\"... Las grandes empresas deben pagar\n    correctamente sus impuestos y deben ser las primeras en cumplir sus\n    obligaciones tributarias; tambi\u00e9n las formaciones pol\u00edticas y quienes\n    tenemos presencia en la vida p\u00fablica en sus diferentes manifestaciones. ...\"", "\"... Podemos y\n    debemos estudiar llevar adelante una iniciativa pol\u00edtica en esta C\u00e1mara\n    que muestre su compromiso y el del Senado de Espa\u00f1a en la lucha contra el\n    fraude fiscal y con el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Ser\u00eda oportuno que en esta C\u00e1mara, con la lealtad de todos los grupos\n    pol\u00edticos, se abordara y se vieran las diferentes perspectivas y\n    posiciones relativas a un asunto de la importancia que tiene la lucha\n    contra el fraude fiscal y el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Dif\u00edcilmente en la historia de la democracia espa\u00f1ola\n    encontraremos un Gobierno m\u00e1s comprometido, en el corto tiempo\n    transcurrido, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Ustedes conocen\n    perfectamente las actuaciones derivadas de la Ley 7/2012, de 29 de\n    octubre, de modificaci\u00f3n de la normativa tributaria y presupuestaria y la\n    adecuaci\u00f3n de la normativa financiera para la intensificaci\u00f3n de las\n    actuaciones de prevenci\u00f3n y lucha contra el fraude, que ha determinado\n    -cito solo algunas actuaciones a t\u00edtulo de ejemplo- que se hayan reducido\n    9.591 contribuyentes en r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva de las actividades\n    afectadas por las limitaciones que establecimos en esa ley. ...\"", "\"... La segunda, de la\n    propia eficacia de las medidas puestas en vigor por las Cortes Generales\n    en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Claro que hay un efecto de ejemplaridad en todo, pero fundamentalmente en\n    el \u00e1mbito de la conciencia fiscal y, en concreto, en la lucha contra la\n    econom\u00eda sumergida, que es una manera de perjudicar el crecimiento\n    econ\u00f3mico y de impedir la creaci\u00f3n de empleo a trav\u00e9s de competencia\n    desleal. ...\""]}, {"words": {"agencia": [3, 4, 5], "administraci\u00f3n tributaria": [7], "lucha": [8], "hacienda": [6], "agencia tributaria": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es cierto -usted lo ha planteado en su intervenci\u00f3n- que la\n    Agencia Tributaria ha puesto en marcha diferentes mecanismos con unos\n    objetivos importantes, pero independientemente de que esto ya lo\n    consideramos positivo, planteamos esta tercera v\u00eda, que es la v\u00eda de la\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida y la posibilidad de afloraci\u00f3n de\n    econom\u00eda alegal, como es el ejemplo franc\u00e9s, as\u00ed como un cambio de\n    estrategia por parte de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Debemos implementar\n    medidas para que la econom\u00eda sumergida deje de ser una cuesti\u00f3n\n    desconocida y que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os la Agencia Tributaria pueda\n    delimitar a trav\u00e9s de unos indicadores cu\u00e1l es la evoluci\u00f3n de la misma\n    en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Estamos convencidos de que a trav\u00e9s de esos indicadores y de\n    los mecanismos que pudi\u00e9ramos implementar para que se reduzca, con esta\n    tercera v\u00eda y con este cambio de estrategia la Agencia Tributaria podr\u00eda\n    realizar la recaudaci\u00f3n correspondiente. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es cierto -usted lo ha planteado en su intervenci\u00f3n- que la\n    Agencia Tributaria ha puesto en marcha diferentes mecanismos con unos\n    objetivos importantes, pero independientemente de que esto ya lo\n    consideramos positivo, planteamos esta tercera v\u00eda, que es la v\u00eda de la\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida y la posibilidad de afloraci\u00f3n de\n    econom\u00eda alegal, como es el ejemplo franc\u00e9s, as\u00ed como un cambio de\n    estrategia por parte de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Debemos implementar\n    medidas para que la econom\u00eda sumergida deje de ser una cuesti\u00f3n\n    desconocida y que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os la Agencia Tributaria pueda\n    delimitar a trav\u00e9s de unos indicadores cu\u00e1l es la evoluci\u00f3n de la misma\n    en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Estamos convencidos de que a trav\u00e9s de esos indicadores y de\n    los mecanismos que pudi\u00e9ramos implementar para que se reduzca, con esta\n    tercera v\u00eda y con este cambio de estrategia la Agencia Tributaria podr\u00eda\n    realizar la recaudaci\u00f3n correspondiente. ...\"", "\"... Debemos plantear una reducci\u00f3n\n    de la econom\u00eda sumergida real en Espa\u00f1a, que no la conocemos, solo\n    sabemos lo que dicen diferentes estudios o diferentes organismos\n    internacionales, pero si Hacienda tuviera estos \u00edndices totalmente\n    controlados, le ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil a trav\u00e9s de esta tercera v\u00eda recaudar una\n    serie de impuestos. ...\"", "\"... Por tanto, bienvenidas estas iniciativas que\n    han conseguido esta reubicaci\u00f3n de capitales dentro del \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es cierto -usted lo ha planteado en su intervenci\u00f3n- que la\n    Agencia Tributaria ha puesto en marcha diferentes mecanismos con unos\n    objetivos importantes, pero independientemente de que esto ya lo\n    consideramos positivo, planteamos esta tercera v\u00eda, que es la v\u00eda de la\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida y la posibilidad de afloraci\u00f3n de\n    econom\u00eda alegal, como es el ejemplo franc\u00e9s, as\u00ed como un cambio de\n    estrategia por parte de la Agencia Tributaria. ...\""]}, {"words": {"fraude": [0], "reforma tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ese comit\u00e9 de expertos aborda una\n    reforma tributaria integral donde este asunto debe tener su acogida, debe\n    tener su presencia, porque cuando estamos hablando de los tributos que\n    necesita nuestra econom\u00eda, la econom\u00eda del siglo XXI europea en los\n    grandes \u00e1mbitos del impuesto sobre la renta, sociedades e imposici\u00f3n\n    patrimonial o impuesto sobre consumo, estamos refiri\u00e9ndonos obviamente a\n    figuras tributarias operativas en donde no es compatible que lo que hagan\n    es anidar el fraude y favorecer a esa econom\u00eda sumergida. ...\"", "\"... Ese comit\u00e9 de expertos aborda una\n    reforma tributaria integral donde este asunto debe tener su acogida, debe\n    tener su presencia, porque cuando estamos hablando de los tributos que\n    necesita nuestra econom\u00eda, la econom\u00eda del siglo XXI europea en los\n    grandes \u00e1mbitos del impuesto sobre la renta, sociedades e imposici\u00f3n\n    patrimonial o impuesto sobre consumo, estamos refiri\u00e9ndonos obviamente a\n    figuras tributarias operativas en donde no es compatible que lo que hagan\n    es anidar el fraude y favorecer a esa econom\u00eda sumergida. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "audiencia nacional": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esta C\u00e1mara no es un\n    tribunal de justicia, evidentemente (Rumores), pero en lo tocante a\n    responsabilidades pol\u00edticas es mucho m\u00e1s que un tribunal de justicia\n    porque es aqu\u00ed precisamente donde se dirimen esas responsabilidades. ...\"", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, seg\u00fan los\n    listados elaborados por la Agencia Tributaria y depositados en el Juzgado\n    de Instrucci\u00f3n n\u00famero 5 de la Audiencia Nacional (Muestra un documento),\n    esto es radicalmente falso. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "proceso": [3], "responsabilidad pol\u00edtica": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Invoca aqu\u00ed el\n    respeto y la colaboraci\u00f3n con la acci\u00f3n de la justicia, pero las\n    decisiones de los jueces que no les convienen, se\u00f1or\u00edas, son para algunos\n    de ustedes simplemente medi\u00e1ticas y para otros rayanas en la\n    prevaricaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfEs esta su manera de respetar a los tribunales de\n    Justicia? ...\"", "\"... \u00bfPuede decirme, se\u00f1or\u00eda,\n    cu\u00e1ntas comparecencias acept\u00f3 el entonces ministro del Interior para\n    explicar su responsabilidad pol\u00edtica ante unos hechos que afectaban\n    directamente a su departamento y respecto a los que se ha abierto juicio\n    oral en estos d\u00edas ante los tribunales? ...\"", "\"... Han desbordado el viejo\n    debate de si los implicados en un proceso deben salir del Parlamento. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [2], "fiscal\u00eda general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se lo ha dicho adem\u00e1s ahora la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"", "\"... Se lo ha dicho adem\u00e1s ahora la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"", "\"... Se lo ha dicho adem\u00e1s ahora la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, si quiere usted presentar\n    mociones para intentar mover a un presidente leg\u00edtimamente elegido en las\n    urnas para sacar a este pa\u00eds de la crisis, tiene una moci\u00f3n que presentar\n    y se llama moci\u00f3n de censura, se\u00f1or\u00eda (Aplausos), se llama moci\u00f3n de\n    censura, solo, se\u00f1or\u00eda, que hace falta tener un candidato, y no varios, y\n    un programa, que es algo m\u00e1s que subir aqu\u00ed a intentar ser instructor,\n    fiscal, investigador, testigo y juez del caso del se\u00f1or B\u00e1rcenas,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Yo no discuto sus\n    estudios de derecho, pero es la portavoz de un grupo parlamentario, y no\n    puede subir a esta tribuna a pretender ser instructor, fiscal, abogado\n    defensor de los imputados, se\u00f1or\u00eda, y juez en todas las causas. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que es mucho ambicionar pensar que puedan ustedes abordar\n    el medio y el largo plazo, pero Espa\u00f1a se merece algo m\u00e1s que convertir\n    el Parlamento en una C\u00e1mara en la que Partido Socialista instruye, juzga,\n    sentencia y condena cuando tiene a algunos de sus miembros pendientes de\n    que por instrucciones de la fiscal\u00eda se concreten sus delitos. ...\"", "\"... S\u00e9 que es mucho ambicionar pensar que puedan ustedes abordar\n    el medio y el largo plazo, pero Espa\u00f1a se merece algo m\u00e1s que convertir\n    el Parlamento en una C\u00e1mara en la que Partido Socialista instruye, juzga,\n    sentencia y condena cuando tiene a algunos de sus miembros pendientes de\n    que por instrucciones de la fiscal\u00eda se concreten sus delitos. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 6, 13, 14, 16, 18, 19, 21, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 32, 34, 43, 45], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 5, 7, 10, 12, 15, 17, 20, 22, 23, 31, 33, 36, 37, 40, 42, 44, 46, 47], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8, 9, 11], "party": "JOSEBA ANDONI AGIRRETXEA URRESTI", "name": "PNV"}, {"block_indices": [35], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [38, 39, 41], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}