{"blocks": [{"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0], "cooperaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, le puedo anunciar que en la primera quincena\n    de abril el Gobierno va a presentar un plan de reducci\u00f3n de estructuras y\n    de empresas p\u00fablicas de la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como bien sabe, como consecuencia de la crisis financiera\n    internacional y de la crisis econ\u00f3mica veinte pa\u00edses de los veintisiete\n    de la Uni\u00f3n Europea hemos incurrido en un d\u00e9ficit excesivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual manera hemos aprobado un plan de prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del\n    fraude fiscal; de igual manera, y con la colaboraci\u00f3n de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, en la Conferencia Sectorial de Sanidad hemos\n    aprobado ya un plan para reducir el gasto farmac\u00e9utico y ahorrar gastos a\n    trav\u00e9s de la cooperaci\u00f3n en el sistema sanitario, y de igual manera el\n    pasado lunes se ha establecido un plan y un compromiso de contribuir a la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit asumido por las comunidades aut\u00f3nomas en el Consejo\n    de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera celebrado hace dos d\u00edas, como le dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En una interpelaci\u00f3n reciente en\n    el Senado el ministro de Industria, Turismo y Comercio dec\u00eda\n    textualmente: vamos a dar continuidad al Plan 2000E, sesi\u00f3n de 9 de\n    marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en otras ocasiones se ha manifestado de forma\n    distinta diciendo que cuando se terminen -los fondos-, se terminaron,\n    tras recordar que los pa\u00edses europeos ya est\u00e1n retirando las ayudas o los\n    incentivos a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El plan ha sido muy positivo, ha estimulado enormemente\n    la compra de veh\u00edculos de autom\u00f3viles y tambi\u00e9n ha ayudado, sin duda\n    alguna, a la producci\u00f3n, a lo que se une todo el Plan de competitividad\n    del sector del autom\u00f3vil que el Ministerio de Industria ha puesto en\n    marcha, que ha garantizado la presencia de nuestras principales plantas\n    de producci\u00f3n de autom\u00f3viles y la viabilidad de futuro al\n    haber incorporado la planificaci\u00f3n de nuevos veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre lo que suceda cuando se terminen las ayudas, he de\n    decirle que estamos en un contexto europeo y que la mayor\u00eda de los pa\u00edses\n    est\u00e1n ya retirando -algunos ya las han retirado- las ayudas, porque\n    debemos recordar que tienen un car\u00e1cter extraordinario en funci\u00f3n de lo\n    que ha sido una grave crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    solicitud de que extienda ese plan significa que lo valoro positivamente\n    y es una primera raz\u00f3n para que le pida que se prorrogue una vez acabadas\n    las ayudas previstas, puesto que es vital para la venta de veh\u00edculos y\n    para un sector tan importante como es el de la automoci\u00f3n, con todo lo\n    que arrastra de industria auxiliar e industrias de componentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda no es el momento de retirar las ayudas porque no se ha\n    superado la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tomamos nota\n    de su petici\u00f3n, aunque sabe cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno, que las\n    ayudas han de tener un car\u00e1cter extraordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcu\u00e1ntas veces\n    ha presentado su Gobierno la ley de econom\u00eda sostenible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, Mariano Rajoy dijo de esta\n    ley que era un cartel luminoso en medio de un solar vac\u00edo, y no pudo ser\n    m\u00e1s premonitorio, porque del Consejo de Ministros que aprob\u00f3 la ley de\n    econom\u00eda sostenible se recordar\u00e1n el cartel y los solares; el cartel rojo\n    con el que se pregonaba en las calles de Sevilla y los solares con los\n    que ustedes han eludido pagar la deuda hist\u00f3rica a los andaluces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe siente\n    usted capaz de defender que la ley de econom\u00eda sostenible es la soluci\u00f3n\n    a los problemas de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad\n    que esta es una ley importante, porque el Gobierno no solo ha dado\n    respuesta a la crisis econ\u00f3mica tomando medidas que permitieran paliar\n    los efectos de la crisis sobre los que m\u00e1s la han soportado, sino que\n    adem\u00e1s ha adoptado medidas y las sigue adoptando para facilitar la\n    transici\u00f3n a un nuevo modelo productivo, a un nuevo modelo econ\u00f3mico que\n    permita que una crisis como la que hemos vivido no vuelva a suceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, cuando he entendido bien la\n    ley de econom\u00eda sostenible ha sido cuando he le\u00eddo el dictamen del\n    Consejo de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, a la estrategia de su\n    Gobierno en 2009 la llamaron PlanE, a la de 2010 la llamaron econom\u00eda\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tendr\u00e1 que reconocer, se\u00f1or\u00eda, que en las conversaciones que\n    hasta ahora hemos mantenido esa ha sido siempre nuestra posici\u00f3n,\n    poniendo en marcha medidas que contribuyan a la creaci\u00f3n de empleo y\n    estando dispuestos a acelerar medidas que est\u00e1n incluidas en el proyecto\n    de ley de econom\u00eda sostenible para comience esa creaci\u00f3n de empleo cuanto\n    antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha enfrentado esta crisis desde una posici\u00f3n de\n    izquierdas, desde luego desde una posici\u00f3n coherente con nuestro\n    compromiso pol\u00edtico, tratando de superar los efectos de la crisis y\n    tratando de ayudar a las personas que m\u00e1s est\u00e1n sufriendo esta crisis\n    econ\u00f3mica, y la salida de la crisis la estamos enfrentando con la misma\n    orientaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que reconocer, se\u00f1or\u00eda, que en las conversaciones que\n    hasta ahora hemos mantenido esa ha sido siempre nuestra posici\u00f3n,\n    poniendo en marcha medidas que contribuyan a la creaci\u00f3n de empleo y\n    estando dispuestos a acelerar medidas que est\u00e1n incluidas en el proyecto\n    de ley de econom\u00eda sostenible para comience esa creaci\u00f3n de empleo cuanto\n    antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONTRIBUYE SU POL\u00cdTICA EXTERIOR A\n    LA COLABORACI\u00d3N DEL GOBIERNO VENEZOLANO EN MATERIA DE LUCHA CONTRA EL\n    TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nosotros queremos preguntarle, ante la\n    creciente evidencia de la cooperaci\u00f3n del Gobierno de Venezuela con las\n    FARC, y muy probablemente con ETA, como muchos analistas dicen y como\n    varios autos judiciales empiezan a demostrar, \u00bfcu\u00e1ndo van a pedir ustedes\n    explicaciones al Gobierno de Venezuela, cosa que no han hecho a lo largo\n    de todas estas semanas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1], "lucha": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a tiene en su actuaci\u00f3n en materia de lucha\n    contra el terrorismo de ETA dos compromisos muy claros: el primero, plena\n    cooperaci\u00f3n judicial y policial con terceros pa\u00edses y a trav\u00e9s de todos\n    los esfuerzos necesarios de la maquinaria del Estado, ya sea policial,\n    judicial o diplom\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hemos hecho desde el primer momento en que el juez Velasco lanz\u00f3 su auto;\n    hemos trasladado el auto a las autoridades venezolanas y cubanas y ha\n    habido cooperaci\u00f3n policial y cooperaci\u00f3n judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a tiene en su actuaci\u00f3n en materia de lucha\n    contra el terrorismo de ETA dos compromisos muy claros: el primero, plena\n    cooperaci\u00f3n judicial y policial con terceros pa\u00edses y a trav\u00e9s de todos\n    los esfuerzos necesarios de la maquinaria del Estado, ya sea policial,\n    judicial o diplom\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Incluso su l\u00edder, cuando estuvo en Colombia, pidi\u00f3\n    un poco de prudencia, una actitud ponderada en materias tan sensibles\n    como es la lucha contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0, 1], "posici\u00f3n com\u00fan": [4], "posici\u00f3n": [2, 3], "defensa": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, lo cierto es que, siguiendo la explicaci\u00f3n de mi compa\u00f1ero\n    el se\u00f1or De Ar\u00edstegui, cuando hablaba el presidente del Gobierno del\n    tridente, en otro \u00e1rea de Gobierno, me ven\u00eda a la cabeza el tridente de\n    la libertad que representan en ocasiones usted desde Occidente, desde\n    Europa y Cuba y Venezuela, porque a veces usted, con sus explicaciones y\n    su acci\u00f3n exterior, lo que plantea es una defensa de los intereses de\n    esos pa\u00edses en nuestro entorno europeo en lugar de defender los valores\n    que anidan en el proyecto europeo, que son los derechos humanos y la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece que la\n    embajada de Espa\u00f1a lo que tiene que hacer es invitar a la sociedad civil,\n    al premio S\u00e1jarov de los derechos humanos del Parlamento Europeo, a las\n    Damas de Blanco, a Oswaldo Pay\u00e1, l\u00edder del proyecto Varela y tambi\u00e9n\n    premio S\u00e1jarov de los derechos humanos del Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la no modificaci\u00f3n de la posici\u00f3n com\u00fan que usted sigue reiterando\n    que pretende modificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su \u00faltimo viaje a La\n    Habana, en octubre de 2009, los presos pol\u00edticos consiguieron emitir un\n    comunicado que se dirig\u00eda a usted, al se\u00f1or Moratinos, al se\u00f1or ministro\n    de Asuntos Exteriores del Reino de Espa\u00f1a, solicit\u00e1ndole que no\n    insistiese con contumacia en esa pretensi\u00f3n de modificar la posici\u00f3n\n    com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la no modificaci\u00f3n de la posici\u00f3n com\u00fan que usted sigue reiterando\n    que pretende modificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo cierto es que, siguiendo la explicaci\u00f3n de mi compa\u00f1ero\n    el se\u00f1or De Ar\u00edstegui, cuando hablaba el presidente del Gobierno del\n    tridente, en otro \u00e1rea de Gobierno, me ven\u00eda a la cabeza el tridente de\n    la libertad que representan en ocasiones usted desde Occidente, desde\n    Europa y Cuba y Venezuela, porque a veces usted, con sus explicaciones y\n    su acci\u00f3n exterior, lo que plantea es una defensa de los intereses de\n    esos pa\u00edses en nuestro entorno europeo en lugar de defender los valores\n    que anidan en el proyecto europeo, que son los derechos humanos y la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Moragas, un viejo debate que mantenemos en esta C\u00e1mara es qu\u00e9\n    pol\u00edtica es la m\u00e1s acertada para mejorar la situaci\u00f3n de los derechos\n    humanos y de las libertades en Cuba, porque nadie duda que en esta C\u00e1mara\n    todos estamos a favor de las libertades y de los derechos humanos en Cuba\n    y de la libertad de conciencia de los presos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y defendiendo con efectividad la soluci\u00f3n de los\n    problemas de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [1], "posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Ustedes no comprenden lo que significa la evoluci\u00f3n y el cambio\n    de la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes no comprenden lo que significa la evoluci\u00f3n y el cambio\n    de la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0, 1, 2], "posici\u00f3n com\u00fan": [5, 6], "posici\u00f3n": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Si fuese tan efectiva esa posici\u00f3n com\u00fan, que ya lleva un largo\n    recorrido en el tiempo, \u00bfcu\u00e1les son los resultados?, \u00bfes que hemos\n    cambiado las pr\u00e1cticas, las mejoras, las condiciones?, \u00bfes que no podemos\n    evaluar un nuevo mecanismo rec\u00edproco, con mayor compromiso del Gobierno\n    cubano para comprometerse m\u00e1s en los derechos humanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n com\u00fan\n    es una posici\u00f3n unilateral, no es una posici\u00f3n bilateral, no es un\n    compromiso de las autoridades cubanas de mejorar su situaci\u00f3n de los\n    derechos humanos, y es lo que quiere el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los funcionarios de este Gobierno, gracias al di\u00e1logo\n    pol\u00edtico directo y de derechos humanos que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Si fuese tan efectiva esa posici\u00f3n com\u00fan, que ya lleva un largo\n    recorrido en el tiempo, \u00bfcu\u00e1les son los resultados?, \u00bfes que hemos\n    cambiado las pr\u00e1cticas, las mejoras, las condiciones?, \u00bfes que no podemos\n    evaluar un nuevo mecanismo rec\u00edproco, con mayor compromiso del Gobierno\n    cubano para comprometerse m\u00e1s en los derechos humanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n com\u00fan\n    es una posici\u00f3n unilateral, no es una posici\u00f3n bilateral, no es un\n    compromiso de las autoridades cubanas de mejorar su situaci\u00f3n de los\n    derechos humanos, y es lo que quiere el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Si fuese tan efectiva esa posici\u00f3n com\u00fan, que ya lleva un largo\n    recorrido en el tiempo, \u00bfcu\u00e1les son los resultados?, \u00bfes que hemos\n    cambiado las pr\u00e1cticas, las mejoras, las condiciones?, \u00bfes que no podemos\n    evaluar un nuevo mecanismo rec\u00edproco, con mayor compromiso del Gobierno\n    cubano para comprometerse m\u00e1s en los derechos humanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n com\u00fan\n    es una posici\u00f3n unilateral, no es una posici\u00f3n bilateral, no es un\n    compromiso de las autoridades cubanas de mejorar su situaci\u00f3n de los\n    derechos humanos, y es lo que quiere el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... HA REALIZADO EL GOBIERNO ALGUNA GESTI\u00d3N\n    ENCAMINADA A EVITAR LOS CONTINUOS INCIDENTES QUE IMPIDEN EL CORRECTO\n    DESARROLLO DE LA LABOR DE LA GUARDIA CIVIL EN LA BAH\u00cdA DE ALGECIRAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde que se produjera el ametrallamiento por una\n    embarcaci\u00f3n de la Marina Real Brit\u00e1nica de una ense\u00f1a con los colores de\n    la bandera de Espa\u00f1a all\u00e1 por el mes de noviembre, han sido nueve las\n    ocasiones en las que embarcaciones de la Guardia Civil se han visto\n    envueltas en incidentes con la autoridades de Gibraltar, una cifra que ha\n    llegado al n\u00famero de diecis\u00e9is en el \u00faltimo a\u00f1o, todas con el mismo\n    resultado: Las patrulleras de la Marina Real Brit\u00e1nica, la mayor\u00eda de las\n    veces, y otras veces la Marina de Gibraltar, consiguen acosar y exigen la\n    expulsi\u00f3n de las patrulleras de nuestras aguas jurisdiccionales, de\n    nuestro mar territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el Gobierno espa\u00f1ol no puede permitir intimidaciones,\n    como las que se repiten con tanta asiduidad a la Guardia Civil, por\n    cierto, uno de los cuerpos con mayor prestigio del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed nuestra\n    pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfHa realizado el Gobierno alguna gesti\u00f3n\n    encaminada a evitar los continuos incidentes que impiden el correcto\n    desarrollo de la labor de la Guardia Civil en las aguas de la bah\u00eda de\n    Algeciras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [5, 6], "cooperaci\u00f3n": [0, 1], "delincuencia": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a es firme partidario de incrementar la cooperaci\u00f3n\n    policial en la zona, con el objetivo, como bien ha se\u00f1alado S.S., de\n    luchar contra la criminalidad, la delincuencia, el tr\u00e1fico de drogas,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, cuando creamos el Foro de di\u00e1logo sobre Gibraltar, en\n    2004, con la participaci\u00f3n de las autoridades gibraltare\u00f1as, del Reino\n    Unido y de Espa\u00f1a, el objetivo principal era ampliar esa cooperaci\u00f3n en\n    la lucha contra la delincuencia en esa zona del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a es firme partidario de incrementar la cooperaci\u00f3n\n    policial en la zona, con el objetivo, como bien ha se\u00f1alado S.S., de\n    luchar contra la criminalidad, la delincuencia, el tr\u00e1fico de drogas,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, cuando creamos el Foro de di\u00e1logo sobre Gibraltar, en\n    2004, con la participaci\u00f3n de las autoridades gibraltare\u00f1as, del Reino\n    Unido y de Espa\u00f1a, el objetivo principal era ampliar esa cooperaci\u00f3n en\n    la lucha contra la delincuencia en esa zona del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    objetivo es cooperar y mejorar la situaci\u00f3n para lograr una lucha\n    perfecta y eficaz contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, cuando creamos el Foro de di\u00e1logo sobre Gibraltar, en\n    2004, con la participaci\u00f3n de las autoridades gibraltare\u00f1as, del Reino\n    Unido y de Espa\u00f1a, el objetivo principal era ampliar esa cooperaci\u00f3n en\n    la lucha contra la delincuencia en esa zona del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    objetivo es cooperar y mejorar la situaci\u00f3n para lograr una lucha\n    perfecta y eficaz contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2, 3], "cooperaci\u00f3n": [0], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Esa es la manera de trabajar en el siglo XXI, en la cooperaci\u00f3n para\n    defender los intereses de los espa\u00f1oles, defender los intereses de las\n    aguas espa\u00f1olas sobre Gibraltar y, l\u00f3gicamente, defender tambi\u00e9n un mejor\n    entorno que permita la vida a todos los ciudadanos de toda Espa\u00f1a y del\n    Pe\u00f1\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n ha\n    pedido resoluci\u00f3n de lo problemas de la lucha contra la droga y la\n    delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n ha\n    pedido resoluci\u00f3n de lo problemas de la lucha contra la droga y la\n    delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya mecanismos, enlaces\n    permanentes y resultados evidentes en la lucha contra el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., la convocatoria de subvenciones de ONG al desarrollo que\n    realiza la Aecid establece sus prioridades de acuerdo con el mandato del\n    Plan director de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola vigente en cada periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Toda esta\n    gente est\u00e1 dedicada y comprometida en la lucha contra la pobreza, y ese\n    es el objetivo que nos tiene que llevar a trabajar en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso insisto de nuevo\n    en que intentemos entre todos, en especial el ministerio, remover todos\n    los obst\u00e1culos desde la posici\u00f3n favorable que a la toma de iniciativas\n    le otorga la Presidencia rotatoria y tambi\u00e9n sus relaciones con el\n    Gobierno argelino para remover estos obst\u00e1culos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0], "posici\u00f3n": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cuando defendemos los\n    derechos humanos, los ni\u00f1os tambi\u00e9n tienen derechos, los ni\u00f1os tienen\n    derecho a un pasaporte para viajar y disfrutar de esos campamentos de la\n    paz en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay grandes diferencias entre su posici\u00f3n y la espa\u00f1ola, del\n    Gobierno de Espa\u00f1a; es en definitiva una posici\u00f3n de defensa de una\n    soluci\u00f3n justa, definitiva, aceptada por ambas partes y que permite el\n    derecho de autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui; por lo tanto no hay\n    tantas diferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay grandes diferencias entre su posici\u00f3n y la espa\u00f1ola, del\n    Gobierno de Espa\u00f1a; es en definitiva una posici\u00f3n de defensa de una\n    soluci\u00f3n justa, definitiva, aceptada por ambas partes y que permite el\n    derecho de autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui; por lo tanto no hay\n    tantas diferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [6], "cooperaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos\n    a\u00f1os nuestra cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo ha dado un\n    importante salto adelante y se ha situado en el lugar que le corresponde,\n    de acuerdo a nuestra posici\u00f3n en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos\n    a\u00f1os nuestra cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo ha dado un\n    importante salto adelante y se ha situado en el lugar que le corresponde,\n    de acuerdo a nuestra posici\u00f3n en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, como nos dec\u00eda hace pocas\n    fechas un destacado dirigente de una ONG, no solo no tenemos que\n    avergonzarnos del papel de nuestra cooperaci\u00f3n, sino que con el apoyo de\n    todos hemos conseguido situarla entre los pa\u00edses m\u00e1s avanzados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos avances han sido posibles gracias a un decidido impulso\n    pol\u00edtico, pero tambi\u00e9n por la esencial contribuci\u00f3n de muchas ONG\n    espa\u00f1olas que aportan su conocimiento, su esfuerzo y su cr\u00edtica\n    constructiva tambi\u00e9n al avance de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que les gu\u00eda a todos\n    en este campo no es un acto partidista, sino valores de lucha contra la\n    pobreza, de trabajo para acabar con el hambre, para hacer que la\n    cooperaci\u00f3n sea cada vez m\u00e1s eficaz, para mejorar la vida de la gente que\n    sufre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, desear\u00eda conocer la valoraci\u00f3n que el Gobierno hace de la\n    implicaci\u00f3n y el compromiso de las ONG en los objetivos y estrategias de\n    la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que les gu\u00eda a todos\n    en este campo no es un acto partidista, sino valores de lucha contra la\n    pobreza, de trabajo para acabar con el hambre, para hacer que la\n    cooperaci\u00f3n sea cada vez m\u00e1s eficaz, para mejorar la vida de la gente que\n    sufre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como bien ha se\u00f1alado S.S., las\n    organizaciones no gubernamentales de desarrollo ocupan un lugar\n    primordial dentro del conjunto de actores de la pol\u00edtica espa\u00f1ola de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Participan en la formulaci\u00f3n del\n    Plan director de cooperaci\u00f3n cada vez que ese plan se eval\u00faa y se\n    establece, y por tanto estamos en un pleno consenso, un trabajo colectivo\n    para mejorar cada vez m\u00e1s nuestra pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, quiero destacar el papel que tuvieron las ONG en la elaboraci\u00f3n del\n    actual Plan 2009-2012, donde se aprob\u00f3 por consenso el documento\n    definitivo de esta pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0], "lucha": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Figura en el Plan de Derechos Humanos del Gobierno, en el proyecto de\n    C\u00f3digo Penal y tambi\u00e9n en la proposici\u00f3n no de ley aprobada por esta\n    C\u00e1mara el a\u00f1o pasado en un debate sobre, precisamente, la lucha contra\n    los delitos sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Figura en el Plan de Derechos Humanos del Gobierno, en el proyecto de\n    C\u00f3digo Penal y tambi\u00e9n en la proposici\u00f3n no de ley aprobada por esta\n    C\u00e1mara el a\u00f1o pasado en un debate sobre, precisamente, la lucha contra\n    los delitos sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le\n    pregunto: \u00bfcu\u00e1l es la pol\u00edtica del Gobierno en la lucha contra los delitos\n    sexuales, especialmente contra menores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos impulsado activamente que se recupere -como\n    consecuencia de la entrada en vigor del Tratado de Lisboa hab\u00eda deca\u00eddo-\n    la decisi\u00f3n marco en la lucha contra la explotaci\u00f3n sexual de menores y\n    pornograf\u00eda infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello\n    sin olvidar la nueva regulaci\u00f3n de la criminalidad organizada, que va a\n    favorecer la lucha contra esta clase de delitos y la medida de seguridad\n    de libertad vigilada, que va a permitir que frente a delincuentes de\n    dif\u00edcil rehabilitaci\u00f3n exista un seguimiento a posteriori de su conducta,\n    lo que va a permitir proteger a las v\u00edctimas del delito y a las\n    potenciales v\u00edctimas de esa persona despu\u00e9s de su puesta en libertad en\n    el establecimiento penitenciario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Gobierno est\u00e1\n    trabajando con un compromiso firme contra esta clase delitos en sinton\u00eda\n    con Europa y llevando pol\u00edticas en defensa de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "cooperaci\u00f3n": [3], "industria": [0, 1], "defensa": [4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en los \u00faltimos meses han sido muy intensas las\n    negociaciones entre los pa\u00edses que participan en el programa del avi\u00f3n de\n    transporte militar A400M y la empresa EADS, con el fin de superar las\n    dificultades que amenazaban muy seriamente a la continuidad de este\n    proyecto, uno de los m\u00e1s ambiciosos programas de cooperaci\u00f3n que en el\n    \u00e1mbito de la industria y de la defensa se est\u00e1n desarrollando en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, para la industria\n    aeron\u00e1utica europea, un sector estrat\u00e9gico y de enorme importancia, no\n    solo en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y de el impulso de innovaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n\n    para avanzar en la consolidaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en los \u00faltimos meses han sido muy intensas las\n    negociaciones entre los pa\u00edses que participan en el programa del avi\u00f3n de\n    transporte militar A400M y la empresa EADS, con el fin de superar las\n    dificultades que amenazaban muy seriamente a la continuidad de este\n    proyecto, uno de los m\u00e1s ambiciosos programas de cooperaci\u00f3n que en el\n    \u00e1mbito de la industria y de la defensa se est\u00e1n desarrollando en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en los \u00faltimos meses han sido muy intensas las\n    negociaciones entre los pa\u00edses que participan en el programa del avi\u00f3n de\n    transporte militar A400M y la empresa EADS, con el fin de superar las\n    dificultades que amenazaban muy seriamente a la continuidad de este\n    proyecto, uno de los m\u00e1s ambiciosos programas de cooperaci\u00f3n que en el\n    \u00e1mbito de la industria y de la defensa se est\u00e1n desarrollando en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en los \u00faltimos meses han sido muy intensas las\n    negociaciones entre los pa\u00edses que participan en el programa del avi\u00f3n de\n    transporte militar A400M y la empresa EADS, con el fin de superar las\n    dificultades que amenazaban muy seriamente a la continuidad de este\n    proyecto, uno de los m\u00e1s ambiciosos programas de cooperaci\u00f3n que en el\n    \u00e1mbito de la industria y de la defensa se est\u00e1n desarrollando en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue muy importante,\n    aunque no formara parte de la agenda oficial, que en la pasada reuni\u00f3n\n    informal de ministros de Defensa, celebrada en Palma de Mallorca, se\n    consiguiera que los pa\u00edses participantes en el programa ratificaran su\n    compromiso y su apuesta por encontrar una soluci\u00f3n para hacer viable este\n    proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3, 4], "industria": [0, 1], "defensa": [5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ha estado siempre muy comprometida\n    con una negociaci\u00f3n que diera lugar al acuerdo final que hoy tenemos\n    sobre la mesa porque, como usted dec\u00eda, el A400M significa disponer de un\n    avi\u00f3n de transporte militar de grandes prestaciones, el m\u00e1s competitivo\n    de carga en la actualidad, necesario para llevar a zona de operaciones a\n    nuestras tropas, y adem\u00e1s, consolida un sector estrat\u00e9gico, el de la\n    industria aeron\u00e1utica europea, fuerte en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, le puedo avanzar una muy buena noticia: los siete ministros\n    de Defensa integrantes del programa A400M y la industria estamos en\n    disposici\u00f3n de consolidar este acuerdo final en las pr\u00f3ximas semanas, lo\n    que vamos a hacer en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras los\n    incumplimientos de la empresa y los retrasos en las entregas tratamos de\n    trabajar, y Espa\u00f1a lo ha hecho como nadie, por garantizar la viabilidad\n    del A400M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los siete ministros de los siete\n    pa\u00edses integrantes del programa confirmamos nuestra voluntad pol\u00edtica de\n    darle viabilidad, y en segundo lugar llegamos a un principio de acuerdo\n    despu\u00e9s de que la empresa aceptara los t\u00e9rminos de la negociaci\u00f3n que\n    hab\u00edamos propuesto las siete naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que hemos conseguido un gran\n    \u00e9xito, primero, porque se cumplen los requisitos que solicit\u00f3 el Ej\u00e9rcito\n    del Aire para ese programa; en segundo lugar, porque se asegura una\n    contribuci\u00f3n proporcional de todos los participantes en los sobrecostes\n    que han provocado los incumplimientos de la empresa, y, en tercer lugar,\n    algo muy importante, garantiza la viabilidad del programa A400M y por lo\n    tanto los 1.500 empleos directos que el programa permite y los 4.000\n    empleos indirectos que el programa tambi\u00e9n consolida, cruciales en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reuni\u00f3n de Palma de los ministros de Defensa de la Uni\u00f3n\n    Europea se produjo un avance importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, le puedo avanzar una muy buena noticia: los siete ministros\n    de Defensa integrantes del programa A400M y la industria estamos en\n    disposici\u00f3n de consolidar este acuerdo final en las pr\u00f3ximas semanas, lo\n    que vamos a hacer en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PLANES DE FUTURO TIENE EL GOBIERNO PARA LA EMPRESA P\u00daBLICA CORREOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y a finales de a\u00f1o, nosotros, preocupados por\n    el rumbo que tomaba la empresa p\u00fablica Correos, le pusimos de manifiesto\n    en el debate de presupuestos la preocupaci\u00f3n por el d\u00e9ficit previsto para\n    2010, 150 millones de euros; la ca\u00edda de la inversi\u00f3n en un 43 por\n    ciento; la falta de un plan estrat\u00e9gico de empresa desde el a\u00f1o 2006 y\n    una incertidumbre sobre la trasposici\u00f3n de la tercera Directiva Postal,\n    que, como sabe, liberalizar\u00e1 al sector en enero de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto: \u00bfQu\u00e9 planes tiene previstos para la empresa p\u00fablica Correos en\n    concreto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, en relaci\u00f3n con el futuro de la ley\n    postal le dir\u00e9 que la futura ley va a garantizar el servicio de calidad y\n    la universalidad en su prestaci\u00f3n, un servicio postal universal que\n    seguir\u00e1 prestando la empresa p\u00fablica Correos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "lucha": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, de todos son conocidas las dificultades\n    por las que est\u00e1 atravesando el sector agrario espa\u00f1ol como consecuencia\n    de la doble crisis que padece, por un lado, a consecuencia de los precios\n    de los productos agr\u00edcolas y, por otro, a causa de la crisis\n    internacional, y cuyo nivel de endeudamiento es ligeramente superior al\n    de otras actividades productivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, se han constituido, de acuerdo con las OPA y las cooperativas\n    agroalimentarias, que han valorado satisfactoriamente esta din\u00e1mica de\n    di\u00e1logo y concertaci\u00f3n, seis mesas de trabajo que han tratado sobre\n    aspectos fundamentales para la mejora del sector, y ello sin perjuicio de\n    las competencias exclusivas que en materia de agricultura tienen las\n    comunidades aut\u00f3nomas y que las convierten en los gestores efectivos de\n    la actividad agr\u00edcola y ganadera en sus respectivos territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la agricultura y la alimentaci\u00f3n constituyen un sector\n    estrat\u00e9gico por su capacidad para abastecer de alimentos sanos, por su\n    potencial para promover el empleo y favorecer el crecimiento econ\u00f3mico y\n    por su contribuci\u00f3n al reto de mantener el medio ambiente, la\n    conservaci\u00f3n de los territorios, su biodiversidad y la lucha contra el\n    cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, de todos son conocidas las dificultades\n    por las que est\u00e1 atravesando el sector agrario espa\u00f1ol como consecuencia\n    de la doble crisis que padece, por un lado, a consecuencia de los precios\n    de los productos agr\u00edcolas y, por otro, a causa de la crisis\n    internacional, y cuyo nivel de endeudamiento es ligeramente superior al\n    de otras actividades productivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, m\u00e1s facilidad de acceso al cr\u00e9dito de la\n    l\u00ednea ICO- liquidez 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    CONTRIBUCI\u00d3N DEL MINISTERIO DE CULTURA EN RELACI\u00d3N CON LOS CONTENIDOS\n    DIGITALES EN LA RED, INCLUYENDO TANTO SU CREACI\u00d3N COMO SU PUESTA A\n    DISPOSICI\u00d3N DEL P\u00daBLICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "cultura": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A la\n    sociedad espa\u00f1ola, a la opini\u00f3n p\u00fablica, a este Parlamento les interesa\n    saber c\u00f3mo responden las instituciones p\u00fablicas, concretamente el\n    Gobierno de Espa\u00f1a y su Ministerio de Cultura, a transformaciones tan\n    profundas que afectan a todos los campos, desde la econom\u00eda a la cultura,\n    desde la producci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimientos a las formas de desplegar\n    la creaci\u00f3n art\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n est\u00e1n cambiando profundamente nuestra realidad social; de\n    hecho, hablamos de nuestra cultura como de una cultura digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la\n    sociedad espa\u00f1ola, a la opini\u00f3n p\u00fablica, a este Parlamento les interesa\n    saber c\u00f3mo responden las instituciones p\u00fablicas, concretamente el\n    Gobierno de Espa\u00f1a y su Ministerio de Cultura, a transformaciones tan\n    profundas que afectan a todos los campos, desde la econom\u00eda a la cultura,\n    desde la producci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimientos a las formas de desplegar\n    la creaci\u00f3n art\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas cuestiones que hoy nos ocupan tratan sobre\n    nuevas formas de producir conocimientos o de crear obras de cultura, de\n    los instrumentos inform\u00e1ticos y telem\u00e1ticos, cuestiones sobre regulaci\u00f3n\n    de derechos en la Red, sobre eliminaci\u00f3n de las barreras que contribuyen\n    a la divisoria digital, que genera nuevas formas de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desde el Grupo Socialista le\n    formulamos la pregunta que le reitero: \u00bfCu\u00e1l es la contribuci\u00f3n del\n    Ministerio de Cultura en relaci\u00f3n con los contenidos digitales en la Red,\n    incluyendo tanto su creaci\u00f3n como su puesta a disposici\u00f3n del p\u00fablico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3], "cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es en la Red donde se juega gran parte del futuro de nuestra\n    cultura, y la elecci\u00f3n es muy clara: abandonarnos entre las sociedades\n    que menos respetan el derecho de los creadores a que su esfuerzo sea\n    reconocido, o bien competir con las econom\u00edas que mejor conectan las\n    ideas con las oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda esta informaci\u00f3n\n    estar\u00e1 integrada tambi\u00e9n en Europeana, que es el gran portal de la\n    cultura digital europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, nuestro Plan de fomento de industrias\n    culturales 2010 incluye una nueva l\u00ednea de ayudas para ampliar la oferta\n    de contenidos en la Red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    unos d\u00edas presentamos Ceres, que es el cat\u00e1logo en l\u00ednea de la Red\n    Digital de Colecciones de Museos de Espa\u00f1a y que re\u00fane actualmente a 128\n    instituciones y llegaremos hasta las 336. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A AFECTAR LA SUBIDA DEL IVA A LAS PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A la vista del lento\n    desarrollo que est\u00e1 teniendo la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal\n    y atenci\u00f3n a las personas dependientes y la escasez de dotaci\u00f3n\n    presupuestaria, que m\u00e1s que una esperanza de soluci\u00f3n a los problemas de\n    las personas dependientes se est\u00e1 convirtiendo en un lastre y en un\n    motivo de frustraci\u00f3n, mi pregunta es: \u00bfC\u00f3mo cree usted que va a afectar\n    a las personas dependientes el aumento del IVA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La subida del\n    IVA no va a afectar pr\u00e1cticamente nada a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"personas dependientes": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sabe usted que en las\n    ayudas t\u00e9cnicas y en los productos de apoyo imprescindibles para la\n    promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal o para compensar deficiencias y en la\n    mayor parte de los servicios de atenci\u00f3n a personas dependientes en\n    centros de d\u00eda, residencias, teleasistencia, etc\u00e9tera, el IVA es el 7 por\n    ciento reducido, pero pasar del 7 al 8 supone el aumento de un 15 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en una revista del sector de la discapacidad le\u00eda yo que\n    el aumento del IVA, el impuesto que paga el usuario, iba a ser muy\n    perjudicial para las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1ganlo\n    por las personas dependientes, que lo necesitan y lo merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, insisto, a las personas dependientes no les afectar\u00e1 la subida\n    del IVA pr\u00e1cticamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, los servicios sociales\n    vinculados a la dependencia tienen un IVA sensiblemente m\u00e1s bajo que el\n    resto de productos, y adem\u00e1s esta C\u00e1mara ha aprobado que se estudie\n    profundizar en esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Son los\n    nuevos tiempos de la cooperaci\u00f3n y de la responsabilidad compartida, de\n    la responsabilidad ciudadana y de la responsabilidad social de las\n    empresas, que han de combinar la competitividad con el m\u00e1ximo respeto a\n    los derechos de las personas, a su seguridad y a su autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son los\n    nuevos tiempos de la cooperaci\u00f3n y de la responsabilidad compartida, de\n    la responsabilidad ciudadana y de la responsabilidad social de las\n    empresas, que han de combinar la competitividad con el m\u00e1ximo respeto a\n    los derechos de las personas, a su seguridad y a su autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La presencia de\n    hasta ocho departamentos ministeriales, la propia Presidencia de Gobierno\n    y otros organismos p\u00fablicos nos va a permitir fortalecer la colaboraci\u00f3n\n    de aquellos departamentos, como El Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio o el Ministerio de Fomento,\n    cuya actividad tiene mucha incidencia en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presencia de\n    hasta ocho departamentos ministeriales, la propia Presidencia de Gobierno\n    y otros organismos p\u00fablicos nos va a permitir fortalecer la colaboraci\u00f3n\n    de aquellos departamentos, como El Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio o el Ministerio de Fomento,\n    cuya actividad tiene mucha incidencia en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presencia de\n    hasta ocho departamentos ministeriales, la propia Presidencia de Gobierno\n    y otros organismos p\u00fablicos nos va a permitir fortalecer la colaboraci\u00f3n\n    de aquellos departamentos, como El Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio o el Ministerio de Fomento,\n    cuya actividad tiene mucha incidencia en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CON LOS ESQUEMAS DE POL\u00cdTICA\n    INDUSTRIAL SEGUIDOS HASTA LA FECHA SE VA A CONSEGUIR EL IMPULSO DE LA\n    COMPETITIVIDAD QUE LA ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA NECESITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "pol\u00edtica industrial": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestra intenci\u00f3n, sin embargo, es alcanzar un acuerdo con todas las\n    fuerzas pol\u00edticas -y esperamos tambi\u00e9n que con su grupo pol\u00edtico- para\n    que, en el marco de un plan integral estrat\u00e9gico con horizonte 2020,\n    podamos sentar las bases de la pol\u00edtica industrial a largo plazo que este\n    pa\u00eds necesita y sigamos avanzando en la mejora de la competitividad de\n    nuestro sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra intenci\u00f3n, sin embargo, es alcanzar un acuerdo con todas las\n    fuerzas pol\u00edticas -y esperamos tambi\u00e9n que con su grupo pol\u00edtico- para\n    que, en el marco de un plan integral estrat\u00e9gico con horizonte 2020,\n    podamos sentar las bases de la pol\u00edtica industrial a largo plazo que este\n    pa\u00eds necesita y sigamos avanzando en la mejora de la competitividad de\n    nuestro sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [6, 7], "industrial": [2, 3, 4, 5], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por supuesto, creemos en el di\u00e1logo del\n    sector energ\u00e9tico para apoyar a la industria de las energ\u00edas renovables,\n    que se ha convertido en una de nuestras fuentes de exportaci\u00f3n, y tambi\u00e9n\n    en el di\u00e1logo entre el sector de las TIC y el sector industrial para\n    favorecer el desarrollo de las redes inteligentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la industria, creemos en la pol\u00edtica industrial y queremos que\n    la industria gane peso en el producto interior bruto porque representa\n    internacionalizaci\u00f3n, empleo de calidad, competitividad e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, hemos abierto el apoyo a\n    nuevos vectores de oportunidad industrial, tecnol\u00f3gica, como es el caso\n    del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, donde tambi\u00e9n llevaremos este eje como una de las\n    pol\u00edticas en el horizonte 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, creemos en el di\u00e1logo del\n    sector energ\u00e9tico para apoyar a la industria de las energ\u00edas renovables,\n    que se ha convertido en una de nuestras fuentes de exportaci\u00f3n, y tambi\u00e9n\n    en el di\u00e1logo entre el sector de las TIC y el sector industrial para\n    favorecer el desarrollo de las redes inteligentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso creamos el pr\u00f3ximo d\u00eda 30 una comisi\u00f3n\n    interministerial para elaborar este plan industrial 2020 que, por\n    supuesto, abrimos, dentro de la convocatoria de acuerdo pol\u00edtico de\n    Zurbano, a todas las fuerzas pol\u00edticas para, de manera conjunta, dise\u00f1ar\n    las l\u00edneas estrat\u00e9gicas de la pol\u00edtica industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la industria, creemos en la pol\u00edtica industrial y queremos que\n    la industria gane peso en el producto interior bruto porque representa\n    internacionalizaci\u00f3n, empleo de calidad, competitividad e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso creamos el pr\u00f3ximo d\u00eda 30 una comisi\u00f3n\n    interministerial para elaborar este plan industrial 2020 que, por\n    supuesto, abrimos, dentro de la convocatoria de acuerdo pol\u00edtico de\n    Zurbano, a todas las fuerzas pol\u00edticas para, de manera conjunta, dise\u00f1ar\n    las l\u00edneas estrat\u00e9gicas de la pol\u00edtica industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la industria, creemos en la pol\u00edtica industrial y queremos que\n    la industria gane peso en el producto interior bruto porque representa\n    internacionalizaci\u00f3n, empleo de calidad, competitividad e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO PARA PRORROGAR EL PLAN DE APOYO A LA INDUSTRIA\n    TEXTIL-CONFECCI\u00d3N, CUYA VIGENCIA FINALIZ\u00d3 EN 2009, CON EL FIN DE MEJORAR\n    SU COMPETITIVIDAD, INCREMENTAR LAS EXPORTACIONES Y SU PRESENCIA\n    INTERNACIONAL, POTENCIANDO NUESTRA IMAGEN COMO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [5], "industrial": [3, 4], "industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, buscando soluciones ante el escenario de competencia\n    global derivado de la liberalizaci\u00f3n del comercio textil de los productos\n    textiles y de confecci\u00f3n, el Consejo Intertextil Espa\u00f1ol y los sindicatos\n    Comisiones Obreras y UGT acordaron con los ministerios de Industria y de\n    Trabajo un plan de apoyo al sector textil y la confecci\u00f3n que se firmo el\n    13 de junio de 2006 y que fue respaldado por este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, tal y como est\u00e1n haciendo con otros sectores, el del\n    textil-confecci\u00f3n precisa prorrogar las medidas establecidas en su\n    momento en el plan de 2006, as\u00ed como la adaptaci\u00f3n de algunas a las\n    circunstancias actuales y la incorporaci\u00f3n de otras medidas\n    complementarias: medidas laborales relacionadas con bonificaciones en\n    contrataciones, en cotizaciones sociales, en reciclaje profesional, en\n    promoci\u00f3n del empleo aut\u00f3nomo; medidas de promoci\u00f3n exterior, como las\n    que tengan que ver con el ICEX, que no deber\u00eda reducir presupuesto, sino\n    incrementarlo; medidas relacionadas con la financiaci\u00f3n, y no solo del\n    circulante para abordar inversiones productivas, sino tambi\u00e9n una l\u00ednea\n    ICO espec\u00edfica para el sector manufacturero y alg\u00fan mecanismo que asegure\n    el riesgo de las operaciones, as\u00ed como medidas de fomento de la\n    investigaci\u00f3n t\u00e9cnica, puesto que la remodelaci\u00f3n del Ministerio de\n    Industria y la separaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda implic\u00f3\n    la p\u00e9rdida de una l\u00ednea espec\u00edfica para este sector que debe\n    recuperarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido, en mi nombre, en el de mi grupo\n    parlamentario y del sector, la pr\u00f3rroga del plan de apoyo a esta\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan que\n    incluy\u00f3 medidas de car\u00e1cter laboral, industrial y financiero para\n    atemperar los efectos de la masiva entrada de productos textiles,\n    principalmente de China, que iba a producir, como as\u00ed ocurri\u00f3, un\n    desajuste en el sector, con consecuencias en las ventas, la producci\u00f3n y\n    el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfVa usted a prorrogar el Plan de apoyo a\n    la industrial textil- confecci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, tal y como est\u00e1n haciendo con otros sectores, el del\n    textil-confecci\u00f3n precisa prorrogar las medidas establecidas en su\n    momento en el plan de 2006, as\u00ed como la adaptaci\u00f3n de algunas a las\n    circunstancias actuales y la incorporaci\u00f3n de otras medidas\n    complementarias: medidas laborales relacionadas con bonificaciones en\n    contrataciones, en cotizaciones sociales, en reciclaje profesional, en\n    promoci\u00f3n del empleo aut\u00f3nomo; medidas de promoci\u00f3n exterior, como las\n    que tengan que ver con el ICEX, que no deber\u00eda reducir presupuesto, sino\n    incrementarlo; medidas relacionadas con la financiaci\u00f3n, y no solo del\n    circulante para abordar inversiones productivas, sino tambi\u00e9n una l\u00ednea\n    ICO espec\u00edfica para el sector manufacturero y alg\u00fan mecanismo que asegure\n    el riesgo de las operaciones, as\u00ed como medidas de fomento de la\n    investigaci\u00f3n t\u00e9cnica, puesto que la remodelaci\u00f3n del Ministerio de\n    Industria y la separaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda implic\u00f3\n    la p\u00e9rdida de una l\u00ednea espec\u00edfica para este sector que debe\n    recuperarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, tenemos\n    abierta la l\u00ednea ICO sectores manufactureros, con una dotaci\u00f3n de 150\n    millones de euros hasta el a\u00f1o 2011, que ofrece cr\u00e9ditos a las empresas\n    de nuestro sector tradicional con un tipo de inter\u00e9s bonificado y un\n    fondo de garant\u00eda adicional por el que asumimos el 50 por ciento del\n    riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector textil ha recibido de esta l\u00ednea m\u00e1s de 6,5 millones de\n    euros y tambi\u00e9n el apoyo de Enisa, la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, a\n    las empresas de este sector a trav\u00e9s de los pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, todas las medidas que hacemos para favorecer la creaci\u00f3n de\n    una imagen de calidad para la moda de Espa\u00f1a y conseguir que el sector\n    desarrolle todo su potencial de internacionalizaci\u00f3n, as\u00ed como una\n    presencia estable de nuestras empresas y marcas en los mercados\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector textil ha recibido de esta l\u00ednea m\u00e1s de 6,5 millones de\n    euros y tambi\u00e9n el apoyo de Enisa, la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, a\n    las empresas de este sector a trav\u00e9s de los pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tenemos\n    abierta la l\u00ednea ICO sectores manufactureros, con una dotaci\u00f3n de 150\n    millones de euros hasta el a\u00f1o 2011, que ofrece cr\u00e9ditos a las empresas\n    de nuestro sector tradicional con un tipo de inter\u00e9s bonificado y un\n    fondo de garant\u00eda adicional por el que asumimos el 50 por ciento del\n    riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector textil ha recibido de esta l\u00ednea m\u00e1s de 6,5 millones de\n    euros y tambi\u00e9n el apoyo de Enisa, la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, a\n    las empresas de este sector a trav\u00e9s de los pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO DE INDUSTRIA LOS CORTES EN EL\n    SUMINISTRO EL\u00c9CTRICO QUE HAN SUFRIDO MILES DE FAMILIAS CATALANAS TRAS EL\n    TEMPORAL DEL PASADO LUNES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En 2006, el president Maragall ya le\n    pidi\u00f3 al se\u00f1or Montilla, cuando era ministro de Industria, exactamente lo\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, por un lado, y la\n    Generalitat, por otro, han abierto expediente para conocer las causas y\n    las responsabilidades exactas de las empresas el\u00e9ctricas que prestan\n    servicio en Catalu\u00f1a, y en funci\u00f3n de estos expedientes se ver\u00e1 si ha\n    habido responsabilidad por parte de los agentes y si procede alg\u00fan tipo\n    de sanci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Industria ha estado puntualmente informado a trav\u00e9s de Red\n    El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a, a trav\u00e9s de Endesa y de la propia Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si los problemas se detectan bien en la operaci\u00f3n\n    del sistema o bien en l\u00edneas del transporte primario o secundario que\n    discurran por m\u00e1s de una comunidad aut\u00f3noma, entonces la potestad\n    sancionadora la tiene el Gobierno central, el Ministerio de Industria,\n    pero si los da\u00f1os o la responsabilidad se aplican a la red primaria o\n    secundaria en una sola comunidad aut\u00f3noma, el Ministerio de Industria no\n    tiene ninguna potestad sancionadora, todo recae en la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos dado\n    una imagen mal\u00edsima para nuestras empresas y para nuestro turismo y\n    eso... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Al hilo de lo que comenta el se\u00f1or ministro, le\n    quiero preguntar: \u00bfConsidera que las inversiones que ha impulsado el\n    Ministerio de Industria en los \u00faltimos a\u00f1os han sido suficientes para\n    paliar lo sucedido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE PREVISTAS EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO PARA ESTIMULAR LA CREACI\u00d3N DE EMPRESAS PROMOVIDAS POR\n    J\u00d3VENES EMPRENDEDORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE PREVISTAS EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO PARA ESTIMULAR LA CREACI\u00d3N DE EMPRESAS PROMOVIDAS POR\n    J\u00d3VENES EMPRENDEDORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por todo ello, nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 medidas tiene\n    previstas el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio para estimular\n    la creaci\u00f3n de empresas promovidas por j\u00f3venes emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 medidas tiene\n    previstas el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio para estimular\n    la creaci\u00f3n de empresas promovidas por j\u00f3venes emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4, 5, 6], "actividad": [7], "l\u00ednea": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [3], "cooperaci\u00f3n": [11], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en efecto, el objetivo del Gobierno es que se creen m\u00e1s empresas\n    y tener m\u00e1s j\u00f3venes emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, el Plan de continuidad empresarial,\n    que cuenta con una financiaci\u00f3n de 20 millones de euros, con la\n    colaboraci\u00f3n del Consejo Superior de C\u00e1maras, lo que hace es facilitar la\n    transferencia de peque\u00f1as empresas que, por falta relevo generacional, en\n    vez de perderse o cerrarse puedan ser transferidas a un joven\n    emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todas estas\n    actuaciones se van a sumar las medidas contempladas en la ley de econom\u00eda\n    sostenible para estimular el aprendizaje y la creaci\u00f3n de empresas,\n    reducci\u00f3n de tr\u00e1mites para crear una empresa en veinticuatro horas con un\n    coste de 100 euros y adem\u00e1s... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todas estas\n    actuaciones se van a sumar las medidas contempladas en la ley de econom\u00eda\n    sostenible para estimular el aprendizaje y la creaci\u00f3n de empresas,\n    reducci\u00f3n de tr\u00e1mites para crear una empresa en veinticuatro horas con un\n    coste de 100 euros y adem\u00e1s... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos puesto en marcha una\n    nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito a trav\u00e9s de Enisa, la Empresa Nacional de\n    Innovaci\u00f3n, que est\u00e1 dotada este a\u00f1o 2010 con 25 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los planes de empresa que soliciten estas ayudas deber\u00e1n\n    incluir aspectos innovadores, ya sea relacionados con el producto o\n    servicio que preste la compa\u00f1\u00eda, o con su producci\u00f3n, gesti\u00f3n o\n    comercializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todas estas\n    actuaciones se van a sumar las medidas contempladas en la ley de econom\u00eda\n    sostenible para estimular el aprendizaje y la creaci\u00f3n de empresas,\n    reducci\u00f3n de tr\u00e1mites para crear una empresa en veinticuatro horas con un\n    coste de 100 euros y adem\u00e1s... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las pymes\n    que se creen en los 18 meses anteriores a su solicitud por empresarios\n    menores de 35 a\u00f1os, que ejerzan su actividad en territorio espa\u00f1ol, as\u00ed\n    como en cualquier sector de actividad, excepto el inmobiliario y el\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos puesto en marcha una\n    nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito a trav\u00e9s de Enisa, la Empresa Nacional de\n    Innovaci\u00f3n, que est\u00e1 dotada este a\u00f1o 2010 con 25 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n puede beneficiarse de esta nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los planes beneficiarios de esta l\u00ednea de cr\u00e9dito se\n    les va a otorgar pr\u00e9stamos por un importe m\u00e1ximo de 50.000 euros, en unas\n    condiciones muy favorables, adem\u00e1s sin necesidad de presentar avales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el nuevo programa de promoci\u00f3n de centros\n    que prestan servicio de apoyo a los emprendedores, que persigue mejorar y\n    racionalizar esta oferta, fomentando la cooperaci\u00f3n entre estos centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace unas semanas en esta misma sesi\u00f3n de control le\n    preguntaba al se\u00f1or ministro de Fomento por el retraso de la puesta en\n    servicio de la conexi\u00f3n ferroviaria Barcelona-Figueras determinante, como\n    muy bien sabe, para la interconexi\u00f3n con Francia de esa important\u00edsima\n    infraestructura para la competitividad de la econom\u00eda catalana y que\n    tiene, por tanto, gran incidencia en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    me refiero obviamente al AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dice: El AVE supone una demanda a\u00f1adida, que\n    adem\u00e1s exige una estabilidad y calidad de suministro el\u00e9ctrico, que solo\n    una l\u00ednea de muy alta tensi\u00f3n de 400 kilovoltios como la proyectada puede\n    asegurar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por si fuera poco, la reciente\n    experiencia de ese temporal de nieve y las consecuencias que ha\n    acarreado, ha hecho que el mismo presidente de la Generalitat y\n    significados miembros de su Gobierno hayan dicho que con la l\u00ednea de muy\n    alta tensi\u00f3n, sin duda -el presidente Montilla lo ha dicho-, los efectos\n    del temporal hubieran sido menores y que, entre otras cosas, se hubiera\n    conseguido por lo menos que durante unos d\u00edas algunos o la totalidad de\n    los 200.000 abonados gironins que se quedaron sin luz la hubieran tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n le digo, se\u00f1or ministro, y desde la convicci\u00f3n y el\n    conocimiento que tengo de que usted apoya la l\u00ednea de muy alta tensi\u00f3n y\n    ya que hace un momento ha dicho que todo lo que promete el se\u00f1or ministro\n    en sede parlamentaria se cumple, por favor, \u00bfpara cu\u00e1ndo nos promete que\n    llegar\u00e1 la conexi\u00f3n con Francia de la l\u00ednea de muy alta tensi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace unas semanas en esta misma sesi\u00f3n de control le\n    preguntaba al se\u00f1or ministro de Fomento por el retraso de la puesta en\n    servicio de la conexi\u00f3n ferroviaria Barcelona-Figueras determinante, como\n    muy bien sabe, para la interconexi\u00f3n con Francia de esa important\u00edsima\n    infraestructura para la competitividad de la econom\u00eda catalana y que\n    tiene, por tanto, gran incidencia en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    me refiero obviamente al AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 27 de junio de 2008 fue una fecha hist\u00f3rica,\n    porque por primera vez desde la dictadura se firm\u00f3 un acuerdo con Francia\n    que permit\u00eda una interconexi\u00f3n el\u00e9ctrica con ese pa\u00eds, y desde entonces\n    no hemos dejado de trabajar para tratar de agilizar al m\u00e1ximo la puesta\n    en marcha de esta l\u00ednea llamada de muy alta tensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que hay que hacer para que esta l\u00ednea est\u00e9 en marcha lo antes\n    posible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuaci\u00f3n, habr\u00e1 que aprobar el proyecto de ejecuci\u00f3n, en el que de\n    nuevo los ayuntamientos tienen un importante papel que jugar, y una vez\n    cumplidos todos estos tr\u00e1mites, nuestra previsi\u00f3n es que la l\u00ednea de muy\n    alta tensi\u00f3n se empiece a construir durante 2011 y que finalice en el a\u00f1o\n    2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [11], "industrial": [8, 9], "posici\u00f3n": [15, 16, 17], "actividad": [12, 13, 14], "econom\u00eda": [10], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [18], "industria": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Actualmente, el n\u00famero\n    de empresas es de alrededor de 5.000, con una producci\u00f3n de m\u00e1s de 8.500\n    millones de euros y una exportaci\u00f3n de m\u00e1s de 7.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, se\u00f1or\u00edas, es una gran realidad, que la entrada de Espa\u00f1a en la\n    Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 1986 ha representado la plena incorporaci\u00f3n de\n    las empresas espa\u00f1olas en el mercado mundial de art\u00edculos textiles y de\n    la confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    productos espa\u00f1oles est\u00e1n presentes en m\u00e1s de 150 pa\u00edses del mundo y sus\n    empresas exponen en las ferias m\u00e1s acreditadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si miramos el n\u00famero de empresas que exist\u00edan en el a\u00f1o\n    2005 y las que existen en el a\u00f1o 2009, han desaparecido alrededor del 20\n    por ciento, m\u00e1s de 1.300 empresas -actualmente hay alrededor de 5.000 y\n    en el a\u00f1o 2005 exist\u00edan 6.300 empresas-; si miramos las cifras del\n    empleo, podemos observar que desgraciadamente en estos cinco a\u00f1os se ha\n    destruido alrededor del 20 por ciento del empleo de la poblaci\u00f3n activa\n    ocupada en el sector del textil y la confecci\u00f3n -actualmente hay una\n    poblaci\u00f3n activa ocupada de 163.000 personas, frente a las 223.000 que\n    exist\u00edan en el a\u00f1o 2005-; la producci\u00f3n, por este menor n\u00famero de\n    empresas y por el 20 por ciento que ha desaparecido, tambi\u00e9n ha bajado un\n    30 por ciento y la facturaci\u00f3n de este sector ha pasado de ser de 11.600\n    millones de euros a 8.750 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s, como dato positivo, podr\u00edamos decir que el sector textil ha\n    llevado a cabo su reestructuraci\u00f3n diligentemente, ya que sus\n    exportaciones no est\u00e1n en consonancia con la menor productividad ni con\n    el menor n\u00famero de empresas -en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, del a\u00f1o 2005 al\n    a\u00f1o 2009, las exportaciones afortunadamente han crecido un 20 por ciento\n    y han pasado de 6.000 millones a 7.800 millones de euros-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello se ha traducido en una\n    importante reducci\u00f3n del n\u00famero de empresas y de empleo, pero en el a\u00f1o\n    2008 la crisis financiera y de consumo, se\u00f1or ministro, ha supuesto un\n    nuevo rev\u00e9s para un sector que estaba complementando, no sin esfuerzo, un\n    complejo y duro proceso de reestructuraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, en el d\u00eda de hoy\n    mi grupo parlamentario, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha optado por plantear una\n    interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno en relaci\u00f3n con uno de los sectores\n    tradicionales de la industria espa\u00f1ola, que ha pasado por muchas\n    vicisitudes a lo largo de estos \u00faltimos a\u00f1os y que se ha visto sujeto a\n    un gran proceso de reconversi\u00f3n y de reindustrializaci\u00f3n, que es el\n    sector textil y de la confecci\u00f3n, sector tradicional y muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez finalizado el plan -me he ahorrado el tiempo de detallar cu\u00e1les\n    son las medidas m\u00e1s relevantes-, el motivo de esta interpelaci\u00f3n urgente\n    que plantea el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 al ministro de\n    Industria es saber qu\u00e9 hemos de hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocupa un\n    lugar importante dentro de la estructura industrial espa\u00f1ola, ya que da\n    trabajo directo a alrededor de 163.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Representa el 6 por ciento del empleo, el 3,3 por ciento del producto\n    industrial y el 6,2 por ciento de las exportaciones industriales\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de que el motor de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro estar\u00e1 basado\n    tambi\u00e9n en otros sectores tecnol\u00f3gicamente m\u00e1s avanzados, como pueden ser\n    las TIC, las biotecnolog\u00edas y otros segmentos industriales, no hay que\n    olvidar la importancia que el sector textil y de la confecci\u00f3n ha tenido\n    y tiene en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este sector, relevante e importante a nuestro\n    entender, la peque\u00f1a y mediana empresa es mayoritaria en la actividad\n    textil, ya que las peque\u00f1as compa\u00f1\u00edas de este sector tan importante est\u00e1n\n    dotadas de una mayor flexibilidad para seguir las evoluciones\n    especialmente importantes por el fen\u00f3meno de la moda, que representa una\n    caracter\u00edstica diferencial en el caso del textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este sector, relevante e importante a nuestro\n    entender, la peque\u00f1a y mediana empresa es mayoritaria en la actividad\n    textil, ya que las peque\u00f1as compa\u00f1\u00edas de este sector tan importante est\u00e1n\n    dotadas de una mayor flexibilidad para seguir las evoluciones\n    especialmente importantes por el fen\u00f3meno de la moda, que representa una\n    caracter\u00edstica diferencial en el caso del textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea,\n    Espa\u00f1a representa una d\u00e9cima parte del conjunto europeo, ocupando la\n    quinta posici\u00f3n dentro del conjunto de los pa\u00edses comunitarios, despu\u00e9s\n    de Alemania, Italia, Reino Unido y Francia, y la actividad textil de\n    cabecera, hilados y tejidos, est\u00e1 fuertemente concentrada en Catalu\u00f1a y\n    en la Comunidad Valenciana, mientras que la confecci\u00f3n y el g\u00e9nero de\n    punto est\u00e1n distribuidos por todo el territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de estas circunstancias, deben a\u00f1adirse las que\n    sufren todos los sectores econ\u00f3micos como consecuencia de la situaci\u00f3n de\n    crisis internacional e interna que golpea fuertemente la actividad del\n    sector, por su posici\u00f3n altamente exportadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea,\n    Espa\u00f1a representa una d\u00e9cima parte del conjunto europeo, ocupando la\n    quinta posici\u00f3n dentro del conjunto de los pa\u00edses comunitarios, despu\u00e9s\n    de Alemania, Italia, Reino Unido y Francia, y la actividad textil de\n    cabecera, hilados y tejidos, est\u00e1 fuertemente concentrada en Catalu\u00f1a y\n    en la Comunidad Valenciana, mientras que la confecci\u00f3n y el g\u00e9nero de\n    punto est\u00e1n distribuidos por todo el territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de estas circunstancias, deben a\u00f1adirse las que\n    sufren todos los sectores econ\u00f3micos como consecuencia de la situaci\u00f3n de\n    crisis internacional e interna que golpea fuertemente la actividad del\n    sector, por su posici\u00f3n altamente exportadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en su capacidad de seguir\n    creando empleo y riqueza en nuestro pa\u00eds y por lo tanto vamos a esperar,\n    se\u00f1or ministro, a ver cu\u00e1l es su posici\u00f3n, cu\u00e1les son sus inquietudes y\n    su sensibilidad respecto a este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de que el motor de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro estar\u00e1 basado\n    tambi\u00e9n en otros sectores tecnol\u00f3gicamente m\u00e1s avanzados, como pueden ser\n    las TIC, las biotecnolog\u00edas y otros segmentos industriales, no hay que\n    olvidar la importancia que el sector textil y de la confecci\u00f3n ha tenido\n    y tiene en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [19], "pol\u00edtica industrial": [23, 24, 25, 26], "actividad": [20, 21, 22], "l\u00ednea": [27, 28], "industrial": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "industria": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por una parte, mejorar la competitividad del sector ayud\u00e1ndole\n    a adaptarse a este nuevo escenario global en el que ten\u00eda que desarrollar\n    su actividad despu\u00e9s del cambio de 1 de enero de 2005 y, por otra parte,\n    paliar las consecuencias negativas para trabajadores y empresas que se\n    estaban derivando del proceso de liberalizaci\u00f3n comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas, que fueron industriales, se vieron adem\u00e1s\n    complementadas por otras de car\u00e1cter sociolaboral, cuyo objeto era\n    mantener el empleo, facilitar la recualificaci\u00f3n y el reciclaje\n    profesional de los trabajadores, incentivar la reinserci\u00f3n laboral y la\n    recolocaci\u00f3n en otros sectores de actividad, proporcionar una cobertura\n    social especial y facilitar el cumplimiento de las obligaciones laborales\n    y de la Seguridad Social a las empresas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de diversos programas, las empresas\n    y los trabajadores de este sector van a seguir contando con el apoyo\n    decidido del Gobierno para alcanzar la senda de competitividad de nuestra\n    industria textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sigue\n    abierta la l\u00ednea ICO sectores manufactureros, con una dotaci\u00f3n de 150\n    millones de euros el periodo 2009-2011, y que ofrece cr\u00e9ditos a las\n    empresas de nuestros sectores tradicionales a un tipo de inter\u00e9s\n    bonificado y con un fondo de garant\u00eda adicional para asumir hasta el 50\n    por ciento del riesgo de las operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    ayudas que se ven complementadas con el apoyo de Enisa, la Empresa\n    Nacional de Innovaci\u00f3n, a las empresas de ese sector a trav\u00e9s de\n    pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, y desde 2007, son casi 600 las\n    empresas textiles que se han beneficiado de este tipo de ayudas,\n    alcanzando el montante total de los fondos concedidos los 9 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos puesto en marcha\n    el plan de promoci\u00f3n en el exterior del sector textil-confecci\u00f3n, con una\n    doble finalidad; por una parte, favorecer la creaci\u00f3n de una imagen de\n    calidad para la moda de Espa\u00f1a y, por otra parte, conseguir que este\n    sector desarrolle todo su potencial de internacionalizaci\u00f3n, consolidando\n    as\u00ed una presencia estable de nuestras empresas y marcas en los mercados\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del\n    conjunto de estas actividades esperamos que se beneficien m\u00e1s de 550\n    empresas del sector, de las cuales 340 ser\u00e1n del sector de la moda, 150\n    pertenecer\u00e1n al sector de tejidos e hilados y cerca de 60 estar\u00e1n\n    integradas en el sector textil-hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, como primera medida, en julio de 2005 el Gobierno\n    cre\u00f3 el Observatorio del sector textil-confecci\u00f3n, un instrumento que ha\n    sido \u00fatil, un instrumento bajo la coordinaci\u00f3n del Ministerio de\n    Industria y que tiene participaci\u00f3n del sector, tambi\u00e9n de los\n    sindicatos, y que realiza estudios que han venido aportando informaci\u00f3n\n    cuantitativa y cualitativa de indudable valor para hacer frente a los\n    problemas que aquejan al sector, unos problemas que, dada su importancia,\n    nos llevaron en 2006, complementariamente a la puesta en marcha del\n    observatorio, a elaborar y a aprobar, en colaboraci\u00f3n con las principales\n    asociaciones empresariales y tambi\u00e9n con los sindicatos, un plan\n    espec\u00edfico de apoyo al sector textil y de la confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de diversos programas, las empresas\n    y los trabajadores de este sector van a seguir contando con el apoyo\n    decidido del Gobierno para alcanzar la senda de competitividad de nuestra\n    industria textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros creemos en la industria y en la pol\u00edtica industrial,\n    porque el sector industrial representa las caracter\u00edsticas que debe tener\n    el modelo econ\u00f3mico al que aspiramos, internacionalizaci\u00f3n, innovaci\u00f3n,\n    productividad y empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque creemos en la\n    industria y en la pol\u00edtica industrial hemos hecho un esfuerzo sin\n    precedentes a favor de nuestros sectores tradicionales que se est\u00e1\n    traduciendo en un conjunto de actuaciones cuya importancia cuantitativa\n    creo que ha quedado m\u00e1s que de manifiesto, importancia cualitativa y\n    cuantitativa que hay que contemplar desde una perspectiva global para,\n    desde la colaboraci\u00f3n y el consenso, integrar nuestro tejido productivo\n    en unos sectores cuya contribuci\u00f3n a nuestro desarrollo y crecimiento ha\n    sido y es incuestionable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta finalidad se puso en marcha un conjunto de medidas en el \u00e1mbito\n    industrial que persegu\u00edan facilitar la modernizaci\u00f3n y la competitividad\n    del sector, apoyando la inversi\u00f3n en zonas afectadas por la p\u00e9rdida de\n    trabajo o por la p\u00e9rdida de tejido productivo y la eliminaci\u00f3n de puestos\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que a la fecha de\n    finalizaci\u00f3n de este plan para el periodo 2006-2008 -finalizaba por tanto\n    el 31 de diciembre de 2008- persist\u00edan las condiciones que determinaron\n    la elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del plan, el Gobierno decidi\u00f3 mantener como\n    parte de su pol\u00edtica industrial el conjunto de medidas industriales y\n    financieras que lo integran, para seguir apostando por la regeneraci\u00f3n\n    del sector textil y la confecci\u00f3n en t\u00e9rminos de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, la parte industrial y financiera se prorrog\u00f3 y se ha decidido\n    continuar tambi\u00e9n en este a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros creemos en la industria y en la pol\u00edtica industrial,\n    porque el sector industrial representa las caracter\u00edsticas que debe tener\n    el modelo econ\u00f3mico al que aspiramos, internacionalizaci\u00f3n, innovaci\u00f3n,\n    productividad y empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque creemos en la\n    industria y en la pol\u00edtica industrial hemos hecho un esfuerzo sin\n    precedentes a favor de nuestros sectores tradicionales que se est\u00e1\n    traduciendo en un conjunto de actuaciones cuya importancia cuantitativa\n    creo que ha quedado m\u00e1s que de manifiesto, importancia cualitativa y\n    cuantitativa que hay que contemplar desde una perspectiva global para,\n    desde la colaboraci\u00f3n y el consenso, integrar nuestro tejido productivo\n    en unos sectores cuya contribuci\u00f3n a nuestro desarrollo y crecimiento ha\n    sido y es incuestionable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello es importante tambi\u00e9n que, en la\n    elaboraci\u00f3n del Plan integral de pol\u00edtica industrial horizonte 2020, que\n    va a llevar a cabo la comisi\u00f3n interministerial que se va a crear en el\n    Consejo de Ministros del pr\u00f3ximo d\u00eda 30, se tenga en consideraci\u00f3n el\n    papel futuro y el peso espec\u00edfico que deben tener estos sectores, un\n    papel y un peso a cuya determinaci\u00f3n en este horizonte 2020 van a\n    contribuir las comunidades aut\u00f3nomas, van a contribuir los agentes\n    sociales y esperamos que tambi\u00e9n contribuyan las fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y su grupo parlamentario se sumen a dicha propuesta de\n    acuerdo para definir nuestro futuro horizonte industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    ayudas que se ven complementadas con el apoyo de Enisa, la Empresa\n    Nacional de Innovaci\u00f3n, a las empresas de ese sector a trav\u00e9s de\n    pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, mejorar la competitividad del sector ayud\u00e1ndole\n    a adaptarse a este nuevo escenario global en el que ten\u00eda que desarrollar\n    su actividad despu\u00e9s del cambio de 1 de enero de 2005 y, por otra parte,\n    paliar las consecuencias negativas para trabajadores y empresas que se\n    estaban derivando del proceso de liberalizaci\u00f3n comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas, que fueron industriales, se vieron adem\u00e1s\n    complementadas por otras de car\u00e1cter sociolaboral, cuyo objeto era\n    mantener el empleo, facilitar la recualificaci\u00f3n y el reciclaje\n    profesional de los trabajadores, incentivar la reinserci\u00f3n laboral y la\n    recolocaci\u00f3n en otros sectores de actividad, proporcionar una cobertura\n    social especial y facilitar el cumplimiento de las obligaciones laborales\n    y de la Seguridad Social a las empresas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda, promocionar la\n    actividad exportadora para incrementar las exportaciones del sector\n    textil y confecci\u00f3n en el medio y corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que a la fecha de\n    finalizaci\u00f3n de este plan para el periodo 2006-2008 -finalizaba por tanto\n    el 31 de diciembre de 2008- persist\u00edan las condiciones que determinaron\n    la elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del plan, el Gobierno decidi\u00f3 mantener como\n    parte de su pol\u00edtica industrial el conjunto de medidas industriales y\n    financieras que lo integran, para seguir apostando por la regeneraci\u00f3n\n    del sector textil y la confecci\u00f3n en t\u00e9rminos de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros creemos en la industria y en la pol\u00edtica industrial,\n    porque el sector industrial representa las caracter\u00edsticas que debe tener\n    el modelo econ\u00f3mico al que aspiramos, internacionalizaci\u00f3n, innovaci\u00f3n,\n    productividad y empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque creemos en la\n    industria y en la pol\u00edtica industrial hemos hecho un esfuerzo sin\n    precedentes a favor de nuestros sectores tradicionales que se est\u00e1\n    traduciendo en un conjunto de actuaciones cuya importancia cuantitativa\n    creo que ha quedado m\u00e1s que de manifiesto, importancia cualitativa y\n    cuantitativa que hay que contemplar desde una perspectiva global para,\n    desde la colaboraci\u00f3n y el consenso, integrar nuestro tejido productivo\n    en unos sectores cuya contribuci\u00f3n a nuestro desarrollo y crecimiento ha\n    sido y es incuestionable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello es importante tambi\u00e9n que, en la\n    elaboraci\u00f3n del Plan integral de pol\u00edtica industrial horizonte 2020, que\n    va a llevar a cabo la comisi\u00f3n interministerial que se va a crear en el\n    Consejo de Ministros del pr\u00f3ximo d\u00eda 30, se tenga en consideraci\u00f3n el\n    papel futuro y el peso espec\u00edfico que deben tener estos sectores, un\n    papel y un peso a cuya determinaci\u00f3n en este horizonte 2020 van a\n    contribuir las comunidades aut\u00f3nomas, van a contribuir los agentes\n    sociales y esperamos que tambi\u00e9n contribuyan las fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sigue\n    abierta la l\u00ednea ICO sectores manufactureros, con una dotaci\u00f3n de 150\n    millones de euros el periodo 2009-2011, y que ofrece cr\u00e9ditos a las\n    empresas de nuestros sectores tradicionales a un tipo de inter\u00e9s\n    bonificado y con un fondo de garant\u00eda adicional para asumir hasta el 50\n    por ciento del riesgo de las operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se abri\u00f3 esta l\u00ednea\n    en 2009, el sector textil se ha beneficiado en m\u00e1s de 6,5 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "industrial": [1, 2], "econom\u00eda": [3, 4], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, voy a empezar\n    por el final de su intervenci\u00f3n para manifestar que no le quepa la menor\n    duda de que si, fruto de los pactos de Zurbano, se incorporan aspectos\n    relevantes e importantes que vayan en la direcci\u00f3n de la modernizaci\u00f3n de\n    nuestro sector industrial en el horizonte del a\u00f1o 2020, nosotros vamos a\n    estar presentes e intentaremos, lo mismo que hemos hecho a lo largo de\n    estas \u00faltimas semanas, que se incorporen propuestas que hemos venido\n    planteando desde que se iniciaron estas negociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, voy a empezar\n    por el final de su intervenci\u00f3n para manifestar que no le quepa la menor\n    duda de que si, fruto de los pactos de Zurbano, se incorporan aspectos\n    relevantes e importantes que vayan en la direcci\u00f3n de la modernizaci\u00f3n de\n    nuestro sector industrial en el horizonte del a\u00f1o 2020, nosotros vamos a\n    estar presentes e intentaremos, lo mismo que hemos hecho a lo largo de\n    estas \u00faltimas semanas, que se incorporen propuestas que hemos venido\n    planteando desde que se iniciaron estas negociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por descontado,\n    que lo m\u00e1s importante del resultado de estos pactos de Zurbano ser\u00e1 que\n    los mismos puedan incorporar no solamente propuestas de Convergencia i\n    Uni\u00f3, sino tambi\u00e9n, y ser\u00eda lo m\u00e1s importante, de todas las formaciones\n    pol\u00edticas, para poder dar al sector econ\u00f3mico e industrial espa\u00f1ol signos\n    de reacciones positivas de la clase pol\u00edtica, as\u00ed como instrumentar\n    mecanismos que se puedan incorporar r\u00e1pidamente a la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por descontado,\n    que lo m\u00e1s importante del resultado de estos pactos de Zurbano ser\u00e1 que\n    los mismos puedan incorporar no solamente propuestas de Convergencia i\n    Uni\u00f3, sino tambi\u00e9n, y ser\u00eda lo m\u00e1s importante, de todas las formaciones\n    pol\u00edticas, para poder dar al sector econ\u00f3mico e industrial espa\u00f1ol signos\n    de reacciones positivas de la clase pol\u00edtica, as\u00ed como instrumentar\n    mecanismos que se puedan incorporar r\u00e1pidamente a la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy importante conseguir en\n    esta interpelaci\u00f3n el consenso con el grupo parlamentario que da soporte\n    al Gobierno y con las dem\u00e1s fuerzas pol\u00edticas, para continuar dando\n    se\u00f1ales positivas a un sector tradicional que -repito- ha de jugar un\n    papel relevante en la econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy importante conseguir en\n    esta interpelaci\u00f3n el consenso con el grupo parlamentario que da soporte\n    al Gobierno y con las dem\u00e1s fuerzas pol\u00edticas, para continuar dando\n    se\u00f1ales positivas a un sector tradicional que -repito- ha de jugar un\n    papel relevante en la econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pensamos que el sector textil tiene un lugar en la industria espa\u00f1ola y\n    tiene sitio en el mercado internacional, porque su parte competitiva es\n    capaz de sobrevivir a estas condiciones tan duras de los mercados\n    internacionales, cada vez m\u00e1s globalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    tenemos que hacer es enmarcarlo dentro de este plan industrial con\n    horizonte 2020, para el que esperamos sus aportaciones y tambi\u00e9n las del\n    propio sector y garantizar as\u00ed su presencia en los mercados\n    internacionales, favorecer su internacionalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n su\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tambi\u00e9n nos ha tocado la china de la crisis econ\u00f3mica y financiera\n    internacional, con la apreciaci\u00f3n adem\u00e1s del tipo de cambio del euro, que\n    ha provocado estas dificultades adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el\n    municipio de Ayala los da\u00f1os que hacen referencia a la destrucci\u00f3n a\n    matarrasa de especies forestales ascienden a 770.000 euros; pero adem\u00e1s\n    aqu\u00ed resultaron tambi\u00e9n afectadas viviendas a las que se les arras\u00f3\n    materialmente el techo; empresas, pabellones, mobiliario urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay una l\u00ednea preferencial del ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1, 2, 3], "l\u00ednea": [4], "defensa": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay ayuntamientos que incluso se\n    han visto obligados a realizar expedientes de regulaci\u00f3n, ayuntamientos\n    que no est\u00e1n pagando la luz, que no est\u00e1n pagando el tel\u00e9fono, que no\n    est\u00e1n pagando la Seguridad Social, que no est\u00e1n pagando a los\n    proveedores, con lo que significa eso para nuestro tejido productivo,\n    para la peque\u00f1a y mediana empresa que ha tenido que cerrar precisamente\n    por eso; municipios como Jerez de la Frontera, que tiene que despedir\n    pr\u00e1cticamente a 400 personas porque no tiene capacidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al problema hist\u00f3rico que siempre tienen los ayuntamientos, que,\n    como bien sabr\u00e1 la se\u00f1ora Salgado, tienen un problema estructural -apenas\n    representan, despu\u00e9s de treinta a\u00f1os de gobiernos democr\u00e1ticos, un 13,4\n    del total del gasto p\u00fablico, lo que significa que en treinta a\u00f1os solo se\n    ha elevado un 2,4 por ciento esa situaci\u00f3n-, a esa situaci\u00f3n hist\u00f3rica en\n    la que los ayuntamientos tienen que asumir responsabilidades que no les\n    competen, porque hay muchos rincones de Espa\u00f1a donde no llega la\n    Administraci\u00f3n General del Estado, donde no llega la Administraci\u00f3n\n    auton\u00f3mica y son los ayuntamientos los que tienen que prestar los\n    servicios, asumiendo competencias que no les corresponden; a esta\n    situaci\u00f3n, que supone un 30 por ciento de gastos impropios que lastran\n    los presupuestos municipales, se ha unido la crisis econ\u00f3mica en la que\n    nos ha instalado el Gobierno del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, que ha causado\n    una ca\u00edda brutal, en picado, de los ingresos del conjunto de los\n    ayuntamientos y que ha causado m\u00e1s de 4 millones de parados, a los que\n    precisamente los ayuntamientos tienen que atender y tienen que dar\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n local\n    est\u00e1 soportando en primer\u00edsima l\u00ednea la grave crisis econ\u00f3mica y social\n    que tiene nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahogar a los ayuntamientos en esta situaci\u00f3n de\n    grave crisis econ\u00f3mica y social es asfixiar a millones de ciudadanos que\n    necesitan precisamente las prestaciones sociales de sus ayuntamientos\n    para poder sobrevivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n local\n    est\u00e1 soportando en primer\u00edsima l\u00ednea la grave crisis econ\u00f3mica y social\n    que tiene nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00bfc\u00f3mo pueden ir -y lo escuchamos\n    much\u00edsimo en esta tribuna y en esta C\u00e1mara- los dirigentes socialistas y\n    los miembros del Gobierno sacando pecho en defensa de las pol\u00edticas\n    sociales y dejar sin ning\u00fan ingreso a las instituciones m\u00e1s pr\u00f3ximas al\n    ciudadano y m\u00e1s eficientes a la hora de ayudar al conjunto de los\n    ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "l\u00ednea": [7, 8, 9], "econom\u00eda": [3, 4], "cooperaci\u00f3n": [10], "empresas": [0, 1, 2], "personas dependientes": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n se\n    cre\u00f3 una nueva l\u00ednea de avales a trav\u00e9s del ICO para garantizar los\n    impagos de facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos correspondientes a\n    obras y servicios prestados a entidades locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle\n    aqu\u00ed los datos, m\u00e1s de 400.000 puesto de trabajo mantenidos o creados y\n    m\u00e1s de 14.000 empresas, en su mayor\u00eda peque\u00f1as y medianas empresas, que\n    han visto que ten\u00edan carga de trabajo gracias a este Fondo estatal de\n    inversi\u00f3n local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se incluye\n    la obligaci\u00f3n de remitir a esa Comisi\u00f3n Nacional de Administraci\u00f3n Local\n    un informe trimestral, similar al previsto para la Administraci\u00f3n General\n    del Estado, en el que se analice el cumplimiento de los plazos para el\n    pago de las operaciones comerciales realizadas entre las empresas y las\n    administraciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, tambi\u00e9n hay\n    medidas incluidas en el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible aprobado\n    por el Consejo de Ministros el pasado viernes en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el proyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible refuerza la disciplina presupuestaria de las entidades\n    locales, estableciendo controles peri\u00f3dicos de la ejecuci\u00f3n\n    presupuestaria y la obligaci\u00f3n de suministro de informaci\u00f3n con la\n    posibilidad de aplicar retenciones a cuenta de la participaci\u00f3n en los\n    tributos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, este compromiso parte del\n    reconocimiento de la importancia de la labor que desarrolla la\n    Administraci\u00f3n local: su cercan\u00eda a los ciudadanos, tantas veces\n    comentada; su conocimiento de las cuestiones que preocupan a estos la\n    hacen desde luego un pilar imprescindible en la gesti\u00f3n de la actividad\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay un nuevo fondo para este a\u00f1o 2010, el Fondo\n    estatal para el empleo y la sostenibilidad local, con 5.000 millones de\n    euros, de los que hasta un 20 por ciento se podr\u00e1 destinar a financiar\n    gastos relativos a educaci\u00f3n, atenci\u00f3n a personas dependientes y a\n    prestaciones de servicios sociales y promoci\u00f3n y reinserci\u00f3n social, como\n    una respuesta adicional a los problemas que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1\n    creando a los ayuntamientos en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea tambi\u00e9n, como sabe, se permiti\u00f3 la\n    refinanciaci\u00f3n de los remanentes negativos de tesorer\u00eda para gastos\n    generales mediante operaciones de endeudamiento bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n se\n    cre\u00f3 una nueva l\u00ednea de avales a trav\u00e9s del ICO para garantizar los\n    impagos de facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos correspondientes a\n    obras y servicios prestados a entidades locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 actuando en la\n    l\u00ednea correcta, mejorando la transparencia, favoreciendo la eficiencia\n    por parte de las entidades locales y proporcionando medios para que\n    puedan hacer frente a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que todos vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica local\n    por su parte ha aumentado su dotaci\u00f3n en m\u00e1s de un 25 por ciento en los\n    \u00faltimos cinco ejercicios, los de gobierno del Partido Socialista, y se\n    sit\u00faa actualmente por encima de los 200 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    espero y conf\u00edo que en la r\u00e9plica que usted tiene ahora nos deje una\n    fecha, nos deje un lugar para el acuerdo, nos deje una posici\u00f3n clara y\n    transparente para que de aqu\u00ed salgamos con un m\u00ednimo de optimismo\n    respecto al futuro del conjunto de los ayuntamientos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un proceso y un modelo que han tenido efectos devastadores\n    en la econom\u00eda y el empleo y que, por supuesto, est\u00e1n padeciendo en este\n    momento los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego cooperaci\u00f3n para mejorar la financiaci\u00f3n local,\n    absolutamente toda, tenga usted la seguridad; pero no olvide ni\n    menosprecie el papel que tienen que jugar las comunidades aut\u00f3nomas en\n    este proceso, la descentralizaci\u00f3n no termina en las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 6, 9, 12, 13, 15, 16, 17, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 34, 35, 36, 37, 38, 42, 44, 45, 46, 48, 49, 52, 55, 57, 58, 59, 61, 63, 65, 67, 69, 71], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 62, 64], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [5, 7, 8, 10, 11, 14, 18, 19, 32, 33, 39, 40, 41, 43, 50, 51, 53, 54, 56, 60, 68, 70], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [24, 47, 66], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}]}