{"blocks": [{"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... He visto\n    despu\u00e9s un comunicado hecho p\u00fablico por todas las empresas del sector\n    (Mediaset, Sogecable, Planeta, Vocento, Recoletos) que tambi\u00e9n tienen esa\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Espero contar con su\n    apoyo para m\u00e1s televisiones anal\u00f3gicas, si es que cabe y si se decide as\u00ed\n    en la C\u00e1mara, para adelantar el apag\u00f3n anal\u00f3gico y que haya toda la\n    televisi\u00f3n digital terrenal que pueda admitir este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfse propone el Gobierno seguir desafiando a la\n    estad\u00edstica con un rosario de nuevas casualidades o piensa que ya se ha\n    causado suficiente da\u00f1o a nuestra imagen internacional y ser\u00eda mejor\n    dejar tranquilas a las empresas y a sus accionistas decidir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno no ha intervenido\n    ni interviene ni intervendr\u00e1 en la marcha de las empresas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... a rengl\u00f3n seguido el Ministerio de\n    Fomento anuncia p\u00fablicamente una revisi\u00f3n de las condiciones de la\n    concesi\u00f3n con Aldeasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pregunte a la se\u00f1ora ministra de Fomento, ella le\n    puede informar muy bien de esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, no s\u00e9 c\u00f3mo hablan ustedes de intervenir en las empresas de\n    este pa\u00eds cuando en los primeros nueve meses de su Gobierno hubo cambios\n    en Argentaria, en Repsol, en Telef\u00f3nica, en Tabacalera, en Iberia, en\n    Aldeasa y en Endesa, poniendo personas de su confianza\n    (Protestas.-Aplausos.-El se\u00f1or Atencia Robledo: Eran p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); personas\n    que han permanecido al frente de esas empresas y que, desde luego, han\n    estado en los consejos de administraci\u00f3n, todas ellas personas de su\n    c\u00edrculo de confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esas reformas y s\u00f3lo esas reformas van a contar con nuestro\n    apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Zaplana, en su discurso de investidura el presidente del Gobierno\n    dej\u00f3 muy claro que tienen cabida las reformas estatutarias, primero, que\n    tengan un amplio consenso parlamentario, segundo, que sirvan a los\n    intereses de los ciudadanos y, tercero, que respeten los l\u00edmites de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    qu\u00e9dense en tierra firme con la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y no se vayan\n    mar adentro con minor\u00edas independentistas e insolidarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien sabe, la funci\u00f3n del alto comisionado es trabajar\n    para que las v\u00edctimas reciban todo el apoyo y la atenci\u00f3n del Gobierno,\n    como ha venido ocurriendo hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La posici\u00f3n adoptada por el se\u00f1or Peces-Barba ha sido inaceptable, ha sido\n    incomprensible, no se comprende en la calle, la gente se sorprende de que\n    la instituci\u00f3n que tiene que dar apoyo a las v\u00edctimas no estuviera en esa\n    manifestaci\u00f3n en la que est\u00e1bamos miles de ciudadanos de bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ni la violencia, se\u00f1or\u00edas, ni el terrorismo\n    van a condicionar los principios y normas de nuestro sistema democr\u00e1tico,\n    ni van a afectar a la solidaridad de todos los ciudadanos y ciudadanas\n    espa\u00f1oles en ayuda de quienes han sufrido el terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las v\u00edctimas del\n    terrorismo y quienes las representan merecen todo el reconocimiento, el\n    apoyo y la atenci\u00f3n por parte del Gobierno, de todas las fuerzas\n    parlamentarias y de la sociedad, y desde luego as\u00ed lo van a tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este\n    Gobierno, se\u00f1or\u00eda, les presta su apoyo con pleno respeto al pluralismo de\n    sus posiciones y d\u00e1ndoles todo tipo de facilidades para que las puedan\n    expresar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... D\u00edganles ustedes a los\n    ciudadanos espa\u00f1oles qu\u00e9 est\u00e1n haciendo para controlar la llegada de\n    pateras, porque mucho acuerdo con Marruecos, pero el horror de las\n    pateras sigue existiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganles tambi\u00e9n a los ciudadanos espa\u00f1oles si\n    van a tener los mismos reflejos y van a hacer otro plan ante el grav\u00edsimo\n    efecto llamada que est\u00e1 provocando el anuncio de su regularizaci\u00f3n\n    masiva, 1.000 inmigrante ilegales entrando a diario en Espa\u00f1a, m\u00e1s del\n    doble que hace unos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, imagino que se refiere a la entrevista que concedi\u00f3 Su Majestad\n    el Rey de Marruecos a un peri\u00f3dico nacional en al v\u00edspera de la visita de\n    Estado de Sus Majestades los Reyes a dicho pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que,\n    l\u00f3gicamente, este asunto fue objeto de discusi\u00f3n y de intervenci\u00f3n por mi\n    parte en mis encuentros con las autoridades marroqu\u00edes durante el\n    transcurso de la visita de Sus Majestades, en los que se\u00f1al\u00e9 que hab\u00eda\n    que prestar el respeto debido a todo presidente del Gobierno espa\u00f1ol,\n    pero tambi\u00e9n se\u00f1al\u00e9 que hab\u00eda que mirar hacia el futuro, que hab\u00eda que\n    construir entre Espa\u00f1a y Marruecos unas relaciones lo m\u00e1s s\u00f3lidas\n    posibles y que precisamente ten\u00edamos que actuar juntos para construir un\n    espacio de confianza mutua que permitiese una relaci\u00f3n estable y\n    permanente entre Marruecos y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, su silencio entonces y el\n    galimat\u00edas verbal que nos acaba de trasladar, sinceramente, nos genera\n    muchos problemas a los espa\u00f1oles y perm\u00edtame que se lo explique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted secunda esta versi\u00f3n que nosotros\n    consideramos rid\u00edcula y que insulta a la inteligencia de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y el problema m\u00e1s serio es que no lo saben los espa\u00f1oles\n    y hoy no le voy a decir que se vaya, como lo hemos hecho en otras\n    ocasiones, no le voy a pedir que dimita, le voy a pedir algo m\u00e1s\n    sencillo, que aborde consigo mismo una reflexi\u00f3n y piense en los\n    espa\u00f1oles; piense en los espa\u00f1oles, sea honesto consigo mismo, act\u00fae en\n    consecuencia y ah\u00f3rrenos el terrible, doloroso e in\u00fatil esfuerzo de\n    pedirle su dimisi\u00f3n cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame, se\u00f1or ministro, que si act\u00faa en\n    consecuencia, muchos espa\u00f1oles brindar\u00e1n, y le aseguro que no ser\u00e1 con\n    vino franc\u00e9s de Burdeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, tengo las ideas muy claras, que son los compromisos y\n    los principios de defender los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y\n    eso es lo que estoy haciendo y lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    intereses espa\u00f1oles son tener una s\u00f3lida y vertebrada relaci\u00f3n con\n    Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era una\n    visita de Estado de Sus Majestades -una visita de Estado- para la que se\n    pidi\u00f3 precisamente que hubiese un acompa\u00f1amiento parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, tengo las ideas muy claras, que son los compromisos y\n    los principios de defender los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y\n    eso es lo que estoy haciendo y lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    intereses espa\u00f1oles son tener una s\u00f3lida y vertebrada relaci\u00f3n con\n    Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MOTIVOS JUSTIFICARON EL VIAJE\n    SECRETO DEL MINISTRO DE DEFENSA A VENEZUELA EL PASADO 25 DE ENERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede usted explicar, por favor, se\u00f1or Moratinos, por qu\u00e9, en el momento\n    de m\u00e1xima tensi\u00f3n hist\u00f3rica entre Colombia y Venezuela, se produce y se\n    justifica un viaje secreto del ministro de Defensa a este \u00faltimo pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "visita": [3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ya el propio ministro de Defensa, se\u00f1or Bono, ha solicitado\n    comparecer a petici\u00f3n propia ante la Comisi\u00f3n de Defensa para explicar su\n    viaje a Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que es normal entre pa\u00edses amigos como Venezuela y Espa\u00f1a que haya\n    visitas de ministros de Defensa e intentos de firma de protocolos de\n    cooperaci\u00f3n en materia de seguridad, y eso es lo que ha hecho el ministro\n    de Defensa en su viaje a Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que es normal entre pa\u00edses amigos como Venezuela y Espa\u00f1a que haya\n    visitas de ministros de Defensa e intentos de firma de protocolos de\n    cooperaci\u00f3n en materia de seguridad, y eso es lo que ha hecho el ministro\n    de Defensa en su viaje a Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, no voy a eludir la pregunta, aunque \u00e9l\n    dar\u00e1 los detalles de su viaje y de su visita, as\u00ed como del resultado de\n    sus encuentros en Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "visita": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero si adem\u00e1s\n    tiene usted en cuenta que se produce la m\u00e1xima tensi\u00f3n entre dos pa\u00edses\n    -Venezuela y Colombia-, como muy pocas veces hab\u00eda ocurrido durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os, la visita de cualquier ministro es inoportuna y la del\n    ministro de Defensa lo es especialmente, sobre todo cuando median rumores\n    sobre venta de corbetas o fragatas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    superado la crisis a pesar de sus errores y de su inmensa metedura de\n    pata: la imprudencia may\u00fascula de mandar a un ministro de Defensa en el\n    momento de m\u00e1xima tensi\u00f3n entre dos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si adem\u00e1s\n    tiene usted en cuenta que se produce la m\u00e1xima tensi\u00f3n entre dos pa\u00edses\n    -Venezuela y Colombia-, como muy pocas veces hab\u00eda ocurrido durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os, la visita de cualquier ministro es inoportuna y la del\n    ministro de Defensa lo es especialmente, sobre todo cuando median rumores\n    sobre venta de corbetas o fragatas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han construido y consolidado ustedes un eje extra\u00f1o en\n    pol\u00edtica exterior: el eje Madrid-La Habana-Caracas; un eje en el que hay\n    un presidente que dice usted de un Estado amigo  -quiz\u00e1 s\u00ed, un Estado\n    amigo que va a Porto Alegre a soltar unas arengas extraordinarias en\n    contra de otro Estado amigo, quiz\u00e1s un poco m\u00e1s democr\u00e1tico, con una\n    tradici\u00f3n m\u00e1s larga, desde luego-, un presidente que ha demostrado ser\n    una y otra vez una persona, s\u00ed, elegida democr\u00e1ticamente, pero que no\n    cree en la democracia que lo ha elegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "visita": [3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esa es la fuerza y\n    el capital que tiene la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola, que tiene capacidad\n    de di\u00e1logo, tiene capacidad de relaci\u00f3n con Colombia en materia de\n    defensa y en materia de seguridad, y tambi\u00e9n con Venezuela y con Chile. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es normal, pues, que un ministro espa\u00f1ol de Defensa pueda tener y\n    desarrollar un canal de di\u00e1logo y cooperaci\u00f3n con pa\u00edses iberoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la fuerza y\n    el capital que tiene la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola, que tiene capacidad\n    de di\u00e1logo, tiene capacidad de relaci\u00f3n con Colombia en materia de\n    defensa y en materia de seguridad, y tambi\u00e9n con Venezuela y con Chile. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 3\n    habr\u00e1 un encuentro entre el se\u00f1or Ch\u00e1vez y el se\u00f1or Uribe y el d\u00eda 7\n    recibiremos en visita de Estado al presidente de Colombia, y tendremos\n    las mejores relaciones con Colombia y con Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO HA\n    DEFENDIDO COMO DEB\u00cdA LOS INTERESES DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN SU\n    RECIENTE VIAJE A ARGENTINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA QUE EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO HA\n    DEFENDIDO COMO DEB\u00cdA LOS INTERESES DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN SU\n    RECIENTE VIAJE A ARGENTINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "intereses": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el presidente del Gobierno ha defendido\n    como deb\u00eda los intereses de las empresas espa\u00f1olas en su reciente viaje a\n    Argentina? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el presidente del Gobierno ha defendido\n    como deb\u00eda los intereses de las empresas espa\u00f1olas en su reciente viaje a\n    Argentina? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el presidente del Gobierno ha defendido\n    como deb\u00eda los intereses de las empresas espa\u00f1olas en su reciente viaje a\n    Argentina? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por supuesto que ha defendido espl\u00e9ndidamente los intereses de\n    las empresas y las inversiones espa\u00f1olas en Latinoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por supuesto que ha defendido espl\u00e9ndidamente los intereses de\n    las empresas y las inversiones espa\u00f1olas en Latinoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [15, 16], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas espa\u00f1olas": [6, 7, 8, 9, 10], "espa\u00f1oles": [13, 14], "seguridad": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La presencia de nuestras empresas en sectores\n    estrat\u00e9gicos vinculados a la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos como la\n    energ\u00eda, las telecomunicaciones, el suministro de agua y tambi\u00e9n en las\n    infraestructuras y las finanzas ha sido decisiva para la modernizaci\u00f3n y\n    mejora de la competitividad global de la econom\u00eda argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, algunas de estas importantes empresas espa\u00f1olas mantienen\n    procesos arbitrales reclamatorios de la actualizaci\u00f3n de las tarifas de\n    los servicios p\u00fablicos frente al Estado argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1nimo, pues, de\n    las empresas espa\u00f1olas estaba en que el viaje que realizar\u00eda el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero sirviera para apoyar las justas y leg\u00edtimas\n    reclamaciones de nuestras empresas, as\u00ed como para defender la seguridad\n    jur\u00eddica y la estabilidad de nuestras inversiones, mas lo cierto, se\u00f1or\n    Moratinos, es que las expectativas no se han cumplido y que los\n    resultados son muy negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    reuni\u00f3n de trabajo celebrada el d\u00eda 25 en la Casa Rosada el presidente\n    Zapatero se ofreci\u00f3, con la mejor de sus sonrisas, al presidente\n    argentino para mediar ante las empresas espa\u00f1olas para que retiraran sus\n    demandas y al d\u00eda siguiente, el mi\u00e9rcoles 26 de enero, el presidente del\n    Gobierno celebraba una reuni\u00f3n de trabajo con empresarios espa\u00f1oles y\n    cumpliendo con el mandato que le hab\u00eda otorgado el se\u00f1or Kirchner,\n    trataba de convencer a las empresas espa\u00f1olas de la necesidad de que\n    retirasen las demandas planteadas ante el organismo internacional de\n    arbitraje del Banco Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esto acontec\u00eda, se\u00f1or\u00edas, el presidente argentino, en la\n    inauguraci\u00f3n de unas obras p\u00fablicas en Buenos Aires, dec\u00eda literalmente:\n    Quiero agradecer al presidente de Espa\u00f1a porque ha decidido acompa\u00f1arme\n    con fuerza para que las empresas espa\u00f1olas retiren sus demandas; que\n    vengan a trabajar y a invertir y que retiren esas reclamaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las empresas espa\u00f1olas no necesitan un mediador, necesitan\n    un valedor que defienda los intereses de Espa\u00f1a con fuerza, que defienda\n    la estabilidad y la seguridad jur\u00eddica de nuestros inversores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, algunas de estas importantes empresas espa\u00f1olas mantienen\n    procesos arbitrales reclamatorios de la actualizaci\u00f3n de las tarifas de\n    los servicios p\u00fablicos frente al Estado argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1nimo, pues, de\n    las empresas espa\u00f1olas estaba en que el viaje que realizar\u00eda el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero sirviera para apoyar las justas y leg\u00edtimas\n    reclamaciones de nuestras empresas, as\u00ed como para defender la seguridad\n    jur\u00eddica y la estabilidad de nuestras inversiones, mas lo cierto, se\u00f1or\n    Moratinos, es que las expectativas no se han cumplido y que los\n    resultados son muy negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    reuni\u00f3n de trabajo celebrada el d\u00eda 25 en la Casa Rosada el presidente\n    Zapatero se ofreci\u00f3, con la mejor de sus sonrisas, al presidente\n    argentino para mediar ante las empresas espa\u00f1olas para que retiraran sus\n    demandas y al d\u00eda siguiente, el mi\u00e9rcoles 26 de enero, el presidente del\n    Gobierno celebraba una reuni\u00f3n de trabajo con empresarios espa\u00f1oles y\n    cumpliendo con el mandato que le hab\u00eda otorgado el se\u00f1or Kirchner,\n    trataba de convencer a las empresas espa\u00f1olas de la necesidad de que\n    retirasen las demandas planteadas ante el organismo internacional de\n    arbitraje del Banco Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esto acontec\u00eda, se\u00f1or\u00edas, el presidente argentino, en la\n    inauguraci\u00f3n de unas obras p\u00fablicas en Buenos Aires, dec\u00eda literalmente:\n    Quiero agradecer al presidente de Espa\u00f1a porque ha decidido acompa\u00f1arme\n    con fuerza para que las empresas espa\u00f1olas retiren sus demandas; que\n    vengan a trabajar y a invertir y que retiren esas reclamaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las empresas espa\u00f1olas no necesitan un mediador, necesitan\n    un valedor que defienda los intereses de Espa\u00f1a con fuerza, que defienda\n    la estabilidad y la seguridad jur\u00eddica de nuestros inversores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1nimo, pues, de\n    las empresas espa\u00f1olas estaba en que el viaje que realizar\u00eda el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero sirviera para apoyar las justas y leg\u00edtimas\n    reclamaciones de nuestras empresas, as\u00ed como para defender la seguridad\n    jur\u00eddica y la estabilidad de nuestras inversiones, mas lo cierto, se\u00f1or\n    Moratinos, es que las expectativas no se han cumplido y que los\n    resultados son muy negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las empresas espa\u00f1olas no necesitan un mediador, necesitan\n    un valedor que defienda los intereses de Espa\u00f1a con fuerza, que defienda\n    la estabilidad y la seguridad jur\u00eddica de nuestros inversores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A instancias del propio Gobierno de Espa\u00f1a se suspendi\u00f3 una reuni\u00f3n\n    previamente programada de los empresarios espa\u00f1oles con intereses en\n    Argentina en la que deber\u00edan haber participado los mandatarios espa\u00f1oles\n    y argentinos, siendo la causa principal evitarle al se\u00f1or Kirchner el mal\n    momento de tener que escuchar las quejas de nuestros empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    reuni\u00f3n de trabajo celebrada el d\u00eda 25 en la Casa Rosada el presidente\n    Zapatero se ofreci\u00f3, con la mejor de sus sonrisas, al presidente\n    argentino para mediar ante las empresas espa\u00f1olas para que retiraran sus\n    demandas y al d\u00eda siguiente, el mi\u00e9rcoles 26 de enero, el presidente del\n    Gobierno celebraba una reuni\u00f3n de trabajo con empresarios espa\u00f1oles y\n    cumpliendo con el mandato que le hab\u00eda otorgado el se\u00f1or Kirchner,\n    trataba de convencer a las empresas espa\u00f1olas de la necesidad de que\n    retirasen las demandas planteadas ante el organismo internacional de\n    arbitraje del Banco Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A instancias del propio Gobierno de Espa\u00f1a se suspendi\u00f3 una reuni\u00f3n\n    previamente programada de los empresarios espa\u00f1oles con intereses en\n    Argentina en la que deber\u00edan haber participado los mandatarios espa\u00f1oles\n    y argentinos, siendo la causa principal evitarle al se\u00f1or Kirchner el mal\n    momento de tener que escuchar las quejas de nuestros empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las empresas espa\u00f1olas no necesitan un mediador, necesitan\n    un valedor que defienda los intereses de Espa\u00f1a con fuerza, que defienda\n    la estabilidad y la seguridad jur\u00eddica de nuestros inversores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2], "espa\u00f1oles": [3, 4, 5], "intereses": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Argentina est\u00e1 creciendo a un 8 por ciento, est\u00e1\n    pagando sin ayuda de un solo euro o d\u00f3lar del mecanismo multilateral sus\n    deudas y l\u00f3gicamente est\u00e1 estableciendo una nueva relaci\u00f3n, honesta,\n    segura, productiva y de futuro con todas las empresas y en particular con\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo garantizar que todas las\n    empresas importantes estrat\u00e9gicas espa\u00f1olas en Argentina est\u00e1n muy\n    satisfechas, muy comprometidas y muy convencidas de que era la mejor\n    manera de defender sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Argentina est\u00e1 creciendo a un 8 por ciento, est\u00e1\n    pagando sin ayuda de un solo euro o d\u00f3lar del mecanismo multilateral sus\n    deudas y l\u00f3gicamente est\u00e1 estableciendo una nueva relaci\u00f3n, honesta,\n    segura, productiva y de futuro con todas las empresas y en particular con\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda dar una respuesta muy\n    sencilla y es que pregunten a los empresarios espa\u00f1oles despu\u00e9s de esta\n    gira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La relaci\u00f3n pol\u00edtica que existe en estos momentos\n    entre Argentina y Espa\u00f1a va a permitir garantizar plenamente la presencia\n    y la continuidad de los inversores espa\u00f1oles en Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha aparcado\n    la ley de servicios p\u00fablicos que planteaba algunas inquietudes al\n    empresario espa\u00f1ol y se ha facilitado el di\u00e1logo entre las autoridades\n    argentinas y los empresarios espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acompa\u00f1\u00e9 al presidente del Gobierno en su gira por Brasil, Argentina y\n    Chile y en las capitales de los tres pa\u00edses tuvimos ocasi\u00f3n de\n    entrevistarnos, defender y preocuparnos de los intereses y de las\n    inversiones espa\u00f1olas en dichos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo garantizar que todas las\n    empresas importantes estrat\u00e9gicas espa\u00f1olas en Argentina est\u00e1n muy\n    satisfechas, muy comprometidas y muy convencidas de que era la mejor\n    manera de defender sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [2, 3, 4], "proceso": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es de resaltar, como hacen varios observadores internacionales, la\n    participaci\u00f3n de las mujeres en estas elecciones, tanto en el proceso de\n    votaci\u00f3n como en la seguridad y en la marcha del proceso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de resaltar, como hacen varios observadores internacionales, la\n    participaci\u00f3n de las mujeres en estas elecciones, tanto en el proceso de\n    votaci\u00f3n como en la seguridad y en la marcha del proceso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como dice la misi\u00f3n europea de observadores, es muy\n    dif\u00edcil valorar unas elecciones llevadas a cabo en territorios ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el esfuerzo de los palestinos fue enorme y pueden sentirse\n    leg\u00edtimamente orgullosos del resultado: consiguieron censar hasta un 71\n    por ciento del electorado en un tiempo r\u00e9cord, todo el material estuvo en\n    su sitio a su hora, los equipos de los colegios electorales conoc\u00edan\n    perfectamente su misi\u00f3n y la llevaron a cabo de forma eficaz y con\n    entusiasmo y, por \u00faltimo, los palestinos votaron con una participaci\u00f3n\n    notable y con much\u00edsima ilusi\u00f3n, excepto en Jerusal\u00e9n Este, donde las\n    dificultades fueron notables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    victoria de Mahmud Abbas, con el 62,52 por ciento de los votos fue clara,\n    seg\u00fan todas las misiones de observadores internacionales, incluida la\n    misi\u00f3n catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todo ello muestra que la sociedad palestina est\u00e1 preparada\n    para afrontar lo que va a ser su gran reto hist\u00f3rico: hacer la paz con\n    sus vecinos israel\u00edes y para ello debe contar con el apoyo de la\n    comunidad internacional, de la Uni\u00f3n Europea y de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO DE ESPA\u00d1A DE\n    LAS RECIENTES ELECCIONES EN IRAK EN LA PERSPECTIVA DEL RESTABLECIMIENTO\n    DE LA PAZ Y SEGURIDAD EN ORIENTE PR\u00d3XIMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo hacemos en l\u00ednea con el Gobierno, con la propuesta de la\n    Uni\u00f3n Europea y con la Resoluci\u00f3n 1546 del Consejo de Seguridad de las\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos todo esto, como dec\u00eda, se\u00f1or\n    ministro, porque la legitimidad de las nuevas autoridades contribuir\u00e1 a\n    mejorar el grave problema de seguridad que tiene el pa\u00eds, fruto de una\n    guerra ilegal, inmoral y, como muchas veces ya se ha dicho, injusta; una\n    guerra, por cierto, apoyada -estos d\u00edas nos hemos enterado\n    definitivamente- en mentiras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas\n    circunstancias, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de las\n    elecciones celebradas en Irak en la perspectiva del restablecimiento de\n    la paz y la seguridad en Oriente Pr\u00f3ximo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el Gobierno de Espa\u00f1a ha hecho una\n    contribuci\u00f3n y un esfuerzo material muy importante en el apoyo a la\n    celebraci\u00f3n de estas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [4], "proceso": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo apoy\u00f3, como bien se\u00f1alaba S.S., con el voto en el\n    Consejo de Seguridad aprobando la Resoluci\u00f3n 1546. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso,\n    hubo una voluntad clara de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n iraqu\u00ed de\n    consolidar un proceso pol\u00edtico, proceso pol\u00edtico que este Gobierno\n    siempre apoy\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1\n    una Asamblea constituyente, habr\u00e1 una nueva Constituci\u00f3n y habr\u00e1 unas\n    nuevas elecciones definitivas para consolidar este proceso de\n    pacificaci\u00f3n y estabilidad en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo ese proceso el Gobierno\n    espa\u00f1ol va a acompa\u00f1ar los esfuerzos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo lo que es pol\u00edtica, en todo lo que es\n    democracia, en todo lo que es Estado de derecho el pueblo iraqu\u00ed puede\n    contar con el apoyo firme del pueblo espa\u00f1ol y del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, configura una pensi\u00f3n prohibida\n    por la Ley General de la Seguridad Social: que una pensi\u00f3n pueda tener en\n    parte naturaleza contributiva y en parte naturaleza asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, esto se produce con cargo al presupuesto de la Diputaci\u00f3n Foral de\n    \u00c1lava sin la correspondiente transferencia de la competencia en materia\n    de Seguridad Social, sin la posibilidad de descontar del cupo la cuant\u00eda\n    que el incremento de estas prestaciones suponen, con la correspondiente\n    quiebra eventual que se puede producir en los presupuestos de la\n    Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava en el territorio alav\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, configura una pensi\u00f3n prohibida\n    por la Ley General de la Seguridad Social: que una pensi\u00f3n pueda tener en\n    parte naturaleza contributiva y en parte naturaleza asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, esto se produce con cargo al presupuesto de la Diputaci\u00f3n Foral de\n    \u00c1lava sin la correspondiente transferencia de la competencia en materia\n    de Seguridad Social, sin la posibilidad de descontar del cupo la cuant\u00eda\n    que el incremento de estas prestaciones suponen, con la correspondiente\n    quiebra eventual que se puede producir en los presupuestos de la\n    Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava en el territorio alav\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, Baleares y Madrid ya\n    han convocado los concursos para la adjudicaci\u00f3n de las concesiones de\n    televisi\u00f3n digital local, y Baleares incluso ya lo ha resuelto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTRO DE\n    INDUSTRIA SOBRE SU RECIENTE VISITA A LATINOAM\u00c9RICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, en Argentina, en los\n    \u00faltimos 12 a\u00f1os, con los cerca de 40.000 millones de d\u00f3lares invertidos\n    por las empresas espa\u00f1olas, Espa\u00f1a se convierte en el segundo mayor\n    inversor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son pa\u00edses que tienen\n    posibilidades de crecimientos muy altos, y Latinoam\u00e9rica en esta\n    situaci\u00f3n vuelve a convertirse en un objetivo prioritario para la\n    inversi\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en Argentina, en los\n    \u00faltimos 12 a\u00f1os, con los cerca de 40.000 millones de d\u00f3lares invertidos\n    por las empresas espa\u00f1olas, Espa\u00f1a se convierte en el segundo mayor\n    inversor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son pa\u00edses que tienen\n    posibilidades de crecimientos muy altos, y Latinoam\u00e9rica en esta\n    situaci\u00f3n vuelve a convertirse en un objetivo prioritario para la\n    inversi\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [9, 10, 11, 12], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6, 7, 8], "madrid": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El objeto de la visita a Argentina era, entre otras muchas cosas, conocer\n    tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en este pa\u00eds, tras la\n    crisis econ\u00f3mica que ha sufrido, a la que se refer\u00eda antes el ministro\n    Moratinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, en Chile hemos podido\n    constatar que, adem\u00e1s de las empresas de servicios, de la energ\u00eda y las\n    comunicaciones, se est\u00e1 produciendo en estos momentos un alto grado de\n    implantaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00eda,\n    que en el mundo globalizado tan importantes son las relaciones\n    diplom\u00e1ticas con otros gobiernos, como el contacto y la atenci\u00f3n que\n    hemos de prestar a las empresas espa\u00f1olas que han optado por invertir en\n    el exterior, por lo que cabe valorar la visita como muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de la visita a Argentina era, entre otras muchas cosas, conocer\n    tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en este pa\u00eds, tras la\n    crisis econ\u00f3mica que ha sufrido, a la que se refer\u00eda antes el ministro\n    Moratinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, en Chile hemos podido\n    constatar que, adem\u00e1s de las empresas de servicios, de la energ\u00eda y las\n    comunicaciones, se est\u00e1 produciendo en estos momentos un alto grado de\n    implantaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00eda,\n    que en el mundo globalizado tan importantes son las relaciones\n    diplom\u00e1ticas con otros gobiernos, como el contacto y la atenci\u00f3n que\n    hemos de prestar a las empresas espa\u00f1olas que han optado por invertir en\n    el exterior, por lo que cabe valorar la visita como muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo\n    constatamos en las reuniones que mantuvimos con empresarios espa\u00f1oles\n    inversores, tanto en Brasilia, como en Sao Paulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello ha\n    sido la visita que esta misma semana nos ha realizado la ministra de\n    Energ\u00eda y Minas de Brasil que, entre otras actividades aqu\u00ed en Madrid, se\n    ha reunido con empresarios espa\u00f1oles para propiciar inversiones en\n    Brasil, especialmente en el \u00e1mbito de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed, la positiva reuni\u00f3n que mantuvimos con los principales\n    inversores espa\u00f1oles en Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mendiz\u00e1bal, efectivamente, la semana pasada tuve ocasi\u00f3n de\n    acompa\u00f1ar al presidente del Gobierno, junto al ministro de Asuntos\n    Exteriores y Cooperaci\u00f3n, en la primera visita oficial que efectuaba a\n    Brasil, Argentina y Chile. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello ha\n    sido la visita que esta misma semana nos ha realizado la ministra de\n    Energ\u00eda y Minas de Brasil que, entre otras actividades aqu\u00ed en Madrid, se\n    ha reunido con empresarios espa\u00f1oles para propiciar inversiones en\n    Brasil, especialmente en el \u00e1mbito de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de la visita a Argentina era, entre otras muchas cosas, conocer\n    tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en este pa\u00eds, tras la\n    crisis econ\u00f3mica que ha sufrido, a la que se refer\u00eda antes el ministro\n    Moratinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00eda,\n    que en el mundo globalizado tan importantes son las relaciones\n    diplom\u00e1ticas con otros gobiernos, como el contacto y la atenci\u00f3n que\n    hemos de prestar a las empresas espa\u00f1olas que han optado por invertir en\n    el exterior, por lo que cabe valorar la visita como muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello ha\n    sido la visita que esta misma semana nos ha realizado la ministra de\n    Energ\u00eda y Minas de Brasil que, entre otras actividades aqu\u00ed en Madrid, se\n    ha reunido con empresarios espa\u00f1oles para propiciar inversiones en\n    Brasil, especialmente en el \u00e1mbito de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    la situaci\u00f3n que hemos encontrado pr\u00e1cticamente ha habido que cerrar, casi\n    en su totalidad, el museo para poder realizar unas obras de\n    rehabilitaci\u00f3n en cubiertas, saneamientos, seguridad, conservaci\u00f3n y en\n    parte tambi\u00e9n del concepto museol\u00f3gico que all\u00ed se encuentra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nos hemos encontrado en las mismas circunstancias,\n    con un proyecto durmiendo, sin activaciones sabiendo, como se sab\u00eda\n    porque lo sab\u00edan todos los espa\u00f1oles, que este a\u00f1o era el 400 aniversario\n    de la edici\u00f3n de la primera parte de El Quijote. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Al llegar el PSOE al Gobierno, con responsabilidad y coherencia pol\u00edtica,\n    ya que adem\u00e1s era un compromiso electoral nuestro as\u00ed como del propio\n    presidente del Gobierno, quien lo manifest\u00f3 en su debate de investidura,\n    present\u00f3 en julio el real decreto-ley del Plan nacional de asignaci\u00f3n de\n    emisiones de CO2 y lo hizo coordinadamente entre los ministerios de\n    Industria y de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [2], "empresas": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno ya ha\n    aprobado la asignaci\u00f3n definitiva de derechos de emisi\u00f3n a casi 1.000\n    instalaciones, aquellas empresas que quedan dentro del marco de la\n    directiva europea sobre comercio de emisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    a falta de que la Comisi\u00f3n Europea d\u00e9 el visto bueno al registro\n    nacional, dependiente del Ministerio de Medio Ambiente, y mientras tanto,\n    en el tr\u00e1mite parlamentario del proyecto de ley que regula el comercio de\n    emisiones en nuestro pa\u00eds que se sigue en el Senado, se han incorporado\n    ya dos cuestiones fundamentales: una, la \u00fanica cuesti\u00f3n que plante\u00f3 la\n    Comisi\u00f3n Europea para la aprobaci\u00f3n del Plan nacional, que es la\n    consideraci\u00f3n de determinadas instalaciones de combusti\u00f3n de m\u00e1s de 20\n    megavatios que no han entrado en el primer reparto y lo har\u00e1n a partir de\n    este momento, l\u00f3gicamente tambi\u00e9n con un proceso de informaci\u00f3n p\u00fablica y\n    de alegaciones; y dos, el texto que se debate en el Senado incorpora\n    tambi\u00e9n el reciente reglamento comunitario sobre el funcionamiento del\n    registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    a falta de que la Comisi\u00f3n Europea d\u00e9 el visto bueno al registro\n    nacional, dependiente del Ministerio de Medio Ambiente, y mientras tanto,\n    en el tr\u00e1mite parlamentario del proyecto de ley que regula el comercio de\n    emisiones en nuestro pa\u00eds que se sigue en el Senado, se han incorporado\n    ya dos cuestiones fundamentales: una, la \u00fanica cuesti\u00f3n que plante\u00f3 la\n    Comisi\u00f3n Europea para la aprobaci\u00f3n del Plan nacional, que es la\n    consideraci\u00f3n de determinadas instalaciones de combusti\u00f3n de m\u00e1s de 20\n    megavatios que no han entrado en el primer reparto y lo har\u00e1n a partir de\n    este momento, l\u00f3gicamente tambi\u00e9n con un proceso de informaci\u00f3n p\u00fablica y\n    de alegaciones; y dos, el texto que se debate en el Senado incorpora\n    tambi\u00e9n el reciente reglamento comunitario sobre el funcionamiento del\n    registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Asimismo, durante el\n    periodo 2001-2003, el Gobierno del Partido Popular dej\u00f3 de invertir m\u00e1s\n    de 46 millones de euros en el programa presupuestario de lucha y defensa\n    contra los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un nuevo talante de di\u00e1logo y de acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las confederaciones hidrogr\u00e1ficas, en consenso con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, invierten los fondos europeos en espacios\n    forestales y se ha incrementado considerablemente la\n    partida presupuestaria de defensa contra los incendios forestales, el 8,6,\n    para el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1\n    trabajando en conseguir un frente com\u00fan de acci\u00f3n contra el fuego y en\n    consensuar medidas de prevenci\u00f3n y lucha contra incendios forestales con\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "proceso": [4], "medio ambiente": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ese sentido, aparte de lo que haga cada una de las\n    administraciones auton\u00f3micas, ya se ha anunciado por parte del Ministerio\n    de Medio Ambiente el proceso de elaboraci\u00f3n de una modificaci\u00f3n de la Ley\n    de Montes, que, entre otras cuestiones, incorporar\u00e1 medidas espec\u00edficas\n    sobre las fiscal\u00edas de delitos ecol\u00f3gicos, en coordinaci\u00f3n con lo ya\n    acordado por el Ministerio de Justicia, y tambi\u00e9n la prohibici\u00f3n de\n    cambio de uso como m\u00ednimo durante un periodo de 30 a\u00f1os para aquellos\n    terrenos forestales objeto de incendio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que el compromiso\n    conjunto de todas las administraciones recogido en este documento es una\n    magn\u00edfica base de partida para un desarrollo que debe implicar no solo a\n    las administraciones competentes en materia ambiental -hay cuestiones, ya\n    lo he se\u00f1alado, relativas a justicia y a los medios de prevenci\u00f3n y de\n    persecuci\u00f3n de los delitos-, sino tambi\u00e9n al ministerio y a las\n    consejer\u00edas de Agricultura, en lo que tiene que ver con la implicaci\u00f3n\n    del mundo rural en la lucha y en la prevenci\u00f3n de los incendios\n    forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el pasado fin de semana, en la Conferencia sectorial de\n    Medio Ambiente, se aprob\u00f3 por unanimidad un documento, que cuenta, por lo\n    tanto, con el respaldo de todas las comunidades aut\u00f3nomas y, por\n    supuesto, del Gobierno de la naci\u00f3n a trav\u00e9s del Ministerio de Medio\n    Ambiente, donde se re\u00fane un conjunto de medidas que van desde las\n    relativas a la implicaci\u00f3n de la sociedad a la persecuci\u00f3n contra el\n    delito -en este caso, contra los incendios forestales- a los planes de\n    prevenci\u00f3n y tambi\u00e9n de lucha y de extinci\u00f3n de los incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, aparte de lo que haga cada una de las\n    administraciones auton\u00f3micas, ya se ha anunciado por parte del Ministerio\n    de Medio Ambiente el proceso de elaboraci\u00f3n de una modificaci\u00f3n de la Ley\n    de Montes, que, entre otras cuestiones, incorporar\u00e1 medidas espec\u00edficas\n    sobre las fiscal\u00edas de delitos ecol\u00f3gicos, en coordinaci\u00f3n con lo ya\n    acordado por el Ministerio de Justicia, y tambi\u00e9n la prohibici\u00f3n de\n    cambio de uso como m\u00ednimo durante un periodo de 30 a\u00f1os para aquellos\n    terrenos forestales objeto de incendio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, aparte de lo que haga cada una de las\n    administraciones auton\u00f3micas, ya se ha anunciado por parte del Ministerio\n    de Medio Ambiente el proceso de elaboraci\u00f3n de una modificaci\u00f3n de la Ley\n    de Montes, que, entre otras cuestiones, incorporar\u00e1 medidas espec\u00edficas\n    sobre las fiscal\u00edas de delitos ecol\u00f3gicos, en coordinaci\u00f3n con lo ya\n    acordado por el Ministerio de Justicia, y tambi\u00e9n la prohibici\u00f3n de\n    cambio de uso como m\u00ednimo durante un periodo de 30 a\u00f1os para aquellos\n    terrenos forestales objeto de incendio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 25 se produjo un hecho muy grave para este\n    grupo parlamentario y para la democracia: fueron detenidos dos militantes\n    del Partido Popular por los presuntos delitos de amenazas y atentados\n    contra el ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al parecer, sin m\u00e1s pruebas que una\n    fotograf\u00eda cuando estaban ejerciendo un derecho fundamental, manifestarse\n    en apoyo a las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DE LAS NEGOCIACIONES PARA EL TRASPASO DE COMPETENCIAS EN\n    MATERIA DE ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA A LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS QUE\n    TODAV\u00cdA NO LAS TIENEN ASUMIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "proceso": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, por parte del Gobierno se ha venido manifestando el\n    prop\u00f3sito, en la medida en que ello sea posible y teniendo en cuenta la\n    complejidad del proceso, de hacer un gran esfuerzo por intentar culminar\n    durante la presente legislatura las transferencias competenciales en\n    materia de justicia a las comunidades aut\u00f3nomas que a\u00fan no las han\n    asumido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiende mi grupo parlamentario, y este diputado, que el impulso de las\n    transferencias del servicio p\u00fablico de la justicia no s\u00f3lo significa el\n    cumplimiento de un mandato constitucional y el desarrollo estatutario\n    respectivo, sino que en cierto sentido promueve la cercan\u00eda de las\n    instituciones al justiciable, supone una pr\u00e1ctica descentralizaci\u00f3n que\n    genera eficacia y celeridad en la prestaci\u00f3n de los servicios y permite\n    una adecuaci\u00f3n, una armonizaci\u00f3n y un mejor aprovechamiento de los\n    recursos financieros disponibles a los fines de una mejora en la calidad\n    del servicio p\u00fablico de la justicia y de la inmediatez en la prestaci\u00f3n\n    de los mencionados servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, entiende este grupo que las\n    transferencias de competencias en justicia a las comunidades aut\u00f3nomas\n    refuerzan el Estado auton\u00f3mico en sentido gen\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por parte del Gobierno se ha venido manifestando el\n    prop\u00f3sito, en la medida en que ello sea posible y teniendo en cuenta la\n    complejidad del proceso, de hacer un gran esfuerzo por intentar culminar\n    durante la presente legislatura las transferencias competenciales en\n    materia de justicia a las comunidades aut\u00f3nomas que a\u00fan no las han\n    asumido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, le solicitamos que nos indique qu\u00e9 comunidades aut\u00f3nomas se\n    encuentran en proceso m\u00e1s avanzado de asunci\u00f3n\n    de transferencias de competencias, contando ya con el instrumento t\u00e9cnico\n    de las ponencias para el traspaso y posible culminaci\u00f3n del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, es muy interesante conocer si recientemente se ha reactivado\n    con decisi\u00f3n y se encuentra en buena situaci\u00f3n, en lo que denominar\u00edamos\n    hoy en bandeja de entrada, el proceso con alguna comunidad aut\u00f3noma\n    recientemente incorporada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "proceso": [6], "defensa": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, conoce bien que el art\u00edculo 149 de la Constituci\u00f3n, en su\n    apartado 1, regla 5.\u00aa, establece la competencia exclusiva del Estado\n    sobre la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los estatutos de autonom\u00eda,\n    todos, sin excepci\u00f3n, despu\u00e9s de las reformas que se acometieron a\n    primeros de los a\u00f1os noventa, confieren a las comunidades aut\u00f3nomas\n    importantes competencias en materia de lo que se ha denominado\n    Administraci\u00f3n judicial, es decir, medios personales no judiciales y\n    medios materiales, por tanto, infraestructuras y herramientas\n    inform\u00e1ticas al servicio de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que esto es crucial para superar la\n    actual heterogeneidad que impide un dise\u00f1o eficiente de la pol\u00edtica en\n    materia de justicia y su consiguiente ejecuci\u00f3n, compartida por el Estado\n    y por las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello redundar\u00e1 no solamente en el\n    perfeccionamiento del Estado auton\u00f3mico, sino en una m\u00e1s \u00e1gil y eficiente\n    respuesta en defensa de los derechos fundamentales que requieren tutela\n    judicial efectiva ante nuestra Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha objetivado este problema y lo ha situado en su agenda de\n    prioridades, dentro de la estrategia dirigida a mejorar la capacidad de\n    respuesta del sistema judicial en defensa de una m\u00e1s efectiva tutela\n    judicial de los derechos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello redundar\u00e1 no solamente en el\n    perfeccionamiento del Estado auton\u00f3mico, sino en una m\u00e1s \u00e1gil y eficiente\n    respuesta en defensa de los derechos fundamentales que requieren tutela\n    judicial efectiva ante nuestra Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, hemos reactivado el\n    proceso de negociaci\u00f3n conducente al perfeccionamiento de esos traspasos,\n    en la conciencia de que los traspasos en el Estado auton\u00f3mico no se\n    imponen, sino que se negocian y se acuerdan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "transporte": [7], "seguridad": [2], "espa\u00f1oles": [3, 4, 5, 6], "defensa": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Podemos hacerlo, no forma\n    parte de las prioridades pol\u00edtico- legislativas del Gobierno que preside\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, no ha formado parte del compromiso de\n    investidura del presidente, no forma parte del cuadro de prioridades del\n    Ministerio de Justicia pero es leg\u00edtimo que se pueda considerar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00edntesis, por razones de proporcionalidad en relaci\u00f3n con el fin\n    perseguido, por razones de defensa del inter\u00e9s general que tiene su\n    acomodo constitucional, por razones competenciales que distribuyen la\n    tarea de la identificaci\u00f3n de los fines de inter\u00e9s p\u00fablico de utilidad\n    social entre el Gobierno de la naci\u00f3n y los de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    por tanto, de respeto al \u00e1mbito competencial entre el Estado y las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y por la propia delimitaci\u00f3n constitucional del\n    derecho a la libre elecci\u00f3n de residencia, no parece que sea\n    absolutamente imperiosa o urgente la modificaci\u00f3n de la Ley de\n    Expropiaci\u00f3n Forzosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es sabido que la Constituci\u00f3n no derog\u00f3 por completo\n    el ordenamiento jur\u00eddico que exist\u00eda antes de su entrada en vigor; eso\n    hubiera sido sencillamente absurdo y contrario a un principio estructural\n    de todo Estado de derecho: el de seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or diputado, agradezco que la interpelaci\u00f3n presentada por el\n    Grupo Parlamentario Mixto, en la voz de su diputado de la Chunta\n    Aragonesista, se\u00f1or Labordeta, brinde a esta C\u00e1mara la ocasi\u00f3n de\n    considerar algunos aspectos que no por ajenos a la agenda pol\u00edtica m\u00e1s\n    apremiante dejan de tener importancia y desde luego un encuadre\n    constitucional digno de discusi\u00f3n en la medida en que afectan, primero, a\n    un derecho fundamental que ha salido a colaci\u00f3n en la intervenci\u00f3n del\n    diputado interpelante, el derecho fundamental a la libre circulaci\u00f3n y\n    elecci\u00f3n de residencia, que la Constituci\u00f3n garantiza a todos los\n    espa\u00f1oles en su art\u00edculo 19; segundo, a un instituto crucial del derecho\n    administrativo, como es el de la expropiabilidad de la propiedad,\n    reconocido tambi\u00e9n como derecho con rango constitucional en el art\u00edculo\n    33 y, tercero y naturalmente, a las garant\u00edas frente a la expropiaci\u00f3n de\n    la propiedad que se deben en un sistema constitucional que someta la\n    actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos al principio de legalidad, de sujeci\u00f3n\n    a la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted aduce en su\n    interpelaci\u00f3n su compatibilidad respecto de un derecho fundamental muy\n    precioso en nuestro sistema y en cualquiera que merezca ese nombre, que\n    es el derecho fundamental a la libre circulaci\u00f3n y a la elecci\u00f3n de\n    residencia, que efectivamente nuestra Constituci\u00f3n consagra en el\n    art\u00edculo 19, pero es un punto firme en la lectura de la Constituci\u00f3n que\n    no hay ning\u00fan derecho ilimitado, ni siquiera los fundamentales; todos\n    est\u00e1n sujetos a su delimitaci\u00f3n constitucional y a lo que establezcan las\n    leyes, y as\u00ed tambi\u00e9n en el art\u00edculo 19 y el derecho a la libre elecci\u00f3n\n    de residencia, donde se afirma que los espa\u00f1oles tienen derecho a elegir\n    libremente su residencia pero se afirma igualmente que ese derecho vendr\u00e1\n    determinado en los t\u00e9rminos que la ley establezca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se podr\u00e1\n    comprender razonablemente que el derecho a la libre elecci\u00f3n de\n    residencia de todos los espa\u00f1oles no permite ni a todos los espa\u00f1oles ni\n    a ninguno en particular establecer libremente su residencia en la Caldera\n    de Taburiente, en la isla de La Palma, sencillamente porque es un espacio\n    natural protegido por la ley, de la misma forma que los espa\u00f1oles no\n    pueden establecer libremente su residencia en el Palacio Real, porque es\n    patrimonio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto los espa\u00f1oles no pueden establecer\n    libremente su residencia sino en los t\u00e9rminos en que la legalidad prev\u00e9\n    el ejercicio de ese derecho ciertamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El derecho a ser\n    instalados en una porci\u00f3n de terreno de caracter\u00edsticas similares al\n    territorio de la entidad afectada -dice la Ley de Expropiaci\u00f3n Forzosa en\n    sus art\u00edculos 88 al 96- es el que establece que se pueda constituir una\n    nueva entidad local en sustituci\u00f3n de la desaparecida y la indemnizaci\u00f3n\n    que especifica toda suerte de perjuicios sin dejarlos en la indefinici\u00f3n\n    del procedimiento general incluye los del transporte, la reducci\u00f3n del\n    patrimonio familiar, los jornales perdidos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, si hemos de acometer esa modificaci\u00f3n, seguramente un cap\u00edtulo en\n    el que habr\u00e1 que recalar ser\u00e1 en el relativo a la distribuci\u00f3n de\n    competencias\n    entre Estado y comunidades aut\u00f3nomas, los distintos niveles competenciales\n    a la hora de identificar los intereses p\u00fablicos tutelables por la ley y\n    que, consiguientemente, puedan dar lugar a decisiones expropiatorias que\n    tengan consecuencias sobre el derecho de propiedad con car\u00e1cter gen\u00e9rico\n    y sobre el desplazamiento o traslado de poblaciones o n\u00facleos\n    poblacionales con car\u00e1cter m\u00e1s particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "empresas": [0], "seguridad": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En Gran Breta\u00f1a, el\n    Gobierno ha puesto en marcha un programa piloto para seguir los\n    movimientos de los violadores y otros delincuentes sexuales utilizando la\n    tecnolog\u00eda GPS y tambi\u00e9n ha subcontratado a empresas de seguridad para\n    que vigilen el seguimiento de los sujetos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, el ministro de Justicia se ha referido a la\n    necesidad de modificar la Ley del Menor para adecuar las penas a la\n    brutalidad y a la violencia de algunos delitos, y me estoy refiriendo al\n    tema concreto que est\u00e1 estos d\u00edas en los medios de comunicaci\u00f3n del\n    brutal asesinato de Sandra Palo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Convergencia i Uni\u00f3, se\u00f1or ministro, creemos que es el momento adecuado\n    para, de manera serena y con la mayor objetividad posible, proceder a\n    abrir un debate parlamentario, un debate como el que estamos realizando,\n    para saber si el Gobierno va a adoptar medidas y, en caso afirmativo, qu\u00e9\n    medidas se van a adoptar para combinar la seguridad de los ciudadanos,\n    especialmente de las ciudadanas, con la resocializaci\u00f3n de los condenados\n    por delitos contra la libertad sexual, para combinar, en definitiva, el\n    mandado constitucional del art\u00edculo 25.2 de nuestra Carta Magna, que\n    ordena la orientaci\u00f3n de las penas privativas de libertad y de las\n    medidas de seguridad hacia la reeducaci\u00f3n y reinserci\u00f3n social, combinar,\n    repito, estos indudables derechos con el derecho de la sociedad a ser\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Gran Breta\u00f1a, el\n    Gobierno ha puesto en marcha un programa piloto para seguir los\n    movimientos de los violadores y otros delincuentes sexuales utilizando la\n    tecnolog\u00eda GPS y tambi\u00e9n ha subcontratado a empresas de seguridad para\n    que vigilen el seguimiento de los sujetos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros tenemos la seguridad de que la legislaci\u00f3n en\n    materia penitenciaria se aplica de la forma correcta y debida en las\n    prisiones y que el que no act\u00faa como deb\u00eda es siempre el presunto asesino\n    o el presunto violador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice tambi\u00e9n que a tal fin se\n    establecer\u00e1 la posibilidad de prolongar el tiempo de internamiento, su\n    cumplimiento en centros en los que se refuercen las medidas de seguridad\n    impuestas e incluso la posibilidad de su cumplimiento a partir de la\n    mayor\u00eda de edad en centros penitenciarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "madrid": [10], "proceso": [9], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ser\u00eda deseable desde mi punto de vista que\n    este tipo de medidas se incluyeran de un modo mucho m\u00e1s preciso, mucho\n    m\u00e1s depurado t\u00e9cnicamente, mucho mejor en la relectura que se haga de\n    nuestro C\u00f3digo Penal en el futuro, algo a lo que ya se ha referido el\n    ministro de Justicia, que ser\u00e1 el competente pol\u00edticamente para llevar a\n    cabo dicha reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Gobierno ha establecido entre sus prioridades pol\u00edticas la de\n    hacer frente al terrible fen\u00f3meno de la violencia contra las mujeres en\n    todas sus vertientes; pol\u00edticas, por lo tanto, de prevenci\u00f3n de los\n    delitos y pol\u00edticas de seguridad que nos ayuden a perseguir con firmeza\n    este tipo de delincuencia y a tratarla con eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha destacado, efectivamente, la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola dice que la pena privativa de libertad se debe orientar a la\n    reinserci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n social, pero adem\u00e1s viene a decir que la\n    pena tiene una finalidad evidente de retenci\u00f3n y custodia efectiva en\n    tutela de la seguridad de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La raz\u00f3n es evidente: tarde o temprano los delincuentes cumplen\n    sus penas y quedan en libertad; si han sido rehabilitados no volver\u00e1n a\n    delinquir y habremos ganado netamente en seguridad ciudadana, pero si no\n    han sido rehabilitados volver\u00e1n a cometer delitos, con lo cual tendremos\n    el problema encima de la mesa, corregido y seguramente aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que el delincuente rehabilitado supone una ganancia\n    neta en materia de seguridad, el delincuente no rehabilitado volver\u00e1 a\n    delinquir, con lo cual no habremos ganado nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed estamos hablando de muchas cosas: estamos hablando de\n    centros donde los delincuentes sexuales, por razones de seguridad y por\n    razones de tratamiento, deban estar separados, como permite el art\u00edculo\n    75 de ese reglamento; estamos hablando de perfilar los momentos de la\n    clasificaci\u00f3n de los reclusos -sabe que el art\u00edculo 102 del reglamento\n    penitenciario autoriza a que se contemple la naturaleza de los delitos\n    cometidos a lo largo de su historial delictivo y, en particular, los\n    delitos graves como aquellos que afectan a la libertad sexual de las\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido existe tambi\u00e9n una instrucci\u00f3n de\n    la direcci\u00f3n general en la que se establecen una serie de posibles\n    medidas de seguridad para adoptar en la concesi\u00f3n de permisos\n    penitenciarios y que, en su caso, podr\u00edan considerarse necesarias tambi\u00e9n\n    en el caso de delincuentes sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco comparativo de las legislaciones vigentes en los pa\u00edses de\n    nuestro entorno, se contemplan otras medidas de seguridad posdelictuales\n    de car\u00e1cter complementario a la pena, cuya finalidad es el seguimiento\n    posterior del delincuente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidemos que hay que reinsertar, pero\n    no olvidemos tampoco que hay que tutelar la seguridad de la sociedad en\n    la que vivimos, sobre todo en delitos espec\u00edfica y especialmente\n    traum\u00e1ticos, espec\u00edfica y especialmente repudiables, que no pueden ser\n    tolerados bajo ning\u00fan concepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente se han iniciado los\n    trabajos para que, al igual que se ha hecho con los agresores familiares,\n    con los sujetos activos autores de delitos de violencia de g\u00e9nero se\n    desarrolle un programa de tratamiento en cerca de 20 establecimientos\n    penitenciarios, incluidos los centros de inserci\u00f3n social, con vistas a\n    su seguimiento en su proceso de reinserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa va a durar tres meses,\n    se va a realizar en Madrid y est\u00e1 previsto que se aplique, para ver qu\u00e9\n    resultados ofrece, a una decena de internos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos de\n    ser todos capaces de aparcar nuestras discrepancias partidistas para\n    trabajar en algo que realmente merece la pena, se trata de garantizar a\n    la ciudadan\u00eda que somos capaces de combinar el mandato constitucional de\n    resocializaci\u00f3n con la seguridad de los ciudadanos, que tambi\u00e9n es un\n    mandato constitucional, para lo que puede servir esta interpelaci\u00f3n, a la\n    que seguir\u00e1 una moci\u00f3n que se presentar\u00e1 en el plazo correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno puede aceptar que no solo por su propia iniciativa se tomen\n    todas las medidas conducentes a dar la seguridad a la ciudadan\u00eda, que se\n    van a adoptar todas las medidas oportunas para prevenir que estos casos\n    no se sigan repitiendo, sino que va a ser bueno que un mandato salga de\n    esta C\u00e1mara, algo que permita hacer visible a la ciudadan\u00eda que todos nos\n    preocupamos por esta situaci\u00f3n y, de esta manera, tambi\u00e9n el Gobierno\n    ampare y sustente todas las actuaciones que se propongan, no porque lo\n    necesite sino porque se refuerza su actuaci\u00f3n con el mensaje que pueda\n    salir de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el caso de las medidas de seguridad, la instrucci\u00f3n a la que me refer\u00ed\n    antes recoge un abanico de medidas que son de obligado cumplimiento para\n    el interno durante el disfrute del permiso y abarcan una serie de\n    cuestiones importantes, como control, mediante su presentaci\u00f3n ante las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, en sus oficinas o\n    dependencias, comisar\u00edas o cuarteles de la Guardia Civil; contactos\n    telef\u00f3nicos -al interno se le llama y se habla con \u00e9l, se le vigila, se\n    le controla- y acompa\u00f1amiento por parte de un familiar que se\n    responsabilice de su recogida y reingreso en el establecimiento, entre\n    otras medidas que siempre son individualizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LOS\n    PLAZOS DE EJECUCI\u00d3N Y LAS DOTACIONES DE CR\u00c9DITO PARA EL DESARROLLO DEL\n    PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE INFRAESTRUCTURAS Y TRANSPORTE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "tren": [16], "transporte": [3, 4, 5], "fomento": [6, 7, 8, 9, 10], "espa\u00f1oles": [2], "ave": [11, 12, 13, 14], "visita": [15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con el\n    PEIT, el PSOE renuncia a la alta velocidad ferroviaria para Espa\u00f1a y\n    tambi\u00e9n renuncia a las v\u00edas de gran capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, se\u00f1ora ministra, el PSOE renuncia a la alta velocidad\n    ferroviaria para Espa\u00f1a y tambi\u00e9n renuncia a las v\u00edas de alta capacidad,\n    que son las vertebradoras y cohesionadoras del territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acl\u00e1rese y acl\u00e1relo a\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el  d\u00eda 23 de diciembre\n    \u00faltimo, el Consejo de Ministros conoci\u00f3 el Plan estrat\u00e9gico de\n    infraestructuras y transporte; el d\u00eda 13 de enero, usted junto con su\n    equipo, lo present\u00f3 a los consejeros correspondientes de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y ciudades aut\u00f3nomas; el lunes pasado de esta misma semana,\n    usted lo volvi\u00f3 a presentar a lo m\u00e1s granado del empresariado espa\u00f1ol en\n    la CEOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 les va a contar\n    ma\u00f1ana o qu\u00e9 les van a contar en el foro de transporte que se va a\n    celebrar en el Cedex? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una nota de su ministerio con ocasi\u00f3n del viaje de\n    los Reyes a Marruecos dice, y leo textualmente: Con esta ocasi\u00f3n, la\n    ministra de Fomento ha comunicado a su hom\u00f3logo marroqu\u00ed que el proyecto\n    de enlace fijo entre Espa\u00f1a y Marruecos por el estrecho de Gibraltar se\n    ha incorporado al Plan estrat\u00e9gico de infraestructuras de transporte que\n    ha  presentado al Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo visto esta ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de Mesa y\n    portavoces de la Comisi\u00f3n de Fomento, parece que su grupo tampoco ten\u00eda\n    ninguna intenci\u00f3n, ning\u00fan inter\u00e9s en que usted venga a explicarlo en sede\n    parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelamos porque entendemos que es importante e imprescindible que\n    usted despeje desde ya algunas cuestiones, porque en ese documento -y\n    esperamos que en alg\u00fan momento se digne hacer, al menos, una jornada\n    especial en la Comisi\u00f3n de Fomento para que lo podamos conocer en\n    profundidad, si es que tiene profundidad- nada se dice de planificaci\u00f3n\n    temporal, nada se dice de territorializaci\u00f3n de las inversiones y ni\n    siquiera se dice qu\u00e9 parte, o si es toda, de la inversi\u00f3n presupuestada\n    por el Ministerio de Fomento para 2005 se va a hacer a trav\u00e9s del PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una nota de su ministerio con ocasi\u00f3n del viaje de\n    los Reyes a Marruecos dice, y leo textualmente: Con esta ocasi\u00f3n, la\n    ministra de Fomento ha comunicado a su hom\u00f3logo marroqu\u00ed que el proyecto\n    de enlace fijo entre Espa\u00f1a y Marruecos por el estrecho de Gibraltar se\n    ha incorporado al Plan estrat\u00e9gico de infraestructuras de transporte que\n    ha  presentado al Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, son la versi\u00f3n\n    Fomento de las soluciones habitacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomando por bueno el\n    presupuesto de inversi\u00f3n de Fomento de 2005 -que por cierto, en sus\n    cifras definitivas ya publicadas crece un 8,1 por ciento, lo que nosotros\n    le dijimos en el debate presupuestario y que usted neg\u00f3 diciendo que era\n    m\u00e1s del doble-, si hubiera el crecimiento que usted dice del 6 por ciento\n    anual  tendr\u00edan que invertir 338.014 millones de euros no  los 241.000\n    millones porque cuentas sabemos hacer todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, y es\n    un tema de suma sensibilidad, el PEIT no habla de AVE, sino de corredores\n    de altas prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted ha dicho en m\u00faltiples ocasiones\n    que es lo mismo, que el AVE no cambia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada m\u00e1s hay que leer las\n    p\u00e1ginas 88 y 89 del documento para comprobar que el AVE ha desaparecido\n    en Espa\u00f1a y que, a partir de ahora, hay comunidades aut\u00f3nomas de primera\n    y comunidades aut\u00f3nomas de segunda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, ante la visita,\n    impuesta, del presidente de Extremadura, usted le dice que les devuelve\n    el AVE que ten\u00edan y que el PEIT les quitaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, ante la visita,\n    impuesta, del presidente de Extremadura, usted le dice que les devuelve\n    el AVE que ten\u00edan y que el PEIT les quitaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tren, el PEIT considera de altas prestaciones tres\n    corredores diferentes; eso no est\u00e1 en ninguna legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Simplemente le dir\u00e9 que no sabemos cu\u00e1l es la\n    territorializaci\u00f3n, no sabemos cu\u00e1l es la anualizaci\u00f3n, no sabemos cu\u00e1l\n    es la aplicaci\u00f3n de fondos europeos, no sabemos qu\u00e9 pasa a partir de\n    2007, que es una fecha que se pone como elemento que quiebra la\n    aplicaci\u00f3n de este PEIT, no sabemos cu\u00e1les son las cantidades dedicadas a\n    alta velocidad, a l\u00edneas mixtas, a convencional, a acondicionamientos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, le exigiremos que\n    comparezca en la Comisi\u00f3n de Fomento para explicarnos un documento que\n    usted hab\u00eda prometido que iba a explicar en sede parlamentaria desde el\n    primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como hoy vengo aqu\u00ed para explicarles a ustedes qu\u00e9 hemos recogido en este\n    documento, lo primero que les digo para que no quepa la menor duda es que\n    solamente son competencias estatales; con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    las corporaciones locales tratamos de coordinar las competencias\n    transferidas en materia de infraestructuras y servicios de transporte\n    porque es b\u00e1sica la coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no me ha\n    tra\u00eddo a rastras, se\u00f1or Ayala, yo estoy encantada de estar aqu\u00ed\n    interpelada por usted para hablar del Plan estrat\u00e9gico de\n    infraestructuras y transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [6], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "proceso": [7], "eje atl\u00e1ntico": [9, 10], "tren": [8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando no se entend\u00eda lo que eran altas\n    prestaciones yo les dije a los consejeros que no ten\u00eda ning\u00fan\n    inconveniente en llamarlo alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que lo he denominado\n    altas prestaciones, les dije a los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que si eso significaba una mala interpretaci\u00f3n, que estoy\n    segura que habr\u00e1 sido de buena fe por su parte, de que alta velocidad y\n    altas prestaciones no son lo mismo y que adem\u00e1s iba a haber comunidades\n    aut\u00f3nomas de distintos niveles, modificaba el t\u00e9rmino y lo llamaba alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le estaba diciendo que le iba a confesar un secreto y es que\n    tambi\u00e9n me he decidido por cambiarle el nombre porque por lo visto\n    \u00c1lvarez-Cascos lo llamaba as\u00ed, con lo cual, cuando me he enterado, he\n    pensado que no era lo m\u00e1s afortunado, ya que \u00e9l lo llamaba as\u00ed para\n    enmascarar lo que no era alta velocidad y yo lo he hecho para decir que\n    es alta velocidad, m\u00e1s doble v\u00eda, m\u00e1s electrificaci\u00f3n, m\u00e1s una serie de\n    cosas, m\u00e1s posibilidad de tr\u00e1fico mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuanto a eso que usted ha\n    dicho, que no se sabe qu\u00e9 es la alta prestaci\u00f3n, lo sabe la gente que\n    entiende y como usted tiene que entender, porque es su responsabilidad,\n    de entrada ya le digo que alta prestaci\u00f3n significa m\u00e1s que la alta\n    velocidad, porque la alta velocidad es cumplir una directiva, que es ir a\n    200 o a m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, cuando el se\u00f1or\n    Cascos dec\u00eda que iba a poner la alta velocidad en el Bobadilla-Granada y\n    era \u00fanica v\u00eda y sin electrificar, no se le pod\u00eda decir que no, porque con\n    que el tren corriera a m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros por hora, ya era alta\n    velocidad, pero, claro, era una alta velocidad del subdesarrollo, se\u00f1or\n    Ayala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O el eje atl\u00e1ntico de Galicia, de esa Galicia que ustedes tanto\n    defienden de boquilla en infraestructuras, porque cuando tuvieron que\n    dise\u00f1ar lo que se iba a hacer en Galicia dise\u00f1aron una alta velocidad sin\n    electrificar en el eje atl\u00e1ntico.. (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Mentira!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    estamos diciendo el mismo trazado del AVE en el eje atl\u00e1ntico, pero\n    ustedes no electrificaban y nosotros s\u00ed: pues tendr\u00e1 que parecerle bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dice que la incidencia y desviaciones econ\u00f3micas y temporales\n    que se ponen de manifiesto en el informe son en buena medida consecuencia\n    de las debilidades y carencias del proceso de planificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, cuando el se\u00f1or\n    Cascos dec\u00eda que iba a poner la alta velocidad en el Bobadilla-Granada y\n    era \u00fanica v\u00eda y sin electrificar, no se le pod\u00eda decir que no, porque con\n    que el tren corriera a m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros por hora, ya era alta\n    velocidad, pero, claro, era una alta velocidad del subdesarrollo, se\u00f1or\n    Ayala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O el eje atl\u00e1ntico de Galicia, de esa Galicia que ustedes tanto\n    defienden de boquilla en infraestructuras, porque cuando tuvieron que\n    dise\u00f1ar lo que se iba a hacer en Galicia dise\u00f1aron una alta velocidad sin\n    electrificar en el eje atl\u00e1ntico.. (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Mentira!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    estamos diciendo el mismo trazado del AVE en el eje atl\u00e1ntico, pero\n    ustedes no electrificaban y nosotros s\u00ed: pues tendr\u00e1 que parecerle bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "alta velocidad": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Falta usted a\n    la verdad cuando habla de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alta velocidad es un\n    concepto y un dise\u00f1o para unas velocidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de un concepto de altas\n    prestaciones que no est\u00e1 definido ni en la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola ni en la\n    legislaci\u00f3n europea, y la alta velocidad s\u00ed est\u00e1 definida en la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola y en la legislaci\u00f3n europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hecho con el trasvase del Ebro, lo\n    han hecho con la educaci\u00f3n, lo han hecho con la justicia y ahora lo hacen\n    con las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), en contra de una obra que\n    sirve a todos los espa\u00f1oles, que les hace cargarse todo aquello que lleva\n    la etiqueta de hecho por el PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3, 4, 5], "ave": [0], "eje atl\u00e1ntico": [2], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen un problema y es que tienen dos s\u00edmbolos: el AVE\n    Madrid-Lleida, pero es que tienen al lado el de Sevilla, y qu\u00e9 le voy a\n    decir a usted; tambi\u00e9n tienen el aeropuerto de Barajas, que se va a poner\n    en\n    servicio dos a\u00f1os despu\u00e9s de que lo inauguraran, como si se pudiera llegar\n    a alg\u00fan sitio con ese aeropuerto que estaba en obras cuando ustedes lo\n    inauguraron, que ha costado el doble, que han tardado dos a\u00f1os m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nadie se le\n    ocurre pensar que a estas alturas del siglo se va a hacer una\n    infraestructura, una nueva v\u00eda de tren sin electrificar, pero a ustedes\n    s\u00ed: el eje atl\u00e1ntico y el Granada-Bobadilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nadie se le\n    ocurre pensar que a estas alturas del siglo se va a hacer una\n    infraestructura, una nueva v\u00eda de tren sin electrificar, pero a ustedes\n    s\u00ed: el eje atl\u00e1ntico y el Granada-Bobadilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, se\u00f1or Ayala, \u00a1pero si no funcionan ni los tel\u00e9fonos en\n    el Madrid-Lleida! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero las cosas que ustedes han hecho mal y encima las hemos\n    heredado, como es el Madrid-Lleida, las tendremos que arreglar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen un problema y es que tienen dos s\u00edmbolos: el AVE\n    Madrid-Lleida, pero es que tienen al lado el de Sevilla, y qu\u00e9 le voy a\n    decir a usted; tambi\u00e9n tienen el aeropuerto de Barajas, que se va a poner\n    en\n    servicio dos a\u00f1os despu\u00e9s de que lo inauguraran, como si se pudiera llegar\n    a alg\u00fan sitio con ese aeropuerto que estaba en obras cuando ustedes lo\n    inauguraron, que ha costado el doble, que han tardado dos a\u00f1os m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 47, 49], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 6, 8, 10, 12, 14, 17, 19, 22, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 43, 44, 45, 46, 48, 50, 54, 55, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 7, 9, 11, 13, 15, 16, 18, 20, 21, 23, 41, 51, 52, 53, 56], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [30], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}]}