{"blocks": [{"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues bien, desde Euskal\n    Herria le respondemos que el Estado espa\u00f1ol no es qui\u00e9n para\n    unilateralmente impedir el derecho a decidir su futuro a los hombres y a\n    las mujeres del pueblo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de\n    ah\u00ed, hemos tenido que distribuir el coste entre todos: las empresas\n    el\u00e9ctricas, el presupuesto, un poquito tambi\u00e9n la tarifa y afecta a todo\n    tipo de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma fiscal": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    OBJETIVOS DE SU REFORMA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma fiscal": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1les son los objetivos de su reforma fiscal, se\u00f1or Rajoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Los objetivos fundamentales\n    son impulsar la creaci\u00f3n de empleo, reduciendo la fiscalidad para las\n    rentas del trabajo, especialmente las n\u00f3minas, reforzando la\n    competitividad; dinamizar el crecimiento, modernizando el sistema para\n    favorecer el ahorro y la inversi\u00f3n; un sistema tributario m\u00e1s equitativo,\n    con una rebaja mayor para las rentas medias y bajas, beneficios sociales\n    para las familias con hijos, personas con discapacidad o personas\n    mayores; y lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "empresas": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\n    puede gravar la riqueza y perseguir el fraude; riqueza, que es algo m\u00e1s\n    de lo que uno gana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es nuestra propuesta:\n    sustituir el impuesto de la renta por el impuesto de la riqueza, que\n    creemos que es m\u00e1s justo; y se puede perseguir el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos tiempo de examinar aqu\u00ed los efectos concretos de su reforma\n    sobre contribuyentes y empresas, una reforma del IRPF que es uno de los\n    cincuenta impuestos y tasas que ustedes han subido en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se mantienen las\n    ayudas para las madres trabajadoras; se establecen ayudas para las\n    familias con hijos; se establecen ayudas para las familias con personas\n    con discapacidad, con mayores, para las familias numerosas; se aumentan\n    los m\u00ednimos exentos; se produce una rebaja sustancial de las rentas del\n    ahorro, especialmente del peque\u00f1o ahorrador; se rebaja el impuesto de\n    emprendedores para que se genere empleo y para mejorar la competitividad\n    de nuestras empresas, y adem\u00e1s se hace por primera vez -ya le digo,\n    ustedes pod\u00edan haberlo hecho- una reforma de la Ley tributaria para\n    actuar con mayor eficacia en la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se mantienen las\n    ayudas para las madres trabajadoras; se establecen ayudas para las\n    familias con hijos; se establecen ayudas para las familias con personas\n    con discapacidad, con mayores, para las familias numerosas; se aumentan\n    los m\u00ednimos exentos; se produce una rebaja sustancial de las rentas del\n    ahorro, especialmente del peque\u00f1o ahorrador; se rebaja el impuesto de\n    emprendedores para que se genere empleo y para mejorar la competitividad\n    de nuestras empresas, y adem\u00e1s se hace por primera vez -ya le digo,\n    ustedes pod\u00edan haberlo hecho- una reforma de la Ley tributaria para\n    actuar con mayor eficacia en la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfO piensan\n    que la ley del aborto, por mucho da\u00f1o que haga a las mujeres, no tiene\n    coste pol\u00edtico para el Partido Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese lo que le digo aqu\u00ed: la\n    ley del aborto, su ley del aborto, no es enmendable; es muy sencillo: o\n    deciden las mujeres, o deciden ustedes por ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coste para la salud de los mayores\n    con el copago sanitario se produce d\u00eda a d\u00eda cuando entran en una\n    farmacia a comprar medicinas; el coste para los ni\u00f1os se produce cuando\n    no pueden comer debidamente porque ustedes han quitado prestaciones\n    sociales a sus padres o les han reducido la indemnizaci\u00f3n por desempleo\n    se produce todos los d\u00edas, tambi\u00e9n en verano, y no miren para otro lado\n    con los comedores escolares durante estos dos meses de verano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma fiscal": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la mejor prueba de que no\n    sabemos a qu\u00e9 est\u00e1 la oposici\u00f3n es que ustedes no se ponen de acuerdo en\n    las cr\u00edticas, tampoco en la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el d\u00eda 27 de octubre de 2013 dos j\u00f3venes melillenses de\n    veinte y veinticuatro a\u00f1os salieron de su casa a pescar y nunca\n    regresaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos devolver esos hijos a sus\n    familias, pero creo que tenemos la obligaci\u00f3n de que se haga justicia en\n    Marruecos y de que a los culpables de este crimen se les condene y paguen\n    por el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO ANTE UN IRAQ EN GUERRA CIVIL EN T\u00c9RMINOS\n    DE UNA NUEVA CRISIS HUMANITARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno ante un Iraq en guerra civil y sus\n    consecuencias y t\u00e9rminos de crisis humanitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se cumplen ahora once a\u00f1os desde que un gobierno del\n    Partido Popular decidi\u00f3 apoyar la guerra de Iraq; una decisi\u00f3n que\n    result\u00f3 ser inhumana, contraria a la legalidad internacional y basada en\n    falsedades; algo por lo que por cierto ning\u00fan gobierno del Partido\n    Popular ha pedido disculpas a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquel futuro que ustedes quer\u00edan\n    construir en Iraq hoy es un presente precisamente de guerra y un presente\n    de problemas de ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles no estuvieron nunca de acuerdo con\n    aquella guerra de Iraq -lo desaprobaron, como usted bien conoce-, y\n    desaprueban hoy la inacci\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con la ayuda\n    humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL\n    GOBIERNO SU INTENCI\u00d3N DE CERCENAR LOS DERECHOS DE LAS MUJERES CON SU\n    REFORMA DE LA LEY DEL ABORTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfMantiene su intenci\u00f3n de cercenar los derechos\n    de las mujeres en su reforma de penalizaci\u00f3n del aborto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto no denota inteligencia;\n    demuestra cobard\u00eda al no querer enfrentarse a la cuesti\u00f3n que le planteo,\n    que no es otra que la repercusi\u00f3n que la penalizaci\u00f3n del aborto tendr\u00e1\n    sobre la vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, eliminando el derecho a decidir\n    sobre nuestra maternidad, ejecuta la mayor agresi\u00f3n a la libertad, los\n    derechos, la dignidad y la salud de las mujeres en nuestra democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empuja a cien mil mujeres al a\u00f1o al aborto clandestino e inseguro, y nos\n    considera mujeres irresponsables, incluso malvadas e incapaces de tomar\n    nuestras propias decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 castigando a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... le llevan a plantear una ley de odio hacia las mujeres\n    (Protestas) y de falta de respeto a su ciudadan\u00eda; un anteproyecto que le\n    pido que retire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun teniendo la certeza de que los\n    socialistas lo cambiaremos debo decirle que mientras tanto sobre su\n    biograf\u00eda, por no mentar su conciencia, pesar\u00e1 el sufrimiento de miles de\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ellas vamos a dar la batalla, por la libertad, y, se\u00f1or\n    ministro, no se olvide de que las mujeres somos las que decidimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... (La\n    se\u00f1ora Mont\u00f3n Gim\u00e9nez: \u00bfCu\u00e1ntas mujeres hay en el comit\u00e9?). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo le\n    pregunto, se\u00f1or\u00eda: si durante pr\u00e1cticamente veinte a\u00f1os ustedes han\n    estado gobernando con esas leyes de supuestos, \u00bferan ustedes los que\n    pensaban que las mujeres eran irresponsables y malvadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, mi pregunta no tiene como objetivo que se plantee el fondo\n    de una ley que creo injusta, y que no viene a mejorar la justicia\n    gratuita en nuestro pa\u00eds, sino m\u00e1s bien lo contrario, la va a empeorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00eda, una ley que por primera vez\n    en Espa\u00f1a ampl\u00eda el derecho a la justicia gratuita a las mujeres\n    maltratadas, cosa que ustedes no hicieron durante los veinte a\u00f1os o m\u00e1s\n    que gobernaron Espa\u00f1a, a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, y a los\n    menores v\u00edctimas de maltrato, \u00bfa usted le parece una ley injusta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00eda, una ley que por primera vez\n    en Espa\u00f1a ampl\u00eda el derecho a la justicia gratuita a las mujeres\n    maltratadas, cosa que ustedes no hicieron durante los veinte a\u00f1os o m\u00e1s\n    que gobernaron Espa\u00f1a, a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, y a los\n    menores v\u00edctimas de maltrato, \u00bfa usted le parece una ley injusta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No m\u00e1s mentiras, se\u00f1or\n    ministro; usted nos prometi\u00f3 que la ley del tasazo judicial iba a venir a\n    garantizar la justicia gratuita, y a\u00fan no sabemos ad\u00f3nde est\u00e1n yendo esos\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley no ha venido a mejorar la justicia gratuita, sino todo\n    lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que garantizar\n    una\n    justicia igual para todos los ciudadanos, y ese es el empe\u00f1o del Grupo\n    Socialista y ese deber\u00eda tambi\u00e9n ser su empe\u00f1o como ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Venga usted\n    a garantizar los derechos a la justicia y a la tutela judicial efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el \u00fanico consenso que usted ha alcanzado como ministro es\n    el rechazo de toda la ciudadan\u00eda y de todos los operadores jur\u00eddicos a la\n    pol\u00edtica de justicia de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3], "mujeres": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ustedes no consienten que hagamos un\n    sistema de tasas que permite que las mujeres maltratadas no tengan que\n    pagar su abogado y su procurador, cosa que ustedes jam\u00e1s hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00fanico consenso que ustedes durante los a\u00f1os que han gobernado han\n    acreditado es su incapacidad absoluta de abordar las reformas que\n    necesita la justicia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe puede entender que despu\u00e9s de que el servicio p\u00fablico de la justicia\n    sea el peor valorado por todos los ciudadanos ustedes no hayan abordado\n    una reforma en profundidad, como la que exige Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no quieren\n    cambiar nada, ustedes quieren que todo siga como est\u00e1, ustedes quieren\n    que la justicia siga siendo lenta, ustedes quieren que la justicia quede\n    ajena a la modernidad de los servicios p\u00fablicos que se tienen en Espa\u00f1a,\n    y ustedes, eso s\u00ed, en cuanto hay un colectivo que defiende leg\u00edtimamente\n    sus intereses, por supuesto, pero que son los suyos, se oponen\n    inmediatamente y dicen: \u00a1frenen! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SER\u00c1N LOS EFECTOS DE LA ANUNCIADA REFORMA FISCAL SOBRE\n    LAS DESIGUALDADES SOCIALES EXISTENTES EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, usted ha anunciado recientemente\n    una reforma fiscal, y nosotros le preguntamos cu\u00e1les son los efectos\n    sobre la desigualdad social existente en nuestro pa\u00eds que tendr\u00e1 esa\n    reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [1], "oportunidades": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La falta de empleo es una falta de oportunidades, y\n    precisamente este es el primer objetivo que pretende abordar la reforma\n    tributaria bajando la carga de los impuestos sobre las n\u00f3minas, y\n    haci\u00e9ndolo especialmente sobre los salarios medios y bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer origen de la desigualdad social que aqueja a Espa\u00f1a est\u00e1 en el\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "pol\u00edtica fiscal": [4], "reforma fiscal": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, nosotros\n    creemos que no es una utop\u00eda construir una sociedad con justicia social y\n    justicia fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  S\u00ed, se\u00f1or Montoro, en cualquier caso no ha\n    respondido a la pregunta concreta, y creo que usted es plenamente\n    consciente de que esta reforma fiscal es absolutamente regresiva porque\n    afecta desigualmente, muy desigualmente, seg\u00fan la clase social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un trabajador que cobre 11.000 euros al a\u00f1o no va a notar\n    ning\u00fan efecto en esta reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso genera inestabilidad, eso genera inseguridad\n    ciudadana, y su reforma fiscal no atiende a esas razones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para acabar con\n    la inseguridad ciudadana, para promover estabilidad social y pol\u00edtica lo\n    que hay que hacer es combatir la miseria, la pobreza y la desigualdad\n    social, y eso tambi\u00e9n se hace desde la pol\u00edtica fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "oportunidades": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la\n    ut\u00f3pica-realidad a la que las pol\u00edticas del Gobierno quieren llegar\n    cuanto antes: crecer, crear empleo, y por tanto fortalecer la cohesi\u00f3n\n    social y la igualdad de oportunidades en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegamos al\n    Gobierno las grandes empresas en Espa\u00f1a ten\u00edan un tipo efectivo de\n    gravamen de algo m\u00e1s del 3 %; nosotros lo hemos subido ya tres veces,\n    hasta el 9 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "reforma fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS DE REDUCCI\u00d3N DEL FRAUDE\n    INCORPORA EL ANTEPROYECTO DE LEY DE REFORMA FISCAL APROBADO POR EL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 OBJETIVOS DE REDUCCI\u00d3N DEL FRAUDE\n    INCORPORA EL ANTEPROYECTO DE LEY DE REFORMA FISCAL APROBADO POR EL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "administraciones p\u00fablicas": [4], "fraude fiscal": [3], "reforma fiscal": [1], "hacienda": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, \u00bfqu\u00e9 medidas de\n    reducci\u00f3n de la econom\u00eda sumergida y el fraude fiscal contempla el\n    anteproyecto de ley de la reforma fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, \u00bfqu\u00e9 medidas de\n    reducci\u00f3n de la econom\u00eda sumergida y el fraude fiscal contempla el\n    anteproyecto de ley de la reforma fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, \u00bfqu\u00e9 medidas de\n    reducci\u00f3n de la econom\u00eda sumergida y el fraude fiscal contempla el\n    anteproyecto de ley de la reforma fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, \u00bfqu\u00e9 medidas de\n    reducci\u00f3n de la econom\u00eda sumergida y el fraude fiscal contempla el\n    anteproyecto de ley de la reforma fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, \u00bfqu\u00e9 medidas de\n    reducci\u00f3n de la econom\u00eda sumergida y el fraude fiscal contempla el\n    anteproyecto de ley de la reforma fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "fraude fiscal": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y a\n    partir de ello el Gobierno va a publicar tambi\u00e9n anualmente la lista de\n    para\u00edsos fiscales en funci\u00f3n del efectivo intercambio de informaci\u00f3n\n    tributaria, y en el nuevo impuesto sobre sociedades se anticipan medidas\n    que tratan de luchar contra el fraude fiscal internacional, siguiendo las\n    recomendaciones de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el IVA tambi\u00e9n se introducen nuevos\n    supuestos de inversi\u00f3n para luchar contra el fraude, en operaciones con\n    tel\u00e9fonos m\u00f3viles, tabletas, consolas o metales preciosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\n    partir de ello el Gobierno va a publicar tambi\u00e9n anualmente la lista de\n    para\u00edsos fiscales en funci\u00f3n del efectivo intercambio de informaci\u00f3n\n    tributaria, y en el nuevo impuesto sobre sociedades se anticipan medidas\n    que tratan de luchar contra el fraude fiscal internacional, siguiendo las\n    recomendaciones de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "fraude fiscal": [4], "reforma fiscal": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sinceramente creemos que la reforma que hoy estamos discutiendo es muy\n    poco ambiciosa respecto a la lucha contra el fraude fiscal y a la\n    reducci\u00f3n de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, que tambi\u00e9n puedan\n    cuantificar la p\u00e9rdida de recursos tributarios por causa del fraude\n    fiscal y de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no le\n    ponemos remedio a esta cuesti\u00f3n, se\u00f1or ministro, perderemos tambi\u00e9n una\n    gran oportunidad para hacer una reforma fiscal m\u00e1s justa, m\u00e1s solidaria y\n    m\u00e1s equitativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    somos capaces de plantear en esta reforma estas cuestiones podremos\n    conseguir una reforma fiscal m\u00e1s justa, m\u00e1s solidaria y m\u00e1s equitativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente creemos que la reforma que hoy estamos discutiendo es muy\n    poco ambiciosa respecto a la lucha contra el fraude fiscal y a la\n    reducci\u00f3n de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma tributaria": [0, 1], "agencia": [9], "agencia tributaria": [10], "fraude fiscal": [6, 7, 8], "fraude": [2, 3, 4], "reforma fiscal": [5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, la intenci\u00f3n del Gobierno, que adem\u00e1s se ha\n    quedado concretada en avances legislativos muy importantes en esta\n    legislatura en la lucha contra el fraude fiscal, puede y debe verse\n    completada, como bien se\u00f1ala su se\u00f1or\u00eda, en la nueva reforma tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    tenemos campo para entendernos, porque efectivamente en todo el conjunto\n    de la reforma tributaria, y en concreto en aquellos aspectos que\n    significar\u00e1n la normalizaci\u00f3n de la vida econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, como\n    son los que se derivan de la lucha contra el fraude fiscal, creo que\n    debemos buscar zonas de entendimiento, zonas de coincidencia, con usted y\n    con los otros grupos de la C\u00e1mara, y no le quepa duda, se\u00f1or S\u00e1nchez i\n    Llibre, que desde el Gobierno vamos a trabajar por lograr esos puntos de\n    encuentro y de entendimiento... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, la intenci\u00f3n del Gobierno, que adem\u00e1s se ha\n    quedado concretada en avances legislativos muy importantes en esta\n    legislatura en la lucha contra el fraude fiscal, puede y debe verse\n    completada, como bien se\u00f1ala su se\u00f1or\u00eda, en la nueva reforma tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese respeto tambi\u00e9n el fortalecimiento de las instituciones que luchan\n    contra el fraude fiscal, empezando por la Agencia Tributaria, es una\n    prioridad del Gobierno, y en esa direcci\u00f3n traer a la C\u00e1mara un nuevo\n    estatuto de la Agencia Tributaria completar\u00e1 tambi\u00e9n la reforma fiscal\n    que estamos planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    tenemos campo para entendernos, porque efectivamente en todo el conjunto\n    de la reforma tributaria, y en concreto en aquellos aspectos que\n    significar\u00e1n la normalizaci\u00f3n de la vida econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, como\n    son los que se derivan de la lucha contra el fraude fiscal, creo que\n    debemos buscar zonas de entendimiento, zonas de coincidencia, con usted y\n    con los otros grupos de la C\u00e1mara, y no le quepa duda, se\u00f1or S\u00e1nchez i\n    Llibre, que desde el Gobierno vamos a trabajar por lograr esos puntos de\n    encuentro y de entendimiento... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese respeto tambi\u00e9n el fortalecimiento de las instituciones que luchan\n    contra el fraude fiscal, empezando por la Agencia Tributaria, es una\n    prioridad del Gobierno, y en esa direcci\u00f3n traer a la C\u00e1mara un nuevo\n    estatuto de la Agencia Tributaria completar\u00e1 tambi\u00e9n la reforma fiscal\n    que estamos planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, la intenci\u00f3n del Gobierno, que adem\u00e1s se ha\n    quedado concretada en avances legislativos muy importantes en esta\n    legislatura en la lucha contra el fraude fiscal, puede y debe verse\n    completada, como bien se\u00f1ala su se\u00f1or\u00eda, en la nueva reforma tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese respeto tambi\u00e9n el fortalecimiento de las instituciones que luchan\n    contra el fraude fiscal, empezando por la Agencia Tributaria, es una\n    prioridad del Gobierno, y en esa direcci\u00f3n traer a la C\u00e1mara un nuevo\n    estatuto de la Agencia Tributaria completar\u00e1 tambi\u00e9n la reforma fiscal\n    que estamos planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    tenemos campo para entendernos, porque efectivamente en todo el conjunto\n    de la reforma tributaria, y en concreto en aquellos aspectos que\n    significar\u00e1n la normalizaci\u00f3n de la vida econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, como\n    son los que se derivan de la lucha contra el fraude fiscal, creo que\n    debemos buscar zonas de entendimiento, zonas de coincidencia, con usted y\n    con los otros grupos de la C\u00e1mara, y no le quepa duda, se\u00f1or S\u00e1nchez i\n    Llibre, que desde el Gobierno vamos a trabajar por lograr esos puntos de\n    encuentro y de entendimiento... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese respeto tambi\u00e9n el fortalecimiento de las instituciones que luchan\n    contra el fraude fiscal, empezando por la Agencia Tributaria, es una\n    prioridad del Gobierno, y en esa direcci\u00f3n traer a la C\u00e1mara un nuevo\n    estatuto de la Agencia Tributaria completar\u00e1 tambi\u00e9n la reforma fiscal\n    que estamos planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese respeto tambi\u00e9n el fortalecimiento de las instituciones que luchan\n    contra el fraude fiscal, empezando por la Agencia Tributaria, es una\n    prioridad del Gobierno, y en esa direcci\u00f3n traer a la C\u00e1mara un nuevo\n    estatuto de la Agencia Tributaria completar\u00e1 tambi\u00e9n la reforma fiscal\n    que estamos planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para Andaluc\u00eda\n    la prioridad es la generaci\u00f3n de empleo y hacerlo a trav\u00e9s de los\n    ayuntamientos, por eso colabora con los ayuntamientos para que\n    desarrollen el Plan de empleo juvenil, el decreto de inclusi\u00f3n y el plan\n    que se est\u00e1 preparando para los parados de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "empresas": [7, 8], "fraude fiscal": [6], "reforma fiscal": [1, 2, 3, 4], "hacienda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una reforma que no se olvida de situaciones dram\u00e1ticas por las\n    que han atravesado algunas familias espa\u00f1olas, como los afectados por\n    desahucios o por preferentes y, por supuesto, no se olvida de introducir\n    nuevas medidas para combatir el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Ministerio de Hacienda ha dise\u00f1ado una reforma fiscal\n    que permitir\u00e1 que a partir del a\u00f1o 2015 los espa\u00f1oles vean aumentar sus\n    n\u00f3minas gracias a unas menores retenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario\n    Popular le queremos felicitar por ese trabajo y, sobre todo, felicitarle\n    por una reforma fiscal que tiene alma y que tiene un marcado acento\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su reforma fiscal avanzamos hacia un sistema tributario m\u00e1s\n    justo y m\u00e1s equitativo, donde se rebajan los impuestos con mucha mayor\n    intensidad a las rentas medias y bajas y se protege a las familias con\n    hijos y con discapacitados a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista pretende aguar la fiesta a los espa\u00f1oles,\n    pero la reforma fiscal ha llegado, est\u00e1 aqu\u00ed, va a llegar a todas las\n    familias y empresas espa\u00f1olas y ser\u00e1 como un soplo de aire fresco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Ministerio de Hacienda ha dise\u00f1ado una reforma fiscal\n    que permitir\u00e1 que a partir del a\u00f1o 2015 los espa\u00f1oles vean aumentar sus\n    n\u00f3minas gracias a unas menores retenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma que no se olvida de situaciones dram\u00e1ticas por las\n    que han atravesado algunas familias espa\u00f1olas, como los afectados por\n    desahucios o por preferentes y, por supuesto, no se olvida de introducir\n    nuevas medidas para combatir el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras dos a\u00f1os de enormes\n    sacrificios ahora Espa\u00f1a crece, ahora Espa\u00f1a crea empleo y ahora ha\n    llegado por fin el momento de poder cumplir nuestro compromisos en\n    materia fiscal y bajar los impuestos a todos los espa\u00f1oles para que haya\n    m\u00e1s dinero en los bolsillos de familias y empresas y puedan consumir m\u00e1s,\n    gastar m\u00e1s, ahorrar m\u00e1s y haya m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico y m\u00e1s empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista pretende aguar la fiesta a los espa\u00f1oles,\n    pero la reforma fiscal ha llegado, est\u00e1 aqu\u00ed, va a llegar a todas las\n    familias y empresas espa\u00f1olas y ser\u00e1 como un soplo de aire fresco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "reforma tributaria": [0, 1], "empresas": [4], "oportunidades": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Enfatizo tambi\u00e9n\n    las posibilidades que aporta la reforma tributaria a las empresas en\n    t\u00e9rminos de capitalizaci\u00f3n de las mismas, desapalancamiento de nuestro\n    sector empresarial para fortalecer el crecimiento econ\u00f3mico y por tanto\n    promover la igualdad de oportunidades que se deriva de la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    reforma tributaria es un instrumento que no cabe duda de que va a ayudar\n    a fortalecer ese crecimiento econ\u00f3mico y a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enfatizo tambi\u00e9n\n    las posibilidades que aporta la reforma tributaria a las empresas en\n    t\u00e9rminos de capitalizaci\u00f3n de las mismas, desapalancamiento de nuestro\n    sector empresarial para fortalecer el crecimiento econ\u00f3mico y por tanto\n    promover la igualdad de oportunidades que se deriva de la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la pol\u00edtica social m\u00e1s eficaz y efectiva que\n    podemos buscar a corto plazo, y hay que hacerla desde criterios de\n    equidad y de justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enfatizo tambi\u00e9n\n    las posibilidades que aporta la reforma tributaria a las empresas en\n    t\u00e9rminos de capitalizaci\u00f3n de las mismas, desapalancamiento de nuestro\n    sector empresarial para fortalecer el crecimiento econ\u00f3mico y por tanto\n    promover la igualdad de oportunidades que se deriva de la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y se queja usted de la suspensi\u00f3n del sistema de subastas, pero sepa usted\n    que con el anterior sistema de subastas lo que se hac\u00eda era, en\n    definitiva, que todos los consumidores pag\u00e1ramos en nuestra factura de la\n    luz, tanto las familias como las empresas, el coste de intermediaci\u00f3n en\n    esa subasta, que aproximadamente supon\u00eda unos 300 millones cada\n    trimestre, lo cual quiere decir que supon\u00eda 1.200 millones de euros cada\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE QUE PUEDE SEGUIR COMO MINISTRA DESPU\u00c9S DEL\n    INFORME DE LA AGENCIA TRIBUTARIA SOBRE INGRESOS A SU FAMILIA PROCEDENTES\n    DE LA TRAMA G\u00dcRTEL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CREE QUE PUEDE SEGUIR COMO MINISTRA DESPU\u00c9S DEL\n    INFORME DE LA AGENCIA TRIBUTARIA SOBRE INGRESOS A SU FAMILIA PROCEDENTES\n    DE LA TRAMA G\u00dcRTEL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "agencia tributaria": [2], "agencia": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora el informe definitivo elaborado por la\n    Oficina Nacional de Investigaci\u00f3n del Fraude parece ser que establece que\n    hay claros indicios de que ustedes no pagaron los viajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, o\n    usted miente o miente la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, o\n    usted miente o miente la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una propuesta cargada de desconfianza hacia los m\u00e9dicos de\n    atenci\u00f3n primaria y que generaliza una presunci\u00f3n de fraude por parte de\n    los trabajadores que es inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA ORIENTACI\u00d3N, OBJETIVOS Y\n    EFECTOS DE LA ANUNCIADA REFORMA FISCAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma tributaria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "agencia tributaria": [18, 19, 20], "hacienda": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "agencia": [15, 16, 17], "empresas": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "oportunidades": [8], "administraciones p\u00fablicas": [34, 35, 36]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Saura, esta ma\u00f1ana, como tambi\u00e9n era l\u00f3gico y esperable,\n    la C\u00e1mara est\u00e1 abordando el primer contraste de posiciones pol\u00edticas\n    sobre la reforma tributaria que el Gobierno tiene proyectada en t\u00e9rminos\n    de anteproyecto de ley hoy sometido a consulta p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Excelente escenario 2007 para hacer una\n    reforma tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    mismo que ahora vamos a hacer la reforma tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 vamos a hacer\n    con la reforma tributaria ahora? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Saura, \u00bfusted me puede decir con\n    cifras en la mano -porque ya no lo dice nadie- que los mayores\n    beneficiarios de esta reforma tributaria no van a ser las rentas hasta\n    24.000 euros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No discute nadie en este\n    pa\u00eds que la reforma tributaria va a ser especialmente reductora de la\n    fiscalidad sobre las rentas que tienen esa capacidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabo con lo que le preocupa a usted pero que ayer se difundi\u00f3 en t\u00e9rminos\n    de la evoluci\u00f3n de los ingresos p\u00fablicos que sirven como escenario a esta\n    reforma tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasado el efecto de la subida del IVA, de lo que\n    fue la subida nominal -obviamente se agot\u00f3 en septiembre del a\u00f1o pasado-,\n    ahora es cuando estamos recaudando y estamos haci\u00e9ndolo porque hay un\n    nuevo escenario econ\u00f3mico y es a ese escenario econ\u00f3mico al que tiene que\n    servir la reforma tributaria como palanca para crecer, para competir\n    mejor con el resto de Europa y con el resto del mundo y para sostener\n    financiera y presupuestariamente los servicios p\u00fablicos de los\n    ciudadanos, los servicios del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si no volvemos\n    al crecimiento econ\u00f3mico, a la creaci\u00f3n de empleo, y no hacemos tambi\u00e9n\n    una pol\u00edtica de equidad que devuelva a los que m\u00e1s han sufrido las\n    consecuencias de esta crisis la igualdad de oportunidades, no podremos\n    decir plenamente que estamos dejando esta crisis atr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, si he entendido bien\n    la interpelaci\u00f3n del portavoz de Hacienda del Grupo Socialista, la\n    conclusi\u00f3n del se\u00f1or Saura ser\u00eda la siguiente: lo que pide el Grupo\n    Socialista al Gobierno es que no baje los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto recaudaba cuando lleg\u00f3 el Partido Popular, en mi modesta\n    persona, al Ministerio de Hacienda Administraciones P\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto era el tipo efectivo de gravamen de las grandes\n    empresas cuando yo sal\u00ed del Gobierno en el a\u00f1o 2004, que ya era ministro\n    de Hacienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no se publica, pero estoy seguro de que lo\n    conoc\u00edan en la casa de todos, que es la Hacienda p\u00fablica, los\n    responsables de la Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted comprender\u00e1 que cuando regres\u00e9 al\n    Ministerio de Hacienda en una situaci\u00f3n absolutamente comprometida, con\n    la crisis fiscal del Estado, de todas sus administraciones p\u00fablicas, m\u00e1s\n    grave, hab\u00eda bancos que no pagaban impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los datos que ayer se publicaron por parte del Ministerio de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, datos promovidos y realizados por\n    la Intervenci\u00f3n General del Estado: IVA creciendo al 7,7 % en t\u00e9rminos de\n    contabilidad nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no se publica en la memoria de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coja usted lo que es la recaudaci\u00f3n\n    tributaria desde los a\u00f1os 2012, 2013 y lo que es caja publicada en la\n    Agencia Tributaria, y ver\u00e1 usted qui\u00e9n est\u00e1 contribuyendo m\u00e1s a las arcas\n    p\u00fablicas: las grandes empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos\n    publicados por la Agencia Tributaria, grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no se publica en la memoria de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coja usted lo que es la recaudaci\u00f3n\n    tributaria desde los a\u00f1os 2012, 2013 y lo que es caja publicada en la\n    Agencia Tributaria, y ver\u00e1 usted qui\u00e9n est\u00e1 contribuyendo m\u00e1s a las arcas\n    p\u00fablicas: las grandes empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos\n    publicados por la Agencia Tributaria, grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1l era el tipo efectivo de\n    gravamen de las grandes empresas cuando llegamos al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 3,5 %,\n    tipo efectivo de gravamen en el impuesto sobre sociedades de las grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto era el tipo efectivo de gravamen de las grandes\n    empresas cuando yo sal\u00ed del Gobierno en el a\u00f1o 2004, que ya era ministro\n    de Hacienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coja usted lo que es la recaudaci\u00f3n\n    tributaria desde los a\u00f1os 2012, 2013 y lo que es caja publicada en la\n    Agencia Tributaria, y ver\u00e1 usted qui\u00e9n est\u00e1 contribuyendo m\u00e1s a las arcas\n    p\u00fablicas: las grandes empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfContribuyen m\u00e1s las\n    peque\u00f1as empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, estos primeros meses del a\u00f1o 2014 ya est\u00e1n contribuyendo tambi\u00e9n\n    las peque\u00f1as y medianas empresas en t\u00e9rminos de pago fraccionado del\n    impuesto sobre sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos\n    publicados por la Agencia Tributaria, grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le preocupa mucho al Grupo Socialista la fiscalidad de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora les preocupan las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, vamos restableciendo la equidad de nuestro sistema tributario, y\n    tengo que agradecer y valorar lo que est\u00e1n haciendo las grandes empresas\n    en Espa\u00f1a -lo quiero decir claramente- por la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacerlo y\n    vamos a tener una respuesta en t\u00e9rminos del impuesto sobre sociedades,\n    porque vamos a favorecer la capitalizaci\u00f3n de esas empresas; es muy\n    importante el papel que tienen que hacer porque ellas alimentan todo el\n    circuito econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto a la gran mayor\u00eda de las empresas peque\u00f1as\n    de nuestro pa\u00eds, que lo que necesitan es cr\u00e9dito bancario -van teniendo\n    cada\n    vez mejor acceso, pero siguen necesitando todav\u00eda mucho cr\u00e9dito bancario-,\n    la responsabilidad de la fiscalidad es promover los mecanismos para que\n    haya ese cr\u00e9dito bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto recaudaba cuando lleg\u00f3 el Partido Popular, en mi modesta\n    persona, al Ministerio de Hacienda Administraciones P\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted comprender\u00e1 que cuando regres\u00e9 al\n    Ministerio de Hacienda en una situaci\u00f3n absolutamente comprometida, con\n    la crisis fiscal del Estado, de todas sus administraciones p\u00fablicas, m\u00e1s\n    grave, hab\u00eda bancos que no pagaban impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los datos que ayer se publicaron por parte del Ministerio de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, datos promovidos y realizados por\n    la Intervenci\u00f3n General del Estado: IVA creciendo al 7,7 % en t\u00e9rminos de\n    contabilidad nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "pol\u00edtica fiscal": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "reforma fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que yo le digo a usted es que su pol\u00edtica\n    redistributiva es injusta, porque lo que est\u00e1 haciendo es no recomponer\n    las bases, no luchar contra el fraude, no poner la riqueza para atraer... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal es\n    la medida m\u00e1s necesaria y m\u00e1s importante de nuestro pa\u00eds, porque tenemos\n    un modelo de crecimiento -el que les gusta a ustedes- basado en salarios\n    bajos, en la devaluaci\u00f3n permanente de los salarios, lo cual conlleva\n    much\u00edsima desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, no se puede comparar la situaci\u00f3n fiscal de ahora\n    con la de la etapa anterior, con la reforma de 2006, por ejemplo, porque\n    la imposici\u00f3n indirecta ahora es m\u00e1s importante que antes, porque el\n    Estado del bienestar ahora es mucho m\u00e1s peque\u00f1o que el de antes, luego,\n    en conjunto, la pol\u00edtica fiscal que usted est\u00e1 llevando a cabo es mucho\n    m\u00e1s injusta que la de antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, usted dice que hacen una pol\u00edtica fiscal justa, y yo le\n    quiero hacer una pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no me vale es\n    que me hable de una parte de la pol\u00edtica fiscal y de lo dem\u00e1s, no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, al final de la legislatura van a pagar\n    m\u00e1s impuestos, s\u00ed o s\u00ed, porque le insisto en que en la pol\u00edtica fiscal\n    hay que incluir -le reconozco que usted de pol\u00edtica fiscal sabe, aunque\n    sea, perm\u00edtamelo, un trilero fiscal- el gasto p\u00fablico y tambi\u00e9n la\n    imposici\u00f3n indirecta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, entienda que su pol\u00edtica fiscal\n    es m\u00e1s regresiva y va a incrementar la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ante esa pol\u00edtica de crecimiento que no\n    nos gusta, necesitamos una pol\u00edtica fiscal que redistribuya, con todos\n    los elementos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire usted, el Informe Mirrlees, uno\n    de los informes m\u00e1s importantes del mundo en pol\u00edtica fiscal... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ese informe lo que viene a decir, se\u00f1or ministro, es que es favorable a la\n    imposici\u00f3n indirecta, pero dice a continuaci\u00f3n: hay que compensar a los\n    perdedores de cualquier reforma, hay que incrementar el gasto p\u00fablico,\n    porque no podemos dejar a la gente que pierde en la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [5], "reforma tributaria": [0, 1, 2, 3], "empresas": [6], "oportunidades": [4], "administraciones p\u00fablicas": [7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted est\u00e1\n    mezclando las cosas porque \u00bfestamos hablando de pol\u00edtica tributaria, de\n    reforma tributaria, s\u00ed o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el debate de\n    presupuestos, y ahora hablamos de la reforma tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    resultado de la propuesta de reforma tributaria que traemos a esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto estamos a su disposici\u00f3n, a disposici\u00f3n del Grupo\n    Socialista y del resto de los grupos de esta C\u00e1mara, para intentar buscar\n    los encuentros, los acuerdos, los consensos m\u00e1s amplios, porque, con\n    independencia de la posici\u00f3n pol\u00edtica -que obviamente es positivo- que\n    tengamos cada uno, en el contenido de una reforma tributaria de este\n    calado estoy convencido de que la ciudadan\u00eda tambi\u00e9n espera que haya\n    puntos de encuentro que demuestren que es posible el di\u00e1logo pol\u00edtico,\n    concret\u00e1ndolo en cambios legislativos, que tanto les afecta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pol\u00edtica tributaria fortalece ese crecimiento econ\u00f3mico,\n    auspicia m\u00e1s oportunidades de creaci\u00f3n de empleo, mejora la capacidad de\n    competir de nuestras empresas, lo que tendremos es suficiente recaudaci\u00f3n\n    tributaria en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, se\u00f1or Saura, es la que hace posible que a partir\n    del nuevo escenario podamos promover rebajas de impuestos que su se\u00f1or\u00eda\n    no debe confundir con p\u00e9rdida de recaudaci\u00f3n neta para la Hacienda\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pol\u00edtica tributaria fortalece ese crecimiento econ\u00f3mico,\n    auspicia m\u00e1s oportunidades de creaci\u00f3n de empleo, mejora la capacidad de\n    competir de nuestras empresas, lo que tendremos es suficiente recaudaci\u00f3n\n    tributaria en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando ahora -esta es la interpelaci\u00f3n- de la reforma\n    tributaria; despu\u00e9s, si quiere, con much\u00edsimo gusto, atiendo la evoluci\u00f3n\n    del gasto social, no solo de la Administraci\u00f3n General del Estado y de\n    los Presupuestos Generales del Estado que he tenido el honor de traer a\n    esta C\u00e1mara, sino de las administraciones p\u00fablicas territoriales,\n    comunidades\n    aut\u00f3nomas y corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  EL PLAN DE IMPLANTACI\u00d3N\n    DE LA GARANT\u00cdA JUVENIL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo juvenil": [27, 28, 29, 30, 31], "juvenil": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "garant\u00eda juvenil": [12], "formaci\u00f3n profesional": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "desempleo": [21, 22, 23, 24, 25, 26], "empresas": [32], "j\u00f3venes": [9, 10, 11]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, en\n    este ambiente casi familiar y relajado en el que nos encontramos, m\u00e1s\n    propio de la astenia del verano que de otros momentos m\u00e1s \u00e1lgidos de la\n    actividad pol\u00edtica, es quiz\u00e1 donde se pueda debatir con m\u00e1s profundidad y\n    con m\u00e1s rigor cuestiones tan importantes como la estructura del mercado\n    de trabajo, los problemas atinentes al desempleo juvenil, la mayor\n    patolog\u00eda del mercado de trabajo en el \u00e1mbito del empleo y las medidas\n    para enfrentarnos con un problema con el que honestamente, se\u00f1ora\n    ministra, no deber\u00edamos convivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es leg\u00edtimo convivir con porcentajes\n    de desempleo que superen el 56 % de los j\u00f3venes en este momento,\n    particularmente en el \u00e1mbito juvenil, donde estas cifras no solo son tan\n    abultadas como se acredita por los guarismos que le estoy citando, sino\n    que a partir de ciertas edades se est\u00e1n cronificando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cronificaci\u00f3n del desempleo juvenil es una patolog\u00eda laboral que\n    debemos afrontar y que afortunadamente las autoridades de la Uni\u00f3n\n    Europea, las instituciones europeas, ya han decidido afrontar a trav\u00e9s\n    del programa operativo de empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de este programa\n    operativo, se\u00f1ora ministra, usted conoce perfectamente c\u00f3mo se han\n    librado nada menos que 2 billones 360.617.818 euros para afrontar\n    espec\u00edficamente la problem\u00e1tica del desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es inferior al 6,24 %, sino incluso manifiestamente\n    inferior al porcentaje de desempleados que existe en Euskadi en relaci\u00f3n\n    con el desempleo juvenil de todo el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo mismo ocurre\n    con las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, algunas de las cuales han sido casi,\n    si me permite la expresi\u00f3n, groseramente discriminadas en cuanto a la\n    redistribuci\u00f3n de estos fondos para la atenci\u00f3n al desempleo juvenil en\n    unas cantidades tan abultadas, porque de la mitad que usted no ha\n    retenido para su propio ministerio por razones evanescentes que\n    seguramente nos podr\u00e1 explicar -porque aqu\u00ed falta un elemento de\n    legitimidad para saber por qu\u00e9 se ha quedado con esa mitad-, de lo que ha\n    distribuido, estamos hablando de cantidades incluso inferiores a la que\n    corresponde a la Comunidad Aut\u00f3noma vasca para comunidades aut\u00f3nomas que\n    poseen porcentajes de desempleo juvenil que superan el 60 % y que dentro\n    del porcentaje total del desempleo juvenil del Estado espa\u00f1ol superan\n    ampliamente el 15 %, el 16 % y hasta el 20 %, y les han transferido\n    cuant\u00edas similares -28 millones, 16 millones, 22 millones- de una cuant\u00eda\n    que usted dispone de 1.888 millones de euros, y voy a ser recurrente en\n    la menci\u00f3n de la cantidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, lo hace con una legitimidad constitucional o vinculada al bloque\n    de constitucionalidad dudosa, porque usted no tiene competencias en\n    materia de ejecuci\u00f3n de medidas para el empleo juvenil, en tanto en\n    cuanto todas las competencias de ejecuci\u00f3n de las pol\u00edticas activas est\u00e1n\n    transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, esta\n    minoraci\u00f3n presupuestaria de este fondo operativo del empleo juvenil o\n    del fondo de garant\u00eda juvenil perturba gravemente las posibilidades o las\n    actuaciones de Lanbide en el \u00e1mbito de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a usted\n    solo le queda una competencia de car\u00e1cter integral de las ciudades\n    aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla y una competencia marginal de planes de\n    empleo basados solo y exclusivamente, si atendemos a los requerimientos\n    del bloque de constitucionalidad en materia de bonificaciones de cuotas,\n    ya sabemos a qu\u00e9 va a dedicar estas cantidades: a bonificar cuotas de\n    nuevo, con todos los peligros dimanantes de recurrir sistem\u00e1ticamente a\n    este tipo de operaci\u00f3n, para estimular en este caso el empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es leg\u00edtimo convivir con porcentajes\n    de desempleo que superen el 56 % de los j\u00f3venes en este momento,\n    particularmente en el \u00e1mbito juvenil, donde estas cifras no solo son tan\n    abultadas como se acredita por los guarismos que le estoy citando, sino\n    que a partir de ciertas edades se est\u00e1n cronificando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este c\u00edrculo vicioso tenemos que salir haciendo\n    otras cosas, elaborando una buena formaci\u00f3n profesional, en primer lugar,\n    y utilizando bien las subvenciones gestionadas, las subvenciones a la\n    creaci\u00f3n del empleo cuando estas subvenciones sean una creaci\u00f3n de empleo\n    de calidad, estable, una creaci\u00f3n de empleo que posibilite a los\n    empleados tener unas expectativas de vida, sobre todo a los j\u00f3venes que\n    les permitan incluso pensar en lo que es un sue\u00f1o hoy en d\u00eda para la\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes: la emancipaci\u00f3n familiar, por no decir la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda o procrear para llegar a tasas de natalidad\n    que tambi\u00e9n permitan el sostenimiento del sistema p\u00fablico de pensiones y\n    una buena formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se llega a la fraudulenta legitimaci\u00f3n acometida por la\n    \u00faltima reforma laboral de permitir que un joven pueda, a trav\u00e9s de lo que\n    se denomina eufem\u00edsticamente formaci\u00f3n profesional dual, trabajar el 80 %\n    de la jornada en trabajos ordinarios de la empresa y dedicarse a\n    formaci\u00f3n -formaci\u00f3n que nadie vigila que se practique realmente- el\n    resto, el 20 % de la jornada, lo cual es otro mecanismo fraudulento para\n    contratar a j\u00f3venes, te\u00f3ricamente con contratos formativos y para\n    formarse pero que, de facto, en el 80 % de la jornada est\u00e1n realizando\n    trabajos ordinarios de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, esta\n    minoraci\u00f3n presupuestaria de este fondo operativo del empleo juvenil o\n    del fondo de garant\u00eda juvenil perturba gravemente las posibilidades o las\n    actuaciones de Lanbide en el \u00e1mbito de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las dem\u00e1s comunidades\n    aut\u00f3nomas poseen competencias en materia de pol\u00edticas activas, que se\n    desagregan habitualmente en la aplicaci\u00f3n de las subvenciones gestionadas\n    que determinan las comunidades aut\u00f3nomas detentadoras de la competencia;\n    en la formaci\u00f3n profesional, que tambi\u00e9n se configura por las comunidades\n    aut\u00f3nomas detentadoras de la competencia y,\n    en el caso de Euskadi -por eso nos llama la atenci\u00f3n esta exigua cantidad\n    transferida a esta comunidad aut\u00f3noma-, tambi\u00e9n las bonificaciones de\n    cuotas, porque en la transferencia de las pol\u00edticas activas a Euskadi, en\n    la cuales participamos usted, yo y miembros del Partido Socialista en la\n    legislatura \u00faltima del presidente del Gobierno Zapatero, se incorporaron\n    a las pol\u00edticas activas de Euskadi como elemento competencial especifico\n    tambi\u00e9n las bonificaciones de cuotas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este c\u00edrculo vicioso tenemos que salir haciendo\n    otras cosas, elaborando una buena formaci\u00f3n profesional, en primer lugar,\n    y utilizando bien las subvenciones gestionadas, las subvenciones a la\n    creaci\u00f3n del empleo cuando estas subvenciones sean una creaci\u00f3n de empleo\n    de calidad, estable, una creaci\u00f3n de empleo que posibilite a los\n    empleados tener unas expectativas de vida, sobre todo a los j\u00f3venes que\n    les permitan incluso pensar en lo que es un sue\u00f1o hoy en d\u00eda para la\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes: la emancipaci\u00f3n familiar, por no decir la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda o procrear para llegar a tasas de natalidad\n    que tambi\u00e9n permitan el sostenimiento del sistema p\u00fablico de pensiones y\n    una buena formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de formaci\u00f3n profesional, a pesar de que usted no tiene\n    competencias, las est\u00e1 ejerciendo de forma desajustada o inconexa y\n    desatendiendo los requerimientos del bloque de constitucionalidad, porque\n    usted tampoco tiene en esta materia competencia alguna, en tanto en\n    cuanto la formaci\u00f3n profesional se incardina en el \u00e1mbito de las\n    pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en Euskadi las cosas se est\u00e1n\n    haciendo bien en materia de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, esta\n    minoraci\u00f3n presupuestaria de este fondo operativo del empleo juvenil o\n    del fondo de garant\u00eda juvenil perturba gravemente las posibilidades o las\n    actuaciones de Lanbide en el \u00e1mbito de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Euskadi, las empresas vascas hace tiempo que est\u00e1n practicando la\n    denominada formaci\u00f3n profesional dual, aquella que compagina el trabajo\n    en una empresa con ense\u00f1anzas; el trabajo en una empresa suele durar la\n    mitad de la jornada y las ense\u00f1anzas te\u00f3ricas la otra mitad de la\n    jornada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se llega a la fraudulenta legitimaci\u00f3n acometida por la\n    \u00faltima reforma laboral de permitir que un joven pueda, a trav\u00e9s de lo que\n    se denomina eufem\u00edsticamente formaci\u00f3n profesional dual, trabajar el 80 %\n    de la jornada en trabajos ordinarios de la empresa y dedicarse a\n    formaci\u00f3n -formaci\u00f3n que nadie vigila que se practique realmente- el\n    resto, el 20 % de la jornada, lo cual es otro mecanismo fraudulento para\n    contratar a j\u00f3venes, te\u00f3ricamente con contratos formativos y para\n    formarse pero que, de facto, en el 80 % de la jornada est\u00e1n realizando\n    trabajos ordinarios de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva, usted est\u00e1\n    perjudicando las posibilidades de\n    Lanbide de articular una buena formaci\u00f3n profesional dual, est\u00e1\n    perjudicando y erosionando las posibilidades financieras de Lanbide de\n    articular una buena pol\u00edtica de subvenci\u00f3n de cuotas y est\u00e1 erosionando,\n    y pr\u00e1cticamente o de facto negando las posibilidades de Lanbide en el\n    departamento de Trabajo del Gobierno vasco y de las instituciones forales\n    vascas que en este \u00e1mbito trabajan tambi\u00e9n, porque tambi\u00e9n poseen\n    competencias para articular una buena pol\u00edtica de bonificaciones de\n    cuotas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, en\n    este ambiente casi familiar y relajado en el que nos encontramos, m\u00e1s\n    propio de la astenia del verano que de otros momentos m\u00e1s \u00e1lgidos de la\n    actividad pol\u00edtica, es quiz\u00e1 donde se pueda debatir con m\u00e1s profundidad y\n    con m\u00e1s rigor cuestiones tan importantes como la estructura del mercado\n    de trabajo, los problemas atinentes al desempleo juvenil, la mayor\n    patolog\u00eda del mercado de trabajo en el \u00e1mbito del empleo y las medidas\n    para enfrentarnos con un problema con el que honestamente, se\u00f1ora\n    ministra, no deber\u00edamos convivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es leg\u00edtimo convivir con porcentajes\n    de desempleo que superen el 56 % de los j\u00f3venes en este momento,\n    particularmente en el \u00e1mbito juvenil, donde estas cifras no solo son tan\n    abultadas como se acredita por los guarismos que le estoy citando, sino\n    que a partir de ciertas edades se est\u00e1n cronificando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cronificaci\u00f3n del desempleo juvenil es una patolog\u00eda laboral que\n    debemos afrontar y que afortunadamente las autoridades de la Uni\u00f3n\n    Europea, las instituciones europeas, ya han decidido afrontar a trav\u00e9s\n    del programa operativo de empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de este programa\n    operativo, se\u00f1ora ministra, usted conoce perfectamente c\u00f3mo se han\n    librado nada menos que 2 billones 360.617.818 euros para afrontar\n    espec\u00edficamente la problem\u00e1tica del desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es inferior al 6,24 %, sino incluso manifiestamente\n    inferior al porcentaje de desempleados que existe en Euskadi en relaci\u00f3n\n    con el desempleo juvenil de todo el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo mismo ocurre\n    con las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, algunas de las cuales han sido casi,\n    si me permite la expresi\u00f3n, groseramente discriminadas en cuanto a la\n    redistribuci\u00f3n de estos fondos para la atenci\u00f3n al desempleo juvenil en\n    unas cantidades tan abultadas, porque de la mitad que usted no ha\n    retenido para su propio ministerio por razones evanescentes que\n    seguramente nos podr\u00e1 explicar -porque aqu\u00ed falta un elemento de\n    legitimidad para saber por qu\u00e9 se ha quedado con esa mitad-, de lo que ha\n    distribuido, estamos hablando de cantidades incluso inferiores a la que\n    corresponde a la Comunidad Aut\u00f3noma vasca para comunidades aut\u00f3nomas que\n    poseen porcentajes de desempleo juvenil que superan el 60 % y que dentro\n    del porcentaje total del desempleo juvenil del Estado espa\u00f1ol superan\n    ampliamente el 15 %, el 16 % y hasta el 20 %, y les han transferido\n    cuant\u00edas similares -28 millones, 16 millones, 22 millones- de una cuant\u00eda\n    que usted dispone de 1.888 millones de euros, y voy a ser recurrente en\n    la menci\u00f3n de la cantidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, en\n    este ambiente casi familiar y relajado en el que nos encontramos, m\u00e1s\n    propio de la astenia del verano que de otros momentos m\u00e1s \u00e1lgidos de la\n    actividad pol\u00edtica, es quiz\u00e1 donde se pueda debatir con m\u00e1s profundidad y\n    con m\u00e1s rigor cuestiones tan importantes como la estructura del mercado\n    de trabajo, los problemas atinentes al desempleo juvenil, la mayor\n    patolog\u00eda del mercado de trabajo en el \u00e1mbito del empleo y las medidas\n    para enfrentarnos con un problema con el que honestamente, se\u00f1ora\n    ministra, no deber\u00edamos convivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cronificaci\u00f3n del desempleo juvenil es una patolog\u00eda laboral que\n    debemos afrontar y que afortunadamente las autoridades de la Uni\u00f3n\n    Europea, las instituciones europeas, ya han decidido afrontar a trav\u00e9s\n    del programa operativo de empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de este programa\n    operativo, se\u00f1ora ministra, usted conoce perfectamente c\u00f3mo se han\n    librado nada menos que 2 billones 360.617.818 euros para afrontar\n    espec\u00edficamente la problem\u00e1tica del desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es inferior al 6,24 %, sino incluso manifiestamente\n    inferior al porcentaje de desempleados que existe en Euskadi en relaci\u00f3n\n    con el desempleo juvenil de todo el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo mismo ocurre\n    con las dem\u00e1s comunidades aut\u00f3nomas, algunas de las cuales han sido casi,\n    si me permite la expresi\u00f3n, groseramente discriminadas en cuanto a la\n    redistribuci\u00f3n de estos fondos para la atenci\u00f3n al desempleo juvenil en\n    unas cantidades tan abultadas, porque de la mitad que usted no ha\n    retenido para su propio ministerio por razones evanescentes que\n    seguramente nos podr\u00e1 explicar -porque aqu\u00ed falta un elemento de\n    legitimidad para saber por qu\u00e9 se ha quedado con esa mitad-, de lo que ha\n    distribuido, estamos hablando de cantidades incluso inferiores a la que\n    corresponde a la Comunidad Aut\u00f3noma vasca para comunidades aut\u00f3nomas que\n    poseen porcentajes de desempleo juvenil que superan el 60 % y que dentro\n    del porcentaje total del desempleo juvenil del Estado espa\u00f1ol superan\n    ampliamente el 15 %, el 16 % y hasta el 20 %, y les han transferido\n    cuant\u00edas similares -28 millones, 16 millones, 22 millones- de una cuant\u00eda\n    que usted dispone de 1.888 millones de euros, y voy a ser recurrente en\n    la menci\u00f3n de la cantidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Euskadi, las empresas vascas hace tiempo que est\u00e1n practicando la\n    denominada formaci\u00f3n profesional dual, aquella que compagina el trabajo\n    en una empresa con ense\u00f1anzas; el trabajo en una empresa suele durar la\n    mitad de la jornada y las ense\u00f1anzas te\u00f3ricas la otra mitad de la\n    jornada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Entre los veinticuatro y los\n    treinta a\u00f1os hay cientos de miles de j\u00f3venes que van a quedar\n    desatendidos, y este es un lujo que tampoco nos podemos permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [36], "juvenil": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "garant\u00eda juvenil": [37, 38, 39, 40, 41, 42], "fraude": [27], "desempleo": [43], "empresas": [44], "oportunidades": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "j\u00f3venes": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Llevamos el debate del empleo\n    juvenil a la Uni\u00f3n Europea y dimos esa batalla, la batalla europea por\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso se aprob\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado la iniciativa de\n    Garant\u00eda juvenil europea, que se suma a las iniciativas nacionales en el\n    \u00e1mbito del empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son dos grandes programas, el primero de ellos para los j\u00f3venes\n    menores de treinta a\u00f1os -porque lo hicimos aqu\u00ed con todas las\n    aportaciones, como le dec\u00eda, de la sociedad, de interlocutores sociales,\n    grupos parlamentarios y comunidades aut\u00f3nomas- y la garant\u00eda juvenil para\n    los menores de veinticinco a\u00f1os que no ten\u00edan ni formaci\u00f3n ni empleo en\n    ese momento, porque es una iniciativa europea y se hizo bajo ese prisma y\n    ese procedimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos trabajado siguiendo las indicaciones del Consejo\n    Europeo, y en diciembre del a\u00f1o pasado se envi\u00f3 a la Comisi\u00f3n Europea el\n    Plan nacional de implantaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil, en coherencia\n    -tambi\u00e9n se lo quiero decir, se\u00f1or Olabarr\u00eda- con la estrategia espa\u00f1ola\n    de emprendimiento y empleo, porque era ya un \u00e1mbito de acuerdo donde\n    est\u00e1bamos los interlocutores sociales y tambi\u00e9n las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se consult\u00f3 para hacer ese programa a las organizaciones\n    empresariales y sindicales, a las c\u00e1maras de comercio, a las asociaciones\n    de aut\u00f3nomos, a la econom\u00eda social, a las asociaciones juveniles; todos,\n    todos trabajando en ese programa de implantaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hemos trabajado todos por el empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el\n    marco del periodo de programaci\u00f3n del Fondo social europeo para\n    2014/2020, se ha elaborado ese programa operativo de empleo juvenil; una\n    palanca de financiaci\u00f3n que va a suponer multiplicar las oportunidades de\n    los j\u00f3venes -que le quiero decir que en esto tambi\u00e9n Espa\u00f1a es vanguardia\n    con todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea-, porque durante todo ese\n    periodo vamos a contar con un presupuesto de 2.800 millones de euros; es\n    decir, 2.360 ser\u00e1n ayuda europea, y 800 m\u00e1s -porque as\u00ed lo quiere el\n    Gobierno de Espa\u00f1a- ir\u00e1n tambi\u00e9n a ese destino, a esos programas de\n    empleo juvenil durante toda la programaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    agradecer el esfuerzo que est\u00e1n haciendo las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    esfuerzo que est\u00e1n haciendo los interlocutores sociales por poner en\n    marcha este plan de implantaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a que,\n    con la experiencia que hemos acumulado de todo el a\u00f1o anterior con la\n    estrategia de emprendimiento y empleo, estoy segura de que va a seguir\n    dando muchas oportunidades a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo dato conocido de paro juvenil de mayo de 2014 lo dice\n    con claridad: el paro juvenil disminuy\u00f3 en 50.000 personas, un 11 % menos\n    de parados que el a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, pero sepamos que llevamos un camino recorrido gracias a\n    la responsabilidad y la generosidad de todos en materia de empleo\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted muy bien, el 1 de julio de este a\u00f1o se pondr\u00e1 en marcha\n    directamente esa garant\u00eda juvenil a la que tendr\u00e1n acceso todos los\n    j\u00f3venes en el portal de garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en nuestro pa\u00eds en materia\n    de empleo juvenil va a haber un fichero telem\u00e1tico \u00fanico de inscripci\u00f3n\n    de todos los susceptibles beneficiarios del Estado espa\u00f1ol, en el que\n    trabajaremos de forma on line y coordinada comunidades aut\u00f3nomas, agentes\n    o instituciones implicadas y la Administraci\u00f3n General del Estado; todos\n    a favor del empleo juvenil y de las\n    oportunidades de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, todas las iniciativas son v\u00e1lidas, todas, para\n    luchar juntos por el empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, compartimos esa preocupaci\u00f3n por el presente y el futuro\n    de nuestros j\u00f3venes porque merecen oportunidades, hoy y ma\u00f1ana, y sabe\n    muy bien que el Gobierno, los interlocutores sociales, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n todos los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara\n    estamos trabajando desde el primer d\u00eda para dar esas oportunidades que,\n    desgraciadamente, cuando nosotros llegamos al Gobierno, uno de cada dos\n    j\u00f3venes que se encontraba en el desempleo no ten\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una\n    iniciativa nacional, la estrategia de emprendimiento y empleo joven que\n    desde febrero del a\u00f1o pasado, como le dec\u00eda, ha dado cada d\u00eda en nuestro\n    pa\u00eds oportunidades a m\u00e1s de cuatrocientos j\u00f3venes en forma de empleo por\n    cuenta propia o por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el presidente Rajoy no quiso\n    quedarse ah\u00ed, porque el empleo de los j\u00f3venes es una prioridad tambi\u00e9n de\n    todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos el debate del empleo\n    juvenil a la Uni\u00f3n Europea y dimos esa batalla, la batalla europea por\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una propuesta que cuenta con una financiaci\u00f3n\n    adicional, como usted ha se\u00f1alado en su intervenci\u00f3n, de 6.000 millones\n    de euros, para dar oportunidades a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son dos grandes programas, el primero de ellos para los j\u00f3venes\n    menores de treinta a\u00f1os -porque lo hicimos aqu\u00ed con todas las\n    aportaciones, como le dec\u00eda, de la sociedad, de interlocutores sociales,\n    grupos parlamentarios y comunidades aut\u00f3nomas- y la garant\u00eda juvenil para\n    los menores de veinticinco a\u00f1os que no ten\u00edan ni formaci\u00f3n ni empleo en\n    ese momento, porque es una iniciativa europea y se hizo bajo ese prisma y\n    ese procedimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el\n    marco del periodo de programaci\u00f3n del Fondo social europeo para\n    2014/2020, se ha elaborado ese programa operativo de empleo juvenil; una\n    palanca de financiaci\u00f3n que va a suponer multiplicar las oportunidades de\n    los j\u00f3venes -que le quiero decir que en esto tambi\u00e9n Espa\u00f1a es vanguardia\n    con todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea-, porque durante todo ese\n    periodo vamos a contar con un presupuesto de 2.800 millones de euros; es\n    decir, 2.360 ser\u00e1n ayuda europea, y 800 m\u00e1s -porque as\u00ed lo quiere el\n    Gobierno de Espa\u00f1a- ir\u00e1n tambi\u00e9n a ese destino, a esos programas de\n    empleo juvenil durante toda la programaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    agradecer el esfuerzo que est\u00e1n haciendo las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    esfuerzo que est\u00e1n haciendo los interlocutores sociales por poner en\n    marcha este plan de implantaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a que,\n    con la experiencia que hemos acumulado de todo el a\u00f1o anterior con la\n    estrategia de emprendimiento y empleo, estoy segura de que va a seguir\n    dando muchas oportunidades a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted muy bien, el 1 de julio de este a\u00f1o se pondr\u00e1 en marcha\n    directamente esa garant\u00eda juvenil a la que tendr\u00e1n acceso todos los\n    j\u00f3venes en el portal de garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en nuestro pa\u00eds en materia\n    de empleo juvenil va a haber un fichero telem\u00e1tico \u00fanico de inscripci\u00f3n\n    de todos los susceptibles beneficiarios del Estado espa\u00f1ol, en el que\n    trabajaremos de forma on line y coordinada comunidades aut\u00f3nomas, agentes\n    o instituciones implicadas y la Administraci\u00f3n General del Estado; todos\n    a favor del empleo juvenil y de las\n    oportunidades de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n dual en Espa\u00f1a es un elemento de oportunidad\n    para muchos j\u00f3venes que se est\u00e1 demostrando as\u00ed a trav\u00e9s sobre todo del\n    contrato de formaci\u00f3n y aprendizaje al que usted se refer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Olabarr\u00eda, ha habido un 70 % de incremento de las contrataciones de\n    j\u00f3venes gracias a este contrato que permite a los j\u00f3venes trabajar y a la\n    vez aprender recibiendo esa formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 hecho para dar oportunidades a nuestros j\u00f3venes; m\u00e1s\n    de 100.000 j\u00f3venes en el \u00faltimo a\u00f1o han conseguido un empleo y una\n    formaci\u00f3n gracias a esa herramienta tan potente en el marco de la\n    formaci\u00f3n dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que sigamos colaborando de\n    forma estrecha, sumando oportunidades a favor de nuestros j\u00f3venes porque\n    esa es la batalla que nos queda por dar: persona a persona, joven a\n    joven, empleo a empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me hable de que hay fraude\n    porque, si lo conoce, p\u00f3ngalo a disposici\u00f3n de la Inspecci\u00f3n de Trabajo o\n    de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, compartimos esa preocupaci\u00f3n por el presente y el futuro\n    de nuestros j\u00f3venes porque merecen oportunidades, hoy y ma\u00f1ana, y sabe\n    muy bien que el Gobierno, los interlocutores sociales, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n todos los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara\n    estamos trabajando desde el primer d\u00eda para dar esas oportunidades que,\n    desgraciadamente, cuando nosotros llegamos al Gobierno, uno de cada dos\n    j\u00f3venes que se encontraba en el desempleo no ten\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una\n    iniciativa nacional, la estrategia de emprendimiento y empleo joven que\n    desde febrero del a\u00f1o pasado, como le dec\u00eda, ha dado cada d\u00eda en nuestro\n    pa\u00eds oportunidades a m\u00e1s de cuatrocientos j\u00f3venes en forma de empleo por\n    cuenta propia o por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una propuesta que cuenta con una financiaci\u00f3n\n    adicional, como usted ha se\u00f1alado en su intervenci\u00f3n, de 6.000 millones\n    de euros, para dar oportunidades a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el\n    marco del periodo de programaci\u00f3n del Fondo social europeo para\n    2014/2020, se ha elaborado ese programa operativo de empleo juvenil; una\n    palanca de financiaci\u00f3n que va a suponer multiplicar las oportunidades de\n    los j\u00f3venes -que le quiero decir que en esto tambi\u00e9n Espa\u00f1a es vanguardia\n    con todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea-, porque durante todo ese\n    periodo vamos a contar con un presupuesto de 2.800 millones de euros; es\n    decir, 2.360 ser\u00e1n ayuda europea, y 800 m\u00e1s -porque as\u00ed lo quiere el\n    Gobierno de Espa\u00f1a- ir\u00e1n tambi\u00e9n a ese destino, a esos programas de\n    empleo juvenil durante toda la programaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    agradecer el esfuerzo que est\u00e1n haciendo las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    esfuerzo que est\u00e1n haciendo los interlocutores sociales por poner en\n    marcha este plan de implantaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a que,\n    con la experiencia que hemos acumulado de todo el a\u00f1o anterior con la\n    estrategia de emprendimiento y empleo, estoy segura de que va a seguir\n    dando muchas oportunidades a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en nuestro pa\u00eds en materia\n    de empleo juvenil va a haber un fichero telem\u00e1tico \u00fanico de inscripci\u00f3n\n    de todos los susceptibles beneficiarios del Estado espa\u00f1ol, en el que\n    trabajaremos de forma on line y coordinada comunidades aut\u00f3nomas, agentes\n    o instituciones implicadas y la Administraci\u00f3n General del Estado; todos\n    a favor del empleo juvenil y de las\n    oportunidades de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 hecho para dar oportunidades a nuestros j\u00f3venes; m\u00e1s\n    de 100.000 j\u00f3venes en el \u00faltimo a\u00f1o han conseguido un empleo y una\n    formaci\u00f3n gracias a esa herramienta tan potente en el marco de la\n    formaci\u00f3n dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que sigamos colaborando de\n    forma estrecha, sumando oportunidades a favor de nuestros j\u00f3venes porque\n    esa es la batalla que nos queda por dar: persona a persona, joven a\n    joven, empleo a empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me hable de que hay fraude\n    porque, si lo conoce, p\u00f3ngalo a disposici\u00f3n de la Inspecci\u00f3n de Trabajo o\n    de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso se aprob\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado la iniciativa de\n    Garant\u00eda juvenil europea, que se suma a las iniciativas nacionales en el\n    \u00e1mbito del empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son dos grandes programas, el primero de ellos para los j\u00f3venes\n    menores de treinta a\u00f1os -porque lo hicimos aqu\u00ed con todas las\n    aportaciones, como le dec\u00eda, de la sociedad, de interlocutores sociales,\n    grupos parlamentarios y comunidades aut\u00f3nomas- y la garant\u00eda juvenil para\n    los menores de veinticinco a\u00f1os que no ten\u00edan ni formaci\u00f3n ni empleo en\n    ese momento, porque es una iniciativa europea y se hizo bajo ese prisma y\n    ese procedimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos trabajado siguiendo las indicaciones del Consejo\n    Europeo, y en diciembre del a\u00f1o pasado se envi\u00f3 a la Comisi\u00f3n Europea el\n    Plan nacional de implantaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil, en coherencia\n    -tambi\u00e9n se lo quiero decir, se\u00f1or Olabarr\u00eda- con la estrategia espa\u00f1ola\n    de emprendimiento y empleo, porque era ya un \u00e1mbito de acuerdo donde\n    est\u00e1bamos los interlocutores sociales y tambi\u00e9n las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se consult\u00f3 para hacer ese programa a las organizaciones\n    empresariales y sindicales, a las c\u00e1maras de comercio, a las asociaciones\n    de aut\u00f3nomos, a la econom\u00eda social, a las asociaciones juveniles; todos,\n    todos trabajando en ese programa de implantaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    agradecer el esfuerzo que est\u00e1n haciendo las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    esfuerzo que est\u00e1n haciendo los interlocutores sociales por poner en\n    marcha este plan de implantaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a que,\n    con la experiencia que hemos acumulado de todo el a\u00f1o anterior con la\n    estrategia de emprendimiento y empleo, estoy segura de que va a seguir\n    dando muchas oportunidades a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted muy bien, el 1 de julio de este a\u00f1o se pondr\u00e1 en marcha\n    directamente esa garant\u00eda juvenil a la que tendr\u00e1n acceso todos los\n    j\u00f3venes en el portal de garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, compartimos esa preocupaci\u00f3n por el presente y el futuro\n    de nuestros j\u00f3venes porque merecen oportunidades, hoy y ma\u00f1ana, y sabe\n    muy bien que el Gobierno, los interlocutores sociales, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n todos los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara\n    estamos trabajando desde el primer d\u00eda para dar esas oportunidades que,\n    desgraciadamente, cuando nosotros llegamos al Gobierno, uno de cada dos\n    j\u00f3venes que se encontraba en el desempleo no ten\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cien medidas que\n    est\u00e1n dando resultado desde febrero del a\u00f1o pasado gracias a la\n    generosidad y responsabilidad de todos, grupos pol\u00edticos, agentes\n    sociales y tambi\u00e9n empresas y sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0, 1, 2], "desempleo": [3], "desempleo juvenil": [4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Usted hace una invocaci\u00f3n a la\n    generosidad de su Gobierno diciendo que en este momento la distribuci\u00f3n\n    de la financiaci\u00f3n de los planes de actuaci\u00f3n contra el desempleo juvenil\n    incardinados en las pol\u00edticas activas es de un 50 % para la\n    Administraci\u00f3n General del Estado y un 50 % para las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he le\u00eddo el programa operativo de\n    empleo juvenil, como lo ha le\u00eddo usted -y en alg\u00fan caso hasta lo hemos\n    le\u00eddo juntos-, y en materia de empleo juvenil lo incardina en el\n    ejercicio de las denominadas pol\u00edticas activas de empleo, que son las\n    \u00fanicas pol\u00edticas activas de promoci\u00f3n del empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, es que usted dice que esto est\u00e1 vinculado\n    con las pol\u00edticas ya configuradas por mi Gobierno en relaci\u00f3n con la\n    promoci\u00f3n del empleo juvenil, pero es que estas pol\u00edticas ten\u00edan un vicio\n    de ra\u00edz, que es la falta de legitimidad competencial del Gobierno que\n    usted representa para articular pol\u00edticas estatales en el \u00e1mbito donde\n    solo las comunidades aut\u00f3nomas pueden actuar, con una \u00fanica excepci\u00f3n que\n    le reconozco, menos en Euskadi, donde las pol\u00edticas activas de empleo\n    llevan incorporadas las bonificaciones de cuotas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hace una invocaci\u00f3n a la\n    generosidad de su Gobierno diciendo que en este momento la distribuci\u00f3n\n    de la financiaci\u00f3n de los planes de actuaci\u00f3n contra el desempleo juvenil\n    incardinados en las pol\u00edticas activas es de un 50 % para la\n    Administraci\u00f3n General del Estado y un 50 % para las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hace una invocaci\u00f3n a la\n    generosidad de su Gobierno diciendo que en este momento la distribuci\u00f3n\n    de la financiaci\u00f3n de los planes de actuaci\u00f3n contra el desempleo juvenil\n    incardinados en las pol\u00edticas activas es de un 50 % para la\n    Administraci\u00f3n General del Estado y un 50 % para las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0, 1, 2, 3], "garant\u00eda juvenil": [12, 13], "oportunidades": [9, 10, 11], "j\u00f3venes": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lo primero es que la\n    financiaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil que tiene Espa\u00f1a para todo el periodo\n    de programaci\u00f3n 2014-2020 ha supuesto un esfuerzo adicional del Gobierno\n    espa\u00f1ol por encima de lo que se\u00f1alaban los reglamentos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la distribuci\u00f3n se ha hecho conforme, por una parte, a\n    la poblaci\u00f3n menor de veinticinco a\u00f1os que tiene cada comunidad aut\u00f3noma\n    y, por otra parte, a la poblaci\u00f3n menor de veinticinco a\u00f1os nini, que ni\n    tiene formaci\u00f3n o no la recibe en ese momento ni tiene empleo, como\n    se\u00f1alan las recomendaciones comunitarias, los reglamentos comunitarios\n    para este programa concreto de garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le quiero\n    decir que esto lo hemos negociado con las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    conferencia sectorial y adem\u00e1s en conferencia sectorial hemos hecho un\n    grupo de trabajo espec\u00edfico que se ha reunido en m\u00e1s de tres ocasiones\n    para poner en marcha y materializar ese plan de implantaci\u00f3n de garant\u00eda\n    juvenil, y todas est\u00e1n de acuerdo en el reparto que se ha hecho, en la\n    forma en que lo estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que seamos capaces de seguir trabajando juntos, a que\n    seamos capaces de poner en valor esa gran oportunidad que se abre para\n    los j\u00f3venes de veinticinco a\u00f1os en Espa\u00f1a, que pueden tener una palanca\n    adicional de oportunidades gracias a la iniciativa juvenil por la que\n    dimos batalla como pa\u00eds desde el Gobierno de Espa\u00f1a y lo hizo adem\u00e1s\n    personalmente el presidente Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado espa\u00f1ol pone 800 millones\n    adicionales por la necesidad y la prioridad que es para nuestro pa\u00eds\n    atender las necesidades de los j\u00f3venes y de sus oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si, en comparaci\u00f3n, el\n    Pa\u00eds Vasco recibe menos recursos que otras de similar tama\u00f1o o PIB, es\n    gracias a que tiene menos desempleados j\u00f3venes, lo cual tambi\u00e9n es algo\n    bueno para su comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, desde julio de este a\u00f1o, cuando\n    empiecen efectivamente a darse de alta los beneficiarios en ese registro\n    telem\u00e1tico y podamos empezar a ofrecerles oportunidades de formaci\u00f3n, de\n    pr\u00e1cticas o de empleo, muchos j\u00f3venes van a poder tener en forma de\n    formaci\u00f3n o de pr\u00e1cticas o de empleo esas oportunidades que hoy no\n    tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que seamos capaces de seguir trabajando juntos, a que\n    seamos capaces de poner en valor esa gran oportunidad que se abre para\n    los j\u00f3venes de veinticinco a\u00f1os en Espa\u00f1a, que pueden tener una palanca\n    adicional de oportunidades gracias a la iniciativa juvenil por la que\n    dimos batalla como pa\u00eds desde el Gobierno de Espa\u00f1a y lo hizo adem\u00e1s\n    personalmente el presidente Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero cr\u00e9ame que lo hemos hecho respetando el\n    marco competencial, respetando tambi\u00e9n las sentencias del Constitucional\n    y por eso conferencia sectorial tras conferencia sectorial ha sido todo\n    colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n por los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado espa\u00f1ol pone 800 millones\n    adicionales por la necesidad y la prioridad que es para nuestro pa\u00eds\n    atender las necesidades de los j\u00f3venes y de sus oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, desde julio de este a\u00f1o, cuando\n    empiecen efectivamente a darse de alta los beneficiarios en ese registro\n    telem\u00e1tico y podamos empezar a ofrecerles oportunidades de formaci\u00f3n, de\n    pr\u00e1cticas o de empleo, muchos j\u00f3venes van a poder tener en forma de\n    formaci\u00f3n o de pr\u00e1cticas o de empleo esas oportunidades que hoy no\n    tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que seamos capaces de seguir trabajando juntos, a que\n    seamos capaces de poner en valor esa gran oportunidad que se abre para\n    los j\u00f3venes de veinticinco a\u00f1os en Espa\u00f1a, que pueden tener una palanca\n    adicional de oportunidades gracias a la iniciativa juvenil por la que\n    dimos batalla como pa\u00eds desde el Gobierno de Espa\u00f1a y lo hizo adem\u00e1s\n    personalmente el presidente Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero es que la\n    financiaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil que tiene Espa\u00f1a para todo el periodo\n    de programaci\u00f3n 2014-2020 ha supuesto un esfuerzo adicional del Gobierno\n    espa\u00f1ol por encima de lo que se\u00f1alaban los reglamentos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la distribuci\u00f3n se ha hecho conforme, por una parte, a\n    la poblaci\u00f3n menor de veinticinco a\u00f1os que tiene cada comunidad aut\u00f3noma\n    y, por otra parte, a la poblaci\u00f3n menor de veinticinco a\u00f1os nini, que ni\n    tiene formaci\u00f3n o no la recibe en ese momento ni tiene empleo, como\n    se\u00f1alan las recomendaciones comunitarias, los reglamentos comunitarios\n    para este programa concreto de garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  EL INCREMENTO DE\n    ESPACIOS DE IMPUNIDAD EN EL \u00c1MBITO DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA\n    FRENTE A LAS POL\u00cdTICAS DE RESTRICCI\u00d3N DE LIBERTADES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "mujeres": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las l\u00edneas de su ministerio forman parte de esa visi\u00f3n retr\u00f3grada de la\n    vida que representa su propuesta de reforma del derecho a decidir de la\n    mujer sobre su maternidad, una reforma tan innecesaria e impopular que\n    tiene que cuadrar su tramitaci\u00f3n para alejarla de cualquier cita\n    electoral, una nueva ley contra la gente, contra las mujeres y su\n    libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or Gallard\u00f3n, empiezo con una cita de Martin Luther\n    King: La injusticia en cualquier parte es una amenaza a la justicia de\n    cualquiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este pa\u00eds, se\u00f1or Gallard\u00f3n, est\u00e1 lleno de injusticias que\n    amenazan a cualquier persona; injusticias que se cometen tambi\u00e9n con su\n    amparo, con el amparo del ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Camisetas como estas\n    que ped\u00edan justicia, ped\u00edan seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La coordinaci\u00f3n del Ministerio de Justicia y del de\n    Interior para perseguir las protestas, el ejercicio de la libertad de\n    expresi\u00f3n, la libertad ideol\u00f3gica es una muestra de lo que su Gobierno\n    representa, una triste vuelta al pasado represivo guiada por la nostalgia\n    de los posfranquistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 legislando en contra\n    de la gente, en contra de su acceso a la justicia con unas tasas abusivas\n    que pretenden alejar la justicia de la ciudadan\u00eda, instaurando la cadena\n    perpetua, criminalizando las protestas, alejando la justicia de la gente\n    con la reforma de la ley org\u00e1nica, tal como han denunciado en un\n    comunicado conjunto las asociaciones judiciales Francisco de Vitoria,\n    Jueces para la Democracia y Foro Judicial Independiente y, encima,\n    dificultando y retrasando la persecuci\u00f3n de los delitos de corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pi\u00e9nselo, se\u00f1or ministro,\n    pi\u00e9nselo, porque un buen ministro de Justicia no deber\u00eda consentir estas\n    injusticias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or Gallard\u00f3n, a mi juicio hace tiempo que dej\u00f3 de\n    ser un buen ministro de Justicia, y eso que yo le conced\u00eda el beneficio\n    de la duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Gallard\u00f3n, termino pidi\u00e9ndole que recuerde a Martin Luther King: La\n    injusticia en cualquier parte es una amenaza a la justicia de cualquiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3], "fraude": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Durante los dieciocho a\u00f1os en los que ha estado vigente la jurisdicci\u00f3n\n    universal en Espa\u00f1a un caso lleg\u00f3 a buen puerto, y no porque fuera\n    aprehendido como consecuencia de las \u00f3rdenes de detenci\u00f3n sino porque, en\n    fraude de ley, un ciudadano argentino, sabiendo que ten\u00eda menor pena en\n    Espa\u00f1a de la que le iba a corresponder en su pa\u00eds, se present\u00f3 aqu\u00ed y\n    dijo: que me juzgue este pa\u00eds, porque la pena es inferior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que\n    fue un aut\u00e9ntico fraude de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 usted proponiendo que le\n    suprimamos el aforamiento a los jueces, magistrados y fiscales y que por\n    lo tanto cuando est\u00e9n encausando -asumiendo una enorme responsabilidad en\n    defensa del Estado de derecho- a un presunto delincuente y de ellos\n    dependa que sea condenado este pueda ponerles una querella inmediatamente\n    y, al no existir aforamiento, pueda desplazarse a cualquier espacio\n    judicial e interrumpir la actuaci\u00f3n de la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si algunos, como sospecho que usted, se\u00f1or\u00eda, pretenden deteriorar hasta\n    tal punto las instituciones, permitiendo que existan actividades\n    iniciadas no se sabe por qui\u00e9n -judiciales, civiles, penales- dispersas y\n    no concentradas en \u00f3rganos de experiencia acreditada, colegiados, por lo\n    tanto, con m\u00e1s capacidad de resistir a cualquier tipo de presi\u00f3n, usted\n    no est\u00e1 buscando justicia, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me habla usted de intereses electorales, en fin... Ha hablado usted de la\n    justicia universal y de los pa\u00edses europeos y me ha referido muchos\n    pa\u00edses donde se aplica; en cambio, no me ha citado que esos mismos pa\u00edses\n    no tienen tantos aforados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque me llame demagogo, aunque me llame usted lo que\n    quiera, yo veo que las decisiones que se est\u00e1n tomando desde el\n    ministerio est\u00e1n perjudicando a los ciudadanos, a la gente m\u00e1s humilde\n    que tiene que pagar por acceder a la justicia, a los indignados, a los\n    que protestan; y est\u00e1 beneficiando a otra gente, sobre todo a los m\u00e1s\n    poderosos, a los que se pueden pagar la justicia, a los que se pueden\n    pagar ir a abortar a otros pa\u00edses, a los narcotraficantes que han salido\n    a la calle, en definitiva a otra gente, a la que a veces sale en las\n    p\u00e1ginas de Hola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140625_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 50, 51, 53], "party": "Xabier Mikel Errekondo Saltsamendi", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 8, 16, 18, 20, 23, 25, 28, 30, 32, 33, 34, 39, 43, 47, 49, 52], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 17, 19, 31, 35, 36, 37, 38, 40, 41, 42], "party": "ALFREDO P\u00c9REZ RUBALCABA", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [21, 22, 24], "party": "ALBERTO GARZ\u00d3N ESPINOSA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [26, 27, 29], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [44, 45, 46, 48], "party": "<group>", "name": "PNV"}]}