{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [2, 3], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\n    comprometi\u00f3 en abril a mantener los puestos de trabajo de la Agencia EFE\n    y resulta que los trabajadores de la agencia van a ser los primeros en\n    experimentar los efectos de la reforma laboral, del despido que aprobaron\n    ustedes solos, aunque no todos ustedes. ...\"", "\"... Se\n    comprometi\u00f3 en abril a mantener los puestos de trabajo de la Agencia EFE\n    y resulta que los trabajadores de la agencia van a ser los primeros en\n    experimentar los efectos de la reforma laboral, del despido que aprobaron\n    ustedes solos, aunque no todos ustedes. ...\"", "\"... Se\n    comprometi\u00f3 en abril a mantener los puestos de trabajo de la Agencia EFE\n    y resulta que los trabajadores de la agencia van a ser los primeros en\n    experimentar los efectos de la reforma laboral, del despido que aprobaron\n    ustedes solos, aunque no todos ustedes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si ni los trabajadores,\n    los emprendedores, los\n    sindicatos, todos los grupos de esta C\u00e1mara ni algunos de los diputados de\n    su grupo apoyan sus propuestas, \u00bfc\u00f3mo piensa explicar a los espa\u00f1oles que\n    trabaja para su bienestar? ...\""]}, {"words": {"mercado laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Acometer reformas del mercado laboral es preocuparse\n    por el bienestar de los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA\n    ADOPTAR EL GOBIERNO PARA QUE VUELVAN A TENER ACCESO AL CR\u00c9DITO LAS\n    FAMILIAS Y LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, seg\u00fan los \u00faltimos datos publicados por el Banco de\n    Espa\u00f1a, el acceso al cr\u00e9dito de las empresas lleva seis meses cayendo y\n    ha alcanzado un interanual del 2,5 por ciento, frente a esa misma cifra\n    que el a\u00f1o anterior hab\u00eda sido positiva hasta el 6,6 por ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta,\n    \u00bfc\u00f3mo valora estos datos y qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    facilitar el acceso al cr\u00e9dito de las empresas y las familias? ...\""]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, deber\u00edamos ponernos de acuerdo en que la situaci\u00f3n de crecimiento\n    del cr\u00e9dito de familias y de empresas espa\u00f1olas no debe volver a ser la\n    que era hace dos a\u00f1os. ...\"", "\"... Adem\u00e1s desde el inicio de la crisis financiera, el Gobierno,\n    como usted sabe, est\u00e1 adoptando todo un conjunto de medidas para\n    facilitar cr\u00e9dito a familias y a empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este\n    Gobierno est\u00e1 haciendo todo lo posible para que el cr\u00e9dito llegue de una\n    vez a empresas y a familias, y en esa tarea espero que la reordenaci\u00f3n de\n    las cajas de ahorro, en la que vamos a contar con su grupo, pueda ser de\n    utilidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, deber\u00edamos ponernos de acuerdo en que la situaci\u00f3n de crecimiento\n    del cr\u00e9dito de familias y de empresas espa\u00f1olas no debe volver a ser la\n    que era hace dos a\u00f1os. ...\"", "\"... Lo sigue haciendo a trav\u00e9s del ICO, cuya actividad\n    se ha potenciado much\u00edsimo. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [8], "medianas empresas": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [6, 7], "peque\u00f1as": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero,\n    f\u00edjese, se\u00f1ora vicepresidenta, si pregunta a las asociaciones de\n    aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas comprobar\u00e1, como le podr\u00e1n\n    decir, que las l\u00edneas del ICO no han funcionado. ...\"", "\"... Dentro de unos meses le preguntar\u00e9 cu\u00e1ntas de esas\n    peticiones han sido concedidas, porque ese es el problema, las empresas\n    acuden a pedir, pero no tienen acceso al cr\u00e9dito. ...\"", "\"... Eso\n    dificulta la situaci\u00f3n financiera de liquidez de nuestras entidades\n    financieras, y eso supone que, a su vez, no faciliten el cr\u00e9dito a las\n    empresas y a las familias y, por tanto, dificulta la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, su pol\u00edtica econ\u00f3mica nos ha introducido en un\n    c\u00edrculo vicioso diab\u00f3lico que no hay forma de romper porque, al mismo\n    tiempo que el cr\u00e9dito no llega a las empresas y a las familias, resulta\n    que el cr\u00e9dito que est\u00e1 dando el Banco Central Europeo a las entidades\n    financieras espa\u00f1olas est\u00e1n yendo en una parte importante a financiar la\n    deuda p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el tiempo corre, y corre en contra de nuestras\n    empresas y de nuestras familias. ...\"", "\"... Pero,\n    f\u00edjese, se\u00f1ora vicepresidenta, si pregunta a las asociaciones de\n    aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas comprobar\u00e1, como le podr\u00e1n\n    decir, que las l\u00edneas del ICO no han funcionado. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta,\n    sabe tan bien como yo que las tensiones en el mercado interbancario est\u00e1n\n    agravadas en Espa\u00f1a por la falta de confianza en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, llevamos\n    a\u00f1o y medio reclam\u00e1ndoles una reforma del sistema financiero, llevamos\n    mucho tiempo dici\u00e9ndoles que tomen medidas que permitan reactivar la\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... Pero,\n    f\u00edjese, se\u00f1ora vicepresidenta, si pregunta a las asociaciones de\n    aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas comprobar\u00e1, como le podr\u00e1n\n    decir, que las l\u00edneas del ICO no han funcionado. ...\"", "\"... Pero,\n    f\u00edjese, se\u00f1ora vicepresidenta, si pregunta a las asociaciones de\n    aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas comprobar\u00e1, como le podr\u00e1n\n    decir, que las l\u00edneas del ICO no han funcionado. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la actuaci\u00f3n del ICO durante el a\u00f1o pasado sirvi\u00f3 para\n    que m\u00e1s de 300.000 empresas pudieran tener acceso al cr\u00e9dito, gracias\n    precisamente a esos fondos que el ICO puso a su disposici\u00f3n. ...\"", "\"... El relato que tenemos por parte del ICO de los\n    primeros meses de este a\u00f1o muestra que esa actividad crediticia del ICO\n    se ha incrementado en este a\u00f1o. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 5], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 4, 6], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}]}