{"blocks": [{"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESULTADOS HA DADO SEG\u00daN EL GOBIERNO EL PLAN DE ACCI\u00d3N\n    CONTRA LAVIOLENCIADOM\u00c9STICA1998-2000 APROBADO PARA LUCHAR CONTRA LA\n    DESIGUALDAD  Y LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os ha habido cerca de 300 mujeres\n    asesinadas en nuestro pa\u00eds como consecuencia de estas acciones; en el\n    a\u00f1o 2000, 30.000 denuncias por malos tratos formuladas por mujeres en\n    nuestro pa\u00eds; en lo que va de a\u00f1o, siete mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, la violencia dom\u00e9stica o de g\u00e9nero es, quiz\u00e1s, uno de\n    los problemas sociales m\u00e1s graves y que m\u00e1s degradan nuestra realidad\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3, 4, 5], "mujeres": [0, 1], "social": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No habr\u00e1\n    una democracia plena en Espa\u00f1a mientras no haya una igualdad entre\n    hombres y mujeres en todos los \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de recordar cu\u00e1l es\n    la cifra de actividad en el empleo de las mujeres, acabamos de ver\n    cu\u00e1l es la precariedad tan sangrante que hay para las mujeres en el\n    mercado laboral, sabemos que en este pa\u00eds s\u00f3lo un 2 por ciento de los\n    ni\u00f1os y ni\u00f1as de menos de tres a\u00f1os tienen una plaza p\u00fablica en una\n    guarder\u00eda, frente al 18 por ciento de Francia y el 48 por ciento de\n    Finlandia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La violencia dom\u00e9stica tiene mucho que ver con la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No habr\u00e1\n    una democracia plena en Espa\u00f1a mientras no haya una igualdad entre\n    hombres y mujeres en todos los \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay medidas pol\u00edticas ni sociales para luchar por la\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le digo: haga un esfuerzo, haga una vicepresidencia para\n    la pol\u00edtica social y para la igualdad en este pa\u00eds, que ser\u00e1 el gran\n    objetivo del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dedic\u00f3, se\u00f1or Aznar, tres l\u00edneas a este\n    problema en su prolijo discurso de investidura y no le ha dedicado ni\n    un minuto en su acci\u00f3n de Gobierno como prioridad social, como a\n    otras muchas cuestiones que son prioritarias socialmente en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le digo: haga un esfuerzo, haga una vicepresidencia para\n    la pol\u00edtica social y para la igualdad en este pa\u00eds, que ser\u00e1 el gran\n    objetivo del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Menos mal que en\n    estos a\u00f1os solamente se ha creado m\u00e1s del 50 por ciento de los\n    puestos de trabajo para las mujeres y adem\u00e1s de eso, se\u00f1or\u00edas, se ha\n    reducido la tasa de paro femenina en m\u00e1s de 10 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir al respecto que afortunadamente se ha podido mejorar\n    la protecci\u00f3n legal de las v\u00edctimas modificando art\u00edculos del C\u00f3digo\n    Penal y de la Ley de Enjuiciamiento Criminal; le puedo decir que se\n    han creado 97 unidades especializadas en la Polic\u00eda y en la Guardia\n    Civil, 37 oficinas de asistencia a las v\u00edctimas, 119 casas de\n    acogida, 153 programas para atenci\u00f3n a mujeres v\u00edctimas  y se ha\n    formado a m\u00e1s de 30.000 profesionales de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y de \u00f3rganos judiciales, docentes y personal\n    sanitario en la lucha contra la violencia dom\u00e9stica, cosa que hace\n    unos a\u00f1os no exist\u00eda en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir al respecto que afortunadamente se ha podido mejorar\n    la protecci\u00f3n legal de las v\u00edctimas modificando art\u00edculos del C\u00f3digo\n    Penal y de la Ley de Enjuiciamiento Criminal; le puedo decir que se\n    han creado 97 unidades especializadas en la Polic\u00eda y en la Guardia\n    Civil, 37 oficinas de asistencia a las v\u00edctimas, 119 casas de\n    acogida, 153 programas para atenci\u00f3n a mujeres v\u00edctimas  y se ha\n    formado a m\u00e1s de 30.000 profesionales de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y de \u00f3rganos judiciales, docentes y personal\n    sanitario en la lucha contra la violencia dom\u00e9stica, cosa que hace\n    unos a\u00f1os no exist\u00eda en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 VAA IMPONER EL GOBIERNO LA REFORMA LABORAL AL\n    MARGEN DELACUERDO DE LAS PARTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "di\u00e1logo social": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha esperado los frutos del di\u00e1logo social\n    porque es partidario del di\u00e1logo social, pero no es partidario de que\n    el di\u00e1logo social se extienda indefinidamente sin producir\n    resultados, y es por eso por lo que ha aprobado un paquete de medidas\n    de reforma laboral que continuar\u00e1n ayudando a que nuestro pa\u00eds siga\n    en el proceso de creaci\u00f3n de empleo en el que est\u00e1 hasta el momento.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha esperado los frutos del di\u00e1logo social\n    porque es partidario del di\u00e1logo social, pero no es partidario de que\n    el di\u00e1logo social se extienda indefinidamente sin producir\n    resultados, y es por eso por lo que ha aprobado un paquete de medidas\n    de reforma laboral que continuar\u00e1n ayudando a que nuestro pa\u00eds siga\n    en el proceso de creaci\u00f3n de empleo en el que est\u00e1 hasta el momento.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha esperado los frutos del di\u00e1logo social\n    porque es partidario del di\u00e1logo social, pero no es partidario de que\n    el di\u00e1logo social se extienda indefinidamente sin producir\n    resultados, y es por eso por lo que ha aprobado un paquete de medidas\n    de reforma laboral que continuar\u00e1n ayudando a que nuestro pa\u00eds siga\n    en el proceso de creaci\u00f3n de empleo en el que est\u00e1 hasta el momento.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [7], "contrato": [6], "di\u00e1logo social": [4, 5], "mujeres": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... alguna medida que proponer, esa reforma se va a\n    tramitar en esta C\u00e1mara como proyecto de ley; presente usted las\n    medidas, por favor, se lo pido encarecidamente y d\u00edgame qu\u00e9 es lo que\n    le parece mal, si es que se bonifiquen los contratos de las mujeres\n    desempleadas, que se fomente el contrato indefinido o que por primera\n    vez se indemnicen los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo creo que\n    el Gobierno tiene bastante acreditada la importancia que le da al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social es un instrumento muy importante\n    para conseguir objetivos, es un instrumento muy importante pero no es\n    un objetivo en s\u00ed mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero cuando no se\n    produce un acuerdo social despu\u00e9s de haber adquirido un compromiso\n    hasta el 31 de diciembre del a\u00f1o 2000, despu\u00e9s de haberlo prorrogado\n    hasta final del mes de febrero y cuando no se llega a un acuerdo,\n    \u00bfqu\u00e9 es lo que le pide S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo creo que\n    el Gobierno tiene bastante acreditada la importancia que le da al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social es un instrumento muy importante\n    para conseguir objetivos, es un instrumento muy importante pero no es\n    un objetivo en s\u00ed mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... alguna medida que proponer, esa reforma se va a\n    tramitar en esta C\u00e1mara como proyecto de ley; presente usted las\n    medidas, por favor, se lo pido encarecidamente y d\u00edgame qu\u00e9 es lo que\n    le parece mal, si es que se bonifiquen los contratos de las mujeres\n    desempleadas, que se fomente el contrato indefinido o que por primera\n    vez se indemnicen los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... alguna medida que proponer, esa reforma se va a\n    tramitar en esta C\u00e1mara como proyecto de ley; presente usted las\n    medidas, por favor, se lo pido encarecidamente y d\u00edgame qu\u00e9 es lo que\n    le parece mal, si es que se bonifiquen los contratos de las mujeres\n    desempleadas, que se fomente el contrato indefinido o que por primera\n    vez se indemnicen los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, le preguntamos, se\u00f1or\n    presidente, c\u00f3mo cree el Gobierno que es posible impulsar la creaci\u00f3n\n    de empleo, en especial el de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decir que nuestra preocupaci\u00f3n por la incentivaci\u00f3n del empleo\n    parte de una constataci\u00f3n de la preocupaci\u00f3n social por esta cuesti\u00f3n\n    y tambi\u00e9n del objetivo, hoy cre\u00edble, de alcanzar el pleno empleo\n    gracias a una pol\u00edtica econ\u00f3mica y social eficaz del Gobierno que\n    usted preside, se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el pasado d\u00eda 28 de febrero concluy\u00f3\n    el plazo prorrogado que se dieron libremente sindicatos y empresarios\n    a fin de llegar a un acuerdo de reforma laboral que todos entendemos\n    necesario y que adem\u00e1s coincid\u00eda con la finalizaci\u00f3n, el 16 de mayo\n    de este a\u00f1o, de la vigencia de la reforma del a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad social": [9], "di\u00e1logo social": [8], "reforma laboral": [7], "contrato": [10], "contratos": [11, 12], "social": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, de los dos millones y medio de nuevos empleos creados en\n    Espa\u00f1a, m\u00e1s de la mitad han sido para mujeres y el empleo femenino ha\n    crecido en Espa\u00f1a m\u00e1s del 28 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo a\u00f1o, de los\n    600.000 nuevos empleos creados, m\u00e1s de la mitad han sido para\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que el Gobierno ha acordado ahora sustancialmente es lo\n    siguiente: es eximir de las cotizaciones de la Seguridad Social a las\n    mujeres en el caso de que sean paradas de larga duraci\u00f3n, durante un\n    a\u00f1o despu\u00e9s de que den a luz y por un per\u00edodo m\u00e1ximo de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, son un conjunto de medidas que van\n    destinadas a que uno de los principales problemas del desempleo en\n    Espa\u00f1a, que es el desempleo femenino, siga sustancialmente\n    rebaj\u00e1ndose y cada vez haya m\u00e1s mujeres con m\u00e1s oportunidades de\n    empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o 2001, de los 400.000 empleos\n    nuevos que se crear\u00e1n, estimamos tambi\u00e9n que m\u00e1s del 50 por ciento\n    ser\u00e1n nuevas oportunidades para las mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene una importancia muy\n    relevante en ese proceso de creaci\u00f3n de empleo la reforma laboral de\n    1997, que es en lo que se ha profundizado\n    ahora, y \u00e9sa es la tarea que quiere continuar el Gobierno, en\n    la medida de lo posible, siguiendo e impulsando el di\u00e1logo social en\n    aspectos tan importantes como la negociaci\u00f3n colectiva, la protecci\u00f3n\n    social  o la siniestralidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que el Gobierno ha acordado ahora sustancialmente es lo\n    siguiente: es eximir de las cotizaciones de la Seguridad Social a las\n    mujeres en el caso de que sean paradas de larga duraci\u00f3n, durante un\n    a\u00f1o despu\u00e9s de que den a luz y por un per\u00edodo m\u00e1ximo de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene una importancia muy\n    relevante en ese proceso de creaci\u00f3n de empleo la reforma laboral de\n    1997, que es en lo que se ha profundizado\n    ahora, y \u00e9sa es la tarea que quiere continuar el Gobierno, en\n    la medida de lo posible, siguiendo e impulsando el di\u00e1logo social en\n    aspectos tan importantes como la negociaci\u00f3n colectiva, la protecci\u00f3n\n    social  o la siniestralidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene una importancia muy\n    relevante en ese proceso de creaci\u00f3n de empleo la reforma laboral de\n    1997, que es en lo que se ha profundizado\n    ahora, y \u00e9sa es la tarea que quiere continuar el Gobierno, en\n    la medida de lo posible, siguiendo e impulsando el di\u00e1logo social en\n    aspectos tan importantes como la negociaci\u00f3n colectiva, la protecci\u00f3n\n    social  o la siniestralidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que el Gobierno ha acordado ahora sustancialmente es lo\n    siguiente: es eximir de las cotizaciones de la Seguridad Social a las\n    mujeres en el caso de que sean paradas de larga duraci\u00f3n, durante un\n    a\u00f1o despu\u00e9s de que den a luz y por un per\u00edodo m\u00e1ximo de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno lo que ha querido es, primero, potenciar la contrataci\u00f3n\n    indefinida; segundo, limitar el abuso de la temporalidad y, en tercer\n    lugar, hacer un nuevo contrato  a tiempo parcial que favorezca nuevas\n    oportunidades de empleo para todos con la protecci\u00f3n id\u00e9ntica que\n    tienen los contratos indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno lo que ha querido es, primero, potenciar la contrataci\u00f3n\n    indefinida; segundo, limitar el abuso de la temporalidad y, en tercer\n    lugar, hacer un nuevo contrato  a tiempo parcial que favorezca nuevas\n    oportunidades de empleo para todos con la protecci\u00f3n id\u00e9ntica que\n    tienen los contratos indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    beneficiar todos los contratos de la mujer con car\u00e1cter indefinido,\n    beneficiar con nuevos incentivos esa contrataci\u00f3n indefinida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso ha puesto\n    en marcha medidas como son el fomento de las nuevas tecnolog\u00edas y de\n    los nuevos sistemas de financiaci\u00f3n, con una clara apuesta por la\n    calidad y por el desarrollo sostenible y respetuoso con el medio\n    ambiente, sin olvidar, por supuesto, los planes de excelencia\n    y dinamizaci\u00f3n, as\u00ed como el turismo cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo significativo de esta\n    situaci\u00f3n se puede contemplar en el impacto que tiene el turismo\n    sobre el empleo en nuestro pa\u00eds, ya que representa casi el 10 por\n    ciento de la ocupaci\u00f3n, 1.400.000 personas, con un incremento de m\u00e1s\n    de 50.000 personas en el a\u00f1o 2000, lo que representa el 8 por ciento\n    del total de las afiliaciones a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo significativo de esta\n    situaci\u00f3n se puede contemplar en el impacto que tiene el turismo\n    sobre el empleo en nuestro pa\u00eds, ya que representa casi el 10 por\n    ciento de la ocupaci\u00f3n, 1.400.000 personas, con un incremento de m\u00e1s\n    de 50.000 personas en el a\u00f1o 2000, lo que representa el 8 por ciento\n    del total de las afiliaciones a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "fomento": [4], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No cabe duda de que, tanto econ\u00f3mica como culturalmente, la\n    eliminaci\u00f3n de fronteras es positiva para todos, permite mejorar la\n    competitividad de los mercados, conocer mejor otras culturas, luchar\n    contra la pobreza y acceder a los conocimientos de los expertos de\n    cualquier parte del mundo con s\u00f3lo encender un ordenador, pero\n    tambi\u00e9n tiene efectos que, de no tomarse medidas oportunas, pueden\n    ser negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es posible entender la sociedad y la econom\u00eda mundiales\n    sin atender a las intensas relaciones que unen todos los continentes\n    de este planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda americana ha mantenido una irregular evoluci\u00f3n el pasado\n    ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, desde el Grupo Parlamentario Popular\n    queremos hacer la siguiente pregunta al se\u00f1or vicepresidente del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda: \u00bfEn qu\u00e9 medida la evoluci\u00f3n\n    descendente de la econom\u00eda americana afecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La especulaci\u00f3n, la falta de inter\u00e9s de algunos pa\u00edses\n    por el fomento de la libre competencia, la insuficiente preparaci\u00f3n\n    de ciertos sectores para afrontar esta apertura  o el posible efecto\n    arrastre que una crisis nacional puede producir en econom\u00edas d\u00e9biles\n    son algunas de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, desde el Grupo Parlamentario Popular\n    queremos hacer la siguiente pregunta al se\u00f1or vicepresidente del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda: \u00bfEn qu\u00e9 medida la evoluci\u00f3n\n    descendente de la econom\u00eda americana afecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que el a\u00f1o 2001 est\u00e1 demostrando que los\n    primeros pasos para que la econom\u00eda europea pueda evolucionar de\n    manera aut\u00f3noma -no independiente ni mucho menos, pero s\u00ed de manera\n    aut\u00f3noma- a los avatares concretos de la pol\u00edtica monetaria o de la\n    coyuntura norteamericanas se han convertido ya en una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha producido efectos claros en la ca\u00edda del crecimiento, que\n    tienen sin duda repercusiones en el conjunto de la econom\u00eda mundial y\n    para Europa desde el punto de vista del crecimiento del comercio, lo\n    cual est\u00e1 afectando a algunas econom\u00edas europeas m\u00e1s que  a otras,\n    como es el caso de Alemania e Italia, pero tambi\u00e9n tiene otras\n    implicaciones que podemos considerar, si no favorables, s\u00ed positivas\n    o atractivas, entre ellas la recuperaci\u00f3n de la moneda europea a\n    niveles m\u00e1s acordes con las necesidades de estabilidad de la econom\u00eda\n    europea, la reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s en el contexto de la\n    econom\u00eda norteamericana y tambi\u00e9n los efectos que tiene la\n    desaceleraci\u00f3n norteamericana sobre las materias primas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las previsiones de la Comisi\u00f3n Europea, ratificadas por el Banco\n    Central Europeo ayer mismo, indican que la econom\u00eda europea va a\n    sufrir una peque\u00f1a desaceleraci\u00f3n, mucho menor que la de la econom\u00eda\n    norteamericana, que estar\u00e1 tambi\u00e9n en funci\u00f3n de la duraci\u00f3n de la\n    crisis en Norteam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    seg\u00fan todas las previsiones, seguir\u00e1 manteniendo tasas de crecimiento\n    superiores a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    seg\u00fan todas las previsiones, seguir\u00e1 manteniendo tasas de crecimiento\n    superiores a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO QUE SE PRODUZCAN LAS \u00daLTIMAS INCORPORACIONES DE\n    OBJETORES DE CONCIENCIAALOS DIVERSOS PROGRAMAS EXISTENTES DE LA\n    PRESTACI\u00d3N SOCIAL SUSTITUTORIA, ANTE LA PR\u00d3XIMA EXTINCI\u00d3N DE LA MISMA\n    COMO CONSECUENCIA DE LA SUPRESI\u00d3N DEL SERVICIO MILITAR OBLIGATORIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El pasado oto\u00f1o se celebr\u00f3 el \u00faltimo sorteo para incorporar j\u00f3venes\n    al servicio militar y, en paralelo a este proceso de desaparici\u00f3n de\n    la mili, tambi\u00e9n va a desaparecer la prestaci\u00f3n social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, a nuestro grupo le gustar\u00eda sabercu\u00e1ndo se van a\n    producir las \u00faltimas incorporaciones\n    de objetores de conciencia a esa prestaci\u00f3n social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, las \u00faltimas\n    incorporaciones de objetores de conciencia a los programas de\n    prestaci\u00f3n social sustitutoria se van a producir a lo largo del\n    presente mes de marzo y la \u00faltima de ellas va a ser el d\u00eda 30. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted sabe, la Ley reguladora de objeci\u00f3n de conciencia  y prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria establece la exenci\u00f3n del servicio militar a los\n    objetores de conciencia y su sustituci\u00f3n por una prestaci\u00f3n social,\n    que extiende sus efectos en tanto subsista el servicio militar\n    obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la desaparici\u00f3n de este \u00faltimo implica\n    necesariamente la supresi\u00f3n de la prestaci\u00f3n social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    orden del Ministerio de Defensa de 21 de julio de 2000 dispuso que\n    estas \u00faltimas incorporaciones al servicio militar obligatorio se\n    realizasen a lo largo de los meses de enero, febrero y marzo de este\n    a\u00f1o y, por tanto, hemos aplicado este mismo criterio y se est\u00e1n\n    realizando las \u00faltimas incorporaciones a los programas de prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria que, insisto, la \u00faltima ser\u00e1 el d\u00eda 30 de marzo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta es una buena noticia, porque supone la\n    normalidad en este proceso, pero es bueno que aprovechemos este\n    tr\u00e1mite para recordar al Gobierno que en diciembre del a\u00f1o pasado se\n    aprob\u00f3, con los votos de todos los grupos de esta C\u00e1mara, una moci\u00f3n\n    que mandataba al Gobierno a hacer tres cosas: la primera, entregar a\n    finales del a\u00f1o pasado un informe sobre las consecuencias de la\n    financiaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, ma\u00f1ana se dar\u00e1 un gran paso en esta\n    C\u00e1mara si efectivamente sale adelante el proyecto de ley general de\n    estabilidad presupuestaria para equiparar las econom\u00edas generales del\n    Estado a las econom\u00edas dom\u00e9sticas, igualadas tambi\u00e9n con la econom\u00eda\n    de la empresa, y que los gastos nunca superen los ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    repercusi\u00f3n va a tener en la econom\u00eda espa\u00f1ola la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico del a\u00f1o 2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    repercusi\u00f3n va a tener en la econom\u00eda espa\u00f1ola la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico del a\u00f1o 2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica\n    presupuestaria, que hemos aplicado desde el a\u00f1o 1996 y que lo\n    recordaba S.S., nos ha permitido tambi\u00e9n contribuir a una\n    estabilizaci\u00f3n de los precios de la econom\u00eda, a corregir los\n    problemas inflacionistas y a mejorar sustancialmente los niveles de\n    tipo de este inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo escenario ha procurado un abundante\n    caudal de financiaci\u00f3n que empuja, dinamiza la econom\u00eda y estimula la\n    creaci\u00f3n de empleo, incrementa las rentas de las familias  y alivia la\n    carga de intereses de las propias administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE EXPLICAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO EN QU\u00c9\n    MEDIDA ES RESPONSABLE DEL INCREMENTO DE LAS LISTAS DE ESPERA\n    QUIR\u00daRGICAS DURANTE LOS MESES DE SU GESTI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, como ministra de Sanidad y Consumo mi\n    responsabilidad abarca a todo aquello que forma parte de las\n    competencias del departamento que en este momento dirijo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3], "salud": [4, 5, 6], "mujeres": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, plantear el problema de\n    las listas de espera en sanidad tiene sentido si somos conscientes de\n    que estamos hablando de hombres y mujeres que, en ocasiones, esperan\n    demasiado tiempo para resolver su problema de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, plantear el problema de\n    las listas de espera en sanidad tiene sentido si somos conscientes de\n    que estamos hablando de hombres y mujeres que, en ocasiones, esperan\n    demasiado tiempo para resolver su problema de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad p\u00fablica tiene que dar respuestas concretas  a estos\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tienen que rentabilizar desde el Ministerio de Sanidad\n    todos los recursos sanitarios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, plantear el problema de\n    las listas de espera en sanidad tiene sentido si somos conscientes de\n    que estamos hablando de hombres y mujeres que, en ocasiones, esperan\n    demasiado tiempo para resolver su problema de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que no le agrade\n    reconocer que durante los siete primeros meses de su gesti\u00f3n se han\n    incrementado en 6.000 personas las esperas en cirug\u00eda, pero esa\n    solamente es la punta del iceberg, porque al hacer esperar once meses\n    a una persona para hacerle una ecograf\u00eda, como est\u00e1 ocurriendo en\n    algunas \u00e1reas de salud del territorio Insalud, hace que la lista de\n    espera quir\u00fargica crezca de forma controlada; controlada por ustedes,\n    sin tener en cuenta la ansiedad y el malestar que una espera excesiva\n    causa en un enfermo  o en su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo informe del Defensor del Pueblo se evidencia que las\n    demoras excesivas son uno de los principales problemas del Sistema\n    Nacional de Salud y, lo que es m\u00e1s grave, la demora ha motivado en\n    m\u00e1s de una ocasi\u00f3n la decisi\u00f3n del paciente de recurrir a la medicina\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "atenci\u00f3n": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el d\u00eda 22 de febrero tuvimos una comparecencia a\n    petici\u00f3n propia, de la ministra, en la Comisi\u00f3n de Sanidad para\n    hablar sobre las listas de espera donde estuvo usted e intervino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, a pesar del aumento de la\n    demanda y, por tanto, de la atenci\u00f3n, la demora media se ha logrado\n    situar en 67 d\u00edas en el territorio Insalud, y usted sabe que la\n    demora media es una utilizaci\u00f3n habitual en el conjunto de\n    comunidades aut\u00f3nomas ya transferidas para medir la satisfacci\u00f3n del\n    sistema,  y debo decirle que en comunidades aut\u00f3nomas que est\u00e1n\n    gestionadas por su partido, en concreto Andaluc\u00eda, la demora media es\n    de 129 d\u00edas; en territorio Insalud 67. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Y esto en todos los\n    \u00e1mbitos, en el comercio, en la energ\u00eda, en los servicios p\u00fablicos, en\n    la sanidad, en la competencia, en la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Sanidad y\n    Consumo agradece profundamente la actitud de colaboraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n de los grupos de esta C\u00e1mara, que han hecho posible que\n    esa ley, y es el prop\u00f3sito de todos, salga con el consenso mayor de\n    esta C\u00e1mara y sea la agencia adecuada que necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo llevado a cabo desde la Comisi\u00f3n sectorial de consumo, en\n    lo que se refiere a la intervenci\u00f3n de las asociaciones de\n    consumidores y por tanto tambi\u00e9n de las administraciones que\n    gestionamos el consumo, ha sido en temas relacionados con la\n    introducci\u00f3n del euro, los servicios financieros, la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, los servicios de inter\u00e9s general, la prevenci\u00f3n de\n    accidentes dom\u00e9sticos, la salud y la seguridad en materia alimentaria\n    y la modificaci\u00f3n del Tratado de Amsterdam. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio que usted dirige se compone de dos\n    \u00e1reas que, a mi juicio, tienen similar importancia, y es que en\n    muchas ocasiones resulta imposible disociar las funciones\n    encomendadas a la sanidad de aquellas otras que ata\u00f1en al consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las misiones de esta segunda parcela, la vigilancia\n    y protecci\u00f3n del consumidor, as\u00ed como el fomento de h\u00e1bitos de consumo\n    saludables y responsables, son tareas encomendadas por ley al\n    Instituto Nacional de Consumo, cuyo fin \u00faltimo no es sino garantizar\n    e incrementar, en la medida de lo posible, la calidad de vida de\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Los objetivos son: promover y mejorar la\n    protecci\u00f3n del consumidor mediante la presentaci\u00f3n de las\n    disposiciones legales que la regulan, mejorar la presentaci\u00f3n de la\n    informaci\u00f3n, a fin de reforzar los derechos de los consumidores en\n    materia de salud, seguridad  y calidad de los bienes y servicios; al\n    mismo tiempo, promover la protecci\u00f3n de los consumidores,\n    facilit\u00e1ndoles el acceso a la informaci\u00f3n a trav\u00e9s de los centros de\n    arbitrajes de consumo virtual que hemos creado en el Instituto\n    Nacional de Consumo, facilitando a las asociaciones de consumidores y\n    al propio Instituto,  a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web del Ministerio, la\n    informaci\u00f3n adecuada en colaboraci\u00f3n con cada una de estas\n    asociaciones que haga posible que el ciudadano tenga un acceso mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, en las pasadas semanas vimos\n    anunciado en todos los medios de comunicaci\u00f3n que se hab\u00eda encontrado\n    el borrador del mapa gen\u00e9tico humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "tren": [10], "investigadores": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Va  a funcionar con una aportaci\u00f3n importante de fondos\n    p\u00fablicos del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda y del Ministerio de\n    Sanidad, pero con esto no es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, Espa\u00f1a no puede perder el tren que va a\n    significar en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n y mejora de la calidad de\n    vida de todos los ciudadanos del mundo la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica; no\n    podemos perder esta oportunidad de conseguir que los investigadores\n    espa\u00f1oles, que tienen un magn\u00edfico nivel profesional, puedan\n    desarrollar todas sus actividades con una financiaci\u00f3n y con unos\n    proyectos adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido la Comisi\u00f3n interministerial de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda, que preside el presidente del Gobierno, acord\u00f3\n    poner en marcha la fundaci\u00f3n del genoma humano, fundaci\u00f3n que nace\n    con la voluntad de aunar todos los esfuerzos, tanto p\u00fablicos como\n    privados, que en al \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica se puedan\n    desarrollar en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La proyecci\u00f3n 2001-2003 de\n    esta financiaci\u00f3n p\u00fablica gira en torno a 29.000 millones de pesetas,\n    pero somos conscientes de que la investigaci\u00f3n necesita m\u00e1s\n    inversiones  y en este sentido estamos planteando una fundaci\u00f3n en la\n    que puedan participar activamente la empresa privada, haciendo\n    posible generar m\u00e1s fondos financieros y al mismo tiempo que los\n    logros que consigamos de la investigaci\u00f3n de todos estos centros y de\n    todos estos grupos pueda revertir a esos mismos investigadores para\n    que puedan seguir avanzando en otros proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es un proyecto a largo plazo, es un proyecto muy\n    mbicioso, pero corresponde a lo que los espa\u00f1oles se merecen, a la\n    decidida voluntad pol\u00edtica del Gobierno de apostar por la\n    investigaci\u00f3n y a lo que nuestros investigadores necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    proyecto merece la pena y estoy convencida que de esta forma Espa\u00f1a\n    estar\u00e1 en la cabecera de la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica, que como he dicho\n    antes significa grandes avances para el bienestar y la calidad de\n    vida de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, Espa\u00f1a no puede perder el tren que va a\n    significar en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n y mejora de la calidad de\n    vida de todos los ciudadanos del mundo la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica; no\n    podemos perder esta oportunidad de conseguir que los investigadores\n    espa\u00f1oles, que tienen un magn\u00edfico nivel profesional, puedan\n    desarrollar todas sus actividades con una financiaci\u00f3n y con unos\n    proyectos adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que la fundaci\u00f3n va a trabajar\n    en red con los investigadores y todos los grupos de investigadores,\n    insisto, fant\u00e1sticos que tiene nuestro pa\u00eds en todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La proyecci\u00f3n 2001-2003 de\n    esta financiaci\u00f3n p\u00fablica gira en torno a 29.000 millones de pesetas,\n    pero somos conscientes de que la investigaci\u00f3n necesita m\u00e1s\n    inversiones  y en este sentido estamos planteando una fundaci\u00f3n en la\n    que puedan participar activamente la empresa privada, haciendo\n    posible generar m\u00e1s fondos financieros y al mismo tiempo que los\n    logros que consigamos de la investigaci\u00f3n de todos estos centros y de\n    todos estos grupos pueda revertir a esos mismos investigadores para\n    que puedan seguir avanzando en otros proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es un proyecto a largo plazo, es un proyecto muy\n    mbicioso, pero corresponde a lo que los espa\u00f1oles se merecen, a la\n    decidida voluntad pol\u00edtica del Gobierno de apostar por la\n    investigaci\u00f3n y a lo que nuestros investigadores necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, Espa\u00f1a no puede perder el tren que va a\n    significar en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n y mejora de la calidad de\n    vida de todos los ciudadanos del mundo la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica; no\n    podemos perder esta oportunidad de conseguir que los investigadores\n    espa\u00f1oles, que tienen un magn\u00edfico nivel profesional, puedan\n    desarrollar todas sus actividades con una financiaci\u00f3n y con unos\n    proyectos adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La atenci\u00f3n educativa  a estos alumnos se inicia, por otra\n    parte y sea cual fuera su edad, en el momento que se produce la\n    detecci\u00f3n de una discapacidad, y tiene por objeto corregir\n    precozmente  y siempre en la medida de lo posible, las secuelas\n    de la discapacidad detectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html# 000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello es necesario que los centros re\u00fanan los recursos personales\n    y materiales que permitan garantizar a estos alumnos una atenci\u00f3n\n    educativa de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html# 000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo mismo ocurre,\n    desde luego nos anima en Huelva y por eso dec\u00eda lo del \u00e1nimo, en\n    relaci\u00f3n con el tren de alta velocidad en Huelva, que en el 2000 se\n    catalogaba de fantasma,  y hoy ha aparecido en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurre,\n    desde luego nos anima en Huelva y por eso dec\u00eda lo del \u00e1nimo, en\n    relaci\u00f3n con el tren de alta velocidad en Huelva, que en el 2000 se\n    catalogaba de fantasma,  y hoy ha aparecido en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a va a contar,\n    gracias al corredor Huelva-Ayamonte, con un corredor por autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    ACEPTABLE EL MINISTERIO DE FOMENTO QUE ELTRAZADO DEFINITIVO DELTAV\n    POR GIRONA SE RESUELVA A TRAV\u00c9S DE UN CORREDOR \u00daNICO, SOTERRADO YQUE\n    PERMITA LA SUPRESI\u00d3N DEL VIADUCTO QUE ACTUALMENTE ATRAVIESA LA\n    CIUDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA\n    ACEPTABLE EL MINISTERIO DE FOMENTO QUE ELTRAZADO DEFINITIVO DELTAV\n    POR GIRONA SE RESUELVA A TRAV\u00c9S DE UN CORREDOR \u00daNICO, SOTERRADO YQUE\n    PERMITA LA SUPRESI\u00d3N DEL VIADUCTO QUE ACTUALMENTE ATRAVIESA LA\n    CIUDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [9, 10, 11], "corredor": [1, 2], "fomento": [3, 4], "alta velocidad": [5, 6, 7, 8], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La llegada del tren de alta\n    velocidad supondr\u00e1 para la ciudad, sin duda, la llegada de una\n    infraestructura fundamental que contribuir\u00e1 poderosamente al\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la ciudad y a fortalecer el esp\u00edritu\n    de por s\u00ed din\u00e1mico y emprendedor de los gerundenses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la ciudad de Girona se incorporar\u00e1 en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os al corredor de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, considerando la envergadura hist\u00f3rica que\n    tendr\u00eda esta propuesta para la bella y centenaria ciudad de Girona,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfConsidera aceptable el Ministerio\n    de Fomento que el trazado definitivo del tren de alta velocidad por\n    Girona se resuelva a trav\u00e9s de un corredor \u00fanico, soterrado, y que\n    permita la supresi\u00f3n del viaducto que actualmente atraviesa la\n    ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el\n    actual estudio informativo aprobado inicialmente por el Ministerio de\n    Fomento supon\u00eda cierta marginaci\u00f3n de Gerona capital en el circuito\n    de alta velocidad, toda vez que el actual trazado circunda por el\n    exterior y prev\u00e9 un enlace con el n\u00facleo urbano a trav\u00e9s de una\n    variante ferroviaria especialmente construida al efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, considerando la envergadura hist\u00f3rica que\n    tendr\u00eda esta propuesta para la bella y centenaria ciudad de Girona,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfConsidera aceptable el Ministerio\n    de Fomento que el trazado definitivo del tren de alta velocidad por\n    Girona se resuelva a trav\u00e9s de un corredor \u00fanico, soterrado, y que\n    permita la supresi\u00f3n del viaducto que actualmente atraviesa la\n    ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la ciudad de Girona se incorporar\u00e1 en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os al corredor de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el\n    actual estudio informativo aprobado inicialmente por el Ministerio de\n    Fomento supon\u00eda cierta marginaci\u00f3n de Gerona capital en el circuito\n    de alta velocidad, toda vez que el actual trazado circunda por el\n    exterior y prev\u00e9 un enlace con el n\u00facleo urbano a trav\u00e9s de una\n    variante ferroviaria especialmente construida al efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para paliar\n    esta situaci\u00f3n, el Partido Popular de Girona present\u00f3 a la sociedad\n    gerundense una propuesta de modificaci\u00f3n de trazado, que supone\n    potenciar la centralidad del tren de alta velocidad mediante un\n    trazado que pasar\u00eda soterrado por el centro de la ciudad, con una\n    estaci\u00f3n central subterr\u00e1nea en la que confluir\u00edan el tren\n    convencional y el tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, considerando la envergadura hist\u00f3rica que\n    tendr\u00eda esta propuesta para la bella y centenaria ciudad de Girona,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfConsidera aceptable el Ministerio\n    de Fomento que el trazado definitivo del tren de alta velocidad por\n    Girona se resuelva a trav\u00e9s de un corredor \u00fanico, soterrado, y que\n    permita la supresi\u00f3n del viaducto que actualmente atraviesa la\n    ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La llegada del tren de alta\n    velocidad supondr\u00e1 para la ciudad, sin duda, la llegada de una\n    infraestructura fundamental que contribuir\u00e1 poderosamente al\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la ciudad y a fortalecer el esp\u00edritu\n    de por s\u00ed din\u00e1mico y emprendedor de los gerundenses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para paliar\n    esta situaci\u00f3n, el Partido Popular de Girona present\u00f3 a la sociedad\n    gerundense una propuesta de modificaci\u00f3n de trazado, que supone\n    potenciar la centralidad del tren de alta velocidad mediante un\n    trazado que pasar\u00eda soterrado por el centro de la ciudad, con una\n    estaci\u00f3n central subterr\u00e1nea en la que confluir\u00edan el tren\n    convencional y el tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, considerando la envergadura hist\u00f3rica que\n    tendr\u00eda esta propuesta para la bella y centenaria ciudad de Girona,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfConsidera aceptable el Ministerio\n    de Fomento que el trazado definitivo del tren de alta velocidad por\n    Girona se resuelva a trav\u00e9s de un corredor \u00fanico, soterrado, y que\n    permita la supresi\u00f3n del viaducto que actualmente atraviesa la\n    ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "fomento": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La propuesta es aceptable, primero, porque supone que\n    el eje del corredor elige el camino m\u00e1s recto, que es lo que suelen\n    hacer en principio las infraestructuras, evitar los rodeos y elegir\n    el camino recto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa propuesta recupera el camino recto del eje del\n    corredor; segundo, porque refuerza la centralidad ferroviaria de la\n    estaci\u00f3n, que es un aspecto muy importante para la captaci\u00f3n de\n    tr\u00e1ficos, es decir, para facilitar a los viajeros el acceso al\n    sistema ferroviario; tercero, porque es verdad que elimina un claro\n    obst\u00e1culo urban\u00edstico, que es el viaducto por el que discurre en\n    estos momentos el corredor ferroviario que atraviesa Girona; cuarto,\n    porque la propuesta est\u00e1 planteada en t\u00e9rminos de compensaci\u00f3n de\n    gastos y de ahorro, y por tanto es una propuesta en t\u00e9rminos\n    econ\u00f3micos tambi\u00e9n razonablemente planteada, y porque adem\u00e1s en\n    principio es ambientalmente menos impactante que otras soluciones m\u00e1s\n    complejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo creo que para ser aceptada, se\u00f1or diputado, las\n    instituciones de Girona deber\u00edan confirmar que esta propuesta\n    responde al consenso de trazados que preconiza el Ministerio de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Fomento debe confirmar, si este consenso es posible, la\n    viabilidad constructiva de esta soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ambas circunstancias se producen,\n    la voluntad de consenso de las instituciones de Girona y de Catalu\u00f1a\n    y la viabilidad constructiva aceptada por el Ministerio de Fomento,\n    pienso que entre ambos debemos rematar un compromiso de consenso\n    tambi\u00e9n sobre la capacidad econ\u00f3mica de las instituciones y\n    principalmente del Ministerio de Fomento para afrontarla y ponerla en\n    ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE HA HECHO TODO LO POSIBLE\n    PARA FAVORECER EL ACUERDO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el Gobierno que\n    ha hecho todo lo posible para favorecer el acuerdo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2], "di\u00e1logo social": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 vienen las prisas por\n    parte del Gobierno en romper de manera unilateral un acuerdo social\n    como el de 1997, cuya duraci\u00f3n iba hasta el pr\u00f3ximo mes de mayo, y\n    otro acuerdo sobre tiempo parcial del que no han convocado ni tan\n    siquiera la Comisi\u00f3n de seguimiento, sobre todo para aprobar algo que\n    ni mejorar\u00e1 la cantidad de empleo en nuestra econom\u00eda ni mucho menos\n    la calidad del mismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da la sensaci\u00f3n de que con mayor\u00eda\n    absoluta y en plena desbandada ante el problema sucesorio, los\n    acuerdos con los sindicatos y el di\u00e1logo social ya no les parecen tan\n    importantes y pueden manifestar sin temor su mayor identificaci\u00f3n con\n    las tesis empresariales; y lo hacen adem\u00e1s enmascarando con nuevos\n    llamamientos a seguir dialogando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 vienen las prisas por\n    parte del Gobierno en romper de manera unilateral un acuerdo social\n    como el de 1997, cuya duraci\u00f3n iba hasta el pr\u00f3ximo mes de mayo, y\n    otro acuerdo sobre tiempo parcial del que no han convocado ni tan\n    siquiera la Comisi\u00f3n de seguimiento, sobre todo para aprobar algo que\n    ni mejorar\u00e1 la cantidad de empleo en nuestra econom\u00eda ni mucho menos\n    la calidad del mismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da la sensaci\u00f3n de que con mayor\u00eda\n    absoluta y en plena desbandada ante el problema sucesorio, los\n    acuerdos con los sindicatos y el di\u00e1logo social ya no les parecen tan\n    importantes y pueden manifestar sin temor su mayor identificaci\u00f3n con\n    las tesis empresariales; y lo hacen adem\u00e1s enmascarando con nuevos\n    llamamientos a seguir dialogando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el Gobierno, con el consenso de las\n    organizaciones profesionales y las comunidades aut\u00f3nomas, tiene\n    previsto tomar otras decisiones para producir carne de calidad\n    mediante procedimientos respetuosos con el medio ambiente y en\n    condiciones de sanidad y seguridad alimentarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos env\u00edos se comunicaron a las comunidades aut\u00f3nomas\n    para proceder a la localizaci\u00f3n, inmovilizaci\u00f3n  e investigaci\u00f3n\n    cl\u00ednica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su\n    Gobierno, desde el a\u00f1o 1997, tiene comprometido aqu\u00ed un proyecto de\n    ley de sanidad animal que ustedes no traen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Afortunadamente en Espa\u00f1a no existe cabeza de ganado afectada por\n    esta fiebre aftosa, por lo que la sociedad espa\u00f1ola puede estar\n    tranquila y segura de los productos que consume, m\u00e1xime cuando este\n    virus no conlleva consecuencias graves para la salud humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html# 000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MUJERES ESPA\u00d1OLAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58], "igualdad": [59, 60, 61, 62], "econom\u00eda": [64, 65, 66, 67], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42], "social": [63]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Vamos a tratar aqu\u00ed esta tarde un tema que tal vez por la cercan\u00eda\n    del 8 de marzo pueda resultar empachoso, porque hablamos demasiado de\n    las mujeres \u00faltimamente en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La IV Conferencia mundial de mujeres de Pek\u00edn, celebrada en\n    septiembre de 1995, reconoce en su declaraci\u00f3n final que la situaci\u00f3n\n    de las mujeres en todo el mundo se ve cada vez m\u00e1s agravada por una\n    creciente pobreza que tiene su origen en diversas causas\n    estructurales bien definidas y que, como tal, se recogen en el punto\n    seis de la declaraci\u00f3n de esta conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, los gobiernos\n    que firmaron la declaraci\u00f3n de Pek\u00edn, entre los que se encuentra el\n    Gobierno espa\u00f1ol, se compromet\u00edan muy seria y rigurosamente a\n    erradicar la pobreza, promoviendo la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres, incluyendo el empleo, combatiendo las causas estructurales\n    de esta pobreza mediante cambios en las estructuras econ\u00f3micas y\n    garantizando la igualdad de acceso para todas las mujeres como\n    agentes vitales de desarrollo, incluidas las que viven en zonas\n    rurales, a los recursos productivos, a las oportunidades  y a los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos tres cambios, se\u00f1or\u00edas, han propiciado que las\n    mujeres se encuentren en una situaci\u00f3n peor frente al riesgo de\n    pobreza que los varones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, voy a hacer una peque\u00f1a radiograf\u00eda de c\u00f3mo\n    son las mujeres pobres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, tienen m\u00e1s posibilidades de verse afectadas\n    por la pobreza las mujeres que viven solas que los hombres que viven\n    solos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hogares pobres encabezados por mujeres se concentran en\n    hogares de peque\u00f1as dimensiones, uno o dos miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son mujeres\n    mayores, se\u00f1or ministro, viudas en la mayor\u00eda de los casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A medida\n    que las mujeres avanzan en edad tienen m\u00e1s posibilidades de\n    convertirse en mujeres solas al frente de sus hogares, debido a la\n    diferente esperanza de vida que hay entre los g\u00e9neros, y en los\n    pa\u00edses industrializados la mayor esperanza de vida de las mujeres se\n    ha convertido, en muchos casos, en una condena m\u00e1s a a\u00f1adir a nuestro\n    calvario vital, en una condena que inexorablemente nos conduce hacia\n    una mayor pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las estad\u00edsticas demuestran que la mayor\u00eda de\n    los hogares encabezados por mujeres pobres lo est\u00e1n por una viuda,\n    nada menos que el 62 por ciento del total de los hogares pobres en\n    este pa\u00eds est\u00e1n encabezados por una mujer viuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La deficiente protecci\u00f3n que\n    se ofrece a las mujeres separadas y divorciadas, a las que el ex\n    marido, el ex c\u00f3nyuge, o el ex lo que sea no pasa pensi\u00f3n de\n    alimentos de ning\u00fan tipo, as\u00ed como la dificultad que tienen estas\n    mujeres para cobrar esta pensi\u00f3n, incide tambi\u00e9n en que un 20 por\n    ciento de los hogares pobres en este pa\u00eds est\u00e9 encabezado por una\n    mujer separada o divorciada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son solteras tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, en\n    un 14 por ciento los hogares pobres de este pa\u00eds est\u00e1n encabezados\n    por mujeres solteras, en su mayor parte madres solteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de estas mujeres, seg\u00fan las\n    estad\u00edsticas, son mujeres inactivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un t\u00e9rmino inocuo, porque\n    quiero decir aqu\u00ed, en defensa del colectivo de las mujeres, que, por\n    desgracia, lo que no hay para las mujeres es empleo, pero trabajo hay\n    mucho, no hay ni una sola mujer parada ni en Espa\u00f1a ni en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo se va a ocupar el Gobierno del Partido\n    Popular de las mujeres que padecen la econom\u00eda sumergida, sin\n    derechos sociales, sin vacaciones, sometidas al aislamiento, a la\n    soledad y al ostracismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo, c\u00f3mo y qu\u00e9 medidas piensan poner\n    ustedes en marcha para hacer aflorar la econom\u00eda sumergida, que se\n    sit\u00faa ya por los expertos en el 23 por ciento -es una cuesti\u00f3n\n    altamente preocupante-, econom\u00eda sumergida, se\u00f1or ministro, en la que\n    las mujeres somos legi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo piensan ustedes hacer visible el\n    trabajo de este amplio colectivo de las mujeres que, a comienzos del\n    siglo XXI, sobreviven en condiciones de sobreexplotaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara\n    cu\u00e1ndo, se\u00f1or ministro, empleo estable y seguro para las mujeres\n    espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo el derecho al empleo de todas las mujeres que lo deseen,\n    acercando nuestras tasas de actividad femenina a la europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    recordar en esta C\u00e1mara que, lamentablemente, estamos todav\u00eda a trece\n    puntos de distancia en la tasa de ocupaci\u00f3n femenina con respecto a\n    las mujeres europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo la formaci\u00f3n para el empleo en\n    condiciones de igualdad con los hombres y sin circuitos paralelos,\n    que esconden, como todo el mundo sabe, trampas mortales para las\n    mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo las medidas que nos acerquen al cumplimiento de\n    los acuerdos de la cumbre europea de Lisboa del a\u00f1o pasado, en la que\n    se concret\u00f3 el objetivo de alcanzar la tasa de ocupaci\u00f3n femenina de\n    las mujeres al 60 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo el reconocimiento, se\u00f1or ministro,\n    en los grandes macroindicadores econ\u00f3micos, en el producto interior\n    bruto de la econom\u00eda de este pa\u00eds, del trabajo que las mujeres\n    hacemos silenciosamente cada d\u00eda ya que, cuantificado, ahorra\n    billones de pesetas -con b- al Estado, en especial ese colectivo de\n    mujeres mal llamado amas de casa, porque en realidad esto de amas de\n    casa es un eufemismo para tenerlas contentas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo tenemos que seguir sometidas las mujeres al tercer\n    grado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que, sabiendo que el 95,5 por\n    ciento de las llamadas familias monoparentales est\u00e1n encabezadas por\n    mujeres, derrochemos tantas palabras y no seamos capaces de\n    comprender que este fondo de garant\u00eda es un mecanismo esencial para\n    corregir el fen\u00f3meno de la feminizaci\u00f3n de la pobreza en nuestro\n    pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo, se\u00f1or\n    ministro, las escuelas infantiles, los centros que atiendan a los\n    dependientes para que las mujeres dejemos, adem\u00e1s de ser pobres en lo\n    econ\u00f3mico, tambi\u00e9n de ser pobres en tiempo libre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece que aqu\u00ed hay una cosa que no cuadra, que ustedes\n    todav\u00eda no tienen claro que, detr\u00e1s del sufrimiento de las mujeres,\n    en general est\u00e1 la feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s del sufrimiento\n    de las mujeres inmigrantes est\u00e1 la feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    que acaso ustedes todav\u00eda no han descubierto que, detr\u00e1s del\n    sufrimiento de las mujeres prostitutas, explotadas vilmente, est\u00e1 la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que acaso tampoco se han puesto a\n    pensar que, detr\u00e1s de los malos tratos a las mujeres, de la violencia\n    que se ejerce contra nosotras, est\u00e1 tambi\u00e9n bien escondida la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es la pobreza una de las causas\n    estructurales de los grandes males del colectivo de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    de verdad hay voluntad pol\u00edtica para cambiar nuestra vida, se\u00f1or\n    ministro, nuestra vida con may\u00fasculas, si de verdad hay voluntad,\n    pong\u00e1monos  a trabajar para erradicar la pobreza de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara\n    cu\u00e1ndo, se\u00f1or ministro, la respuesta solidaria y obligatoria de este\n    Gobierno a las mujeres de Sintel, las propias trabajadoras de Sintel\n    y las compa\u00f1eras de los trabajadores de Sintel, que est\u00e1n encerradas\n    en La Almudena reclamando que se les paguen esos siete meses de\n    salario que se les adeuda y adem\u00e1s defendiendo sus puestos de\n    trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, tenemos problemas concretos\n    que se resuelven con pol\u00edticas concretas, con pol\u00edticas de igualdad,\n    pero no basta con cambios en las estructuras econ\u00f3micas; hay que\n    llevar  a cabo pol\u00edticas sociales, transformadoras, no pol\u00edticas de\n    beneficencia que lo \u00fanico que hacen es convertirnos\n    en un colectivo de limosneras que nos pasamos el tiempo haciendo cola\n    en las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le hago una sugerencia que a\n    lo mejor no le parece rigurosa, pero que espero que usted me permita\n    hacerle: contabilice usted ese dinero que aportamos las mujeres a la\n    sociedad con nuestro trabajo cotidiano  y silencioso y nos conformamos\n    con el 50 por ciento de ese dinero para pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    segura que con eso ser\u00eda suficiente para que en los pr\u00f3ximos cinco\n    a\u00f1os sent\u00e1ramos las bases de la erradicaci\u00f3n de la pobreza de las\n    mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas maneras de abordar la cuesti\u00f3n de las\n    mujeres, de la feminizaci\u00f3n de la pobreza de las mujeres, pero hay\n    algunas que, por activa o por pasiva, no queremos abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos\n    todo el d\u00eda de la violencia contra las mujeres, de la violencia que\n    se ejerce,  y queremos ponerles nombres a los maltratadores y\n    publicarlos en Internet o donde haga falta -no todos, pero hay\n    algunos que tienen esas ideas-, porque eso en realidad descarga las\n    conciencias de las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, \u00bfqu\u00e9 hay de la violencia\n    institucional que se ejerce contra nuestro colectivo, contra las\n    mujeres de este pa\u00eds, cuando por activa o por pasiva nos pasamos aqu\u00ed\n    la vida debatiendo sobre nuestros problemas pero sin resolverlos, sin\n    poner dinero encima de la mesa, manifestando una voluntad pol\u00edtica\n    que nunca se concreta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres tambi\u00e9n denunciamos en esta C\u00e1mara\n    la violencia institucional que se ejerce contra nosotras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero acabar mi intervenci\u00f3n sin prestar hoy de un modo especial\n    mi voz, como parlamentaria de este pa\u00eds, a las mujeres inmigrantes,\n    para las que desde esta tribuna reclamo, en nombre de mi grupo y de\n    todas las personas de bien de este pa\u00eds, respeto a los derechos\n    humanos, solidaridad para resolver su integraci\u00f3n, desde el respeto a\n    los derechos humanos y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde la\n    perspectiva de g\u00e9nero, generadora de solidaridad, de confianza y de\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide usted que este colectivo al que quiero hoy prestar\n    mi voz no solamente viene a este pa\u00eds buscando pan, al que tiene\n    derecho, sino que a veces viene huyendo de otras culturas en las que\n    todav\u00eda la discriminaci\u00f3n  y la violencia que se ejerce contra el\n    mundo de las mujeres es mucho m\u00e1s grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reclamo de la sensibilidad\n    de este C\u00e1mara y de los se\u00f1ores del Gobierno medidas o considerandos\n    especiales a la hora de tratar al colectivo de mujeres inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La IV Conferencia mundial de mujeres de Pek\u00edn, celebrada en\n    septiembre de 1995, reconoce en su declaraci\u00f3n final que la situaci\u00f3n\n    de las mujeres en todo el mundo se ve cada vez m\u00e1s agravada por una\n    creciente pobreza que tiene su origen en diversas causas\n    estructurales bien definidas y que, como tal, se recogen en el punto\n    seis de la declaraci\u00f3n de esta conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, los gobiernos\n    que firmaron la declaraci\u00f3n de Pek\u00edn, entre los que se encuentra el\n    Gobierno espa\u00f1ol, se compromet\u00edan muy seria y rigurosamente a\n    erradicar la pobreza, promoviendo la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres, incluyendo el empleo, combatiendo las causas estructurales\n    de esta pobreza mediante cambios en las estructuras econ\u00f3micas y\n    garantizando la igualdad de acceso para todas las mujeres como\n    agentes vitales de desarrollo, incluidas las que viven en zonas\n    rurales, a los recursos productivos, a las oportunidades  y a los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pobreza femenina, se\u00f1or\u00edas, cabalga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El marco general en el\n    que deber\u00eda contextualizarse la aparici\u00f3n de la pobreza femenina en\n    Espa\u00f1a es en el surgimiento de nuevas formas de pobreza ligadas  a una\n    serie de procesos sociales que se vienen experimentando desde hace\n    algo m\u00e1s de unas d\u00e9cadas en los pa\u00edses industrializados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos tres cambios, se\u00f1or\u00edas, han propiciado que las\n    mujeres se encuentren en una situaci\u00f3n peor frente al riesgo de\n    pobreza que los varones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, tienen m\u00e1s posibilidades de verse afectadas\n    por la pobreza las mujeres que viven solas que los hombres que viven\n    solos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A medida\n    que las mujeres avanzan en edad tienen m\u00e1s posibilidades de\n    convertirse en mujeres solas al frente de sus hogares, debido a la\n    diferente esperanza de vida que hay entre los g\u00e9neros, y en los\n    pa\u00edses industrializados la mayor esperanza de vida de las mujeres se\n    ha convertido, en muchos casos, en una condena m\u00e1s a a\u00f1adir a nuestro\n    calvario vital, en una condena que inexorablemente nos conduce hacia\n    una mayor pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que, sabiendo que el 95,5 por\n    ciento de las llamadas familias monoparentales est\u00e1n encabezadas por\n    mujeres, derrochemos tantas palabras y no seamos capaces de\n    comprender que este fondo de garant\u00eda es un mecanismo esencial para\n    corregir el fen\u00f3meno de la feminizaci\u00f3n de la pobreza en nuestro\n    pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece que aqu\u00ed hay una cosa que no cuadra, que ustedes\n    todav\u00eda no tienen claro que, detr\u00e1s del sufrimiento de las mujeres,\n    en general est\u00e1 la feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s del sufrimiento\n    de las mujeres inmigrantes est\u00e1 la feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    que acaso ustedes todav\u00eda no han descubierto que, detr\u00e1s del\n    sufrimiento de las mujeres prostitutas, explotadas vilmente, est\u00e1 la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que acaso tampoco se han puesto a\n    pensar que, detr\u00e1s de los malos tratos a las mujeres, de la violencia\n    que se ejerce contra nosotras, est\u00e1 tambi\u00e9n bien escondida la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es la pobreza una de las causas\n    estructurales de los grandes males del colectivo de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    de verdad hay voluntad pol\u00edtica para cambiar nuestra vida, se\u00f1or\n    ministro, nuestra vida con may\u00fasculas, si de verdad hay voluntad,\n    pong\u00e1monos  a trabajar para erradicar la pobreza de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    segura que con eso ser\u00eda suficiente para que en los pr\u00f3ximos cinco\n    a\u00f1os sent\u00e1ramos las bases de la erradicaci\u00f3n de la pobreza de las\n    mujeres espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas maneras de abordar la cuesti\u00f3n de las\n    mujeres, de la feminizaci\u00f3n de la pobreza de las mujeres, pero hay\n    algunas que, por activa o por pasiva, no queremos abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, los gobiernos\n    que firmaron la declaraci\u00f3n de Pek\u00edn, entre los que se encuentra el\n    Gobierno espa\u00f1ol, se compromet\u00edan muy seria y rigurosamente a\n    erradicar la pobreza, promoviendo la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres, incluyendo el empleo, combatiendo las causas estructurales\n    de esta pobreza mediante cambios en las estructuras econ\u00f3micas y\n    garantizando la igualdad de acceso para todas las mujeres como\n    agentes vitales de desarrollo, incluidas las que viven en zonas\n    rurales, a los recursos productivos, a las oportunidades  y a los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo la formaci\u00f3n para el empleo en\n    condiciones de igualdad con los hombres y sin circuitos paralelos,\n    que esconden, como todo el mundo sabe, trampas mortales para las\n    mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, tenemos problemas concretos\n    que se resuelven con pol\u00edticas concretas, con pol\u00edticas de igualdad,\n    pero no basta con cambios en las estructuras econ\u00f3micas; hay que\n    llevar  a cabo pol\u00edticas sociales, transformadoras, no pol\u00edticas de\n    beneficencia que lo \u00fanico que hacen es convertirnos\n    en un colectivo de limosneras que nos pasamos el tiempo haciendo cola\n    en las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le hago una sugerencia que a\n    lo mejor no le parece rigurosa, pero que espero que usted me permita\n    hacerle: contabilice usted ese dinero que aportamos las mujeres a la\n    sociedad con nuestro trabajo cotidiano  y silencioso y nos conformamos\n    con el 50 por ciento de ese dinero para pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que una mujer que se queda viuda, que ha\n    colaborado no s\u00f3lo a la econom\u00eda familiar sino al desarrollo y al\n    bienestar social del conjunto de la sociedad, adem\u00e1s tiene que\n    recibir una pensi\u00f3n de miseria derivada del derecho de haberse casado\n    con un se\u00f1or? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo se va a ocupar el Gobierno del Partido\n    Popular de las mujeres que padecen la econom\u00eda sumergida, sin\n    derechos sociales, sin vacaciones, sometidas al aislamiento, a la\n    soledad y al ostracismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo, c\u00f3mo y qu\u00e9 medidas piensan poner\n    ustedes en marcha para hacer aflorar la econom\u00eda sumergida, que se\n    sit\u00faa ya por los expertos en el 23 por ciento -es una cuesti\u00f3n\n    altamente preocupante-, econom\u00eda sumergida, se\u00f1or ministro, en la que\n    las mujeres somos legi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo el reconocimiento, se\u00f1or ministro,\n    en los grandes macroindicadores econ\u00f3micos, en el producto interior\n    bruto de la econom\u00eda de este pa\u00eds, del trabajo que las mujeres\n    hacemos silenciosamente cada d\u00eda ya que, cuantificado, ahorra\n    billones de pesetas -con b- al Estado, en especial ese colectivo de\n    mujeres mal llamado amas de casa, porque en realidad esto de amas de\n    casa es un eufemismo para tenerlas contentas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que una mujer que se queda viuda, que ha\n    colaborado no s\u00f3lo a la econom\u00eda familiar sino al desarrollo y al\n    bienestar social del conjunto de la sociedad, adem\u00e1s tiene que\n    recibir una pensi\u00f3n de miseria derivada del derecho de haberse casado\n    con un se\u00f1or? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [14, 15, 16], "igualdad": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "seguridad social": [28], "contratos": [30, 31, 32, 33], "reforma laboral": [27], "contrato": [29], "social": [24, 25, 26]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una buena\n    forma de conseguir eso es que todas las personas, y especialmente\n    todas las mujeres, puedan acceder al mercado de trabajo en\n    condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Castro tambi\u00e9n ha realizado un repaso a todas las causas\n    que a lo largo de la historia nos han llevado a que las mujeres\n    tuviesen una posici\u00f3n, como ella bien dec\u00eda, siembre dif\u00edcil en la\n    sociedad y, como se ha dicho esta misma tarde y lo dec\u00eda el\n    presidente del Gobierno, qu\u00e9 duda cabe que si por algo merecer\u00eda\n    destacarse este siglo es por ser el siglo en que si no logramos la\n    plena igualdad, s\u00ed daremos pasos irreversibles, importantes y\n    concretos en esa direcci\u00f3n.Ese es el objetivo que debe marcarse un\n    Gobierno, esto es, que su acci\u00f3n sea una acci\u00f3n consistente con los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, me dec\u00eda tambi\u00e9n, y en esto\n    coincido plenamente, que hay dos grandes universos: un mundo de\n    mujeres j\u00f3venes que est\u00e1n teniendo igualdad de oportunidades no\n    solamente en el estudio, consecuencia del mejor sistema p\u00fablico de\n    ense\u00f1anza que hoy tiene nuestra Espa\u00f1a  y desde luego tambi\u00e9n de la\n    fuerte insistencia y presi\u00f3n social que se ha generado a favor de que\n    no haya discriminaciones de este tipo, que creo que resultar\u00edan\n    ininteligibles especialmente en el \u00e1mbito de las mujeres j\u00f3venes,\n    pero tambi\u00e9n conviven, como se dec\u00eda hace unos instantes, esas\n    mujeres que en su d\u00eda sacrificaron oportunidades educativas y\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que sacrificaron porque en aquellas familias en las\n    que se dec\u00eda siempre: si hay pocos posibles la educaci\u00f3n tiene que\n    ser a favor del chico, segu\u00edan unas tradiciones no voy a decir\n    malintencionadas, pero que se han demostrado enormemente lesivas para\n    muchas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando en una pareja o en un hogar hab\u00eda que\n    decidir sobre qui\u00e9n continuaba y qui\u00e9n no continuaba su vida laboral,\n    no es menos cierto que sistem\u00e1ticamente se sacrificaban las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso\n    de nuestras mujeres j\u00f3venes la principal demanda es de oportunidades\n    reales de demostrar lo que ya tienen: capacidad y ganas de trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conforta saber que en este momento ya tenemos, por lo menos, una\n    razonable concordancia entre nuestra demograf\u00eda absoluta y nuestra\n    poblaci\u00f3n universitaria, ya hay m\u00e1s mujeres que hombres en el \u00e1mbito\n    universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tendr\u00e9 ocasi\u00f3n ahora de comentar, no\n    solamente se apuesta sistem\u00e1ticamente  y en forma de bonificaciones\n    por todos los contratos de mujeres que ganen en calidad, y tambi\u00e9n\n    coincido con usted que calidad es estabilidad, y todos, ante igualdad\n    de situaci\u00f3n, ser\u00e1n m\u00e1s bonificados en el caso de la mujer que en el\n    caso de los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame tambi\u00e9n decirle, para evitar ese\n    argumento -yo dir\u00eda excusa- de muchos empresarios de que no es bueno\n    contratar a las mujeres en riesgo, como les gusta decir  a algunos, de\n    maternidad, que no solamente en la anterior legislatura se suprimi\u00f3\n    la cotizaci\u00f3n de la persona que sustituya a una mujer en baja por\n    maternidad, sino que en este real decreto, tan criticado por algunos\n    y tan impuesto para otros, tambi\u00e9n se suprime la cotizaci\u00f3n de la\n    madre que est\u00e1 de baja, se sustituya o no se sustituya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que llevamos, por ejemplo, una\n    contabilidad separada de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social que nos\n    permite saber los hombres y mujeres que se van incorporando -y en\n    este caso estar\u00edamos hablando de la variaci\u00f3n entre marzo de 1996 y\n    febrero de este a\u00f1o-, felizmente, de esos tres millones casi exactos\n    de nuevos afiliados a la Seguridad Social ya podemos hablar de\n    1.500.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que hay que\n    aplicar esos dos tratamientos diferenciados y que tiene que haber\n    especial\u00edsima intensidad de ayuda en el caso de las mujeres que, como\n    usted se\u00f1alaba, tienen m\u00e1s riesgo, sin duda ninguna, de caer en la\n    pobreza porque tienen m\u00e1s riesgo de exclusi\u00f3n laboral, que es el\n    principal riesgo al final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esas mujeres de m\u00e1s de 45 a\u00f1os y m\u00e1s\n    de 50 a\u00f1os que no tuvieron en su d\u00eda oportunidad educativa o laboral\n    o que la sacrificaron en favor de la vida familiar yo creo que tienen\n    que ser especialmente importantes, y as\u00ed son -creo que eso est\u00e1\n    bastante claro- las bonificaciones que se han introducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, coincido en que tambi\u00e9n tiene que haber un instrumento de\n    sistematizaci\u00f3n de las pol\u00edticas complejas, interrelacionadas, que\n    afectan a las mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido\n    de que si seguimos construyendo pol\u00edticas econ\u00f3micas sanas y estables\n    y seguimos haciendo las reformas necesarias de nuestro mercado de\n    trabajo, seguiremos traduciendo ese crecimiento econ\u00f3mico de empleo y\n    conf\u00edo que, al igual que ha sucedido en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os,\n    con un ya mucho m\u00e1s razonable reparto del empleo entre hombres\n    y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que hay que\n    aplicar esos dos tratamientos diferenciados y que tiene que haber\n    especial\u00edsima intensidad de ayuda en el caso de las mujeres que, como\n    usted se\u00f1alaba, tienen m\u00e1s riesgo, sin duda ninguna, de caer en la\n    pobreza porque tienen m\u00e1s riesgo de exclusi\u00f3n laboral, que es el\n    principal riesgo al final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo recuerdo que en el a\u00f1o\n    1996 me encontr\u00e9 con un esquema en el que las pensiones m\u00ednimas,\n    desgraciadamente las m\u00e1s frecuentes en el caso de la viudedad, no\n    distingu\u00edan ning\u00fan otro dato de las personas que no fuese su edad y\n    hab\u00eda un tramo de pensiones m\u00ednimas, uno hasta 60 a\u00f1os, otro entre 60\n    y 64 y otro de 65, en el que no se contemplaban esas otras\n    circunstancias que esta tarde usted se\u00f1alaba de una m\u00e1s que probable\n    pobreza o de una m\u00e1s que probable dificultad a\u00f1adida, si adem\u00e1s\n    exist\u00edan cargas familiares y, sobre todo, si esa pensi\u00f3n era la\n    principal o la \u00fanica fuente de riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y creo\n    que tambi\u00e9n ser\u00e1 posible introducir en esta legislatura avances en\n    ese mejor reflejo de las necesidades de las situaciones de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una buena\n    forma de conseguir eso es que todas las personas, y especialmente\n    todas las mujeres, puedan acceder al mercado de trabajo en\n    condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Castro tambi\u00e9n ha realizado un repaso a todas las causas\n    que a lo largo de la historia nos han llevado a que las mujeres\n    tuviesen una posici\u00f3n, como ella bien dec\u00eda, siembre dif\u00edcil en la\n    sociedad y, como se ha dicho esta misma tarde y lo dec\u00eda el\n    presidente del Gobierno, qu\u00e9 duda cabe que si por algo merecer\u00eda\n    destacarse este siglo es por ser el siglo en que si no logramos la\n    plena igualdad, s\u00ed daremos pasos irreversibles, importantes y\n    concretos en esa direcci\u00f3n.Ese es el objetivo que debe marcarse un\n    Gobierno, esto es, que su acci\u00f3n sea una acci\u00f3n consistente con los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, me dec\u00eda tambi\u00e9n, y en esto\n    coincido plenamente, que hay dos grandes universos: un mundo de\n    mujeres j\u00f3venes que est\u00e1n teniendo igualdad de oportunidades no\n    solamente en el estudio, consecuencia del mejor sistema p\u00fablico de\n    ense\u00f1anza que hoy tiene nuestra Espa\u00f1a  y desde luego tambi\u00e9n de la\n    fuerte insistencia y presi\u00f3n social que se ha generado a favor de que\n    no haya discriminaciones de este tipo, que creo que resultar\u00edan\n    ininteligibles especialmente en el \u00e1mbito de las mujeres j\u00f3venes,\n    pero tambi\u00e9n conviven, como se dec\u00eda hace unos instantes, esas\n    mujeres que en su d\u00eda sacrificaron oportunidades educativas y\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tendr\u00e9 ocasi\u00f3n ahora de comentar, no\n    solamente se apuesta sistem\u00e1ticamente  y en forma de bonificaciones\n    por todos los contratos de mujeres que ganen en calidad, y tambi\u00e9n\n    coincido con usted que calidad es estabilidad, y todos, ante igualdad\n    de situaci\u00f3n, ser\u00e1n m\u00e1s bonificados en el caso de la mujer que en el\n    caso de los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que tiene tambi\u00e9n que haber igualdad absoluta de trato y que\n    predise\u00f1ar alg\u00fan contrato como femenino no es bueno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso y por eso se han hecho los\n    planes de igualdad de oportunidades, para eso y por eso tambi\u00e9n,\n    dentro de los Consejos de Ministros europeos -y recientemente ha\n    habido un Consejo de Ministros al que tuve realmente el honor y la\n    responsabilidad de acudir-, se quiso tambi\u00e9n estudiar aspectos a los\n    que estamos abiertos todos los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo ejemplo es\n    igualdad de g\u00e9nero y protecci\u00f3n social para intentar -y en eso\n    coincido- individualizar los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, me dec\u00eda tambi\u00e9n, y en esto\n    coincido plenamente, que hay dos grandes universos: un mundo de\n    mujeres j\u00f3venes que est\u00e1n teniendo igualdad de oportunidades no\n    solamente en el estudio, consecuencia del mejor sistema p\u00fablico de\n    ense\u00f1anza que hoy tiene nuestra Espa\u00f1a  y desde luego tambi\u00e9n de la\n    fuerte insistencia y presi\u00f3n social que se ha generado a favor de que\n    no haya discriminaciones de este tipo, que creo que resultar\u00edan\n    ininteligibles especialmente en el \u00e1mbito de las mujeres j\u00f3venes,\n    pero tambi\u00e9n conviven, como se dec\u00eda hace unos instantes, esas\n    mujeres que en su d\u00eda sacrificaron oportunidades educativas y\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que llevamos, por ejemplo, una\n    contabilidad separada de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social que nos\n    permite saber los hombres y mujeres que se van incorporando -y en\n    este caso estar\u00edamos hablando de la variaci\u00f3n entre marzo de 1996 y\n    febrero de este a\u00f1o-, felizmente, de esos tres millones casi exactos\n    de nuevos afiliados a la Seguridad Social ya podemos hablar de\n    1.500.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo ejemplo es\n    igualdad de g\u00e9nero y protecci\u00f3n social para intentar -y en eso\n    coincido- individualizar los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva es desde la que me\n    gustar\u00eda valorar el real decreto que configura la reforma laboral\n    aprobada por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que llevamos, por ejemplo, una\n    contabilidad separada de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social que nos\n    permite saber los hombres y mujeres que se van incorporando -y en\n    este caso estar\u00edamos hablando de la variaci\u00f3n entre marzo de 1996 y\n    febrero de este a\u00f1o-, felizmente, de esos tres millones casi exactos\n    de nuevos afiliados a la Seguridad Social ya podemos hablar de\n    1.500.000 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que tiene tambi\u00e9n que haber igualdad absoluta de trato y que\n    predise\u00f1ar alg\u00fan contrato como femenino no es bueno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tendr\u00e9 ocasi\u00f3n ahora de comentar, no\n    solamente se apuesta sistem\u00e1ticamente  y en forma de bonificaciones\n    por todos los contratos de mujeres que ganen en calidad, y tambi\u00e9n\n    coincido con usted que calidad es estabilidad, y todos, ante igualdad\n    de situaci\u00f3n, ser\u00e1n m\u00e1s bonificados en el caso de la mujer que en el\n    caso de los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed creo, como le dec\u00eda hace unos instantes,\n    que hay que seguir dando pasos en la buena direcci\u00f3n, entre otras\n    cosas porque s\u00e9 que el conseguir que los contratos, por ejemplo, a\n    tiempo parcial tengan el peso efectivo -y la calidad, naturalmente-\n    que tienen en el resto de la Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n es mejorar\n    opciones de conciliaci\u00f3n de vida laboral y vida familiar, en el bien\n    entendido, ya se lo digo, de que creo que malo ser\u00eda que los\n    contratos se piensen ya en clave femenina o en clave masculina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede haber\n    contratos buenos y contratos malos, reservar los buenos para un\n    sector de la poblaci\u00f3n y los malos para el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que cuando\n    hablamos de la infrautilizaci\u00f3n de los contratos a tiempo parcial\n    conviene recordar tambi\u00e9n que hay una infrautilizaci\u00f3n masculina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [12, 13, 14], "igualdad": [15], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [19], "econom\u00eda": [17, 18], "social": [16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Yo reconozco que las\n    mujeres hemos avanzado, a pesar de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aunque las mujeres sabemos poco de econom\u00eda, porque\n    generalmente somos de letras y adem\u00e1s somos humildes, sabe usted\n    mejor que yo que los tiempos de bonanza econ\u00f3mica no los han\n    aprovechado ustedes para mejorar el nivel de vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esta etapa de bonanza econ\u00f3mica ustedes no han conseguido, en\n    absoluto, que el crecimiento econ\u00f3mico y el del empleo hayan\n    repercutido de un modo equilibrado y justo sobre m\u00e1s de la mitad de\n    la poblaci\u00f3n que somos las mujeres en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que, m\u00e1s all\u00e1 de que coincidamos en cosas, como es obvio,\n    pienso que las medidas que ustedes han puesto en marcha para reducir\n    el desempleo y la precariedad en la contrataci\u00f3n han carecido de la\n    suficiente equidad y eficiencia entre las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero mejorar la vida de las mujeres, pero tambi\u00e9n quiero mejorar la\n    vida de los hombres; no s\u00f3lo reclamo empleo estable y seguro para las\n    mujeres, se\u00f1or ministro, tambi\u00e9n lo reclamo para los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo no estoy aqu\u00ed reclamando pol\u00edticas de\n    discriminaci\u00f3n positiva para perjudicar a los hombres, porque lo que\n    queremos las mujeres es erradicar la pobreza y no abrir nuevas bolsas\n    de pobreza en la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, la protecci\u00f3n social de las\n    mujeres,  a pesar de la bonanza econ\u00f3mica, sigue manteniendo\n    importantes d\u00e9ficit en nivel de cobertura de desempleo, en cuant\u00eda de\n    las prestaciones m\u00ednimas, en infraestructuras, en servicios sociales\n    de atenci\u00f3n a la infancia, a los mayores y a las personas\n    dependientes, cuyo cuidado, como usted sabe, repercute principalmente\n    sobre el colectivo de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo creo que si de verdad el Partido Popular est\u00e1\n    preocupado por esta situaci\u00f3n y de verdad quiere corregirla hace\n    falta que ustedes tomen conciencia de que esta es una cuesti\u00f3n de\n    Estado, de que aunque las mujeres no seamos la mitad del cielo s\u00ed\n    somos al menos la mitad de la tierra, y somos la mitad de la\n    poblaci\u00f3n de este pa\u00eds las que padecemos el fen\u00f3meno de la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo creo que esto requiere un pacto de Estado, como el\n    Pacto de Toledo, para sentarnos a charlar, a dialogar, a negociar y\n    resolver las causas estructurales del calvario vital del colectivo de\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese camino, se\u00f1or ministro, nos encontrar\u00e1 usted,\n    pero en el camino de la guerra de cifras, de que hemos hecho muchas\n    cosas, ah\u00ed no nos podemos encontrar porque yo soy, adem\u00e1s de\n    parlamentaria, mujer, porque me relaciono con mujeres todos los d\u00edas,\n    desde mis vecinas, a mis amigas, al resto de las mujeres\n    parlamentarias de todos los grupos que se sientan en esta C\u00e1mara,\n    conozco bastante bien la vida de las mujeres y las mujeres, se\u00f1or\n    ministro, se lo vuelvo a repetir, tenemos prisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han puesto a\n    mujeres de ministros, han puesto a presidir esta C\u00e1mara a una mujer,\n    en el Senado a una mujer, y todos pensamos: \u00a1A ver si nos van a dar\n    una pasada por la izquierda los\n    se\u00f1ores del Partido Popular y f\u00edjate t\u00fa qu\u00e9 pronto han captado el\n    mensaje de que hay que incorporar a las mujeres al poder y se han\n    enterado de que estamos reivindicando la ponderaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    no ha hecho que cambie la vida de las mujeres ni que los se\u00f1ores que\n    se sientan ah\u00ed enfrenten y controlan  y gestionan el dinero de este\n    pa\u00eds hayan puesto m\u00e1s dinero encima de la mesa para pol\u00edticas de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la feminizaci\u00f3n\n    de la pobreza, se\u00f1or ministro, cabalga, sigue cabalgando y aumenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo no estoy aqu\u00ed reclamando pol\u00edticas de\n    discriminaci\u00f3n positiva para perjudicar a los hombres, porque lo que\n    queremos las mujeres es erradicar la pobreza y no abrir nuevas bolsas\n    de pobreza en la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo creo que si de verdad el Partido Popular est\u00e1\n    preocupado por esta situaci\u00f3n y de verdad quiere corregirla hace\n    falta que ustedes tomen conciencia de que esta es una cuesti\u00f3n de\n    Estado, de que aunque las mujeres no seamos la mitad del cielo s\u00ed\n    somos al menos la mitad de la tierra, y somos la mitad de la\n    poblaci\u00f3n de este pa\u00eds las que padecemos el fen\u00f3meno de la\n    feminizaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    no ha hecho que cambie la vida de las mujeres ni que los se\u00f1ores que\n    se sientan ah\u00ed enfrenten y controlan  y gestionan el dinero de este\n    pa\u00eds hayan puesto m\u00e1s dinero encima de la mesa para pol\u00edticas de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, la protecci\u00f3n social de las\n    mujeres,  a pesar de la bonanza econ\u00f3mica, sigue manteniendo\n    importantes d\u00e9ficit en nivel de cobertura de desempleo, en cuant\u00eda de\n    las prestaciones m\u00ednimas, en infraestructuras, en servicios sociales\n    de atenci\u00f3n a la infancia, a los mayores y a las personas\n    dependientes, cuyo cuidado, como usted sabe, repercute principalmente\n    sobre el colectivo de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aunque las mujeres sabemos poco de econom\u00eda, porque\n    generalmente somos de letras y adem\u00e1s somos humildes, sabe usted\n    mejor que yo que los tiempos de bonanza econ\u00f3mica no los han\n    aprovechado ustedes para mejorar el nivel de vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, ahora tambi\u00e9n somos legi\u00f3n en la universidad,\n    no s\u00f3lo en la temporalidad, en la econom\u00eda sumergida, en la\n    precariedad, sino tambi\u00e9n en la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, la protecci\u00f3n social de las\n    mujeres,  a pesar de la bonanza econ\u00f3mica, sigue manteniendo\n    importantes d\u00e9ficit en nivel de cobertura de desempleo, en cuant\u00eda de\n    las prestaciones m\u00ednimas, en infraestructuras, en servicios sociales\n    de atenci\u00f3n a la infancia, a los mayores y a las personas\n    dependientes, cuyo cuidado, como usted sabe, repercute principalmente\n    sobre el colectivo de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [7], "contratos": [8], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las cifras nos dicen que hay una mayor actividad, lo cual entiendo\n    que es positivo; nos dicen que se ha reducido de una manera muy\n    importante el paro; nos dicen, por ejemplo, que se est\u00e1n realizando\n    porcentualmente m\u00e1s del doble de contratos estables con mujeres que\n    los que se realizaban en el a\u00f1o 1995; nos dicen que hay una situaci\u00f3n\n    que es m\u00e1s favorable -no dir\u00e9 nunca perfecta- al hecho de la\n    maternidad contemplado en t\u00e9rminos laborales; y nos parecen indicar\n    tambi\u00e9n los niveles de acceso a la formaci\u00f3n y al empleo m\u00e1s\n    razonables que los de hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo siempre lo he dicho: uno de los mayores errores que puede cometer\n    la sociedad espa\u00f1ola es ignorar que el 52 por ciento de las personas\n    que viven en ella son mujeres y a todos los efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere saber datos, le dir\u00e9 que, felizmente, no s\u00f3lo hay m\u00e1s\n    mujeres trabajando, sino que adem\u00e1s han crecido las rentas de trabajo\n    sobre las rentas de capital y que, al fin, tambi\u00e9n felizmente, son\n    m\u00e1s del 50 por ciento, lo cual no me parece mal dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y perm\u00edtame que le diga que m\u00e1s dif\u00edcil\n    lo tienen las mujeres que tienen menos cualificaci\u00f3n, las mujeres que\n    tienen m\u00e1s edad, las mujeres que han sufrido rupturas importantes en\n    sus carreras laborales, en sus carreras acad\u00e9micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se piense usted que el plan de alfabetizaci\u00f3n que ayer\n    anunciaba el presidente del Gobierno es fruto de una casualidad; es\n    fruto de la preocupaci\u00f3n que en toda Europa est\u00e1 creando el que\n    apenas el 20 por ciento de los puestos que se crean en este sector\n    son ocupados por mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda Europa debe hacer un verdadero esfuerzo para que lo que es una\n    gran oportunidad de corregir discriminaciones hist\u00f3ricas no acabe\n    volvi\u00e9ndose en contra de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece bien que se\n    vayan equilibrando la tasa de actividad femenina  y la masculina; me\n    parece bien que sea mayor la reducci\u00f3n del paro femenino que la del\n    paro masculino, eso me parece bueno; me parece bien que se reparta ya\n    casi al 50 por ciento el empleo generado y la afiliaci\u00f3n  a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece bien que se\n    vayan equilibrando la tasa de actividad femenina  y la masculina; me\n    parece bien que sea mayor la reducci\u00f3n del paro femenino que la del\n    paro masculino, eso me parece bueno; me parece bien que se reparta ya\n    casi al 50 por ciento el empleo generado y la afiliaci\u00f3n  a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras nos dicen que hay una mayor actividad, lo cual entiendo\n    que es positivo; nos dicen que se ha reducido de una manera muy\n    importante el paro; nos dicen, por ejemplo, que se est\u00e1n realizando\n    porcentualmente m\u00e1s del doble de contratos estables con mujeres que\n    los que se realizaban en el a\u00f1o 1995; nos dicen que hay una situaci\u00f3n\n    que es m\u00e1s favorable -no dir\u00e9 nunca perfecta- al hecho de la\n    maternidad contemplado en t\u00e9rminos laborales; y nos parecen indicar\n    tambi\u00e9n los niveles de acceso a la formaci\u00f3n y al empleo m\u00e1s\n    razonables que los de hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6], "econom\u00eda": [8], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero saludar esta iniciativa que considero muy oportuna, no s\u00f3lo\n    porque hoy sea la v\u00edspera, como ya se ha dicho, del d\u00eda internacional\n    de la mujer trabajadora, sino porque espero que la semana que viene,\n    cuando se concrete en una moci\u00f3n, ayude, con el apoyo de todos los\n    diputados y diputadas de esta C\u00e1mara, a avanzar de una forma efectiva\n    y real en el camino de la igualdad entre hombres y mujeres,\n    especialmente en lo que se refiere al empleo, al salario y a la\n    permanencia, como se ha dicho tambi\u00e9n, en ese empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se habla tambi\u00e9n de conseguir el pleno empleo de las\n    mujeres; sin embargo, el subempleo, el trabajo en precario, el\n    trabajo sumergido y fuera de la ley, los infrasalarios, el trabajo\n    temporal -y a eso tambi\u00e9n se ha referido el se\u00f1or ministro-, siguen\n    siendo predominantemente de g\u00e9nero femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia salarial\n    entre hombres y mujeres por el mismo puesto de trabajo sigue siendo\n    del 28 por ciento en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hablar de las dificultades que tienen las mujeres para\n    acceder a la titularidad de una explotaci\u00f3n agraria; podemos hablar\n    de que las pol\u00edticas de formaci\u00f3n ocupacional o de promoci\u00f3n del\n    autoempleo,  o la denominada econom\u00eda social no son suficientes, no\n    han absorbido en n\u00famero visible y de una manera real a las aspirantes\n    al primer empleo, o podemos hablar tambi\u00e9n de las reformas que son\n    necesarias para, por ejemplo, eliminar la discriminaci\u00f3n y la\n    contradicci\u00f3n que supone con la pol\u00edtica o, por lo menos, con las\n    declaraciones gubernamentales el que ser mujer siga suponiendo, sobre\n    todo cuando se est\u00e1 en edad f\u00e9rtil, un problema para poder acceder a\n    un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Bloque Nacionalista Galego espera que la moci\u00f3n que nos presente\n    la semana que viene el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda Unida\n    recoja medidas necesarias, compromisos necesarios que puedan ser\n    apoyados por todos en materia de conciliaci\u00f3n de la vida familiar y\n    laboral, en materia de reforma del r\u00e9gimen especial del trabajo\n    dom\u00e9stico, establecimiento de un fondo de garant\u00eda para los casos de\n    falta de pago de las pensiones alimenticias y compensatorias,\n    establecimiento de una pensi\u00f3n no contributiva para las mujeres\n    mayores de 60 a\u00f1os que no dispongan de rentas salariales\n    o patrimoniales propias, ayuda econ\u00f3mica de emergencia  a las mujeres\n    v\u00edctimas de malos tratos o, tambi\u00e9n, comprometer de una manera\n    efectiva a laInspecci\u00f3n de Trabajo en la vigilancia de contrataciones,\n    convenios y salarios a la mujer trabajadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero saludar esta iniciativa que considero muy oportuna, no s\u00f3lo\n    porque hoy sea la v\u00edspera, como ya se ha dicho, del d\u00eda internacional\n    de la mujer trabajadora, sino porque espero que la semana que viene,\n    cuando se concrete en una moci\u00f3n, ayude, con el apoyo de todos los\n    diputados y diputadas de esta C\u00e1mara, a avanzar de una forma efectiva\n    y real en el camino de la igualdad entre hombres y mujeres,\n    especialmente en lo que se refiere al empleo, al salario y a la\n    permanencia, como se ha dicho tambi\u00e9n, en ese empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, podr\u00edamos\n    hablar de condicionar cualquier ayuda p\u00fablica a las empresas al\n    cumplimiento efectivo de este principio de igualdad salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hablar de las dificultades que tienen las mujeres para\n    acceder a la titularidad de una explotaci\u00f3n agraria; podemos hablar\n    de que las pol\u00edticas de formaci\u00f3n ocupacional o de promoci\u00f3n del\n    autoempleo,  o la denominada econom\u00eda social no son suficientes, no\n    han absorbido en n\u00famero visible y de una manera real a las aspirantes\n    al primer empleo, o podemos hablar tambi\u00e9n de las reformas que son\n    necesarias para, por ejemplo, eliminar la discriminaci\u00f3n y la\n    contradicci\u00f3n que supone con la pol\u00edtica o, por lo menos, con las\n    declaraciones gubernamentales el que ser mujer siga suponiendo, sobre\n    todo cuando se est\u00e1 en edad f\u00e9rtil, un problema para poder acceder a\n    un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hablar de las dificultades que tienen las mujeres para\n    acceder a la titularidad de una explotaci\u00f3n agraria; podemos hablar\n    de que las pol\u00edticas de formaci\u00f3n ocupacional o de promoci\u00f3n del\n    autoempleo,  o la denominada econom\u00eda social no son suficientes, no\n    han absorbido en n\u00famero visible y de una manera real a las aspirantes\n    al primer empleo, o podemos hablar tambi\u00e9n de las reformas que son\n    necesarias para, por ejemplo, eliminar la discriminaci\u00f3n y la\n    contradicci\u00f3n que supone con la pol\u00edtica o, por lo menos, con las\n    declaraciones gubernamentales el que ser mujer siga suponiendo, sobre\n    todo cuando se est\u00e1 en edad f\u00e9rtil, un problema para poder acceder a\n    un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "atenci\u00f3n": [31], "econom\u00eda": [30], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "social": [27, 28, 29]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ciertamente, se\u00f1or\u00edas, tal como ha manifestado la portavoz del grupo\n    interpelante, m\u00e1s de un 60 por ciento, es decir, la mayor\u00eda de las\n    personas que viven en nuestro pa\u00eds en situaci\u00f3n de pobreza extrema,\n    son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os, el n\u00famero de mujeres que est\u00e1n en\n    situaci\u00f3n de pobreza ha aumentado desproporcionadamente con respecto\n    al n\u00famero de hombres, y el riesgo de caer en una situaci\u00f3n de pobreza\n    es m\u00e1s alto tambi\u00e9n entre las mujeres que entre los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pobreza afecta, pues, se\u00f1or\u00edas, de manera desigual a los hombres y a\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los factores causantes de esta creciente feminizaci\u00f3n de la\n    pobreza, yo quisiera destacar tambi\u00e9n el incremento cada vez mayor\n    del n\u00famero de mujeres cabeza de familia con personas a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    cada vez m\u00e1s las mujeres solas que tienen responsabilidad de mantener\n    a sus hijos e hijas y que para ello aceptan trabajos en unas\n    condiciones de explotaci\u00f3n, mal remuneradas  y con un trato claramente\n    indigno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, son cada vez m\u00e1s las mujeres cabeza de\n    familia que figuran entre las personas trabajadoras con salarios m\u00e1s\n    bajos y entre las personas paradas de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    que ponga en marcha ya programas realmente eficaces para ayudar a las\n    mujeres que viven en situaci\u00f3n de pobreza y a las mujeres marginadas\n    en el empleo productivo y en la vida econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hasta no\n    hace mucho tiempo los hombres representaban el grueso de los flujos\n    migratorios en tanto que las mujeres supon\u00edan una inmigraci\u00f3n de\n    arrastre que acced\u00eda a nuestro pa\u00eds \u00fanicamente por reagrupaci\u00f3n\n    familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el modelo est\u00e1 cambiando r\u00e1pidamente y en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha adquirido una gran importancia la llegada de mujeres\n    inmigrantes que acceden de forma individual y directa para integrarse\n    en nuestro mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi la mitad de la poblaci\u00f3n inmigrante\n    europea es de sexo femenino,  y en Espa\u00f1a, de acuerdo con las\n    estad\u00edsticas m\u00e1s recientes de las que hemos podido disponer, la\n    presencia de mujeres entre la poblaci\u00f3n inmigrante se sit\u00faa en un 45\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El elevado n\u00famero de mujeres inmigrantes solas, la\n    mayor\u00eda con cargas familiares no compartidas, que se enfrentan sin\n    duda a la doble discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de origen y por raz\u00f3n de\n    g\u00e9nero, hace asimismo imprescindible, se\u00f1or ministro, que desde el\n    Gobierno se deba prestar una atenci\u00f3n muy espec\u00edfica  a las mujeres\n    inmigrantes, al tratarse de un colectivo especialmente vulnerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos estad\u00edsticos que contemplan los salarios recibidos\n    por hombres y mujeres nos permiten afirmar sin lugar a dudas que las\n    mujeres, en su conjunto, reciben unas retribuciones inferiores a las\n    de los hombres en un porcentaje que puede estimarse aproximadamente\n    en un 30 por ciento de promedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por discriminaci\u00f3n social quiero referirme a la situaci\u00f3n social que\n    viven muchas mujeres de inferioridad de condiciones en relaci\u00f3n con\n    los hombres, consecuencia de haber tenido en el transcurso de su vida\n    menos oportunidades de acceso, por ejemplo, a la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n social que padecen muchas mujeres incide\n    claramente sobre el salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se\u00f1or ministro, la\n    discriminaci\u00f3n salarial que se materializa en puestos de trabajo\n    concretos no responde habitualmente al patr\u00f3n de una discriminaci\u00f3n\n    directa o abierta en la que, realizando id\u00e9ntico trabajo,\n    las mujeres pueden percibir un salario inferior, sino que casi\n    siempre corresponde a una situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n salarial\n    enmascarada bajo formas muy diversas y que debemos denunciar y tomar\n    medidas para evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La m\u00e1s habitual, siempre de acuerdo con los\n    datos de que disponemos, es discriminar a las mujeres mediante la\n    ocupaci\u00f3n exclusiva o mayoritaria de mujeres en puestos de trabajo\n    que realmente tienen un valor inferior y por tanto son menos\n    remunerados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es demasiado habitual, se\u00f1or ministro,\n    discriminar a las mujeres mediante la utilizaci\u00f3n de criterios\n    subjetivos cuando el ascenso permite la discrecionalidad, ya sea\n    mediante la simple feminizaci\u00f3n del nombre del puesto de trabajo, ya\n    sea a trav\u00e9s de la clasificaci\u00f3n profesional, fijando salarios\n    inferiores a las categor\u00edas profesionales ocupadas mayoritariamente\n    por mujeres, ya sea a trav\u00e9s de complementos salariales que\n    benefician a los puestos de trabajo que habitualmente no ocupan las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal es el caso cuando se premian \u00fanicamente actitudes como\n    el esfuerzo f\u00edsico  o la nocturnidad, consustanciales con las\n    actividades que desempe\u00f1a el var\u00f3n, olvidando primar otro tipo de\n    cualidades como la paciencia, la destreza o la habilidad, propias de\n    actividades com\u00fanmente desempe\u00f1adas por mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, intervengo para fijar la posici\u00f3n de mi\n    grupo, el Grupo Parlamentario Socialista, en relaci\u00f3n a esta m\u00e1s que\n    oportuna interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo Federal de Izquierda\n    Unida para que el Gobierno explique las actuaciones que ha venido\n    realizando durante estos \u00faltimos a\u00f1os y las que piensa realizar en el\n    futuro para acabar con la creciente feminizaci\u00f3n de la pobreza y dar\n    as\u00ed cumplimiento, como bien ha explicado la se\u00f1ora Castro, al acuerdo\n    adoptado por unanimidad de los 189 pa\u00edses que estuvieron presentes en\n    la IV Conferencia Mundial de Naciones Unidas sobre la Mujer y que\n    est\u00e1 recogido en el punto n\u00famero 26 de la llamada Declaraci\u00f3n de\n    Beijing, que re\u00fane las conclusiones de dicha conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, se\u00f1or\u00edas, tal como ha manifestado la portavoz del grupo\n    interpelante, m\u00e1s de un 60 por ciento, es decir, la mayor\u00eda de las\n    personas que viven en nuestro pa\u00eds en situaci\u00f3n de pobreza extrema,\n    son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os, el n\u00famero de mujeres que est\u00e1n en\n    situaci\u00f3n de pobreza ha aumentado desproporcionadamente con respecto\n    al n\u00famero de hombres, y el riesgo de caer en una situaci\u00f3n de pobreza\n    es m\u00e1s alto tambi\u00e9n entre las mujeres que entre los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pobreza afecta, pues, se\u00f1or\u00edas, de manera desigual a los hombres y a\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, la creciente feminizaci\u00f3n de\n    la pobreza es en nuestro pa\u00eds, desgraciadamente, una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los factores causantes de esta creciente feminizaci\u00f3n de la\n    pobreza, yo quisiera destacar tambi\u00e9n el incremento cada vez mayor\n    del n\u00famero de mujeres cabeza de familia con personas a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    que ponga en marcha ya programas realmente eficaces para ayudar a las\n    mujeres que viven en situaci\u00f3n de pobreza y a las mujeres marginadas\n    en el empleo productivo y en la vida econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el objetivo\n    de reducir en un 50 por ciento la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de pobreza\n    extrema para el a\u00f1o 2000, al que se comprometi\u00f3 el Gobierno espa\u00f1ol\n    en Beijing, no se ha cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, lo que m\u00e1s explica la feminizaci\u00f3n de la pobreza en\n    el contexto de un pa\u00eds desarrollado como el nuestro, con una econom\u00eda\n    de mercado, es la existencia de distintas pautas de empleo en funci\u00f3n\n    del g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la situaci\u00f3n real, se\u00f1or\n    ministro; situaci\u00f3n que, a nuestro entender, tiene su origen en dos\n    hechos claramente constatados: la discriminaci\u00f3n social y la\n    discriminaci\u00f3n salarial, aunque sea dif\u00edcil muchas veces trazar una\n    clara l\u00ednea divisoria entre ambas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por discriminaci\u00f3n social quiero referirme a la situaci\u00f3n social que\n    viven muchas mujeres de inferioridad de condiciones en relaci\u00f3n con\n    los hombres, consecuencia de haber tenido en el transcurso de su vida\n    menos oportunidades de acceso, por ejemplo, a la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n social que padecen muchas mujeres incide\n    claramente sobre el salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, lo que m\u00e1s explica la feminizaci\u00f3n de la pobreza en\n    el contexto de un pa\u00eds desarrollado como el nuestro, con una econom\u00eda\n    de mercado, es la existencia de distintas pautas de empleo en funci\u00f3n\n    del g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El elevado n\u00famero de mujeres inmigrantes solas, la\n    mayor\u00eda con cargas familiares no compartidas, que se enfrentan sin\n    duda a la doble discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de origen y por raz\u00f3n de\n    g\u00e9nero, hace asimismo imprescindible, se\u00f1or ministro, que desde el\n    Gobierno se deba prestar una atenci\u00f3n muy espec\u00edfica  a las mujeres\n    inmigrantes, al tratarse de un colectivo especialmente vulnerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La consecuci\u00f3n de la igualdad de trato entre hombres y\n    mujeres constituye un objetivo querido y buscado por la normativa\n    comunitaria, de tal manera que los Estados miembros son libres para\n    escoger los medios e instrumentos que consideren m\u00e1s adecuados a sus\n    diferentes ordenamientos jur\u00eddicos y situaciones sociales para\n    trasponer las directivas sobre igualdad, pero exigimos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Estado, como Estado miembro debe ejercer una labor\n    de control sobre todo tipo de normativa interna, incluidos los\n    convenios colectivos, de manera que sea eliminado todo tipo de norma\n    o cl\u00e1usula contraria a las directivas, es decir, contraria a la\n    igualdad de trato entre hombres y mujeres en cuanto  a la retribuci\u00f3n\n    salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consecuci\u00f3n de la igualdad de trato entre hombres y\n    mujeres constituye un objetivo querido y buscado por la normativa\n    comunitaria, de tal manera que los Estados miembros son libres para\n    escoger los medios e instrumentos que consideren m\u00e1s adecuados a sus\n    diferentes ordenamientos jur\u00eddicos y situaciones sociales para\n    trasponer las directivas sobre igualdad, pero exigimos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Estado, como Estado miembro debe ejercer una labor\n    de control sobre todo tipo de normativa interna, incluidos los\n    convenios colectivos, de manera que sea eliminado todo tipo de norma\n    o cl\u00e1usula contraria a las directivas, es decir, contraria a la\n    igualdad de trato entre hombres y mujeres en cuanto  a la retribuci\u00f3n\n    salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2], "igualdad": [3, 4], "mujeres": [0, 1], "atenci\u00f3n": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Antes de terminar, quisiera decir que, aun\n    en el hipot\u00e9tico supuesto de que se consiguiera eliminar totalmente\n    cualquier actuaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n salarial de las mujeres por\n    parte de las empresas, las estad\u00edsticas globales continuar\u00edan dando\n    un porcentaje, aunque mucho menor, claro est\u00e1, de diferencias\n    salariales entre hombres y mujeres, y aqu\u00ed, se\u00f1or ministro, s\u00ed son\n    los poderes p\u00fablicos los que, en cumplimiento del art\u00edculo 9.2 de la\n    Constituci\u00f3n, deben promover las condiciones para que la igualdad sea\n    real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaremos hacer aportaciones para, si es el caso, mejorarla, y\n    confiamos que en las pr\u00f3ximas semanas salgan aprobadas de esta C\u00e1mara\n    una serie de medidas claramente eficaces para erradicar la\n    persistente y cada vez mayor carga de pobreza que recae sobre las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaremos hacer aportaciones para, si es el caso, mejorarla, y\n    confiamos que en las pr\u00f3ximas semanas salgan aprobadas de esta C\u00e1mara\n    una serie de medidas claramente eficaces para erradicar la\n    persistente y cada vez mayor carga de pobreza que recae sobre las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Antes de terminar, quisiera decir que, aun\n    en el hipot\u00e9tico supuesto de que se consiguiera eliminar totalmente\n    cualquier actuaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n salarial de las mujeres por\n    parte de las empresas, las estad\u00edsticas globales continuar\u00edan dando\n    un porcentaje, aunque mucho menor, claro est\u00e1, de diferencias\n    salariales entre hombres y mujeres, y aqu\u00ed, se\u00f1or ministro, s\u00ed son\n    los poderes p\u00fablicos los que, en cumplimiento del art\u00edculo 9.2 de la\n    Constituci\u00f3n, deben promover las condiciones para que la igualdad sea\n    real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se llegar\u00e1 a una situaci\u00f3n de igualdad salarial total en\n    tanto sigamos viviendo en un contexto general de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, se\u00f1ora Castro, nuestro grupo va\n    a estudiar con atenci\u00f3n la moci\u00f3n que sin duda presentar\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [29], "igualdad": [20, 21, 22, 23], "seguridad social": [30], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "social": [24, 25, 26, 27, 28]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ese trabajo, sin duda, es reflejo del compromiso\n    decidido del Gobierno con el principio de la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me van a permitir que lo haga sin\n    ninguna autocomplacencia, pero la verdad es que si hoy hay algo claro\n    en este pa\u00eds, y demostrable adem\u00e1s, es que la sociedad espa\u00f1ola en su\n    conjunto (por lo tanto, hombres y mujeres) ha experimentado en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os un crecimiento econ\u00f3mico importante, que se ha traducido\n    en la creaci\u00f3n de empleo y en la mejora de la calidad de vida para\n    los hombres y tambi\u00e9n para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n puede discutir hoy que hay\n    1.300.000 mujeres m\u00e1s afiliadas a la Seguridad Social que en el a\u00f1o\n    1996, cuando el Partido Popular accedi\u00f3 al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ese 1.300.000 mujeres van a tener unos derechos sociales\n    propios, no derivados, como tantas veces se ha indicado, que llevan\n    luego  a esas pensiones de viudedad que reconocemos que, en ocasiones,\n    son claramente bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos de los que han subido  a esta tribuna a interpelar\n    al Gobierno olvidan que han estado gobernando 14 a\u00f1os y que el\n    porcentaje de paro en el que nos han dejado a las mujeres era del 30\n    por ciento, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, el tercer plan de acci\u00f3n tiene un \u00e1rea para la inclusi\u00f3n\n    social de las mujeres menos favorecidas, pero est\u00e1n tambi\u00e9n los tres\n    planes de empleo, como un pilar fundamental para la aplicaci\u00f3n de la\n    igualdad de oportunidades, y otros planes que hacen referencia a las\n    mujeres v\u00edctimas de los malos tratos, pioneros en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha recordado que en el a\u00f1o\n    2000, por primera vez, la contrataci\u00f3n de las mujeres ha sido\n    superior a la de los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay que reconocer tambi\u00e9n el\n    importante papel que van a jugar en la contrataci\u00f3n de las mujeres\n    las recientes medidas laborales aprobadas por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la\n    misma manera que las reformas de los a\u00f1os 1997  y 1998 ya supusieron\n    un beneficio importante para la contrataci\u00f3n de las mujeres -y aqu\u00ed\n    se ha dicho-, tambi\u00e9n lo van a suponer las medidas contempladas en\n    ese real decreto, porque es absolutamente cierto que el real decreto\n    establece un marco propicio para aumentar de una manera especial el\n    n\u00famero de contrataciones de\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto no es injusto, esto es justo, porque es\n    fundamental incorporar a m\u00e1s mujeres al mercado laboral, porque somos\n    las m\u00e1s d\u00e9biles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, s\u00ed pedimos medidas espec\u00edficas para\n    incorporar a esas mujeres que tienen tantas dificultades encima,\n    entre ellas el hecho de la maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso saludamos de manera\n    muy clara las medidas dedicadas a la contrataci\u00f3n de las mujeres que\n    han sido madres y han tenido que abandonar el mercado laboral o bien\n    tienen dificultades para reinsertarse por este hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente,\n    tambi\u00e9n tenemos que decir que esa reforma laboral no solamente va a\n    beneficiar a las mujeres, sino que va a servir para crear m\u00e1s y mejor\n    empleo; por tanto es eficaz, pero va a serlo todav\u00eda para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no quiero dejar de recordar aqu\u00ed que el Gobierno est\u00e1\n    haciendo un esfuerzo por incorporar a los beneficios que se derivan\n    del acceso a un puesto de trabajo a muchas mujeres cuyas\n    cualificaciones son insuficientes hoy d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas mujeres necesitan\n    medios especiales y acciones muy concretas para que puedan salvar las\n    dificultades que tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n una serie de programas, como el\n    denominado Alba, dirigidos hacia estas mujeres, as\u00ed como los\n    programas concertados con las comunidades aut\u00f3nomas y con las\n    corporaciones locales, que son las que tienen competencia en los\n    asuntos sociales para incorporar a esas mujeres que tienen m\u00e1s\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego creemos sinceramente que se est\u00e1 trabajando\n    en el buen camino para prevenir el desempleo y la exclusi\u00f3n social,\n    promoviendo la incorporaci\u00f3n de la mujer a la formaci\u00f3n profesional\n    e incorporando en general a las mujeres a las nuevas tecnolog\u00edas, ya\n    que son las que van a permitirle una mejor reinserci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las familias, hay que reconocer el papel duro y dif\u00edcil\n    que juegan muchas mujeres en una situaci\u00f3n monoparental, entre ellas\n    las viudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, existe un compromiso del\n    Gobierno para el futuro en el marco de un pacto social que se est\u00e1\n    negociando y esperamos d\u00e9 perspectivas mucho mejores para esas\n    mujeres, ya que es justo y necesario que as\u00ed sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos tambi\u00e9n que\n    el Gobierno est\u00e1 siguiendo las directrices europeas a la hora de\n    elaborar ese plan para la inclusi\u00f3n social, que va a contemplar\n    medidas especiales para facilitar la inserci\u00f3n laboral de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese trabajo, sin duda, es reflejo del compromiso\n    decidido del Gobierno con el principio de la igualdad de\n    oportunidades entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es que, en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, uno de los objetivos fundamentales, junto con la igualdad, ha\n    sido la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, el tercer plan de acci\u00f3n tiene un \u00e1rea para la inclusi\u00f3n\n    social de las mujeres menos favorecidas, pero est\u00e1n tambi\u00e9n los tres\n    planes de empleo, como un pilar fundamental para la aplicaci\u00f3n de la\n    igualdad de oportunidades, y otros planes que hacen referencia a las\n    mujeres v\u00edctimas de los malos tratos, pioneros en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino, se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, diciendo que son muchas las\n    medidas que desde el Gobierno se han programado y se han puesto en\n    marcha para conseguir la igualdad real, planes de acciones positivas\n    que ya hemos enumerado y pol\u00edticas transversales que son b\u00e1sicas y\n    fundamentales, empezando por la educaci\u00f3n en aplicaci\u00f3n de ese\n    principio de igualdad de oportunidades\n    que habla de una voluntad firme del Gobierno del Partido\n    Popular.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n puede discutir hoy que hay\n    1.300.000 mujeres m\u00e1s afiliadas a la Seguridad Social que en el a\u00f1o\n    1996, cuando el Partido Popular accedi\u00f3 al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, el tercer plan de acci\u00f3n tiene un \u00e1rea para la inclusi\u00f3n\n    social de las mujeres menos favorecidas, pero est\u00e1n tambi\u00e9n los tres\n    planes de empleo, como un pilar fundamental para la aplicaci\u00f3n de la\n    igualdad de oportunidades, y otros planes que hacen referencia a las\n    mujeres v\u00edctimas de los malos tratos, pioneros en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego creemos sinceramente que se est\u00e1 trabajando\n    en el buen camino para prevenir el desempleo y la exclusi\u00f3n social,\n    promoviendo la incorporaci\u00f3n de la mujer a la formaci\u00f3n profesional\n    e incorporando en general a las mujeres a las nuevas tecnolog\u00edas, ya\n    que son las que van a permitirle una mejor reinserci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, existe un compromiso del\n    Gobierno para el futuro en el marco de un pacto social que se est\u00e1\n    negociando y esperamos d\u00e9 perspectivas mucho mejores para esas\n    mujeres, ya que es justo y necesario que as\u00ed sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos tambi\u00e9n que\n    el Gobierno est\u00e1 siguiendo las directrices europeas a la hora de\n    elaborar ese plan para la inclusi\u00f3n social, que va a contemplar\n    medidas especiales para facilitar la inserci\u00f3n laboral de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente,\n    tambi\u00e9n tenemos que decir que esa reforma laboral no solamente va a\n    beneficiar a las mujeres, sino que va a servir para crear m\u00e1s y mejor\n    empleo; por tanto es eficaz, pero va a serlo todav\u00eda para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n puede discutir hoy que hay\n    1.300.000 mujeres m\u00e1s afiliadas a la Seguridad Social que en el a\u00f1o\n    1996, cuando el Partido Popular accedi\u00f3 al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sepan, se\u00f1or\u00edas, que ese camino ha llevado a que muchas mujeres vivan\n    hoy un poco mejor que hace seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos seguros de que las\n    mujeres tambi\u00e9n lo valoran; lo valoraron desde luego muchas mujeres y\n    la sociedad en general cuando apost\u00f3 de nuevo por el Partido Popular\n    en las \u00faltimas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les puedo decir que \u00e9se es claramente el\n    empe\u00f1o del Grupo Popular que apoya al Gobierno porque est\u00e1\n    convencidos con \u00e9l que es el mejor de los objetivos por el que los\n    pol\u00edticos podemos trabajar: la igualdad entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les puedo decir que \u00e9se es claramente el\n    empe\u00f1o del Grupo Popular que apoya al Gobierno porque est\u00e1\n    convencidos con \u00e9l que es el mejor de los objetivos por el que los\n    pol\u00edticos podemos trabajar: la igualdad entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Administraci\u00f3n francesa est\u00e1 muy preocupada\n    y su ministro de Sanidad ha dicho textualmente: Ser\u00e1 un verdadero\n    milagro si Francia escapa de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, el ministro de Sanidad italiano\n    a\u00f1ad\u00eda: Si Europa no toma esa decisi\u00f3n la deberemos tomar nosotros y\n    cerraremos las fronteras como medida de precauci\u00f3n justa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Muchas gracias se\u00f1or ministro, muchas gracias se\u00f1ora presidenta, por\n    su atenci\u00f3n, muchas gracias se\u00f1oras  y se\u00f1ores diputados.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No entra\u00f1a ning\u00fan riesgo para la salud humana -hay que\n    decirlo con absoluta claridad- pero es una de las enfermedades m\u00e1s\n    contagiosas de la caba\u00f1a ganadera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es una epizootia que tenemos que dimensionar porque si no\n    volvemos a crear otra alarma social innecesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, hay no solamente una parte\n    del producto interior bruto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre todo de la\n    ganadera, sino un patrimonio gen\u00e9tico, y me alegra haber o\u00eddo al\n    se\u00f1or ministro de Agricultura decir que estamos en alerta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay no solamente una parte\n    del producto interior bruto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre todo de la\n    ganadera, sino un patrimonio gen\u00e9tico, y me alegra haber o\u00eddo al\n    se\u00f1or ministro de Agricultura decir que estamos en alerta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estoy de acuerdo, se\u00f1or ministro, en\n    que no deber\u00edamos crear ninguna alarma social con este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos\n    aprovechar para hablar del sector ganadero -antes he intentado hablar\n    un poco de ese tema- y de las carencias que tenemos en Espa\u00f1a en\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se\u00f1or ministro, se resiste a hablar de sanidad animal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es bueno que s\u00f3lo hablemos de sanidad\n    animal cuando hay epidemias en el sector ganadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Sanidad\n    Animal es un incumplimiento manifiesto del Gobierno del Partido\n    Popular desde el a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es verdad que esa Ley de Sanidad Animal\n    tenga que tocar competencias auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado en Comisi\u00f3n y en Pleno, pero si lo que pretende el\n    programa Animo lo trasladamos al territorio espa\u00f1ol, yo creo que\n    estamos peor, porque nosotros tenemos todav\u00eda m\u00e1s incapacidad, no\n    tenemos los medios para saber c\u00f3mo circula el ganado en el territorio\n    espa\u00f1ol, dada la transferencia de competencias que hay en sanidad\n    animal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quisiera, asimismo, agradecer la\n    lecci\u00f3n magistral de profilaxis y sanidad veterinaria del se\u00f1or\n    Mardones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Companys, de sus palabras deducimos que en la moci\u00f3n\n    subsiguiente a la interpelaci\u00f3n propondr\u00e1 que el Ministerio remita a\n    las comunidades aut\u00f3nomas, puesto que la sanidad animal les est\u00e1\n    transferida en exclusiva, unas normas m\u00e1s estrictas y a\u00fan m\u00e1s\n    severas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos, se\u00f1or ministro, a colaborar desde el Congreso de los\n    Diputados a que el Ministerio salga reforzado en su postura en esta\n    lucha dif\u00edcil de la sanidad animal y a obtener, repito, una moci\u00f3n\n    consensuada, v\u00e1lida y positiva para la ganader\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [2, 3], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se ha infringido una ofensa muy grave a los luchadores\n    antifranquistas y a la memoria de la libertad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dado\n    ustedes una bofetada fuerte a los dem\u00f3cratas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es as\u00ed, \u00bfhabr\u00eda que condecorar a los narcotraficantes\n    asesinados por ETA, se\u00f1or Aznar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si as\u00ed, \u00bfhabr\u00eda que condecorar a los\n    miembros de ETA asesinados por el GAL o por alg\u00fan otro grupo armado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "eta": [2], "pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... mejor har\u00eda guard\u00e1ndose al menos una parte de su indignaci\u00f3n por la\n    libertad, por la democracia y por el reconocimiento de las v\u00edctimas\n    pensando justamente en algunos compa\u00f1eros de viaje de su grupo\n    parlamentario en el Pa\u00eds Vasco en el Pacto de Estella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... mejor har\u00eda guard\u00e1ndose al menos una parte de su indignaci\u00f3n por la\n    libertad, por la democracia y por el reconocimiento de las v\u00edctimas\n    pensando justamente en algunos compa\u00f1eros de viaje de su grupo\n    parlamentario en el Pa\u00eds Vasco en el Pacto de Estella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que el se\u00f1or Manzanas fue\n    asesinado por la banda terrorista ETA y que sus asesinos, quiero\n    recordar tambi\u00e9n, fueron amnistiados por la generosidad de los\n    dem\u00f3cratas en 1977. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... mejor har\u00eda guard\u00e1ndose al menos una parte de su indignaci\u00f3n por la\n    libertad, por la democracia y por el reconocimiento de las v\u00edctimas\n    pensando justamente en algunos compa\u00f1eros de viaje de su grupo\n    parlamentario en el Pa\u00eds Vasco en el Pacto de Estella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero la verdad es que no ha hablado nada de muchos problemas sociales\n    que preocupan  a los ciudadanos, de muchos problemas de seguridad,\n    desde la seguridad por la violencia dom\u00e9stica, la vial y\n    fundamentalmente una que hoy traigo aqu\u00ed que me parece vital que es\n    la siniestralidad laboral y los datos que estamos aportando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2000 ha habido\n    un 40 por ciento m\u00e1s de accidentes de trabajo, hay 245 accidentes\n    graves de trabajo a la semana en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le quiero preguntar, se\u00f1or Aznar, qu\u00e9 medidas piensa adoptar\n    ante la siniestralidad laboral en nuestro pa\u00eds.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    adoptar\u00e1 las medidas oportunas a la luz del informe que a petici\u00f3n\n    m\u00eda ha elaborado el presidente del Consejo Econ\u00f3mico y Social y de\n    los acuerdos a los que deseamos que lleguen los agentes sociales en\n    materia de prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "seguridad": [3], "pa\u00eds": [4], "defensa": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La situaci\u00f3n de nuestra inspecci\u00f3n es\n    claramente deficiente: mientras en Europa hay 5.000 trabajadores por\n    cada inspector aqu\u00ed hay 17.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que el hecho de rectificar significa que ha habido un error previo,\n    pero rectifique, considere las alternativas del Grupo Socialista y\n    pongamos a nuestro pa\u00eds no a la cola, como est\u00e1, en materia de\n    seguridad de los trabajadores, sino a la cabeza de la protecci\u00f3n y\n    defensa de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que el hecho de rectificar significa que ha habido un error previo,\n    pero rectifique, considere las alternativas del Grupo Socialista y\n    pongamos a nuestro pa\u00eds no a la cola, como est\u00e1, en materia de\n    seguridad de los trabajadores, sino a la cabeza de la protecci\u00f3n y\n    defensa de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que el hecho de rectificar significa que ha habido un error previo,\n    pero rectifique, considere las alternativas del Grupo Socialista y\n    pongamos a nuestro pa\u00eds no a la cola, como est\u00e1, en materia de\n    seguridad de los trabajadores, sino a la cabeza de la protecci\u00f3n y\n    defensa de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que el hecho de rectificar significa que ha habido un error previo,\n    pero rectifique, considere las alternativas del Grupo Socialista y\n    pongamos a nuestro pa\u00eds no a la cola, como est\u00e1, en materia de\n    seguridad de los trabajadores, sino a la cabeza de la protecci\u00f3n y\n    defensa de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "agentes sociales": [4, 5], "pa\u00eds": [2, 3], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s es un asunto que produce pesar a cualquiera, produce\n    pesar tambi\u00e9n al Gobierno cuando uno piensa en accidentes laborales\n    que cuestan la vida de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir al respecto que tambi\u00e9n existe en el di\u00e1logo social\n    la mesa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales  y que una de las cosas que\n    vamos a hacer es remitir el\n    informe elaborado por el presidente del Consejo Econ\u00f3mico  y Social a\n    los agentes sociales a los efectos de esas decisiones\n    correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... un problema que es extraordinariamente serio, como son las cifras de\n    siniestralidad  y la realidad de la siniestralidad laboral en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que sin duda estamos ante un problema serio, ante un\n    problema de fondo de la realidad laboral espa\u00f1ola, y por eso en el\n    mes de julio con los agentes sociales convine personalmente encargar\n    un informe que analizase la realidad de lo que es la situaci\u00f3n de la\n    siniestralidad laboral en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que sin duda estamos ante un problema serio, ante un\n    problema de fondo de la realidad laboral espa\u00f1ola, y por eso en el\n    mes de julio con los agentes sociales convine personalmente encargar\n    un informe que analizase la realidad de lo que es la situaci\u00f3n de la\n    siniestralidad laboral en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir al respecto que tambi\u00e9n existe en el di\u00e1logo social\n    la mesa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales  y que una de las cosas que\n    vamos a hacer es remitir el\n    informe elaborado por el presidente del Consejo Econ\u00f3mico  y Social a\n    los agentes sociales a los efectos de esas decisiones\n    correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    todo caso, se\u00f1or\u00eda, le quiero decir que me resulta chocante criticar\n    al Gobierno por penalizar la temporalidad de los contratos viniendo\n    de usted, que fue el que apoy\u00f3 una reforma que consist\u00eda en\n    temporalizar, en hacer temporal el 35 por ciento de los contratos\n    laborales de los trabajadores en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    todo caso, se\u00f1or\u00eda, le quiero decir que me resulta chocante criticar\n    al Gobierno por penalizar la temporalidad de los contratos viniendo\n    de usted, que fue el que apoy\u00f3 una reforma que consist\u00eda en\n    temporalizar, en hacer temporal el 35 por ciento de los contratos\n    laborales de los trabajadores en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [4], "trabajadores": [0, 1], "seguridad": [3], "defensa": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Deniegan la\n    condici\u00f3n de v\u00edctima y dicen que la muerte de cinco trabajadores en\n    Vitoria hace 25 a\u00f1os (por cierto, el m\u00e1ximo responsable era el se\u00f1or\n    Fraga, imagino que ejemplo de democracia en su grupo) (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#00540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), por\n    disparos a bocajarro de la polic\u00eda, cuando previamente hab\u00edan llenado\n    una iglesia de gases lacrim\u00f3genos, era consecuencia de la demagogia\n    de los l\u00edderes, la sobreexcitaci\u00f3n de los trabajadores y en defensa\n    propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#00540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), por\n    disparos a bocajarro de la polic\u00eda, cuando previamente hab\u00edan llenado\n    una iglesia de gases lacrim\u00f3genos, era consecuencia de la demagogia\n    de los l\u00edderes, la sobreexcitaci\u00f3n de los trabajadores y en defensa\n    propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#00540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas, sin exclusiones, fueran v\u00edctimas como\n    resultado de la acci\u00f3n terrorista de ETA, de otros grupos armados, de\n    la violencia parapolicial del Estado o de todos aquellos que,\n    utilizando la violencia, quisieran alterar la paz y la seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#00540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas, sin exclusiones, fueran v\u00edctimas como\n    resultado de la acci\u00f3n terrorista de ETA, de otros grupos armados, de\n    la violencia parapolicial del Estado o de todos aquellos que,\n    utilizando la violencia, quisieran alterar la paz y la seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#00540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por\n    eso, \u00bfcree usted que es el mejor modo de estimular el di\u00e1logo social\n    amenazar con una nueva reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y tengo que decir que extender las posibilidades del\n    empleo estable, dar derechos a los trabajadores temporales que no los\n    ten\u00edan y dar mejores oportunidades a las mujeres paradas para\n    encontrar empleo s\u00f3lo los socialistas lo consideran una amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Debe ser consciente de que cuando usted amenaza\n    con contrarreformas, en este caso laborales, el di\u00e1logo social se\n    resiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que coincida conmigo en que esos p\u00edos prop\u00f3sitos que\n    anuncia tienen m\u00e1s eficacia si se hacen desde el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    nosotros el di\u00e1logo social, se\u00f1or Rato, tiene un valor inmenso;\n    espero que para usted tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [2], "di\u00e1logo social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En esta C\u00e1mara han dejado\n    constancia de ello el presidente del Gobierno, el se\u00f1or Arenas,\n    usted, que se pon\u00edan un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n todas las medallas\n    cuando el di\u00e1logo social entre los interlocutores tuvo \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 7 de\n    octubre de 1998 su presidente de Gobierno dec\u00eda: Seguimos apostando\n    por el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A juzgar por el uso\n    que en su beneficio hicieron cuando los agentes sociales llegaron\n    a acuerdos, parece que s\u00ed la tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y va a ser todav\u00eda m\u00e1s esclarecedor cuando comprobamos\n    que el se\u00f1or Caldera nos dice que el di\u00e1logo social para ustedes es\n    valios\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esclarecedor de la\n    sabidur\u00eda de los votantes espa\u00f1oles cuando no quisieron que ustedes\n    gobernasen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido, preocupa al Gobierno garantizar una mayor y m\u00e1s\n    fluida canalizaci\u00f3n del ahorro hacia la inversi\u00f3n, especialmente para\n    la mejora de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, y\n    tambi\u00e9n la incorporaci\u00f3n y el papel de las nuevas tecnolog\u00edas en un\n    mercado tan fluido y de tama\u00f1o mundial como el mercado de capitales,\n    adem\u00e1s de incrementar la competencia  y la transparencia.Para esto y\n    respondiendo a tres principios b\u00e1sicos, la ley pretende aumentar la\n    eficiencia  y mejorar la competitividad, con la integraci\u00f3n de los\n    sistemas de compensaci\u00f3n y liquidaci\u00f3n de valores, lo cual va a\n    suponer un ahorro considerable de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como he dicho al principio de mi intervenci\u00f3n,\n    se tomar\u00e1n y se propondr\u00e1n a la C\u00e1mara medidas para mejorar las\n    condiciones de financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    facilitando a las peque\u00f1as  y medianas empresas que presten servicios\n    en las administraciones p\u00fablicas que puedan financiarse a trav\u00e9s de\n    f\u00f3rmulas como el factory, es decir, la utilizaci\u00f3n en los mercados\n    financieros en sus contratos con las administraciones p\u00fablicas, y\n    tambi\u00e9n ampliar el objeto de la participaci\u00f3n hipotecaria para\n    facilitar la titulizaci\u00f3n de operaciones con garant\u00eda hipotecaria no\n    vinculadas  a la adquisici\u00f3n de viviendas, que tambi\u00e9n favorecen\n    directamente a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que esas medidas del Gobierno, junto con otras que est\u00e1\n    preparando el Ministerio de Hacienda, servir\u00e1n para que nuestras\n    empresas puedan competir m\u00e1s claramente en los mercados europeos y\n    crear m\u00e1s empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 DECISI\u00d3N VAA TOMAR EL\n    GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON EL FUTURO DE LA EMPRESA NACIONAL SANTA\n    B\u00c1RBARA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ahora que andan ustedes de celebraciones, \u00bfse\n    acuerdan que existe una empresa que se llama Santa B\u00e1rbara y piensan,\n    tras cinco a\u00f1os de no hacer nada, tomar alguna decisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresa": [1, 2], "centros": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La intenci\u00f3n del Gobierno es proceder a\n    la privatizaci\u00f3n precisamente para garantizar el futuro de la empresa\n    Santa B\u00e1rbara, de sus trabajadores y de sus centros de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa\n    Santa B\u00e1rbara es una empresa que est\u00e1 viviendo un proceso de\n    saneamiento financiero muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La intenci\u00f3n del Gobierno es proceder a\n    la privatizaci\u00f3n precisamente para garantizar el futuro de la empresa\n    Santa B\u00e1rbara, de sus trabajadores y de sus centros de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La intenci\u00f3n del Gobierno es proceder a\n    la privatizaci\u00f3n precisamente para garantizar el futuro de la empresa\n    Santa B\u00e1rbara, de sus trabajadores y de sus centros de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [10], "empresa": [4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [9], "defensa": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    Montoro, en este asunto no solamente estamos hablando de una empresa,\n    estamos hablando de trabajadores, estamos hablando de un sector muy\n    importante para todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo importante en esta empresa, que incluye un factor muy importante\n    como es el sector de defensa, es tomar una decisi\u00f3n estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una confusi\u00f3n porque ma\u00f1ana votaremos aqu\u00ed un\n    convenio en el que ustedes est\u00e1n de acuerdo con llegar a una pol\u00edtica\n    europea de defensa y, sin embargo, sus decisiones en la empresa van\n    en sentido contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengan en cuenta a los\n    sindicatos, tengan en cuenta nuestra pol\u00edtica europea de defensa y\n    presente una oferta viable y v\u00e1lida para Santa B\u00e1rbara, que se la\n    dejamos bien y en condiciones de afrontar estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo importante en esta empresa, que incluye un factor muy importante\n    como es el sector de defensa, es tomar una decisi\u00f3n estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La carga fundamental de trabajo de\n    esta empresa se refiere al programa Leopard y al Pizarre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una confusi\u00f3n porque ma\u00f1ana votaremos aqu\u00ed un\n    convenio en el que ustedes est\u00e1n de acuerdo con llegar a una pol\u00edtica\n    europea de defensa y, sin embargo, sus decisiones en la empresa van\n    en sentido contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sabemos si muchos de sus compa\u00f1eros de gabinete, como ha pasado\n    antes, podr\u00e1n tener un futuro prometedor en este tipo de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Montoro, en este asunto no solamente estamos hablando de una empresa,\n    estamos hablando de trabajadores, estamos hablando de un sector muy\n    importante para todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Montoro, en este asunto no solamente estamos hablando de una empresa,\n    estamos hablando de trabajadores, estamos hablando de un sector muy\n    importante para todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y propaganda porque mientras que no hacen nada, est\u00e1n\n    vendiendo humo, est\u00e1n vendiendo que trabajan por los intereses de\n    todos y, en realidad, lo \u00fanico que pretenden es, como han hecho en\n    otras muchas empresas, privatizarla y dejarla en manos privadas, bien\n    saneada, como usted ha dicho, con buenos contratos  y en condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [3, 4], "empresa": [1, 2], "centros": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Realmente, el proyecto del Gobierno es encontrar ese socio y no vamos\n    a tener prisa a este respecto, porque lo que nos interesa es el\n    futuro de la empresa, el futuro de sus trabajadores, el futuro de\n    esos centros de producci\u00f3n, hoy repartidos a lo largo y ancho de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El prop\u00f3sito del\n    Gobierno es, una vez procedido al saneamiento de una empresa,\n    garantizar su futuro mediante la inserci\u00f3n en un socio de car\u00e1cter\n    multinacional que aporte la tecnolog\u00eda suficiente, que garantice los\n    puestos de trabajo y que le d\u00e9 viabilidad de futuro, exactamente la\n    pol\u00edtica contraria a lo que fue la privatizaci\u00f3n de otras empresas -y\n    perm\u00edtame que le recuerde a Sintel, privatizada dos meses antes de\n    las elecciones generales, en unas\n    condiciones que hoy padecemos, se\u00f1or\u00eda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente, el proyecto del Gobierno es encontrar ese socio y no vamos\n    a tener prisa a este respecto, porque lo que nos interesa es el\n    futuro de la empresa, el futuro de sus trabajadores, el futuro de\n    esos centros de producci\u00f3n, hoy repartidos a lo largo y ancho de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El prop\u00f3sito del\n    Gobierno es, una vez procedido al saneamiento de una empresa,\n    garantizar su futuro mediante la inserci\u00f3n en un socio de car\u00e1cter\n    multinacional que aporte la tecnolog\u00eda suficiente, que garantice los\n    puestos de trabajo y que le d\u00e9 viabilidad de futuro, exactamente la\n    pol\u00edtica contraria a lo que fue la privatizaci\u00f3n de otras empresas -y\n    perm\u00edtame que le recuerde a Sintel, privatizada dos meses antes de\n    las elecciones generales, en unas\n    condiciones que hoy padecemos, se\u00f1or\u00eda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea que como sigamos\n    haci\u00e9ndoles caso a ustedes realmente el futuro de estas empresas\n    p\u00fablicas ser\u00eda su ruina, la destrucci\u00f3n de puestos de trabajo y la\n    destrucci\u00f3n realmente de los centros de producci\u00f3n, que es\n    exactamente lo contrario de lo que pretendemos hacer con la pol\u00edtica\n    de privatizaciones del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea que como sigamos\n    haci\u00e9ndoles caso a ustedes realmente el futuro de estas empresas\n    p\u00fablicas ser\u00eda su ruina, la destrucci\u00f3n de puestos de trabajo y la\n    destrucci\u00f3n realmente de los centros de producci\u00f3n, que es\n    exactamente lo contrario de lo que pretendemos hacer con la pol\u00edtica\n    de privatizaciones del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente, el proyecto del Gobierno es encontrar ese socio y no vamos\n    a tener prisa a este respecto, porque lo que nos interesa es el\n    futuro de la empresa, el futuro de sus trabajadores, el futuro de\n    esos centros de producci\u00f3n, hoy repartidos a lo largo y ancho de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un esc\u00e1ndalo, se\u00f1or ministro,\n    que el se\u00f1or Ca\u00f1ete haya gestionado intereses de una financiera\n    holandesa, haya representado a dos compa\u00f1\u00edas de Panam\u00e1 que\n    invirtieron en sus empresas  y se dedican a negocios agroganaderos,\n    \u00a1qu\u00e9 casualidad! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En efecto, hab\u00eda una\n    empresa en la que hab\u00edamos dicho que el se\u00f1or Arias Ca\u00f1ete no hab\u00eda\n    participado y apareci\u00f3 en una adenda que hab\u00eda sido nombrado\n    consejero en 1990 y cesado en 1995, y lo cont\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se puede, tenga usted\n    la seguridad de que lo enviar\u00e9 encantado porque no hay nada que\n    ocultar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... SE PROPONE EL\n    GOBIERNO ESTABLECER SUBVENCIONES FISCALES  Y FINANCIERAS PARA LAS\n    FUTURAS CONCESIONES DE AUTOPISTAS DE PEAJE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfSe propone el Gobierno establecer subvenciones fiscales y\n    financieras para las futuras concesiones de autopistas de peaje? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "espa\u00f1oles": [2, 3], "fiscales": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si las noticias que nos han llegado sobre las f\u00f3rmulas de\n    subvenci\u00f3n financiera y fiscal que ustedes est\u00e1n analizando son\n    correctas, se\u00f1or ministro, el Estado va a asumir los riesgos\n    constructivos, financieros y comerciales, incluso van a llegar a\n    garantizar el beneficio industrial normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro,\n    le pido que hable del futuro y sea m\u00e1s concreto: \u00bfcu\u00e1les son los\n    subsidios financieros y fiscales que se proponen establecer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, a estas alturas, usted, yo y\n    el resto de los espa\u00f1oles hemos pagado 26.000 pesetas actuales de\n    subvenci\u00f3n a las autopistas privadas en concepto de seguro de cambio,\n    un impuesto oculto muy oneroso para las generaciones futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo\n    ello sin resolver los problemas de igualdad de trato a los espa\u00f1oles\n     y de ruptura de la unidad de mercado que hoy los peajes implican en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que adem\u00e1s\n    usted pregunta por las exenciones fiscales, y hoy no hay\n    bonificaciones fiscales, no las hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una, que deben poner en marcha una\n    auditor\u00eda para revisar toda la red ferroviaria, precisamente para\n    garantizar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, inviertan en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que queremos es que este pa\u00eds, tambi\u00e9n en seguridad, sea un pa\u00eds\n    desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que queremos es que este pa\u00eds, tambi\u00e9n en seguridad, sea un pa\u00eds\n    desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y\n    este Gobierno va a hacer el esfuerzo necesario para garantizar la\n    seguridad de los puentes a la luz de esta experiencia, que no se ha\n    convertido en una cat\u00e1strofe gracias al funcionamiento de las medidas\n    de seguridad adoptadas por Renfe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por eso, se\u00f1or\u00eda, cuando un\n    Gobierno, consciente de que la red ferroviaria espa\u00f1ola est\u00e1\n    obsoleta, pone en marcha un plan de infraestructuras ferroviarias que\n    supone invertir tres y cuatro veces m\u00e1s que lo que se gast\u00f3 durante\n    13 a\u00f1os en Espa\u00f1a, en que s\u00f3lo se invirti\u00f3 en 470 kil\u00f3metros de la\n    red entre Madrid y Sevilla, no parece que sea el momento m\u00e1s oportuno\n    para pedir atenci\u00f3n a la infraestructura ferroviaria de este pa\u00eds,\n    porque se lo vamos a recordar todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, gran parte de los regad\u00edos existentes en nuestro pa\u00eds est\u00e1n\n    dotados de infraestructuras que se pueden mejorar, sobre todo para\n    conseguir el desarrollo de una agricultura moderna y competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000548\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a es un pa\u00eds que sufre sequ\u00edas peri\u00f3dicas -as\u00ed\n    pudimos observarlo el pasado a\u00f1o, sobre todo- y el agua es un recurso\n    fundamental y est\u00e1 irregularmente repartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para conocer la situaci\u00f3n de las reservas h\u00eddricas en todo\n    el conjunto nacional, se formula la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el\n    volumen de reservas existentes en nuestro pa\u00eds en las distintas\n    cuencas hidrogr\u00e1ficas despu\u00e9s de las lluvias ca\u00eddas en los \u00faltimos\n    meses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... TIENE CONOCIMIENTO EL GOBIERNO DE LA EXISTENCIA DE CENTROS\n    PRIVADOS QUE IMPARTEN ENSE\u00d1ANZA UNIVERSITARIA SIN AUTORIZACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En segundo\n    lugar, siento no atender a su ruego, pero le tengo que decir que no\n    tiene que olvidar que, adem\u00e1s, las comunidades aut\u00f3nomas son las que,\n    seg\u00fan la normativa vigente, tienen el control e inspecci\u00f3n sobre\n    estos centros de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "centros": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nosotros estamos a favor de las universidades privadas serias, no a\n    favor de los chiringuitos que, por desgracia, proliferan demasiado en\n    nuestro pa\u00eds y que alg\u00fan rector ha calificado de centros de la\n    se\u00f1orita Pepis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente\n    que s\u00ed existen esos centros, y le pondr\u00e9 alg\u00fan ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos a favor de las universidades privadas serias, no a\n    favor de los chiringuitos que, por desgracia, proliferan demasiado en\n    nuestro pa\u00eds y que alg\u00fan rector ha calificado de centros de la\n    se\u00f1orita Pepis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL GOBIERNO SOBRE LA IMPLANTACI\u00d3N DE LAS NUEVAS\n    TECNOLOG\u00cdAS EN LOS CENTROS DE ENSE\u00d1ANZA ESTATALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "centros": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El reto\n    que se nos plantea es el de saber construir una sociedad de justicia\n     y progreso mediante la creaci\u00f3n de una aut\u00e9ntica sociedad del\n    conocimiento, apoyada en toda la riqueza de la diversidad cultural y\n    teniendo en cuenta que el objetivo esencial de la educaci\u00f3n es formar\n    ciudadanos\n    independientes mediante la integraci\u00f3n social y el desarrollo\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de campos virtuales en el \u00e1mbito universitario  o el\n    desarrollo de las aplicaciones multimedia en los centros de ense\u00f1anza\n    deben suponer importantes cambios en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho todo esto, y a la vista de la importancia del asunto y el\n    inter\u00e9s que para este diputado, por supuesto, tiene el mismo, le\n    pregunto acerca de la informaci\u00f3n que pueda facilitarnos sobre la\n    implantaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas en los centros de ense\u00f1anza\n    estatales prevista por el Gobierno.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este marco de actuaci\u00f3n, mi departamento, en colaboraci\u00f3n con el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tiene la voluntad decidida de\n    impulsar una serie de acciones destinadas a apoyar la integraci\u00f3n de\n    las nuevas tecnolog\u00edas en las aulas de los centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, las medidas que contemplamos son: facilitar la compra de\n    equipamiento inform\u00e1tico y de comunicaciones destinadas a centros\n    escolares; promover la instalaci\u00f3n de redes de \u00e1rea local en las\n    escuelas  e institutos que posibiliten la creaci\u00f3n de Intranet en los\n    centros; colaborar -y de manera importante en este caso, porque es un\n    punto crucial- en mejorar el ancho de banda de las l\u00edneas de acceso a\n    Internet y propiciar su uso con finalidad educativa; impulsar los\n    planes de formaci\u00f3n del profesorado en la utilizaci\u00f3n de herramientas\n    de la sociedad de la informaci\u00f3n y en su uso como instrumentos\n    pedag\u00f3gicos; y, por \u00faltimo, crear y desarrollar materiales\n    interactivos de apoyo a la docencia directa en el aula, si \u00e9ste es el\n    caso, y en soporte\n    multimedia que sea tambi\u00e9n accesible por Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se realiza en el\n    marco de un conjunto de actuaciones, cinco instrumentos b\u00e1sicos, como\n    es este propio marco normativo, los programas de innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y nuevos servicios, los programas para el desarrollo de\n    las pymes y los empresarios individuales, la introducci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas en la difusi\u00f3n a nivel de la sociedad para\n    fomentar la demanda, as\u00ed como un marco fiscal que favorezca la\n    presencia de las empresas en la red y los ordenadores en las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se realiza en el\n    marco de un conjunto de actuaciones, cinco instrumentos b\u00e1sicos, como\n    es este propio marco normativo, los programas de innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y nuevos servicios, los programas para el desarrollo de\n    las pymes y los empresarios individuales, la introducci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas en la difusi\u00f3n a nivel de la sociedad para\n    fomentar la demanda, as\u00ed como un marco fiscal que favorezca la\n    presencia de las empresas en la red y los ordenadores en las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por medio de \u00e9l perfilaremos\n    muy bien la seguridad jur\u00eddica en este \u00e1mbito -aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el\n    ministro de Justicia-, la protecci\u00f3n de los derechos de los\n    consumidores y la de los datos personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por medio de \u00e9l perfilaremos\n    muy bien la seguridad jur\u00eddica en este \u00e1mbito -aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el\n    ministro de Justicia-, la protecci\u00f3n de los derechos de los\n    consumidores y la de los datos personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Efectivamente, este proyecto\n    de ley es clave, tanto por la importancia econ\u00f3mica que este medio\n    tendr\u00e1 en el futuro, puesto que a trav\u00e9s de \u00e9l se realizar\u00e1n la mayor\n    parte de las transacciones comerciales en el mundo, como por la\n    capacidad del mismo para cambiar las reglas actuales que rigen el\n    marketing, la comercializaci\u00f3n, la organizaci\u00f3n de las empresas y la\n    cadena de valores de muchos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de\n    Trabajo, \u00bfcu\u00e1l es la respuesta del Ministerio de Trabajo a la\n    sucesi\u00f3n de pr\u00e1cticas posiblemente fraudulentas en la gesti\u00f3n y\n    utilizaci\u00f3n de los fondos de la Uni\u00f3n Europea que dedica nuestro pa\u00eds\n    a la formaci\u00f3n y mejora del empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Algo huele a fango en estos\n    fondos  y la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, que est\u00e1 en ello, as\u00ed lo\n    acredita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo huele a fango en estos\n    fondos  y la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, que est\u00e1 en ello, as\u00ed lo\n    acredita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje el\n    Gobierno, pues, de levitar y afronte con decisi\u00f3n los problemas de\n    este pa\u00eds, que no se merece ni el desprecio de las cositas ni la\n    petulancia de in\u00fatiles cuestiones sucesorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Seg\u00fan los \u00faltimos datos obrantes son 12.721 millones de pesetas los\n    que se han recaudado para unos fondos que, como usted sabe, atienden\n    fines muy variados dentro de lo que es el \u00e1mbito de la formaci\u00f3n\n    profesional y la mejora de la ocupaci\u00f3n  y de la ocupabilidad de\n    nuestros trabajadores.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds vasco": [10, 11, 12], "empresas": [5], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4], "vasco": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Vuelve a\n    dibujar usted una imagen que es absolutamente inexacta, absolutamente\n    falsa: la de que solamente hay posibilidad de financiar acciones\n    formativas para trabajadores, para empresarios en el Pa\u00eds Vasco, a\n    trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n Obetus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve a\n    dibujar usted una imagen que es absolutamente inexacta, absolutamente\n    falsa: la de que solamente hay posibilidad de financiar acciones\n    formativas para trabajadores, para empresarios en el Pa\u00eds Vasco, a\n    trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n Obetus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las cotizaciones, felizmente para todos, en\n    este momento puede hablarse incluso de un excedente de cotizaciones\n    en todos los \u00e1mbitos, pero no hace ni siquiera cuatro a\u00f1os el Pa\u00eds\n    Vasco no era capaz de dar cobertura a sus propias prestaciones de\n    jubilaci\u00f3n y de incapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs su\n    tesis que si se produce un d\u00e9ficit de cotizaciones haya que hacer una\n    reducci\u00f3n de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo, s\u00e9 que a algunas\n    personas les cuesta mucho entenderlo, pero no me lleve usted  a la\n    tesis de que en todo momento el Pa\u00eds Vasco tenga que adaptarse a sus\n    ingresos por cotizaciones porque en alg\u00fan momento hubiese supuesto\n    reducci\u00f3n efectiva de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    quiero que sea una opci\u00f3n que puedan ejercer libremente las empresas\n    vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve a\n    dibujar usted una imagen que es absolutamente inexacta, absolutamente\n    falsa: la de que solamente hay posibilidad de financiar acciones\n    formativas para trabajadores, para empresarios en el Pa\u00eds Vasco, a\n    trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n Obetus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las cotizaciones, felizmente para todos, en\n    este momento puede hablarse incluso de un excedente de cotizaciones\n    en todos los \u00e1mbitos, pero no hace ni siquiera cuatro a\u00f1os el Pa\u00eds\n    Vasco no era capaz de dar cobertura a sus propias prestaciones de\n    jubilaci\u00f3n y de incapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs su\n    tesis que si se produce un d\u00e9ficit de cotizaciones haya que hacer una\n    reducci\u00f3n de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo, s\u00e9 que a algunas\n    personas les cuesta mucho entenderlo, pero no me lleve usted  a la\n    tesis de que en todo momento el Pa\u00eds Vasco tenga que adaptarse a sus\n    ingresos por cotizaciones porque en alg\u00fan momento hubiese supuesto\n    reducci\u00f3n efectiva de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve a\n    dibujar usted una imagen que es absolutamente inexacta, absolutamente\n    falsa: la de que solamente hay posibilidad de financiar acciones\n    formativas para trabajadores, para empresarios en el Pa\u00eds Vasco, a\n    trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n Obetus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs su\n    tesis que si se produce un d\u00e9ficit de cotizaciones haya que hacer una\n    reducci\u00f3n de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo, s\u00e9 que a algunas\n    personas les cuesta mucho entenderlo, pero no me lleve usted  a la\n    tesis de que en todo momento el Pa\u00eds Vasco tenga que adaptarse a sus\n    ingresos por cotizaciones porque en alg\u00fan momento hubiese supuesto\n    reducci\u00f3n efectiva de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A instancias de mi grupo parlamentario, la Ley 50/1998, de medidas\n    fiscales, administrativas y del orden social, tambi\u00e9n llamada de\n    acompa\u00f1amiento, dispuso que el Gobierno, en el plazo de seis meses,\n    presentar\u00eda ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, Comercio y Hacienda un\n    informe relativo a las posibles soluciones al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Riera, como sin duda sabe, en la resoluci\u00f3n de este problema,\n    que es complejo, se trata de que unas personas puedan ser integradas\n    en el r\u00e9gimen de la Seguridad Social en condiciones iguales a otros\n    colectivos que, provenientes de ciertos sectores en crisis, han\n    debido ser integradas, y eso supone tener que abonar los costes de la\n    integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe la Secretar\u00eda de Estado de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la exportaci\u00f3n de frutas y hortalizas en nuestro pa\u00eds\n    super\u00f3 el a\u00f1o pasado, por primera vez, el bill\u00f3n de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello\n    por lo que preguntamos al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 acciones est\u00e1 realizando\n    para favorecer la exportaci\u00f3n de c\u00edtricos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Un\u00e1nimemente, por los\n    grupos presentes en la sesi\u00f3n, se reconoci\u00f3 la importancia que este\n    segmento de la agricultura puede llegar a representar para nuestro\n    pa\u00eds, dadas las condiciones clim\u00e1ticas favorables que disfrutamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y porque desde nuestro grupo pensamos que si algo bueno\n    -s\u00f3lo algo bueno- tienen las crisis ganaderas que estamos padeciendo\n    en estos momentos, que es el progresivo desplazamiento de los\n    consumidores hacia la compra y exigencia de alimentos de elevada\n    calidad, algo que estos productos s\u00ed que certifican, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 acciones est\u00e1 realizando el Gobierno para\n    favorecer la exportaci\u00f3n de los productos ecol\u00f3gicos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los productos\n    ecol\u00f3gicos nacionales, entre los que se incluye una variedad de\n    productos, como los pl\u00e1tanos canarios, aceites de oliva virgen de\n    Andaluc\u00eda, Catalu\u00f1a, La Rioja, Navarra, Arag\u00f3n y Castilla-La Mancha,\n    vinos, turrones de Alicante y Murcia, quesos, pimientos, ajos, miel y\n    almendras, tienen gran aceptaci\u00f3n en el mercado alem\u00e1n  y su potencial\n    de expansi\u00f3n en este pa\u00eds, como en otros pa\u00edses europeos, va en\n    aumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n, en su vertiente\n    de promoci\u00f3n alimentaria exterior, y como supervisor y coordinador de\n    la participaci\u00f3n de empresas nacionales en salones, ferias y\n    exposiciones internacionales, subvenciona desde hace cuatro a\u00f1os la\n    participaci\u00f3n de las empresas nacionales y comit\u00e9s de agricultura\n    ecol\u00f3gica auton\u00f3micos en la feria internacional de alimentos\n    ecol\u00f3gicos m\u00e1s importante, la Biofach, cuyo certamen se celebra\n    anualmente en Nuremberg  y en la que tienen gran aceptaci\u00f3n los\n    productos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La subvenci\u00f3n concedida por el Ministerio para\n    la participaci\u00f3n de estas empresas se ha incrementado notablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, desde 1998, cuando la participaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola fue peque\u00f1a, tanto a nivel auton\u00f3mico como\n    empresarial, con una subvenci\u00f3n de 3,5 millones de pesetas, se ha\n    pasado en 1999 a coordinar y a apoyar la participaci\u00f3n de 10\n    comunidades aut\u00f3nomas y 40 empresas, con una subvenci\u00f3n de 15\n    millones de pesetas; en el a\u00f1o 2000, a 13 comit\u00e9s ecol\u00f3gicos de 13\n    comunidades aut\u00f3nomas y 48 empresas, con una subvenci\u00f3n de 21\n    millones de pesetas, y en este a\u00f1o 2001 han participado, en el pasado\n    mes de febrero, 14 comunidades aut\u00f3nomas y 80 operadores, con una\n    subvenci\u00f3n de 32,5 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n, en su vertiente\n    de promoci\u00f3n alimentaria exterior, y como supervisor y coordinador de\n    la participaci\u00f3n de empresas nacionales en salones, ferias y\n    exposiciones internacionales, subvenciona desde hace cuatro a\u00f1os la\n    participaci\u00f3n de las empresas nacionales y comit\u00e9s de agricultura\n    ecol\u00f3gica auton\u00f3micos en la feria internacional de alimentos\n    ecol\u00f3gicos m\u00e1s importante, la Biofach, cuyo certamen se celebra\n    anualmente en Nuremberg  y en la que tienen gran aceptaci\u00f3n los\n    productos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO PARA LA CREACI\u00d3N DE UN\n    ESPACIO COM\u00daN DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el Consejo Europeo extraordinario\n    celebrado en Tampere, en octubre de 1999, supuso un important\u00edsimo\n    hito en la construcci\u00f3n del espacio europeo de libertad, seguridad y\n    justicia, que era una de las asignaturas pendientes de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed se fijaron unas prioridades y unos objetivos para las\n    relaciones exteriores en el \u00e1mbito de la justicia y de los asuntos de\n    interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta iniciativa entre Espa\u00f1a e Italia significa\n    la puesta en marcha real de una din\u00e1mica imparable hacia la creaci\u00f3n\n    de un espacio de justicia com\u00fan en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando\n    a cabo el Gobierno para la creaci\u00f3n de un espacio com\u00fan de justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el Consejo Europeo extraordinario\n    celebrado en Tampere, en octubre de 1999, supuso un important\u00edsimo\n    hito en la construcci\u00f3n del espacio europeo de libertad, seguridad y\n    justicia, que era una de las asignaturas pendientes de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, desde que el Consejo Europeo de Tampere fij\u00f3\n    como objetivo la creaci\u00f3n de un espacio com\u00fan de libertad, seguridad\n    y justicia el Gobierno ha trabajado decididamente, por la\n    trascendencia evidente que esto tiene dentro del marco de la Uni\u00f3n\n    Europea, para su r\u00e1pida consecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones del Gobierno se\n    han desarrollado, por una parte, en el \u00e1mbito multilateral, con su\n    participaci\u00f3n activa en las iniciativas que se han ido adoptando en\n    los consejos de ministros de Justicia e Interior, celebrados desde\n    entonces en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediante dicho tratado\n    ambos pa\u00edses se convierten en pioneros en la creaci\u00f3n de ese\n    espacio com\u00fan de justicia y de libertad por el que usted me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, desde que el Consejo Europeo de Tampere fij\u00f3\n    como objetivo la creaci\u00f3n de un espacio com\u00fan de libertad, seguridad\n    y justicia el Gobierno ha trabajado decididamente, por la\n    trascendencia evidente que esto tiene dentro del marco de la Uni\u00f3n\n    Europea, para su r\u00e1pida consecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ALCANCE TIENE\n    LA DENOMINADA \u00abOPERACI\u00d3N PENT\u00c1GONO\u00bb SOBRE LA QUE EL MINISTRO DE\n    DEFENSA SE HA EXPRESADO RECIENTEMENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [4], "fuerzas": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, responde a la necesidad de racionalizar las estructuras\n    e infraestructuras de Defensa, pol\u00edtica que tambi\u00e9n constituye una de\n    las ideas directrices que figuran en la directiva 1/2000, as\u00ed como en\n    la 1/1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de lograr una organizaci\u00f3n no redundante, que\n    adem\u00e1s aproveche el establecimiento de lo que actualmente son los\n    cuatro cuarteles generales, tres de los ej\u00e9rcitos y uno del Estado\n    Mayor de la Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, es una decisi\u00f3n\n    mucho m\u00e1s\n    que inmobiliaria, que hace visible una nueva filosof\u00eda, necesaria\n    para entender la pol\u00edtica de Defensa del pr\u00f3ximo siglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, hay que desglosar la llamada operaci\u00f3n Pent\u00e1gono de lo que\n    se conoce como operaci\u00f3n Campamento, puesto que la operaci\u00f3n\n    Pent\u00e1gono responde a la necesidad de dar una sede y una proyecci\u00f3n de\n    futuro a uno de los compromisos b\u00e1sicos del presidente del Gobierno\n    ante esta C\u00e1mara en el momento de la investidura, que no es otro que\n    la potenciaci\u00f3n de la acci\u00f3n conjunta de las Fuerzas Armadas, el eje\n    por el que ha de transcurrir el futuro de los tres ej\u00e9rcitos en el\n    siglo que ahora comienza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, hay que desglosar la llamada operaci\u00f3n Pent\u00e1gono de lo que\n    se conoce como operaci\u00f3n Campamento, puesto que la operaci\u00f3n\n    Pent\u00e1gono responde a la necesidad de dar una sede y una proyecci\u00f3n de\n    futuro a uno de los compromisos b\u00e1sicos del presidente del Gobierno\n    ante esta C\u00e1mara en el momento de la investidura, que no es otro que\n    la potenciaci\u00f3n de la acci\u00f3n conjunta de las Fuerzas Armadas, el eje\n    por el que ha de transcurrir el futuro de los tres ej\u00e9rcitos en el\n    siglo que ahora comienza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE EL REAL DECRETO PARA LA\n    FINALIZACI\u00d3N DEL SERVICIO MILITAR OBLIGATORIO, QUE APROB\u00d3 EL CONSEJO\n    DE MINISTROS EL PASADO VIERNES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, sin lugar a dudas, el real decreto\n    aprobado el viernes en el Consejo de Ministros marca un hito sin\n    precedentes en la historia de nuestros ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta norma aprobada en la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros logra algo m\u00e1s, permite que, por la buena gesti\u00f3n del\n    Gobierno, concretamente del Ministerio de Defensa, se pueda adelantar\n    en un a\u00f1o la finalizaci\u00f3n del servicio militar obligatorio.Bueno es\n    recordar que la Comisi\u00f3n Mixta Congreso-Senado establec\u00eda el plazo de\n    finalizaci\u00f3n no m\u00e1s tarde del 1 de diciembre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Grupo Parlamentario Popular quiere  y debe mostrar\n    su satisfacci\u00f3n al ministro de Defensa por su extraordinaria gesti\u00f3n\n    e impulso social en el\n    cumplimiento de esta promesa y le formula la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno sobre el real decreto para la\n    finalizaci\u00f3n del servicio militar obligatorio, que aprob\u00f3 el Consejo\n    de Ministros el pasado viernes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta norma aprobada en la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros logra algo m\u00e1s, permite que, por la buena gesti\u00f3n del\n    Gobierno, concretamente del Ministerio de Defensa, se pueda adelantar\n    en un a\u00f1o la finalizaci\u00f3n del servicio militar obligatorio.Bueno es\n    recordar que la Comisi\u00f3n Mixta Congreso-Senado establec\u00eda el plazo de\n    finalizaci\u00f3n no m\u00e1s tarde del 1 de diciembre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera -como as\u00ed se\n    se\u00f1ala en los sondeos de opini\u00f3n-, hoy el 80 por ciento de los\n    ciudadanos est\u00e1 a favor de la supresi\u00f3n del servicio militar\n    obligatorio, un tercio m\u00e1s que hace s\u00f3lo 15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Grupo Parlamentario Popular quiere  y debe mostrar\n    su satisfacci\u00f3n al ministro de Defensa por su extraordinaria gesti\u00f3n\n    e impulso social en el\n    cumplimiento de esta promesa y le formula la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno sobre el real decreto para la\n    finalizaci\u00f3n del servicio militar obligatorio, que aprob\u00f3 el Consejo\n    de Ministros el pasado viernes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo\n    modelo supera a aquel otro anacr\u00f3nico, a\u00f1ejo y, por supuesto, alejado\n    de la realidad deseada por los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6], "fuerzas": [4, 5], "fuerzas armadas": [8], "espa\u00f1oles": [7], "militar": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda ha se\u00f1alado con raz\u00f3n que no debe desde\u00f1arse la dimensi\u00f3n\n    hist\u00f3rica del real decreto que aprobamos en el pasado Consejo de\n    Ministros poniendo fin, con fecha 31 de diciembre del presente a\u00f1o,\n    al servicio militar obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    les ha dado opci\u00f3n para incorporarse en los meses de enero, febrero y\n    marzo, de forma que terminar\u00e1n su servicio militar obligatorio\n    correspondientemente en los meses de octubre, noviembre y diciembre\n    poniendo as\u00ed fin, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha se\u00f1alado, a m\u00e1s de 200 a\u00f1os de un\n    sistema de servicio militar que, en efecto, no es el que mejor\n    conecta con la sensibilidad social, pero d\u00e9jeme a\u00f1adir, se\u00f1or\u00eda, que\n    tampoco es el m\u00e1s adecuado para la eficacia operativa de unas Fuerzas\n    Armadas que han de manejar un material muy sofisticado, han de estar\n    perfectamente adiestradas, equipadas y preparadas para atender a\n    misiones multinacionales, a misiones m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras\n    y, en cualquier caso, a la salvaguarda de los intereses de la\n    seguridad y de la paz, que es la base de la libertad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hemos tomado esa decisi\u00f3n y hemos querido al tiempo\n    rendir homenaje y tributo de gratitud, que creo que comparten la\n    inmensa mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara, cuya posici\u00f3n puedo\n    tambi\u00e9n en honrarme en agradecer en esta sede, dedicando el d\u00eda de\n    las Fuerzas Armadas del pr\u00f3ximo 2 de junio, a celebrar en Alicante,\n    con presencia de Sus Majestades los Reyes, a homenajear a los \u00faltimos\n    llamados al servicio militar, a quienes hemos ofrecido adem\u00e1s la\n    oportunidad de poder suscribir tres meses m\u00e1s, que les dotar\u00eda de\n    car\u00e1cter profesional, permiti\u00e9ndonos as\u00ed incorporar las cantidades\n    presupuestadas para que puedan cobrar un total de 1.200.000 pesetas\n    quienes hasta hoy -incluso estamos pensando en ampliarlo- vengan\n    a incorporarse a las filas del servicio militar obligatorio,\n    transformadas ya y permitiendo as\u00ed un tr\u00e1nsito en las nuevas Fuerzas\n    Armadas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha se\u00f1alado, a m\u00e1s de 200 a\u00f1os de un\n    sistema de servicio militar que, en efecto, no es el que mejor\n    conecta con la sensibilidad social, pero d\u00e9jeme a\u00f1adir, se\u00f1or\u00eda, que\n    tampoco es el m\u00e1s adecuado para la eficacia operativa de unas Fuerzas\n    Armadas que han de manejar un material muy sofisticado, han de estar\n    perfectamente adiestradas, equipadas y preparadas para atender a\n    misiones multinacionales, a misiones m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras\n    y, en cualquier caso, a la salvaguarda de los intereses de la\n    seguridad y de la paz, que es la base de la libertad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hemos tomado esa decisi\u00f3n y hemos querido al tiempo\n    rendir homenaje y tributo de gratitud, que creo que comparten la\n    inmensa mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara, cuya posici\u00f3n puedo\n    tambi\u00e9n en honrarme en agradecer en esta sede, dedicando el d\u00eda de\n    las Fuerzas Armadas del pr\u00f3ximo 2 de junio, a celebrar en Alicante,\n    con presencia de Sus Majestades los Reyes, a homenajear a los \u00faltimos\n    llamados al servicio militar, a quienes hemos ofrecido adem\u00e1s la\n    oportunidad de poder suscribir tres meses m\u00e1s, que les dotar\u00eda de\n    car\u00e1cter profesional, permiti\u00e9ndonos as\u00ed incorporar las cantidades\n    presupuestadas para que puedan cobrar un total de 1.200.000 pesetas\n    quienes hasta hoy -incluso estamos pensando en ampliarlo- vengan\n    a incorporarse a las filas del servicio militar obligatorio,\n    transformadas ya y permitiendo as\u00ed un tr\u00e1nsito en las nuevas Fuerzas\n    Armadas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha se\u00f1alado, a m\u00e1s de 200 a\u00f1os de un\n    sistema de servicio militar que, en efecto, no es el que mejor\n    conecta con la sensibilidad social, pero d\u00e9jeme a\u00f1adir, se\u00f1or\u00eda, que\n    tampoco es el m\u00e1s adecuado para la eficacia operativa de unas Fuerzas\n    Armadas que han de manejar un material muy sofisticado, han de estar\n    perfectamente adiestradas, equipadas y preparadas para atender a\n    misiones multinacionales, a misiones m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras\n    y, en cualquier caso, a la salvaguarda de los intereses de la\n    seguridad y de la paz, que es la base de la libertad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha se\u00f1alado, a m\u00e1s de 200 a\u00f1os de un\n    sistema de servicio militar que, en efecto, no es el que mejor\n    conecta con la sensibilidad social, pero d\u00e9jeme a\u00f1adir, se\u00f1or\u00eda, que\n    tampoco es el m\u00e1s adecuado para la eficacia operativa de unas Fuerzas\n    Armadas que han de manejar un material muy sofisticado, han de estar\n    perfectamente adiestradas, equipadas y preparadas para atender a\n    misiones multinacionales, a misiones m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras\n    y, en cualquier caso, a la salvaguarda de los intereses de la\n    seguridad y de la paz, que es la base de la libertad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hemos tomado esa decisi\u00f3n y hemos querido al tiempo\n    rendir homenaje y tributo de gratitud, que creo que comparten la\n    inmensa mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara, cuya posici\u00f3n puedo\n    tambi\u00e9n en honrarme en agradecer en esta sede, dedicando el d\u00eda de\n    las Fuerzas Armadas del pr\u00f3ximo 2 de junio, a celebrar en Alicante,\n    con presencia de Sus Majestades los Reyes, a homenajear a los \u00faltimos\n    llamados al servicio militar, a quienes hemos ofrecido adem\u00e1s la\n    oportunidad de poder suscribir tres meses m\u00e1s, que les dotar\u00eda de\n    car\u00e1cter profesional, permiti\u00e9ndonos as\u00ed incorporar las cantidades\n    presupuestadas para que puedan cobrar un total de 1.200.000 pesetas\n    quienes hasta hoy -incluso estamos pensando en ampliarlo- vengan\n    a incorporarse a las filas del servicio militar obligatorio,\n    transformadas ya y permitiendo as\u00ed un tr\u00e1nsito en las nuevas Fuerzas\n    Armadas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4, 5], "justicia": [6], "trabajadores": [0], "pa\u00eds": [15], "fiscal\u00eda": [13, 14], "fiscales": [7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No hay psic\u00f3logos suficientes ni educadores ni trabajadores\n    sociales porque no se ha realizado a tiempo el concurso y se ha\n    tenido que contratar de manera interina a los que hay, hasta tal\n    punto que ayer recibieron algunos de ellos, al menos algunos\n    fiscales, una nota advirti\u00e9ndoles que el 27 de marzo se termina el\n    contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece, por lo tanto, una\n    buena ley y lo es, adem\u00e1s, porque acoge principios y valores\n    socialistas, valores queridos por mi partido y por mi grupo\n    parlamentario,  y convierte en realidad jur\u00eddica algunas viejas y\n    nuevas aspiraciones que nosotros fuimos desgranando en el debate del\n    C\u00f3digo Penal de 1995, que fij\u00f3 la mayor\u00eda de edad en los 18 a\u00f1os;\n    aspiraciones como la instrucci\u00f3n del proceso por parte del ministerio\n    fiscal, la figura del juez de menores como garante de los derechos de\n    los menores, la habilitaci\u00f3n de medidas no s\u00f3lo de internamiento\n    cerrado, sino de internamiento abierto o semiabierto, y otras que\n    parecen m\u00e1s adecuadas al fin de este cambio legislativo profundo, que\n    es la prestaci\u00f3n en beneficio de la comunidad o la convivencia de\n    estos menores con personas, familias o grupos educativos, la\n    realizaci\u00f3n de tareas socioeducativas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 15 de septiembre, en la\n    reuni\u00f3n que tuvo lugar en el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas\n    con las consejer\u00edas de todo color, de distintos partidos pol\u00edticos,\n    se lleg\u00f3 a acuerdos como los siguientes: constituir un grupo de\n    trabajo donde se eval\u00faen las necesidades econ\u00f3micas que para cada una\n    de las comunidades aut\u00f3nomas supondr\u00e1 la entrada en vigor de esta ley\n    y elevar estas conclusiones al Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera para que, por parte de este organismo, se propongan las\n    medidas oportunas a adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera ha\n    escuchado las voces, en ocasiones angustiadas, de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo edificio de la Fiscal\u00eda de Madrid, en la\n    calle Bamb\u00fa, fue inaugurado por el fiscal general del Estado un d\u00eda\n    antes de que entrara en vigor la ley, con gran aparato\n    propagand\u00edstico, obviamente, rodeado de medios de comunicaci\u00f3n y, por\n    cierto, sin entrar dentro de aquellas zonas del edificio en donde las\n    obras no hab\u00edan sido todav\u00eda complementadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, estoy citando informes\n    de la Fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las comunidades, el 20 de octubre, en Sevilla, en la reuni\u00f3n de\n    los consejeros de Justicia, le solicitaban transferencias, le ped\u00edan\n    que les ayudara a cofinanciar unas competencias que les hab\u00edamos\n    transferido desde aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Portavoces de asociaciones de jueces y de fiscales se han pronunciado\n    sobre la materia y todos han reprendido al Gobierno por su\n    improvisaci\u00f3n o dejadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 dicen fiscales y jueces, se\u00f1or\n    Acebes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que la creaci\u00f3n de 129 plazas de fiscales de menores y\n    de 31 juzgados, anunciada por S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Acebes, no hay fiscales titulares suficientes, no ya especializados\n    en menores,  y hay que acudir a la bolsa de sustitutos reclamados por\n    los fiscales -le dar\u00e9 los datos, no se preocupe, con firma- de\n    Madrid, Valencia y Barcelona, en palabras del se\u00f1or Fern\u00e1ndez\n    Bermejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay psic\u00f3logos suficientes ni educadores ni trabajadores\n    sociales porque no se ha realizado a tiempo el concurso y se ha\n    tenido que contratar de manera interina a los que hay, hasta tal\n    punto que ayer recibieron algunos de ellos, al menos algunos\n    fiscales, una nota advirti\u00e9ndoles que el 27 de marzo se termina el\n    contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    es una cita del representante de la Comunidad de Madrid, gobernada\n    por su partido, y esto significa que los fiscales, si quieren imponer\n    alguna medida cautelar en s\u00e1bados y domingos, al no ser posible la\n    intervenci\u00f3n del equipo t\u00e9cnico,\n    tienen seguramente que permitir la libertad de menores que, por\n    ejemplo, hayan violado o cometido alg\u00fan homicidio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo edificio de la Fiscal\u00eda de Madrid, en la\n    calle Bamb\u00fa, fue inaugurado por el fiscal general del Estado un d\u00eda\n    antes de que entrara en vigor la ley, con gran aparato\n    propagand\u00edstico, obviamente, rodeado de medios de comunicaci\u00f3n y, por\n    cierto, sin entrar dentro de aquellas zonas del edificio en donde las\n    obras no hab\u00edan sido todav\u00eda complementadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, estoy citando informes\n    de la Fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos, Jueces para la Democracia,\n    incluso la asociaci\u00f3n Francisco de Vitoria, advert\u00edan al Gobierno de\n    la desolaci\u00f3n que puede significar para el pa\u00eds, para la sociedad,\n    ver que se formulan buenos principios legales y no se\n    instrumentalizan despu\u00e9s infraestructurasque puedan hacer eficaces\n    esos instrumentos,\n     y les recordaban que la Ley de Enjuiciamiento Civil alemana tuvo un\n    per\u00edodo de moratoria, de vacatio legis, de cuatro a\u00f1os; es decir, los\n    necesarios hasta contar con una dotaci\u00f3n presupuestaria suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [4], "centros": [5], "fiscales": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Cientos de expedientes se encuentran amontonados entre los cuatro\n    despachos de los juzgados de Madrid de ejecutorias y, por cierto,\n    algunos calabozos de la nueva sede de la Fiscal\u00eda de Chamart\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los juzgados n\u00fameros 1, 2, 3 y 4 de\n    Madrid -ah\u00ed s\u00ed he estado con el se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar- tienen una\n    situaci\u00f3n lamentable no s\u00f3lo porque est\u00e1n separados de las fiscal\u00edas\n    de menores y de los nuevos juzgados 5 y 6 sino porque sus\n    instalaciones son obsoletas y carentes de espacio suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que cree un grupo\n    de trabajo con informaci\u00f3n proveniente de las comunidades aut\u00f3nomas\n    -que han solicitado- y de la Administraci\u00f3n general del Estado, para\n    que despu\u00e9s den traslado al Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera\n    de una propuesta que ayude a cofinanciar las medidas previstas en la\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo dec\u00edan los fiscales, no yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cientos de expedientes se encuentran amontonados entre los cuatro\n    despachos de los juzgados de Madrid de ejecutorias y, por cierto,\n    algunos calabozos de la nueva sede de la Fiscal\u00eda de Chamart\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    exigencia de la ley que hace que los centros de internamiento se\n    dividan en m\u00f3dulos por edad, madurez, necesidad y habilidad de los\n    menores y hay la obligaci\u00f3n legal de crear centros de d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "seguridad": [4], "fuerzas": [3], "fiscal\u00eda": [2], "centros": [5], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay dificultades -y a usted le\n    han llegado- por parte de la Fiscal\u00eda de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo,\n    especializar m\u00e1s a todos los \u00f3rganos, jurisdiccionales, fiscales y\n    t\u00e9cnicos, y creo que es importante la creaci\u00f3n de nuevas plazas de\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dificultades -y a usted le\n    han llegado- por parte de la Fiscal\u00eda de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, tenemos que regular la intervenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado en detenci\u00f3n, conducci\u00f3n y custodia y\n    en protecci\u00f3n externa de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, tenemos que regular la intervenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado en detenci\u00f3n, conducci\u00f3n y custodia y\n    en protecci\u00f3n externa de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, tenemos que regular la intervenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado en detenci\u00f3n, conducci\u00f3n y custodia y\n    en protecci\u00f3n externa de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "justicia": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "trabajadores": [0, 1], "fiscal\u00eda": [26, 27, 28], "fiscales": [21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En cuanto a los equipos t\u00e9cnicos, a cuya escasez tambi\u00e9n se refer\u00eda,\n    en las comunidades aut\u00f3nomas que l\u00f3gicamente no tienen competencias\n    transferidas, se han dispuesto 103 psic\u00f3logos, 95 trabajadores\n    sociales  y 47 educadores; esa es la plantilla existente en esas\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han organizado 79 cursos destinados a la\n    mejor preparaci\u00f3n de un total de 1.247 fiscales, oficiales,\n    auxiliares y agentes, trabajadores sociales, educadores y psic\u00f3logos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha citado\n    reiteradamente la Fiscal\u00eda de Madrid y ha manifestado que usted y el\n    se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar fueron a visitarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno modific\u00f3 y trajo a\n    esta C\u00e1mara una iniciativa para provocar la reforma de la Ley\n    org\u00e1nica del poder judicial, el Estatuto del ministerio fiscal y la\n    Ley de demarcaci\u00f3n  y planta judicial, para adaptarlas a las\n    necesidades derivadas de la nueva ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se ha creado el Juzgado Central\n    de Menores, dependiente de la Audiencia Nacional,  y en cada Fiscal\u00eda,\n    incluida la de la Audiencia, se ha creado, con car\u00e1cter org\u00e1nico, una\n    secci\u00f3n de menores, hasta un total de 51. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La C\u00e1mara valorar\u00e1 si se ha hecho un esfuerzo o no cuando\n    se ha ampliado en 165 plazas la plantilla del ministerio fiscal, lo\n    que supone un incremento de un 11 por ciento en s\u00f3lo seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre las medidas personales, las plazas con que han sido dotadas\n    todas las fiscal\u00edas de Espa\u00f1a, son suficientes, no estando ajustado a\n    la realidad afirmar que estas plazas tardar\u00e1n en ser cubiertas, dado\n    que, como dec\u00eda antes, es funci\u00f3n de cada fiscal jefe asignar a la\n    secci\u00f3n de menores los efectivos que considere id\u00f3neos para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se han programado para el\n    primer semestre, en colaboraci\u00f3n con la Fiscal\u00eda General del Estado,\n    tres cursos para la especializaci\u00f3n de fiscales y van a participar\n    150funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo consideraba oportuno, deber\u00eda\n    haberlo propuesto y discutido, pero no dec\u00edrselo al Ministerio de\n    Justicia, porque \u00bfa trav\u00e9s de qu\u00e9 presupuesto va a hacer una\n    transferencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDesde cu\u00e1ndo es una\n    competencia del Ministerio de Justicia para hacerle las imputaciones\n    que usted ha hecho en nombre de su grupo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos meses, el 13 de enero, entr\u00f3 en vigor la Ley de\n    responsabilidad penal del menor y puedo afirmar con toda rotundidad,\n    como ya he hecho en numerosas ocasiones, que en dicha fecha estaban\n    adoptadas todas las medidas necesarias, como ahora acreditar\u00e9, tanto\n    legislativas como materiales y personales, que correspond\u00edan al\n    Gobierno y en concreto al Ministerio de Justicia por atribuci\u00f3n de\n    este Parlamento, que expresamente hab\u00eda se\u00f1alado qu\u00e9 competencias,\n    atribuciones y responsabilidades ten\u00eda el Gobierno de la naci\u00f3n y\n    cu\u00e1les las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley preve\u00eda un a\u00f1o de vacatio legis y aqu\u00ed, por cierto, se ha\n    hecho una imputaci\u00f3n de nuevo chocante, puesto que se ha dicho que el\n    ministro de Justicia no ha ampliado la vacatio legis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que es de\n    Perogrullo decir esto a SS.SS., lo siento much\u00edsimo y me excusar\u00e1n,\n    pero es que no se puede decir lo que ha manifestado este\n    representante del Parlamento: que el ministro de Justicia debe\n    ampliar la vacatio legis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDesde cu\u00e1ndo un ministro de Justicia tiene\n    que ampliar una vacatio establecida por una ley? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en\n    relaci\u00f3n con la vacatio legis establecida por este Parlamento, el\n    Ministerio de Justicia ha hecho un esfuerzo extraordinario en el a\u00f1o\n    de plazo que le han dado dentro de su esfera de competencias para que\n    una ley que tiene tanta trascendencia social y jur\u00eddica como la Ley\n    del menor cuente con los medios legales, materiales y personales\n    necesarios para su puesta en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, dos meses despu\u00e9s, el\n    Ministerio de Justicia sigue cumpliendo con las obligaciones que le\n    corresponden para garantizar el desarrollo de las disposiciones de la\n    ley, sin desatender las necesidades que est\u00e1n derivando de la\n    experiencia pr\u00e1ctica de su aplicaci\u00f3n durante este per\u00edodo de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido ocasi\u00f3n de explicar en esta misma C\u00e1mara\n    que las actuaciones del Ministerio de Justicia para que todo\n    estuviese preparado en la fecha de la entrada en vigor, se dividieron\n    en cinco grandes \u00e1reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la plantilla de secretarios judiciales, oficiales,\n    auxiliares y agentes de Justicia, se ha incrementado en un total de\n    149 plazas, de las que 26 corresponden a secretarios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, ha demostrado mucho rigor al decir que ninguna: 165\n    plazas para fiscales y 149 para el resto del personal al servicio de\n    la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que este esfuerzo corresponde al \u00e1mbito de competencias\n    propias del Ministerio de Justicia, pero la ley, insisto, la ley\n    aprobada por este Parlamento, impone obligaciones a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, algunas de las cuales ped\u00edan durante el a\u00f1o de la vacatio\n    legis, es verdad, que se aplazara la entrada en vigor de la ley, al\n    no haber adoptado las medidas que les correspond\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto qued\u00f3 reflejado en la reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n de\n    coordinaci\u00f3n que, en el Consejo General del Poder Judicial, el\n    Ministerio de Justicia celebr\u00f3 con todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    interpelante quiz\u00e1s pueda decirme en qu\u00e9 momento de la historia\n    democr\u00e1tica de Espa\u00f1a se ha hecho un esfuerzo para la aplicaci\u00f3n de\n    la entrada en vigor de una ley de estas caracter\u00edsticas, creando en\n    s\u00f3lo seis meses 165 nuevas plazas de fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las plazas de interinos, una vez que se crean, no tienen por qu\u00e9 ser\n    cubiertas por interinos, sino que, como usted sabe, se crean para\n    fiscales  y es funci\u00f3n de quien tiene la responsabilidad atribu\u00edrsela\n     a alguno de los fiscales de carrera que se encuentran en ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, ha demostrado mucho rigor al decir que ninguna: 165\n    plazas para fiscales y 149 para el resto del personal al servicio de\n    la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han organizado 79 cursos destinados a la\n    mejor preparaci\u00f3n de un total de 1.247 fiscales, oficiales,\n    auxiliares y agentes, trabajadores sociales, educadores y psic\u00f3logos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se han programado para el\n    primer semestre, en colaboraci\u00f3n con la Fiscal\u00eda General del Estado,\n    tres cursos para la especializaci\u00f3n de fiscales y van a participar\n    150funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha citado\n    reiteradamente la Fiscal\u00eda de Madrid y ha manifestado que usted y el\n    se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar fueron a visitarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se ha creado el Juzgado Central\n    de Menores, dependiente de la Audiencia Nacional,  y en cada Fiscal\u00eda,\n    incluida la de la Audiencia, se ha creado, con car\u00e1cter org\u00e1nico, una\n    secci\u00f3n de menores, hasta un total de 51. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se han programado para el\n    primer semestre, en colaboraci\u00f3n con la Fiscal\u00eda General del Estado,\n    tres cursos para la especializaci\u00f3n de fiscales y van a participar\n    150funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "justicia": [5, 6, 7], "fiscal\u00eda": [11, 12, 13], "fiscales": [8, 9, 10], "seguridad": [14, 15, 16]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por tanto, esto de que hay causas depositadas en los calabozos de la\n    Fiscal\u00eda de Chamart\u00edn es consecuencia del informe del fiscal jefe de\n    Madrid -y tambi\u00e9n se lo dar\u00e9-, que es el que recuerda adem\u00e1s que no\n    hay los equipos t\u00e9cnicos que prev\u00e9n la guardia, que hay pendientes\n    y que pr\u00e1cticamente es inviable la resoluci\u00f3n de una serie de asuntos\n    ya con condena, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice\n    la directora gerente del Instituto Madrile\u00f1o del Menor y la Familia\n    -no s\u00e9 de qu\u00e9 partido es; sospecho que no es socialista- el 19 de\n    febrero de 2000: Le comunico que dejaremos de hacer las guardias de\n    fin de semana -se refiere al equipo t\u00e9cnico de guardia en Fiscal\u00eda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En documentaci\u00f3n que remite el jefe de seguridad ciudadana a la\n    Fiscal\u00eda del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, informa:\n    Contamos con un servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy se ha recibido la visita de un\n    inspector, dice el fiscal coordinador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le visita al fiscal coordinador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Justicia, Acebes Paniagua: \u00bfQui\u00e9n es?) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    compa\u00f1eros de Madrid, de Valencia y de Navarra le dicen a usted,\n    se\u00f1or Acebes: Solicitan al Ministerio de Justicia la transferencia de\n    los recursos correspondientes al coste de la implantaci\u00f3n -ellos no\n    deben saber sus conocimientos parlamentarios y, como es l\u00f3gico, no\n    han asistido  a la clase de derecho parlamentario que usted me ha\n    dado- y se\u00f1alan la necesidad de que en las futuras modificaciones\n    legislativas que impliquen compromisos presupuestarios se incluya la\n    financiaci\u00f3n de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En documentaci\u00f3n que remite el jefe de seguridad ciudadana a la\n    Fiscal\u00eda del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, informa:\n    Contamos con un servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or Acebes, diferencie\n    los edificios de fiscales y los edificios de juzgados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted que estaba todo bien y que\n    los jueces y fiscales no dicen la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo voy a leer completo para que no me diga que descontextualizo:\n    Desde esa fecha y en la actualidad, se viene observando que todav\u00eda\n    no se han organizado las de fin de semana del equipo t\u00e9cnico de\n    guardia -por cierto, important\u00edsimo para las medidas cautelares que\n    tengan que aplicar los fiscales-, por lo que en esos d\u00edas\n    dif\u00edcilmente pueden adoptarse esas medidas -sigo citando-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, esto de que hay causas depositadas en los calabozos de la\n    Fiscal\u00eda de Chamart\u00edn es consecuencia del informe del fiscal jefe de\n    Madrid -y tambi\u00e9n se lo dar\u00e9-, que es el que recuerda adem\u00e1s que no\n    hay los equipos t\u00e9cnicos que prev\u00e9n la guardia, que hay pendientes\n    y que pr\u00e1cticamente es inviable la resoluci\u00f3n de una serie de asuntos\n    ya con condena, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice\n    la directora gerente del Instituto Madrile\u00f1o del Menor y la Familia\n    -no s\u00e9 de qu\u00e9 partido es; sospecho que no es socialista- el 19 de\n    febrero de 2000: Le comunico que dejaremos de hacer las guardias de\n    fin de semana -se refiere al equipo t\u00e9cnico de guardia en Fiscal\u00eda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En documentaci\u00f3n que remite el jefe de seguridad ciudadana a la\n    Fiscal\u00eda del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, informa:\n    Contamos con un servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece catastrofista el punto de vista de la\n    seguridad de que le habl\u00e9, se\u00f1or Acebes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En documentaci\u00f3n que remite el jefe de seguridad ciudadana a la\n    Fiscal\u00eda del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, informa:\n    Contamos con un servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jefe de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscales": [3], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Dice el\n    comisario al fiscal que le llame cuando quiera y que \u00e9l le ayudar\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se lo dice el jefe de seguridad ciudadana\n    al fiscal coordinador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el fiscal coordinador se angustia\n    y remite este asunto al fiscal jefe de Madrid, asunto del que yo le\n    he dado cumplida noticia en este Parlamento, que es el sitio\n    adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si es catastrofista\n    pero, en todo caso, d\u00edgaselo a estos se\u00f1ores: medios de comunicaci\u00f3n,\n    jueces, fiscales y tambi\u00e9n, parece, a algunos miembros de su partido\n    -respetable, como es l\u00f3gico- que comparten la angustia y la ansiedad\n    con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice al final: Esta\n    seguridad no se tendr\u00e1 ni los fines de semana ni los d\u00edas festivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se lo dice el jefe de seguridad ciudadana\n    al fiscal coordinador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4, 5], "trabajadores": [0], "fiscal\u00eda": [8, 9, 10, 11, 12], "fiscales": [6, 7], "seguridad": [13]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues bien, en la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid hay una plantilla de\n    un total de 96 personas, de las que 13 son fiscales, uno es\n    secretario judicial, dos m\u00e9dicos forenses, 12 oficiales, 24\n    auxiliares, ocho agentes judiciales, 12 psic\u00f3logos, 12 trabajadores\n    sociales, 12 educadores, al margen del personal de apoyo en labores\n    de vigilancia, seguridad, mantenimiento y limpieza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    ejemplo que pone -m\u00e1s all\u00e1 del de los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que insisto en que me parece muy bien que hagan lo que\n    hacen, pedir siempre m\u00e1s dinero y m\u00e1s medios para las\n    responsabilidades que este Parlamento les atribuye- es el caso de la\n    Fiscal\u00eda de Madrid, y he visto que tiene usted una buena informaci\u00f3n\n    al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tambi\u00e9n han sido abundantes en los medios\n    de comunicaci\u00f3n las valoraciones negativas por parte de la Fiscal\u00eda\n    de Madrid, pero tambi\u00e9n le voy a contar la verdad, las verdades del\n    barquero, porque otras cosas son valoraciones por distintos motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid, la de la calle Bamb\u00fa, que usted\n    fue a ver -no intente cambiar las cosas, usted la fue a ver; yo s\u00e9\n    que fue a verla-, vieron que se hab\u00eda desprendido -se lo cont\u00f3 el\n    fiscal, porque lo dijo tambi\u00e9n en los medios de comunicaci\u00f3n- una\n    losa -estoy hablando de cinco plantas y m\u00e1s de 2.000 metros\n    cuadrados- en el s\u00f3tano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid hay una plantilla de\n    un total de 96 personas, de las que 13 son fiscales, uno es\n    secretario judicial, dos m\u00e9dicos forenses, 12 oficiales, 24\n    auxiliares, ocho agentes judiciales, 12 psic\u00f3logos, 12 trabajadores\n    sociales, 12 educadores, al margen del personal de apoyo en labores\n    de vigilancia, seguridad, mantenimiento y limpieza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les dot\u00f3,\n    aparte de todo este personal, de un edificio exclusivo para esta\n    Fiscal\u00eda, el referido de la calle Bamb\u00fa -ha dicho tantas cosas que ya\n    no s\u00e9 si fue a verle o no, pero aqu\u00ed est\u00e1 diciendo que s\u00ed-, con una\n    superficie de 2.106 metros cuadrados, distribuidos en cinco plantas,\n    completamente acondicionadas y amuebladas, salvo la baldosa que\n    encontraron en el s\u00f3tano, en el que se han gastado casi 46 millones\n    de pesetas, s\u00f3lo en obras y mobiliarios, y por el que se paga una\n    renta anual, del edificio, que supera los 100 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid hay una plantilla de\n    un total de 96 personas, de las que 13 son fiscales, uno es\n    secretario judicial, dos m\u00e9dicos forenses, 12 oficiales, 24\n    auxiliares, ocho agentes judiciales, 12 psic\u00f3logos, 12 trabajadores\n    sociales, 12 educadores, al margen del personal de apoyo en labores\n    de vigilancia, seguridad, mantenimiento y limpieza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo malo es que suba a la tribuna  y atribuya al Gobierno\n    competencias que son de las comunidades aut\u00f3nomas; incluso algunas de\n    las que corresponden a los jueces o a los fiscales nos las ha\n    atribuido a nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    ejemplo que pone -m\u00e1s all\u00e1 del de los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que insisto en que me parece muy bien que hagan lo que\n    hacen, pedir siempre m\u00e1s dinero y m\u00e1s medios para las\n    responsabilidades que este Parlamento les atribuye- es el caso de la\n    Fiscal\u00eda de Madrid, y he visto que tiene usted una buena informaci\u00f3n\n    al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tambi\u00e9n han sido abundantes en los medios\n    de comunicaci\u00f3n las valoraciones negativas por parte de la Fiscal\u00eda\n    de Madrid, pero tambi\u00e9n le voy a contar la verdad, las verdades del\n    barquero, porque otras cosas son valoraciones por distintos motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid, la de la calle Bamb\u00fa, que usted\n    fue a ver -no intente cambiar las cosas, usted la fue a ver; yo s\u00e9\n    que fue a verla-, vieron que se hab\u00eda desprendido -se lo cont\u00f3 el\n    fiscal, porque lo dijo tambi\u00e9n en los medios de comunicaci\u00f3n- una\n    losa -estoy hablando de cinco plantas y m\u00e1s de 2.000 metros\n    cuadrados- en el s\u00f3tano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid hay una plantilla de\n    un total de 96 personas, de las que 13 son fiscales, uno es\n    secretario judicial, dos m\u00e9dicos forenses, 12 oficiales, 24\n    auxiliares, ocho agentes judiciales, 12 psic\u00f3logos, 12 trabajadores\n    sociales, 12 educadores, al margen del personal de apoyo en labores\n    de vigilancia, seguridad, mantenimiento y limpieza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les dot\u00f3,\n    aparte de todo este personal, de un edificio exclusivo para esta\n    Fiscal\u00eda, el referido de la calle Bamb\u00fa -ha dicho tantas cosas que ya\n    no s\u00e9 si fue a verle o no, pero aqu\u00ed est\u00e1 diciendo que s\u00ed-, con una\n    superficie de 2.106 metros cuadrados, distribuidos en cinco plantas,\n    completamente acondicionadas y amuebladas, salvo la baldosa que\n    encontraron en el s\u00f3tano, en el que se han gastado casi 46 millones\n    de pesetas, s\u00f3lo en obras y mobiliarios, y por el que se paga una\n    renta anual, del edificio, que supera los 100 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid hay una plantilla de\n    un total de 96 personas, de las que 13 son fiscales, uno es\n    secretario judicial, dos m\u00e9dicos forenses, 12 oficiales, 24\n    auxiliares, ocho agentes judiciales, 12 psic\u00f3logos, 12 trabajadores\n    sociales, 12 educadores, al margen del personal de apoyo en labores\n    de vigilancia, seguridad, mantenimiento y limpieza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [6], "fiscal\u00eda": [2], "vasco": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por cierto, ser\u00eda\n    bueno que se aclarase en qu\u00e9 forma se aplican las novedades de la Ley\n    penal juvenil cuando se detiene a un menor, lo que es absolutamente\n    imprescindible si tenemos en cuenta los problemas que tuvo la\n    Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional la semana pasada o hace dos\n    semanas, cuando por primera vez se detuvo a un menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, el plano\n    de la llamada acci\u00f3n social y, por otro, que puede ser visto como\n    complementario o incluso como anverso del anterior, el que\n    protagoniza la acci\u00f3n propia de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, ser\u00eda\n    bueno que se aclarase en qu\u00e9 forma se aplican las novedades de la Ley\n    penal juvenil cuando se detiene a un menor, lo que es absolutamente\n    imprescindible si tenemos en cuenta los problemas que tuvo la\n    Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional la semana pasada o hace dos\n    semanas, cuando por primera vez se detuvo a un menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para confirmar estas acusaciones\n    ser\u00e1 bueno hacer un breve repaso a la triste historia reciente, no\n    s\u00f3lo de este Gobierno ni del precedente, sino a la historia reciente\n    que ata\u00f1e a la trayectoria normativa relacionada con el menor, en el\n    que situaremos nuestras percepciones sobre el magno problema que\n    tenemos planteado, problema m\u00e1s de fondo que de hecho, puesto que,\n    como es conocido, la buena disposici\u00f3n y la daci\u00f3n de medios que ha\n    propiciado la Administraci\u00f3n vasca han hecho que la Ley penal del\n    menor haya entrado en vigor en el \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco, en el \u00e1mbito de Euskadi, con menos dificultades que en\n    otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, es deseo del Grupo Vasco, en primer lugar,\n    coincidir con la llamada de atenci\u00f3n que la interpelaci\u00f3n que el\n    Grupo Socialista trae hoy a esta C\u00e1mara contiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para confirmar estas acusaciones\n    ser\u00e1 bueno hacer un breve repaso a la triste historia reciente, no\n    s\u00f3lo de este Gobierno ni del precedente, sino a la historia reciente\n    que ata\u00f1e a la trayectoria normativa relacionada con el menor, en el\n    que situaremos nuestras percepciones sobre el magno problema que\n    tenemos planteado, problema m\u00e1s de fondo que de hecho, puesto que,\n    como es conocido, la buena disposici\u00f3n y la daci\u00f3n de medios que ha\n    propiciado la Administraci\u00f3n vasca han hecho que la Ley penal del\n    menor haya entrado en vigor en el \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco, en el \u00e1mbito de Euskadi, con menos dificultades que en\n    otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para confirmar estas acusaciones\n    ser\u00e1 bueno hacer un breve repaso a la triste historia reciente, no\n    s\u00f3lo de este Gobierno ni del precedente, sino a la historia reciente\n    que ata\u00f1e a la trayectoria normativa relacionada con el menor, en el\n    que situaremos nuestras percepciones sobre el magno problema que\n    tenemos planteado, problema m\u00e1s de fondo que de hecho, puesto que,\n    como es conocido, la buena disposici\u00f3n y la daci\u00f3n de medios que ha\n    propiciado la Administraci\u00f3n vasca han hecho que la Ley penal del\n    menor haya entrado en vigor en el \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco, en el \u00e1mbito de Euskadi, con menos dificultades que en\n    otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La\n    cuesti\u00f3n es que, sin embargo, siendo esto ya as\u00ed, nos enfrentamos a\n    un redimensionamiento de la funci\u00f3n judicial, que hubiera requerido\n    de una Administraci\u00f3n de justicia en forma, dispuesta a asumir nuevos\n    roles y no, como sucede, pendiente de acometer otros retos -estamos\n    hablando constantemente del pacto de Estado de la justicia- y, por\n    qu\u00e9 no decirlo, tambi\u00e9n excesivamente permeable a la coyuntura\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la actual\n    situaci\u00f3n puede evocar la idea de que aquello que no fue ya entonces\n    objeto de descentralizaci\u00f3n a favor de las administraciones p\u00fablicas\n    competentes en materia de asistencia social ya no lo ser\u00e1 nunca,\n    porque hoy se interpreta que debe nutrir los recursos de la\n    Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [17], "seguridad": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, la interpelaci\u00f3n que\n    presenta el Bloque Nacionalista Galego hace referencia a un problema\n    que nosotros consideramos de primer orden y ante el que creemos que\n    ni el Gobierno ni nadie puede permanecer impasible; se trata de un\n    problema tan grave como es el elevad\u00edsimo n\u00famero de accidentes,\n    muchos de ellos con el resultado de muerte, que se producen entre los\n    trabajadores del mar.Como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por darles alg\u00fan otro\n    dato, un informe del Consello Galego de Relaciones Laborales hablaba\n    de que uno de cada diecisiete trabajadores del mar tuvieron un\n    accidente en el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n de los trabajadores del mar,\n    desde el punto de vista de la siniestralida merece una reflexi\u00f3n de\n    fondo, merece la atenci\u00f3n de esta C\u00e1mara y, por supuesto, merece la\n    actuaci\u00f3n del Gobierno en la medida en que es competente en la\n    materia para prevenir y limitar este alto n\u00famero de accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen horarios de trabajo\n    inexistentes en funci\u00f3n del ritmo de las capturas -en parte\n    inevitable, lo sabemos, pero es constatable-, muchas veces sin un\n    descanso suficiente  y adecuado entre las jornadas, con condiciones de\n    habitabilidad en los barcos no siempre id\u00f3neas, en algunos casos\n    incluso infrahumanas, con permanencias  a bordo de m\u00e1s de cuatro o\n    cinco meses, con ausencia de salarios garantizados, como en cualquier\n    otro sector, lo que obliga a los trabajadores a realizar cualquier\n    esfuerzo o a aventurarse a pescar aunque las condiciones de la mar no\n    sean buenas, para que las capturas sean las mejores posibles, porque\n    de eso depende la rentabilidad del armador pero tambi\u00e9n el salario\n    del marinero que trabaja a la parte, como todos ustedes saben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se\u00f1or ministro, debe\n    saber que existe una queja generalizada sobre la deficiente\n    inspecci\u00f3n que se realiza tanto sobre las condiciones de seguridad de\n    los buques como sobre las condiciones laborales de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e9rdida de posiciones a\n    nivel mundial en el campo de la pesca -para algunos no tiene\n    importancia- y la desregulaci\u00f3n laboral que se est\u00e1 defendiendo est\u00e1\n    teniendo consecuencias negativas para los trabajadores desde el punto\n    de vista sociolaboral  o de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo digo sin ning\u00fan\n    \u00e1nimo, pero es un esc\u00e1ndalo -se lo digo as\u00ed, se\u00f1or ministro- lo que\n    est\u00e1 sucediendo en algunos barcos, y eso es lo que dicen sus\n    tripulantes; es un esc\u00e1ndalo en alguna de estas cuestiones que\n    citamos, ante las que los trabajadores se sienten impotentes porque\n    no tienen a quien recurrir y est\u00e1n desamparados por las\n    instituciones, instituciones que renunciaron voluntariamente en su\n    momento a unas competencias que s\u00ed ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otros factores, como la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores en el uso de nuevas tecnolog\u00edas, en sistemas de soluci\u00f3n\n    de los supuestos de riesgo, que es muy importante, y en este terreno\n    tambi\u00e9n existen important\u00edsimas deficiencias; hay insuficiencias de\n    cursos, falta de continuidad en los mismos, queson aspectos que\n    deber\u00edan ser corregidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre esta\n    cuesti\u00f3n  y en este sentido va nuestra interpelaci\u00f3n, es decir, qu\u00e9\n    medidas va a tomar el Gobierno para prevenir y reducir la\n    accidentalidad entre los trabajadores del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo, se\u00f1or\n    ministro, que son unas medidas que esperamos nosotros, pero que sin\n    duda esperan los trabajadores del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia seguridad de los barcos y las medidas de seguridad y\n    supervivencia en m\u00e1s de un caso dejan que desear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sucede lo mismo con las medidas de seguridad y supervivencia, que\n    deben ser mejoradas en los buques de pesca y racionalizadas (equipos\n    contra incendio, localizaci\u00f3n, trajes de supervivencia, balsas\n    salvavidas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este aspecto no basta con dictar normas sobre\n    medidas de seguridad, sino que es necesario que se cumplan y adem\u00e1s\n    sean eficaces desde el punto de vista pr\u00e1ctico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se\u00f1or ministro, debe\n    saber que existe una queja generalizada sobre la deficiente\n    inspecci\u00f3n que se realiza tanto sobre las condiciones de seguridad de\n    los buques como sobre las condiciones laborales de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma opini\u00f3n generalizada existe sobre la\n    ausencia de las inspecciones que corresponden a Trabajo y Seguridad\n    Social sobre las condiciones de seguridad y salud y las condiciones\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deber\u00edamos pasarlo por alto escud\u00e1ndonos\n    en la imposibilidad de actuar en el sentido que estoy diciendo\n    porque, si las condiciones de seguridad son deficientes o\n    insuficientes en barcos de bandera, puede uno imaginar lo que est\u00e1\n    aconteciendo a nivel de seguridad y de condiciones laborales en\n    barcos de bandera de conveniencia y tambi\u00e9n en algunos barcos de\n    empresas mixtas, por poner un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e9rdida de posiciones a\n    nivel mundial en el campo de la pesca -para algunos no tiene\n    importancia- y la desregulaci\u00f3n laboral que se est\u00e1 defendiendo est\u00e1\n    teniendo consecuencias negativas para los trabajadores desde el punto\n    de vista sociolaboral  o de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deber\u00edamos pasarlo por alto escud\u00e1ndonos\n    en la imposibilidad de actuar en el sentido que estoy diciendo\n    porque, si las condiciones de seguridad son deficientes o\n    insuficientes en barcos de bandera, puede uno imaginar lo que est\u00e1\n    aconteciendo a nivel de seguridad y de condiciones laborales en\n    barcos de bandera de conveniencia y tambi\u00e9n en algunos barcos de\n    empresas mixtas, por poner un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [13], "pa\u00eds vasco": [17], "empresas": [14, 15], "vasco": [16]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La\n    tasa de accidente, el \u00edndice de incidencia en el a\u00f1o 1999 era de\n    9.300 accidentes por cada 100.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasar\n    de 79,3 por cada 100.000 trabajadores a 77,9 es un peque\u00f1o descenso,\n    pero a todos nos hubiese gustado que fuese muy superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los grandes factores de dificultad para actuar son,\n    como bien sabe S.S., la atomizaci\u00f3n de empresas y la ausencia de\n    estructuras medianamente fuertes, el envejecimiento de la poblaci\u00f3n,\n    el escaso nivel de formaci\u00f3n de los trabajadores y el envejecimiento\n    de la propia flota pesquera operativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al fin y al cabo hay que considerar que cada buque es un\n    centro de trabajo\n    independiente y estamos estudiando posibilitar la elecci\u00f3n de un\n    delegado de prevenci\u00f3n en las tripulaciones con m\u00e1s de cinco\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad sobre la vigilancia deber\u00eda recaer\n    en el Instituto Social de la Marina puesto que este organismo, a\n    trav\u00e9s del Servicio de Sanidad Mar\u00edtima, es quien se ocupa de la\n    medicina preventiva y asistencial de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o 1997 -y subrayo la fecha porque est\u00e1 pr\u00f3xima- la Comisi\u00f3n\n    Nacional de Seguridad y Salud en el\n    Trabajo promovi\u00f3 un grupo espec\u00edficamente asociado al trabajo y a los\n    riesgos del trabajo en el mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que potenciar la inspecci\u00f3n en materia de\n    prevenci\u00f3n de riesgos laborales y esperamos poner en marcha en un\n    plazo razonable acciones para revitalizar y adecuar a esta nueva\n    situaci\u00f3n competencial de las administraciones auton\u00f3micas el\n    programa Inspecmar (inspecci\u00f3n de trabajo y seguridad social a bordo\n    de buques), puesto en marcha en 1989 por la Direcci\u00f3n General de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo  y Seguridad Social y el Instituto Social de la\n    Marina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se hace necesario buscar\n    una coordinaci\u00f3n entre administraciones que agilice las necesarias\n    acciones inspectoras, con las piezas claves como la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social, la Inspecci\u00f3n Mar\u00edtima del Ministerio de\n    Fomento y la Guardia Civil del Mar del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el fin de iniciar la puesta en marcha de las citadas medidas, que\n    como le acabo de indicar fueron recientemente ratificadas -en enero\n    de este a\u00f1o, como seguramente sabe su se\u00f1or\u00eda- por el pleno de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad y Salud en el Trabajo, est\u00e1 prevista\n    la celebraci\u00f3n de una reuni\u00f3n entre el Instituto Social de la Marina\n    y el Instituto Nacional de Seguridad  e Higiene en el Trabajo para\n    coordinar las acciones  a llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propondremos la creaci\u00f3n de\n    dos grupos de trabajo que se encarguen, por una parte, de promover\n    los servicios de prevenci\u00f3n en las distintas modalidades de pesca y\n    de promover las figuras de delegados de prevenci\u00f3n y comit\u00e9s de\n    seguridad y salud y de formaci\u00f3n e inspecci\u00f3n y, por otra parte -un\n    segundo grupo-, de adecuar los aspectos relacionados con la\n    vigilancia y control de la salud, as\u00ed como de la creaci\u00f3n de las\n    mesas de prevenci\u00f3n a nivel provincial\n    y auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa misma l\u00ednea de desarrollo de la ley de\n    prevenci\u00f3n del sector mar\u00edtimo el pasado 8 de marzo se celebr\u00f3 en\n    Santiago de Compostela una primera reuni\u00f3n para acordar constituir un\n    grupo de trabajo entre la Secretar\u00eda General de Pesca Mar\u00edtima, la\n    Direcci\u00f3n General de la Marina Mercante, el Instituto Social de la\n    Marina y la Consejer\u00eda de Pesca de la Xunta de Galicia, grupo\n    orientado a analizar aspectos de seguridad mar\u00edtima, planes de\n    prevenci\u00f3n en la pesca y asistencia para el control de los botiquines\n    a bordo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n me permito se\u00f1alar que desde el a\u00f1o 1997 el\n    Instituto Social de la Marina viene desarrollando cursos espec\u00edficos\n    sobre prevenci\u00f3n de riesgos laborales, de supervivencia en el mar, de\n    seguridad mar\u00edtima  y de formaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para no abusar de los tiempos, le expondr\u00e9 en la segunda parte de mi\n    intervenci\u00f3n las colaboraciones y los esfuerzos que estamos haciendo\n    con esos terceros pa\u00edses, tanto en el plano de desarrollo de los\n    convenios de Seguridad Social y de protecci\u00f3n del mar como en la\n    materia a la que usted hac\u00eda menci\u00f3n: buscar f\u00f3rmulas de inspecci\u00f3n y\n    de control de buques que son de bandera extranjera pero de inter\u00e9s\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l, y como no pod\u00eda ser de otra\n    manera, est\u00e1n todas las administraciones que pueden y deben opinar:\n    Secretar\u00eda General de Pesca Mar\u00edtima, Direcci\u00f3n General de la Marina\n    Mercante, Instituto Social de la Marina, las administraciones\n    auton\u00f3micas con representaci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda, del Gobierno\n    vasco y de la Xunta de Galicia, representantes de la patronal,\n    asociaciones de armadores de Galicia y del Pa\u00eds Vasco y\n    representantes de los sindicatos UGT, Comisiones Obreras; en ese\n    grupo se decidi\u00f3 que dirigiese los trabajos el Instituto Social de la\n    Marina, el cual me honro tambi\u00e9n dirigir desde mi departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los grandes factores de dificultad para actuar son,\n    como bien sabe S.S., la atomizaci\u00f3n de empresas y la ausencia de\n    estructuras medianamente fuertes, el envejecimiento de la poblaci\u00f3n,\n    el escaso nivel de formaci\u00f3n de los trabajadores y el envejecimiento\n    de la propia flota pesquera operativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dadas las peculiaridades,\n    hay que diferenciar la creaci\u00f3n de servicios de prevenci\u00f3n de los\n    distintos segmentos, por llamarlo as\u00ed, del sector: pesca pre y\n    semiindustrial -empresas muy peque\u00f1as- y pesca industrial, que son\n    empresas ya m\u00e1s estructuradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l, y como no pod\u00eda ser de otra\n    manera, est\u00e1n todas las administraciones que pueden y deben opinar:\n    Secretar\u00eda General de Pesca Mar\u00edtima, Direcci\u00f3n General de la Marina\n    Mercante, Instituto Social de la Marina, las administraciones\n    auton\u00f3micas con representaci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda, del Gobierno\n    vasco y de la Xunta de Galicia, representantes de la patronal,\n    asociaciones de armadores de Galicia y del Pa\u00eds Vasco y\n    representantes de los sindicatos UGT, Comisiones Obreras; en ese\n    grupo se decidi\u00f3 que dirigiese los trabajos el Instituto Social de la\n    Marina, el cual me honro tambi\u00e9n dirigir desde mi departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l, y como no pod\u00eda ser de otra\n    manera, est\u00e1n todas las administraciones que pueden y deben opinar:\n    Secretar\u00eda General de Pesca Mar\u00edtima, Direcci\u00f3n General de la Marina\n    Mercante, Instituto Social de la Marina, las administraciones\n    auton\u00f3micas con representaci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda, del Gobierno\n    vasco y de la Xunta de Galicia, representantes de la patronal,\n    asociaciones de armadores de Galicia y del Pa\u00eds Vasco y\n    representantes de los sindicatos UGT, Comisiones Obreras; en ese\n    grupo se decidi\u00f3 que dirigiese los trabajos el Instituto Social de la\n    Marina, el cual me honro tambi\u00e9n dirigir desde mi departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque en\n    la primera parte de su exposici\u00f3n nos hablaba de los agentes\n    causales, ca\u00eddas, asfixias, etc\u00e9tera, y todo eso guarda una relaci\u00f3n\n    muy directa con las condiciones laborales de los trabajadores, a las\n    que usted se refiri\u00f3 posteriormente, como son horarios, falta de\n    descanso, descanso en malas condiciones, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, yo\n    agradezco al se\u00f1or ministro que sea receptivo a que hay que abordar\n    el problema de la alta siniestralidad en el mar y espero que\n    avancemos en mejorar la legislaci\u00f3n laboral, que lleve a que tambi\u00e9n\n    las condiciones laborales de los trabajadores del mar sean mejores, a\n    la efectividad\n    pr\u00e1ctica de las inspecciones de las que hablamos, sean del buque\n    o de las condiciones laborales, porque este es tambi\u00e9n un problema\n    muy importante que, como le dec\u00eda en mi primera intervenci\u00f3n,\n    constata todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que ser\u00eda muy importante tambi\u00e9n que\n    el Ministerio, en la medida que le corresponda, potencie el di\u00e1logo\n    social para que de una vez por todas, en un sector tan dif\u00edcil, que\n    ya s\u00e9 que tiene problemas muy concretos, empecemos a tener convenios\n    colectivos y los trabajadores tengan garantizados algunos derechos\n    como la formaci\u00f3n de la que hablamos; que se mejoren las medidas de\n    seguridad a bordo, sobre la que, como dec\u00eda, se ha hecho mucho pero\n    falta mucho por hacer, y que se renueve y se organice la flota, donde\n    hay tambi\u00e9n problemas importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed tambi\u00e9n me parece muy importante,\n    aunque sea una cuesti\u00f3n que parezca menos abordable, que se revise la\n    pol\u00edtica que est\u00e1 llevando a la proliferaci\u00f3n de los barcos de\n    bandera de conveniencia o las pol\u00edticas de desregulaci\u00f3n que hacen\n    que nuestros trabajadores -y efectivamente son nuestros trabajadores-\n    est\u00e9n a bordo, por ejemplo, de mercantes con patronales -hay que\n    decirlo as\u00ed, y usted lo sabe igual que yo- que son negreros, con lo\n    que volvemos al siglo XIX o al XVIII, que no s\u00e9 en qu\u00e9 siglo estamos\n    porque eso es lo que est\u00e1 pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    digo porque existe mucha desconfianza entre los trabajadores del mar\n    acerca de la preocupaci\u00f3n de los pol\u00edticos -vamos a dejarlo en\n    abstracto- sobre su problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, la aprobaci\u00f3n el\n    pr\u00f3ximo martes de una moci\u00f3n consensuada en este Congreso dar\u00eda\n    esperanza  a los trabajadores del mar, cuando menos en el sentido de\n    que sus problemas van a ser atendidos y que constituyen preocupaci\u00f3n\n    para sus representantes pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que ser\u00eda muy importante tambi\u00e9n que\n    el Ministerio, en la medida que le corresponda, potencie el di\u00e1logo\n    social para que de una vez por todas, en un sector tan dif\u00edcil, que\n    ya s\u00e9 que tiene problemas muy concretos, empecemos a tener convenios\n    colectivos y los trabajadores tengan garantizados algunos derechos\n    como la formaci\u00f3n de la que hablamos; que se mejoren las medidas de\n    seguridad a bordo, sobre la que, como dec\u00eda, se ha hecho mucho pero\n    falta mucho por hacer, y que se renueve y se organice la flota, donde\n    hay tambi\u00e9n problemas importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "fuerzas": [1], "agentes sociales": [5], "espa\u00f1oles": [4], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero debemos pensar\n    que en cuanto a la prevenci\u00f3n de riesgos laborales, tanto en el campo\n    espec\u00edfico de prevenci\u00f3n de riesgos laborales como en seguridad\n    mar\u00edtima o formaci\u00f3n sanitaria y tambi\u00e9n prevenci\u00f3n de riesgos para\n    t\u00e9cnicos, hemos realizado en estos \u00faltimos a\u00f1os un n\u00famero de cursos\n    importante, ya que estamos hablando de un n\u00famero medio de alumnos por\n    a\u00f1o en el periodo 1997-2000, que es el que le puedo ofrecer porque es\n    cuando se ponen en marcha este tipo de programas de m\u00e1s de 9.779\n    trabajadores, con las dificultades que usted se\u00f1alaba, en primer\n    lugar que no se pueden pedir largas ausencias a quien est\u00e1 gan\u00e1ndose\n    el pan embarcado si no es con una pol\u00edtica de becas y de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso puede propiciar un clima de entendimiento de fuerzas\n    pol\u00edticas  y de fuerzas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda, si como bien dec\u00eda ha sido posible el\n    diagn\u00f3stico de los principales problemas del sector e incluso la\n    forma de abordarlos, muy pac\u00edfica, dentro del seno de esa Comisi\u00f3n\n    Nacional de Seguridad y Salud en el Trabajo, estoy seguro que puede\n    ser una base, una buena estructura para la moci\u00f3n que haya de surgir\n    de esta interpelaci\u00f3n siempre y cuando trate de enmarcarse en un\n    desarrollo lo m\u00e1s r\u00e1pido y lo m\u00e1s intenso posible, sin duda alguna\n    con las limitaciones que tambi\u00e9n hemos estado valorando hace unos\n    instantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero debemos pensar\n    que en cuanto a la prevenci\u00f3n de riesgos laborales, tanto en el campo\n    espec\u00edfico de prevenci\u00f3n de riesgos laborales como en seguridad\n    mar\u00edtima o formaci\u00f3n sanitaria y tambi\u00e9n prevenci\u00f3n de riesgos para\n    t\u00e9cnicos, hemos realizado en estos \u00faltimos a\u00f1os un n\u00famero de cursos\n    importante, ya que estamos hablando de un n\u00famero medio de alumnos por\n    a\u00f1o en el periodo 1997-2000, que es el que le puedo ofrecer porque es\n    cuando se ponen en marcha este tipo de programas de m\u00e1s de 9.779\n    trabajadores, con las dificultades que usted se\u00f1alaba, en primer\n    lugar que no se pueden pedir largas ausencias a quien est\u00e1 gan\u00e1ndose\n    el pan embarcado si no es con una pol\u00edtica de becas y de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que esas bases que durante\n    muchos a\u00f1os han estado, y recuerdo ahora las de San Juan de\n    Terranova, la de Namibia, y la que ahora se quiere establecer en el\n    Oc\u00e9ano \u00cdndico, tambi\u00e9n tendremos que adaptarlas a las nuevas\n    concentraciones de buques espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, es una buena filosof\u00eda sentar en una mesa a todos los que\n    son competentes, no solamente a las distintas administraciones sino\n    tambi\u00e9n a los propios agentes sociales, en este caso con las\n    particularidades que a veces ofrece el propio sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "empresas": [6], "seguridad": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El sistema de remuneraci\u00f3n tambi\u00e9n juega un\n    papel negativo, pues en la pesca se conserva el sistema conocido como\n    a la parte, es decir, que el salario depende de las capturas,\n    convirtiendo a los trabajadores en destajistas forzados y forzosos,\n    lo que a su vez es un elemento m\u00e1s de riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la progresiva desaparici\u00f3n de nuestra\n    flota mercante y la disminuci\u00f3n de la pesquera est\u00e1n provocando la\n    emigraci\u00f3n de nuestros trabajadores, t\u00e9cnicos  y marineros hacia\n    buques con bandera de conveniencia  y de segundo registro, estando\n    estos buques en muchos casos en malas condiciones de seguridad y a\n    veces sujetos a nulos controles, pero al final los muertos, cuando\n    los hay, son nuestros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pesca se lleva a cabo lejos de\n    tierra firme, en el fr\u00e1gil equilibrio de una embarcaci\u00f3n, a merced de\n    dif\u00edciles condiciones meteorol\u00f3gicas y con muy pocas medidas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra causa puede estar en las peculiares inspecciones de seguridad\n    que se realizan m\u00e1s desde los despachos de las capitan\u00edas que a bordo\n    de las embarcaciones; aqu\u00ed tambi\u00e9n se puede hacer algo m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la progresiva desaparici\u00f3n de nuestra\n    flota mercante y la disminuci\u00f3n de la pesquera est\u00e1n provocando la\n    emigraci\u00f3n de nuestros trabajadores, t\u00e9cnicos  y marineros hacia\n    buques con bandera de conveniencia  y de segundo registro, estando\n    estos buques en muchos casos en malas condiciones de seguridad y a\n    veces sujetos a nulos controles, pero al final los muertos, cuando\n    los hay, son nuestros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones tienen que revisar las normativas de seguridad y\n    hacer que se cumplan, tienen que mejorar los medios de auxilio,\n    comunicaci\u00f3n  y rescate y su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se controlan los buques de bandera de conveniencia,\n    cada vez m\u00e1s frecuentes, ni los de algunas empresas mixtas, que\n    quedan en campos de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [16, 17, 18], "fuerzas": [11, 12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "centros": [28], "espa\u00f1oles": [25, 26, 27], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4], "militar": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De esta manera, se defin\u00eda que las fuerzas de\n    la OTAN, adem\u00e1s de garantizar la seguridad  y la defensa de los\n    Estados miembros, y tambi\u00e9n de\n    servir de foro de consulta, fundamentalmente tratar\u00eda de gestionar\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta definici\u00f3n se buscaba una carta blanca para el\n    intervencionismo militar y el intervencionismo pol\u00edtico y se\n    plasmaban concretamente motivos para la intervenci\u00f3n de los ej\u00e9rcitos\n    de la OTAN, se\u00f1alando como motivos el movimiento incontrolado de\n    grupos muy numerosos de poblaci\u00f3n y la defensa de los recursos\n    naturales, tipificaci\u00f3n tan amplia y ambigua que permite intervenir\n    cuando se desee all\u00ed donde los intereses de Estados Unidos lo\n    demanden, como ha quedado muy claro en la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque al hablar\n    de recursos naturales, se\u00f1or ministro, no se plantea la defensa de la\n    Amazonia, sino recursos naturales de inter\u00e9s para los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tales peticiones se circunscriben, como he dicho, en este nuevo\n    concepto de defensa estrat\u00e9gica que hab\u00eda aprobado la Administraci\u00f3n\n    Clinton, que de lo que se trataba era, ni m\u00e1s ni menos, que ir\n    aprendiendo de las lecciones que le hab\u00edan dado la guerra contra Irak\n    y la guerra de los Balcanes; lecciones que, por una parte, hablaban\n    de una debilidad estructural de los Estados \u00e1rabes aliados y, por\n    otra parte, sobre todo de la necesidad de situar en la zona de m\u00e1ximo\n    inter\u00e9s estrat\u00e9gico contingentes masivos de fuerzas propias en el\n    menor tiempo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda es momento de plantear el debate de cu\u00e1l tiene que ser el\n    papel de Espa\u00f1a en el concierto internacional,  y lo queremos\n    plantear, en primer lugar, en la defensa de los intereses de este\n    pa\u00eds, que no se defienden desde el militarismo ni desde el\n    intervencionismo, se defienden, por el contrario, jugando un papel de\n    liderazgo en la resoluci\u00f3n de conflictos por la v\u00eda pac\u00edfica  y no por\n    la v\u00eda militar, que ya hemos visto qu\u00e9 poco resuelve y ad\u00f3nde van las\n    resoluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta definici\u00f3n se buscaba una carta blanca para el\n    intervencionismo militar y el intervencionismo pol\u00edtico y se\n    plasmaban concretamente motivos para la intervenci\u00f3n de los ej\u00e9rcitos\n    de la OTAN, se\u00f1alando como motivos el movimiento incontrolado de\n    grupos muy numerosos de poblaci\u00f3n y la defensa de los recursos\n    naturales, tipificaci\u00f3n tan amplia y ambigua que permite intervenir\n    cuando se desee all\u00ed donde los intereses de Estados Unidos lo\n    demanden, como ha quedado muy claro en la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la entrada\n    de Espa\u00f1a en la estructura militar de la OTAN, es cuando la base de\n    Rota empieza a ser mirada por los Estados Unidos como su principal\n    base en el sur de Europa y como una base para ser utilizada como\n    puente a\u00e9reo para las intervenciones fuera de zona, para\n    intervenciones en Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1frica y en territorio europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda es momento de plantear el debate de cu\u00e1l tiene que ser el\n    papel de Espa\u00f1a en el concierto internacional,  y lo queremos\n    plantear, en primer lugar, en la defensa de los intereses de este\n    pa\u00eds, que no se defienden desde el militarismo ni desde el\n    intervencionismo, se defienden, por el contrario, jugando un papel de\n    liderazgo en la resoluci\u00f3n de conflictos por la v\u00eda pac\u00edfica  y no por\n    la v\u00eda militar, que ya hemos visto qu\u00e9 poco resuelve y ad\u00f3nde van las\n    resoluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, es evidente para nosotros que los Estados\n    Unidos tratan de imponer su log\u00edstica militar, tratan de situarnos en\n    un papel subsidiario, que se enmarca en esa declaraci\u00f3n conjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con clara voluntad de sumisi\u00f3n,\n    ustedes se sit\u00faan a la cabeza de los pa\u00edses m\u00e1s decididos a emplear\n    la v\u00eda militar para resolver conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes pretenden ser los\n    aliados fieles a esta l\u00f3gica militar de Estados Unidos, que tratan de\n    intimidar y dominar no para imponer la paz sino para imponer su\n    propio dominio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, se defin\u00eda que las fuerzas de\n    la OTAN, adem\u00e1s de garantizar la seguridad  y la defensa de los\n    Estados miembros, y tambi\u00e9n de\n    servir de foro de consulta, fundamentalmente tratar\u00eda de gestionar\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tales peticiones se circunscriben, como he dicho, en este nuevo\n    concepto de defensa estrat\u00e9gica que hab\u00eda aprobado la Administraci\u00f3n\n    Clinton, que de lo que se trataba era, ni m\u00e1s ni menos, que ir\n    aprendiendo de las lecciones que le hab\u00edan dado la guerra contra Irak\n    y la guerra de los Balcanes; lecciones que, por una parte, hablaban\n    de una debilidad estructural de los Estados \u00e1rabes aliados y, por\n    otra parte, sobre todo de la necesidad de situar en la zona de m\u00e1ximo\n    inter\u00e9s estrat\u00e9gico contingentes masivos de fuerzas propias en el\n    menor tiempo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El actual despliegue de las fuerzas norteamericanas\n    en el mundo es totalmente inaceptable y no puede servir de ejemplo\n    para un nuevo marco de seguridad compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, lo mismo que nosotros, saben muy bien para qu\u00e9 sirven las\n    bases americanas: para proyectar fuerzas norteamericanas en cualquier\n    parte del mundo, sin descartar el uso de las armas nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, que este despliegue de las\n    fuerzas de Estados Unidos es en s\u00ed mismo una amenaza para la paz y\n    que ustedes, con esta ampliaci\u00f3n de la base de Rota, tambi\u00e9n se\n    convierten en una amenaza para la paz mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, se defin\u00eda que las fuerzas de\n    la OTAN, adem\u00e1s de garantizar la seguridad  y la defensa de los\n    Estados miembros, y tambi\u00e9n de\n    servir de foro de consulta, fundamentalmente tratar\u00eda de gestionar\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El actual despliegue de las fuerzas norteamericanas\n    en el mundo es totalmente inaceptable y no puede servir de ejemplo\n    para un nuevo marco de seguridad compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pueblo espa\u00f1ol debe ser consultado en un asunto\n    que afecta a su soberan\u00eda y a su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el papel que\n    ustedes le quieren asignar  a nuestro pa\u00eds, un papel de mero\n    subsidiario de los intereses de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso a ustedes no les ha preocupado\n    subvertir lo que fue el acuerdo del refer\u00e9ndum que se celebr\u00f3 en este\n    pa\u00eds, acuerdo que hablaba claramente de una reducci\u00f3n progresiva de\n    las tropas de Estados Unidos, de la OTAN en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda es momento de plantear el debate de cu\u00e1l tiene que ser el\n    papel de Espa\u00f1a en el concierto internacional,  y lo queremos\n    plantear, en primer lugar, en la defensa de los intereses de este\n    pa\u00eds, que no se defienden desde el militarismo ni desde el\n    intervencionismo, se defienden, por el contrario, jugando un papel de\n    liderazgo en la resoluci\u00f3n de conflictos por la v\u00eda pac\u00edfica  y no por\n    la v\u00eda militar, que ya hemos visto qu\u00e9 poco resuelve y ad\u00f3nde van las\n    resoluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que cientos de miles de\n    espa\u00f1oles est\u00e1n convencidos de que \u00e9se no es el camino de nuestro\n    pa\u00eds y que eso no es lo que m\u00e1s le conviene  a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que ustedes son contrarios a lo que\n    merece este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es esta la\n    mejor forma de servir a los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n queremos hablar en nombre de los cientos\n    de miles de espa\u00f1oles que todav\u00eda est\u00e1n convencidos de que la\n    ampliaci\u00f3n de la base de Rota no es ni m\u00e1s ni menos que dar rienda\n    suelta a una forma de entender el mundo donde el conflicto solamente\n    se puede entender sobre la dominaci\u00f3n de una \u00fanica potencia sobre el\n    resto de los pa\u00edses del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que cientos de miles de\n    espa\u00f1oles est\u00e1n convencidos de que \u00e9se no es el camino de nuestro\n    pa\u00eds y que eso no es lo que m\u00e1s le conviene  a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo queremos que tengan muy claro que seguiremos\n    oponi\u00e9ndonos aqu\u00ed y tambi\u00e9n en la calle y en otras instituciones,\n    junto con miles y miles de espa\u00f1oles  y espa\u00f1olas, a la ampliaci\u00f3n de\n    la base de Rota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las bases americanas sirven tambi\u00e9n como centros de comunicaci\u00f3n v\u00eda\n    sat\u00e9lite para asegurar las direcciones de tiro convencionales y\n    nucleares; y sirven asimismo -usted lo sabe, se\u00f1or ministro- para\n    realizar labores de espionaje de las comunicaciones, tal como se ha\n    denunciado recientemente en el Parlamento Europeo  y venimos\n    denunciando nosotros aqu\u00ed desde hace muchos a\u00f1os; pero eso parece\n    preocuparles a ustedes bastante poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "seguridad": [4, 5], "defensa": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... no se ha referido a ella, y es que adem\u00e1s se ha\n    de garantizar el poder adquisitivo de los trabajadores de Rota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, precisamente la nueva concepci\u00f3n estrat\u00e9gica de la Alianza,\n    debatida y acordada en Washington, es aquella que, por primera vez,\n    reconoce la identidad europea de seguridad y defensa, es justamente\n    el momento en el que se produce un giro casi copernicano, de forma\n    que los Estados Unidos que, efectivamente, han liderado la Alianza\n    Atl\u00e1ntica hasta esa fecha, reconocen la necesidad de que el esfuerzo\n    europeo tenga su propia dimensi\u00f3n, ponen en marcha la iniciativa de\n    capacidades de defensa, conocida como DFI, y adem\u00e1s aceptan y\n    fomentan la identidad europea de seguridad y defensa, y lo hacen\n    adem\u00e1s para promocionar, junto al concepto de defensa colectiva,\n    previsto en el art\u00edculo 5\u00ba del Tratado de Washington, el de nuevas\n    misiones, llamadas en el \u00e1mbito europeo misiones Petersberg, que son\n    aquellas que pueden afrontar los socios de la Alianza en desarrollo\n    de misiones de paz y humanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, casi me gustar\u00eda decirle que as\u00ed lo desear\u00edan\n    los europeos, pero hasta ahora nuestra preocupaci\u00f3n es exactamente la\n    contraria, es, tal y como ha anunciado el candidato Bush primero y la\n    Administraci\u00f3n Bush despu\u00e9s, que se est\u00e1n replanteando su presencia\n    como aliados en Europa, y que a lo mejor disminuyen su presencia a\u00fan\n    m\u00e1s y que a lo mejor dejan que esa identidad europea de seguridad y\n    defensa tenga vuelo propio y solitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos reforzar nuestros v\u00ednculos de\n    cooperaci\u00f3n y acentuar nuestro protagonismo; eso se plasma en las\n    consultas del m\u00e1ximo nivel y en el reconocimiento de un comit\u00e9\n    bilateral de alto nivel en materia de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, precisamente la nueva concepci\u00f3n estrat\u00e9gica de la Alianza,\n    debatida y acordada en Washington, es aquella que, por primera vez,\n    reconoce la identidad europea de seguridad y defensa, es justamente\n    el momento en el que se produce un giro casi copernicano, de forma\n    que los Estados Unidos que, efectivamente, han liderado la Alianza\n    Atl\u00e1ntica hasta esa fecha, reconocen la necesidad de que el esfuerzo\n    europeo tenga su propia dimensi\u00f3n, ponen en marcha la iniciativa de\n    capacidades de defensa, conocida como DFI, y adem\u00e1s aceptan y\n    fomentan la identidad europea de seguridad y defensa, y lo hacen\n    adem\u00e1s para promocionar, junto al concepto de defensa colectiva,\n    previsto en el art\u00edculo 5\u00ba del Tratado de Washington, el de nuevas\n    misiones, llamadas en el \u00e1mbito europeo misiones Petersberg, que son\n    aquellas que pueden afrontar los socios de la Alianza en desarrollo\n    de misiones de paz y humanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, casi me gustar\u00eda decirle que as\u00ed lo desear\u00edan\n    los europeos, pero hasta ahora nuestra preocupaci\u00f3n es exactamente la\n    contraria, es, tal y como ha anunciado el candidato Bush primero y la\n    Administraci\u00f3n Bush despu\u00e9s, que se est\u00e1n replanteando su presencia\n    como aliados en Europa, y que a lo mejor disminuyen su presencia a\u00fan\n    m\u00e1s y que a lo mejor dejan que esa identidad europea de seguridad y\n    defensa tenga vuelo propio y solitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4, 5], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [9], "militar": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es una l\u00f3gica que no la puedo admitir,\n    puede ser la l\u00f3gica de un militar, no es la l\u00f3gica de un dem\u00f3crata\n    que tiene que ganar las elecciones en las urnas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero son dos l\u00f3gicas distintas, la de un\n    militar y la de gente que no cree que esa sea la l\u00f3gica que debe\n    imperar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    vuelvan a utilizar m\u00e1s el argumento de que las inversiones van a\n    beneficiar a Andaluc\u00eda porque le repito que, a lo largo de todos los\n    siglos, los andaluces hemos sido due\u00f1os de pocas cosas materiales,\n    pero s\u00ed hemos sido due\u00f1os de nuestra propia dignidad, que no se puede\n    hipotecar teniendo una base militar en nuestro territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nosotros tenemos otra l\u00f3gica, que es la de la\n    solidaridad y la de querer jugar un papel importante en el mundo\n    resolviendo los conflictos, pero no por la v\u00eda militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no nos diga que tenemos que vender nuestra\n    soberan\u00eda, que tenemos que vender nuestra propia seguridad para ganar\n    puestos de\n    trabajo o para ganar inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso vamos a estar en la calle manifest\u00e1ndonos y\n    protestando contra lo que entendemos que es un atentado a la\n    soberan\u00eda nacional, a la seguridad de este pa\u00eds y, sobre todo, es un\n    flaco servicio  a una pol\u00edtica de seguridad y de solidaridad, que es\n    la que todos deber\u00edamos defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos hablando simplemente de calificativos, lo\n    que nos preocupa no es si un discurso es m\u00e1s antiguo que otro, sino\n    si un discurso defiende m\u00e1s o menos los intereses de nuestro pa\u00eds o\n    mejor o peor el futuro de la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda al terminar mi anterior intervenci\u00f3n, ustedes podr\u00e1n\n    imponer aqu\u00ed su mayor\u00eda absoluta (espero que no refrendada por otros\n    grupos), pero estamos convencidos de que la l\u00f3gica de la mayor\u00eda\n    parlamentaria no es en estos momentos la l\u00f3gica de los intereses de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso vamos a estar en la calle manifest\u00e1ndonos y\n    protestando contra lo que entendemos que es un atentado a la\n    soberan\u00eda nacional, a la seguridad de este pa\u00eds y, sobre todo, es un\n    flaco servicio  a una pol\u00edtica de seguridad y de solidaridad, que es\n    la que todos deber\u00edamos defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tenemos la lista de los buques nucleares que han atracado en\n    puertos espa\u00f1oles, y ustedes se niegan a preguntarles qu\u00e9 llevan,\n    evidentemente, no como hace un buen aliado, sino como hace un buen\n    s\u00fabdito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "fuerzas": [1], "fuerzas armadas": [5], "pa\u00eds": [3, 4], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y nosotros vamos a movernos en el mismo esquema, se\u00f1or\u00eda:\n    mantenimiento, por supuesto, de nuestra soberan\u00eda, no aumento de la\n    presencia militar, que se ha reducido sensiblemente -recuerde\n    Torrej\u00f3n y Zaragoza-,  y el aumento de los aparcamientos no implica,\n    para nada, aumento de presencia en una base que tiene, insisto, mando\n    espa\u00f1ol, incluso en seguridad interior, no ya en algo tan importante\n    como los s\u00edmbolos de la propia soberan\u00eda, y simplemente autorizaci\u00f3n,\n    caso a caso, del uso de esas bases; caso a caso y confrontaci\u00f3n con\n    la legalidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ser bueno para la relaci\u00f3n bilateral, es bueno para las\n    Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, bueno para Espa\u00f1a y bueno para su\n    proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nosotros vamos a movernos en el mismo esquema, se\u00f1or\u00eda:\n    mantenimiento, por supuesto, de nuestra soberan\u00eda, no aumento de la\n    presencia militar, que se ha reducido sensiblemente -recuerde\n    Torrej\u00f3n y Zaragoza-,  y el aumento de los aparcamientos no implica,\n    para nada, aumento de presencia en una base que tiene, insisto, mando\n    espa\u00f1ol, incluso en seguridad interior, no ya en algo tan importante\n    como los s\u00edmbolos de la propia soberan\u00eda, y simplemente autorizaci\u00f3n,\n    caso a caso, del uso de esas bases; caso a caso y confrontaci\u00f3n con\n    la legalidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Centella, nosotros pensamos que la construcci\u00f3n de los\n    aparcamientos es beneficiosa no s\u00f3lo para las relaciones bilaterales\n    de Espa\u00f1a con los Estados Unidos, que comprendo que no es un pa\u00eds que\n    suscite sus simpat\u00edas, no lo ha hecho nunca, aunque pens\u00e9 que por\n    razones de cierto pragmatismo y de cierto realismo democr\u00e1tico hab\u00edan\n    depuesto esa hostilidad, pero \u00e9se es un problema de ustedes y de su\n    alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es algo, se\u00f1or\u00eda, que se inscribe adem\u00e1s en el contexto de lo\n    que han sido las relaciones de este pa\u00eds con Estados Unidos, con dos\n    gobiernos democr\u00e1ticos distintos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ser bueno para la relaci\u00f3n bilateral, es bueno para las\n    Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, bueno para Espa\u00f1a y bueno para su\n    proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ciertamente la m\u00fasica que suena (por hacer propia la imagen que\n    utilizaba el ministro de Defensa y que este portavoz hab\u00eda utilizado\n    con motivo de otra iniciativa del propio Grupo de Izquierda Unida\n    relativa a la OTAN) detr\u00e1s de esta iniciativa no es la de mi grupo ni\n    la hacemos propia y lo quiero decir tambi\u00e9n con todo el respeto que\n    podemos sentir por el Grupo de Izquierda Unida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi grupo\n    sentimos no s\u00f3lo respeto sino apoyo a lo que es, por un lado, un\n    reforzamiento y una intensificaci\u00f3n de las relaciones entre Espa\u00f1a y\n    Estados Unidos, un reforzamiento del papel de Espa\u00f1a en el seno de la\n    Alianza Atl\u00e1ntica y, evidentemente, de forma absolutamente\n    inseparable, un reforzamiento y un papel de liderazgo, que esperamos\n    que sea todav\u00eda mayor de lo que es, de Espa\u00f1a en la construcci\u00f3n de\n    una iniciativa europea de defensa, inseparable y no contrapuesta a lo\n    que es el papel de Espa\u00f1a en el seno de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa m\u00fasica de fondo, que es la nuestra y que entendemos que en\n    este caso est\u00e1 en sinton\u00eda con la de la mayor\u00eda de la C\u00e1mara y por\n    tanto con la de la mayor\u00eda de las fuerzas democr\u00e1ticas en Espa\u00f1a, no\n    podemos compartir ese tono de alarmismo que se deduce de esta\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "pa\u00eds": [3], "fiscales": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, agradecemos que haya habido esta iniciativa porque nos\n    permite el debate en Pleno -otras iniciativas est\u00e1n en la Comisi\u00f3n de\n    Defensa, donde podremos seguir esta discusi\u00f3n- e ir clarificando una\n    serie de ideas, de conceptos y, por qu\u00e9 no, de confusiones iniciales\n    que hubo sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que darse una soluci\u00f3n ya definitiva a los\n    contenciosos econ\u00f3mico- laborales que siguen existiendo en Rota y\n    Mor\u00f3n y\n    tienen tambi\u00e9n que solucionarse los contenciosos econ\u00f3mico- fiscales\n    que existen con las autoridades locales de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, sea del color que sea, debe garantizar la soberan\u00eda y la\n    dignidad de nuestro pa\u00eds en el marco de la seguridad compartida del\n    que nos hemos dotado democr\u00e1ticamente, debe optimizar sus capacidades\n    y sus condiciones geoestrat\u00e9gicas no con declaraciones\n    grandilocuentes, que a veces suenan m\u00e1s a rid\u00edculas que a otra cosa,\n    sino con posiciones inteligentes y realistas, que son las m\u00e1s \u00fatiles\n    para Espa\u00f1a y sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, sea del color que sea, debe garantizar la soberan\u00eda y la\n    dignidad de nuestro pa\u00eds en el marco de la seguridad compartida del\n    que nos hemos dotado democr\u00e1ticamente, debe optimizar sus capacidades\n    y sus condiciones geoestrat\u00e9gicas no con declaraciones\n    grandilocuentes, que a veces suenan m\u00e1s a rid\u00edculas que a otra cosa,\n    sino con posiciones inteligentes y realistas, que son las m\u00e1s \u00fatiles\n    para Espa\u00f1a y sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [3], "fuerzas": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En primer lugar, el\n    convenio de defensa vigente en este momento, suscrito en el a\u00f1o 1989\n    entre el Gobierno de Espa\u00f1a y los Estados Unidos, es un buen convenio\n    y los principios que le inspiran, que se mantienen y que en el futuro\n    convenio se van a respetar escrupulosamente pero aplicando la\n    declaraci\u00f3n conjunta del pasado d\u00eda 11 de enero, marcan la l\u00ednea en\n    la que lainmensa mayor\u00eda de esta C\u00e1mara va a estar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene la que tiene y, por lo tanto, yo como andaluz\n    humilde pero que represento al partido mayoritario en Espa\u00f1a y en mi\n    circunscripci\u00f3n, le digo que en ning\u00fan momento nos ofende ni nos\n    molesta ni se traiciona el estatuto con el convenio vigente en\n    materia de defensa que afecta a las bases de Rota y de Mor\u00f3n ni con\n    la revisi\u00f3n t\u00e9cnica que se plantee; ni se afecta al estatuto ni se va\n    a tocar, no se toc\u00f3 antes ni se va a tocar ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones que en todo caso mejoran las modernizaciones que\n    se introduzcan, sobre las que se est\u00e1 hablando, corresponden a\n    requerimientos operativos de la nueva situaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la que\n    estamos  y a requerimientos operativos de las propias Fuerzas Armadas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones que en todo caso mejoran las modernizaciones que\n    se introduzcan, sobre las que se est\u00e1 hablando, corresponden a\n    requerimientos operativos de la nueva situaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la que\n    estamos  y a requerimientos operativos de las propias Fuerzas Armadas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... VA A UTILIZAR EL GOBIERNO EL MISMO PROCEDIMIENTO DE LA\n    REFORMA LABORAL PARA ABORDAR UNA REFORMA DEL SISTEMA DE PENSIONES\n    Y DE LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [7, 8], "salud": [0, 1], "di\u00e1logo social": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ha habido una reforma laboral en el a\u00f1o 1997 a\n    partir de la cual se han creado m\u00e1s de dos millones de empleos en\n    Espa\u00f1a, ha habido un acuerdo sobre Seguridad Social, ha habido\n    acuerdos sobre formaci\u00f3n continua, ha habido acuerdos sobre salud\n    laboral y hubo un acuerdo sobre negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha firmado el tercer acuerdo de formaci\u00f3n continua, est\u00e1 pendiente\n    de firma un acuerdo tripartito sobre soluci\u00f3n extrajudicial de\n    conflictos, est\u00e1 abierta la mesa de di\u00e1logo sobre salud y riesgos\n    laborales -de lo cual hablamos la semana pasada-, en este momento se\n    est\u00e1 dialogando en la mesa de protecci\u00f3n social sobre temas de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, como le he\n    dicho, la apuesta del Gobierno por el di\u00e1logo social permanece\n    plenamente vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sigo pensando que el di\u00e1logo social es el\n    m\u00e9todo m\u00e1s \u00fatil cuando hay que afrontar reformas de profundidad y de\n    calado, que son las que necesitamos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar, se\u00f1or\u00eda, que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os ha habido\n    algunas reformas provenientes del di\u00e1logo social y algunos acuerdos\n    sin duda importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el di\u00e1logo social est\u00e1 plenamente vigente y cuando\n    cada uno cumple su papel y asume sus responsabilidades se llega, como\n    hemos demostrado  a lo largo de estos a\u00f1os, a resultados\n    extraordinariamente positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La apuesta del Gobierno sigue siendo\n    la del di\u00e1logo social y esperamos que cada uno asuma su\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido una reforma laboral en el a\u00f1o 1997 a\n    partir de la cual se han creado m\u00e1s de dos millones de empleos en\n    Espa\u00f1a, ha habido un acuerdo sobre Seguridad Social, ha habido\n    acuerdos sobre formaci\u00f3n continua, ha habido acuerdos sobre salud\n    laboral y hubo un acuerdo sobre negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento mucho\n    que no haya habido acuerdos sobre la reforma laboral, respecto a lo\n    cual ya hemos hablado en anteriores ocasiones en esta C\u00e1mara, pero me\n    limito a volver a repetir que el Gobierno ha puesto en marcha y ha\n    presentado ante la C\u00e1mara el 90 por ciento de los acuerdos queten\u00edan\n    pr\u00e1cticamente ultimados los agentes econ\u00f3micos  y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La buena es que la Uni\u00f3n\n    Europea destaca que Espa\u00f1a es un ejemplo de tolerancia hacia los\n    inmigrantes, que los espa\u00f1oles no se sienten molestos por la llegada\n    de personas de otra raza o religi\u00f3n -a pesar de su secretario de\n    Estado se\u00f1or Fern\u00e1ndez-Miranda- y\n    contemplan a las minor\u00edas como un enriquecimiento social y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En ella se establece que los\n    inmigrantes en situaci\u00f3n legal tienen exactamente los mismos derechos\n    que los ciudadanos espa\u00f1oles, como usted muy bien sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la segunda parte de esta pol\u00edtica es la\n    lucha contra la ilegalidad y particularmente contra las mafias y\n    organizaciones criminales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Respondiendo a su pregunta: muchas medidas, porque, efectivamente, es\n    un tema que no ha sido exactamente bien resuelto desde hace\n    much\u00edsimos a\u00f1os, y hemos adoptado una serie de medidas entre las\n    cuales destacar\u00eda las siguientes: El voto de los espa\u00f1oles que se\n    encuentren temporalmente en el extranjero durante un proceso\n    electoral en Espa\u00f1a queda facilitado por la aprobaci\u00f3n del Real\n    Decreto 3425/2000, del pasado 15 de diciembre, sobre inscripci\u00f3n de\n    los espa\u00f1oles en los registros de matr\u00edcula de las oficinas\n    consulares en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "lucha": [7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, este grupo\n    parlamentario siempre ha pensado  y defendido que el derecho al\n    desarrollo, al bienestar, como dice la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, o a la\n    felicidad, como tambi\u00e9n se\u00f1ala la Constituci\u00f3n americana, que tiene\n    m\u00e1s de doscientos a\u00f1os, es un derecho humano m\u00e1s, y por eso las\n    pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n internacional  o la solidaridad internacional\n    debe basarse en eso mismo, en la defensa de la justicia\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que fue en 1994 cuando Naciones Unidas, a trav\u00e9s de su programa\n    para el desarrollo, el PNUD de ese a\u00f1o, indicaba que el futuro de la\n    cooperaci\u00f3n internacional  y de la lucha contra la pobreza iba a\n    depender de las decisiones pol\u00edticas que los gobiernos tomaran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ese sentido, a principios de la pasada legislatura una decisi\u00f3n\n    pol\u00edtica fue la aprobaci\u00f3n por parte del Gobierno de la Ley de\n    Cooperaci\u00f3n y despu\u00e9s su aprobaci\u00f3n por esta C\u00e1mara con amplio\n    consenso parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego siguieron otras decisiones pol\u00edticas,\n    como ha sido la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola, bien reciente, de haber\n    duplicado en pocos a\u00f1os los recursos para poner a la cooperaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola de acuerdo con el papel que Espa\u00f1a quer\u00eda jugar y que juega\n    hoy en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, podemos decir que hoy la cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo que realiza Espa\u00f1a es una de las\n    se\u00f1as de identidad de nuestro pa\u00eds en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en 1994 el Comit\u00e9 de Ayuda al Desarrollo de la OCDE, en su\n    examen peri\u00f3dico de las pol\u00edticas\n    espa\u00f1olas de cooperaci\u00f3n, nos indicaba que esa cooperaci\u00f3n joven que\n    crec\u00eda y despuntaba adolec\u00eda de elementos de planificaci\u00f3n y de\n    evaluaci\u00f3n, y coincidimos nosotros exactamente con ese informe, en el\n    sentido de que las pol\u00edticas de desarrollo tienen que ser\n    precisamente de desarrollo, no la ayuda por importantes que sean las\n    transferencias de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 perspectivas ha abierto, en esta legislatura y\n    para el futuro, el Plan director de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que fue en 1994 cuando Naciones Unidas, a trav\u00e9s de su programa\n    para el desarrollo, el PNUD de ese a\u00f1o, indicaba que el futuro de la\n    cooperaci\u00f3n internacional  y de la lucha contra la pobreza iba a\n    depender de las decisiones pol\u00edticas que los gobiernos tomaran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "lucha": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como usted ha dicho, el Plan director de cooperaci\u00f3n es el elemento\n    b\u00e1sico que utilizamos para planificar nuestra pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo, que despu\u00e9s se concreta a trav\u00e9s de planes anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    aprueba el Consejo de Ministros, pero pasa por la Comisi\u00f3n\n    parlamentaria de Cooperaci\u00f3n Internacional, tambi\u00e9n por la Comisi\u00f3n\n    interministerial de Cooperaci\u00f3n Internacional y el Consejo de\n    Cooperaci\u00f3n para el Desarrollo, as\u00ed como por la Comisi\u00f3n\n    interterritorial de Cooperaci\u00f3n al Desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de las prioridades y yendo a los criterios\n    que usted me demanda en su pregunta, la zona principal de nuestra\n    cooperaci\u00f3n ser\u00e1 Iberoam\u00e9rica, con el 45 por ciento aproximadamente\n    de la ayuda bilateral prevista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decirle tambi\u00e9n que, para el caso de\n    Colombia, hemos puesto en marcha un programa especial para acompa\u00f1ar\n    el proceso de paz, que se est\u00e1 desarrollando en este pa\u00eds con una\n    clara cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola, como S. S. conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en el \u00c1frica subsahariana, a la lucha contra la pobreza,\n    que es un objetivo esencial de nuestra ayuda, prevemos dedicarle, y\n    eso es muy importante, m\u00e1s de un 19 por ciento de nuestras\n    previsiones presupuestarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [5], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, una de las acciones primordiales de la pol\u00edtica\n    exterior del Gobierno es la protecci\u00f3n y asistencia  a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles que viven en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchos los espa\u00f1oles que,\n    en d\u00e9cadas anteriores, salieron de Espa\u00f1a buscando nuevas\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy podemos hablar de aproximadamente dos millones de\n    espa\u00f1oles que residen fuera de nuestro pa\u00eds, y es que Espa\u00f1a ha sido\n    tradicionalmente un pa\u00eds de emigrantes, pero esa tendencia se ha\n    invertido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo parlamentario es consciente de la importancia que tiene\n    articular debidamente esta pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n y, a la vez,\n    prestar asistencia y apoyo de manera permanente a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles que viven en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    cometidos tendr\u00e1 el recientemente nombrado embajador en misi\u00f3n\n    especial para las migraciones y protecci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el\n    extranjero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo Parlamentario\n    Popular cualquier iniciativa en esta l\u00ednea resulta de gran inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "fomento": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las funciones de un embajador en misi\u00f3n especial, en t\u00e9rminos\n    generales, son las de representaci\u00f3n, negociaci\u00f3n, informaci\u00f3n,\n    protecci\u00f3n de personas e intereses  y cooperaci\u00f3n y fomento de\n    relaciones amistosas con los diferentes pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las funciones de un embajador en misi\u00f3n especial, en t\u00e9rminos\n    generales, son las de representaci\u00f3n, negociaci\u00f3n, informaci\u00f3n,\n    protecci\u00f3n de personas e intereses  y cooperaci\u00f3n y fomento de\n    relaciones amistosas con los diferentes pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos\n    decidido nombrar  a uno especialmente para las migraciones y\n    protecci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9ste es un tema muy importante; se\n    trata de verificar el correcto funcionamiento de los convenios en\n    vigor y de informar sobre los medios de que disponen embajadas y\n    consulados para el cumplimiento de sus funciones de protecci\u00f3n de los\n    espa\u00f1oles residentes en los pa\u00edses en los que est\u00e1n acreditados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular, habr\u00e1 que\n    coordinarse con la Delegaci\u00f3n del Gobierno de Inmigraci\u00f3n\n    y Extranjer\u00eda, as\u00ed como con la Subsecretar\u00eda del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, de las que depende la Direcci\u00f3n General de Asuntos\n    Consulares y de Protecci\u00f3n de los Espa\u00f1oles en el Extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO POSITIVOS LOS RESULTADOS QUE VIENE OBTENIENDO LA AGENCIA\n    ESTATAL DE LA ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA EN LA LUCHA CONTRA EL\n    CONTRABANDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO POSITIVOS LOS RESULTADOS QUE VIENE OBTENIENDO LA AGENCIA\n    ESTATAL DE LA ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA EN LA LUCHA CONTRA EL\n    CONTRABANDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "lucha": [4, 5], "agencia tributaria": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, la Agencia Estatal de la Administraci\u00f3n\n    Tributaria, creada en el a\u00f1o 1991 en los presupuestos y desarrollada\n    durante este a\u00f1o en diversos decretos, comenz\u00f3 su andadura en el a\u00f1o\n    1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria, como ente de derecho p\u00fablico con personalidad\n    jur\u00eddica propia, tiene bajo su dependencia a cerca de 28.000\n    empleados, como dec\u00eda el director general, entre funcionarios y\n    personal laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este personal, dentro de estos\n    funcionarios hay un grupo que proviene del cuerpo de Gesti\u00f3n,\n    inspectores del cuerpo de Aduanas e impuestos especiales, as\u00ed como\n    t\u00e9cnicos de administraci\u00f3n y el personal afecto al organismo aut\u00f3nomo\n    de Vigilancia aduanera, que se englob\u00f3 en la Agencia Estatal\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed mi pregunta al se\u00f1or ministro de\n    Hacienda: \u00bfConsidera el Gobierno positivos los resultados que est\u00e1\n    llevando a cabo la Agencia Estatal Tributaria en la lucha contra el\n    narcotr\u00e1fico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos trabajadores, en un n\u00famero no muy grande, 1.700\n    personas aproximadamente, est\u00e1n desarrollando una labor para m\u00ed\n    \u00edmproba, tambi\u00e9n es verdad que en colaboraci\u00f3n con otros cuerpos y\n    fuerzas especiales de seguridad del Estado, del Ministerio del\n    Interior, pero no cabe duda de que este cuerpo de Vigilancia aduanera\n    est\u00e1 realizando una labor en nuestras costas, en nuestra frontera con\n    Francia y en los aeropuertos donde cada d\u00eda estamos viendo que se\n    lucha denodadamente contra el contrabando y especialmente contra esa\n    lacra que es el narcotr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed mi pregunta al se\u00f1or ministro de\n    Hacienda: \u00bfConsidera el Gobierno positivos los resultados que est\u00e1\n    llevando a cabo la Agencia Estatal Tributaria en la lucha contra el\n    narcotr\u00e1fico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria, como ente de derecho p\u00fablico con personalidad\n    jur\u00eddica propia, tiene bajo su dependencia a cerca de 28.000\n    empleados, como dec\u00eda el director general, entre funcionarios y\n    personal laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4], "agencia tributaria": [11, 12, 13, 14], "lucha": [5, 6, 7, 8, 9], "buque": [10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... destacaba, la lucha contra el contrabando y\n    el narcotr\u00e1fico constituye uno de los principales objetivos de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, debo destacar esta tarde el aumento de las dotaciones\n    presupuestarias, ya que la Agencia ha invertido en los \u00faltimos cuatro\n    a\u00f1os casi 7.000 millones de pesetas en medios operativos, cifra que\n    multiplica por diez la del cuatrienio anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero dejar de recordar hoy ante la C\u00e1mara lo que ha sido uno de\n    los logros m\u00e1s importantes en materia de lucha contra el narcotr\u00e1fico\n    en la historia de la Agencia Tributaria: la operaci\u00f3n en la que se\n    incautaron 500 kilos de coca\u00edna que eran transportados en el buque\n    Abrente y que supone la segunda operaci\u00f3n de mayor volumen de\n    interceptaci\u00f3n de droga en el mar en Europa y la tercera\n    independientemente de la forma de aprehensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos ponen de\n    manifiesto, una vez m\u00e1s, la importante labor de la Agencia Tributaria\n    en la lucha contra el fraude, en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, en\n    la lucha contra el contrabando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, desde luego, no es fruto de la\n    causalidad; cada vez son mayores los \u00e9xitos gracias tambi\u00e9n a la\n    reducci\u00f3n y simplificaci\u00f3n de otro tipo de costes que hoy podemos\n    dedicar en la Agencia Tributaria al esfuerzo, al objetivo de luchar\n    contra estas fuentes de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... destacaba, la lucha contra el contrabando y\n    el narcotr\u00e1fico constituye uno de los principales objetivos de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, la lucha\n    contra el contrabando de tabaco ha ofrecido resultados muy\n    satisfactorios, como lo demuestra el hecho de que el volumen del\n    fraude por contrabando se ha reducido desde el 16 por ciento de 1996\n    hasta una tasa inferior al 3 por ciento en la actualidad, seg\u00fan los\n    datos manejados por la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero dejar de recordar hoy ante la C\u00e1mara lo que ha sido uno de\n    los logros m\u00e1s importantes en materia de lucha contra el narcotr\u00e1fico\n    en la historia de la Agencia Tributaria: la operaci\u00f3n en la que se\n    incautaron 500 kilos de coca\u00edna que eran transportados en el buque\n    Abrente y que supone la segunda operaci\u00f3n de mayor volumen de\n    interceptaci\u00f3n de droga en el mar en Europa y la tercera\n    independientemente de la forma de aprehensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos ponen de\n    manifiesto, una vez m\u00e1s, la importante labor de la Agencia Tributaria\n    en la lucha contra el fraude, en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, en\n    la lucha contra el contrabando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ahora resulta m\u00e1s caro\n    defraudar y por eso tambi\u00e9n podemos liberar cada vez m\u00e1s recursos\n    para una lucha eficaz contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero dejar de recordar hoy ante la C\u00e1mara lo que ha sido uno de\n    los logros m\u00e1s importantes en materia de lucha contra el narcotr\u00e1fico\n    en la historia de la Agencia Tributaria: la operaci\u00f3n en la que se\n    incautaron 500 kilos de coca\u00edna que eran transportados en el buque\n    Abrente y que supone la segunda operaci\u00f3n de mayor volumen de\n    interceptaci\u00f3n de droga en el mar en Europa y la tercera\n    independientemente de la forma de aprehensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... destacaba, la lucha contra el contrabando y\n    el narcotr\u00e1fico constituye uno de los principales objetivos de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero dejar de recordar hoy ante la C\u00e1mara lo que ha sido uno de\n    los logros m\u00e1s importantes en materia de lucha contra el narcotr\u00e1fico\n    en la historia de la Agencia Tributaria: la operaci\u00f3n en la que se\n    incautaron 500 kilos de coca\u00edna que eran transportados en el buque\n    Abrente y que supone la segunda operaci\u00f3n de mayor volumen de\n    interceptaci\u00f3n de droga en el mar en Europa y la tercera\n    independientemente de la forma de aprehensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos ponen de\n    manifiesto, una vez m\u00e1s, la importante labor de la Agencia Tributaria\n    en la lucha contra el fraude, en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, en\n    la lucha contra el contrabando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, desde luego, no es fruto de la\n    causalidad; cada vez son mayores los \u00e9xitos gracias tambi\u00e9n a la\n    reducci\u00f3n y simplificaci\u00f3n de otro tipo de costes que hoy podemos\n    dedicar en la Agencia Tributaria al esfuerzo, al objetivo de luchar\n    contra estas fuentes de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Fondo de cohesi\u00f3n financia proyectos relacionados\n    con el medio ambiente y las redes de transporte en los Estados\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea cuyo producto interior bruto sea\n    inferior al 90 por ciento de la media comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    esta forma el fondo presta su ayuda, como dec\u00edamos al inicio de\n    nuestra intervenci\u00f3n, para proyectos en el \u00e1mbito medioambiental, de\n    infraestructuras del transporte, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en los\n    d\u00edas siguientes a la ruptura del di\u00e1logo social, diversos portavoces\n    del Gobierno, entre otros usted, se\u00f1or ministro, declararon que los\n    socialistas hab\u00edan impedido el pacto sobre la reforma laboral entre\n    sindicatos y la CEOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en los\n    d\u00edas siguientes a la ruptura del di\u00e1logo social, diversos portavoces\n    del Gobierno, entre otros usted, se\u00f1or ministro, declararon que los\n    socialistas hab\u00edan impedido el pacto sobre la reforma laboral entre\n    sindicatos y la CEOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Entiendo por sus palabras que\n    hay una rectificaci\u00f3n bastante expresa sobre \u00e9stas que usted dijo: El\n    PSOE ha impedido el pacto sobre reforma laboral entre sindicatos y\n    CEOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2, 3], "salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y, seg\u00fan una encuesta de la OIT sobre el\n    problema de salud y seguridad en el sector pesquero, publicada en el\n    a\u00f1o 1999, en la mayor\u00eda de los pa\u00edses de nuestro entorno se han\n    organizado servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica y sanitaria para los\n    trabajadores del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se emplea a personal sanitario, tanto a doctores\n    como a personal de enfermer\u00eda, para acompa\u00f1ar a las tripulaciones,\n    generalmente en los grandes pesqueros, o para embarcarse en buques\n    auxiliares, denominados bases, y ocuparse all\u00ed de la salud de los\n    pescadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, seg\u00fan una encuesta de la OIT sobre el\n    problema de salud y seguridad en el sector pesquero, publicada en el\n    a\u00f1o 1999, en la mayor\u00eda de los pa\u00edses de nuestro entorno se han\n    organizado servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica y sanitaria para los\n    trabajadores del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las autoridades sanitarias de las cl\u00ednicas portuarias de atenci\u00f3n,\n    los ambulatorios, los hospitales y las cl\u00ednicas que diversas\n    instituciones mar\u00edtimas han establecido para la gente del mar ofrecen\n    un servicio de calidad  a las tripulaciones de los pesqueros y en\n    Espa\u00f1a el organismo que tiene asumida la competencia para asistir\n    a los trabajadores en el mar es el Instituto Social de la Marina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "buque": [4], "atenci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Son aspectos de\n    asistencia en tierra a trav\u00e9s de un complejo sistema, que abarca\n    desde las prestaciones de Seguridad Social, pasando tambi\u00e9n por\n    prestaciones de desempleo y aspectos de formaci\u00f3n profesional,  a la\n    asistencia sanitaria a bordo en condiciones de extraordinaria\n    penosidad y dificultad, a trav\u00e9s de los programas de sanidad\n    mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la interpelaci\u00f3n que se produjo la semana pasada hubo ocasi\u00f3n de\n    explicar que \u00e9sta es un \u00e1rea en la que estamos logrando que al menos\n    cada a\u00f1o entre un 10 y un 12 por ciento de los trabajadores puedan\n    recibir formaci\u00f3n tanto en prevenci\u00f3n como en sanidad, lo cual nos\n    permite pensar que en un plazo razonable rotar\u00edamos a toda esta\n    poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sirva tambi\u00e9n esta\n    pregunta como reconocimiento al esfuerzo de muchos a\u00f1os del Instituto\n    Social de la Marina a favor de un colectivo de personas\n    que, sin duda ninguna, tienen un trabajo dif\u00edcil y unas\n    especificaciones en su atenci\u00f3n que creo que han venido siendo\n    satisfechas en buena medida desde este Instituto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una gran labor muy desconocida pero muy importante es la atenci\u00f3n\n    radiom\u00e9dica desde el centro de Madrid que atiende las 24 horas del\n    d\u00eda cualquier tipo de emergencia  o de situaci\u00f3n de dificultad\n    sanitaria en todo el mundo, con tecnolog\u00edas y con metodolog\u00edas que\n    est\u00e1n siendo felizmente imitadas y seguidas por otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    hay un instrumento muy importante y querido por la poblaci\u00f3n pesquera\n    espa\u00f1ola que opera en el banco pesquero canario-sahariano y en el\n    \u00e1rea occidental africana como es el buque Esperanza del Mar, que,\n    como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los medios de comunicaci\u00f3n y los sistemas multimedia\n    en la sociedad contempor\u00e1nea constituyen uno de los agentes\n    fundamentales de socializaci\u00f3n junto con la familia y las\n    instituciones acad\u00e9micas  y deben ser primordiales a la hora de\n    transmitir im\u00e1genes que respondan a los tiempos actuales y futuros en\n    los que hombres y mujeres han de participar en verdadera igualdad en\n    la vida p\u00fablica y privada, sin que ninguna de estas esferas quede\n    reservada de manera prioritaria a uno de los dos g\u00e9neros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or ministro, los medios de comunicaci\u00f3n y agencias\n    publicitarias persisten en cierta medida en la transmisi\u00f3n de\n    im\u00e1genes que aluden a la diferenciaci\u00f3n de papeles entre los hombres\n    y las mujeres, tendiendo a perpetuar la distribuci\u00f3n sexista de\n    tareas y la discriminaci\u00f3n de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Gobierno, en su\n    firme compromiso de impulsar las pol\u00edticas de igualdad de\n    oportunidades en el avance social de las mujeres, dentro del III Plan\n    de igualdad de oportunidades de hombres y mujeres, recogi\u00f3 la\n    potenciaci\u00f3n del Observatorio de la publicidad, que tiene como\n    objetivo primordial eliminar toda forma de discriminaci\u00f3n a trav\u00e9s de\n    im\u00e1genes discriminatorias de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Son\n    resultados positivos, son resultados razonables y son resultados que\n    animan al mantenimiento de este observatorio dentro del III Plan de\n    igualdad de oportunidades para hombres y para mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por razones de sede de muchas campa\u00f1as publicitarias, no por otras,\n    la Comunidad de Madrid ha sido la que ha recibido mayor n\u00famero de\n    denuncias (en torno a un 40 por ciento de las formuladas) y son en su\n    mayor\u00eda mujeres quienes entienden que todav\u00eda existen contenidos\n    publicitarios indignos e inadecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "empresas": [1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el comercio irregular de alimentos, en este caso de\n    un alimento b\u00e1sico como la leche, supone, m\u00e1s all\u00e1 de un fraude\n    econ\u00f3mico y fiscal, un riesgo para la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    productores l\u00e1cteos han denunciado que empresas como la que est\u00e1\n    siendo investigada por la Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n llevan cinco a\u00f1os\n    comprando leche en el mercado negro y revendi\u00e9ndola a otras empresas,\n    que la colocan en el mercado a precios m\u00e1s baratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pregunto: \u00bfPuede usted garantizar a los\n    espa\u00f1oles que en nuestro pa\u00eds no se est\u00e1 consumiendo leche\n    fraudulenta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, ni en este momento ni en los \u00faltimos tiempos se ha\n    producido ning\u00fan episodio de adulteraci\u00f3n de leche o de productos\n    l\u00e1cteos, y la red de alerta creada en el Sistema Nacional de Salud no\n    ha detectado ninguna incidencia en este sentido.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, ni en este momento ni en los \u00faltimos tiempos se ha\n    producido ning\u00fan episodio de adulteraci\u00f3n de leche o de productos\n    l\u00e1cteos, y la red de alerta creada en el Sistema Nacional de Salud no\n    ha detectado ninguna incidencia en este sentido.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, le recuerdo que usted es la responsable de\n    garantizar la salud p\u00fablica de los espa\u00f1oles, que usted es la m\u00e1xima\n    autoridad que debe garantizar la seguridad de los alimentos en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le recuerdo que usted es la responsable de\n    garantizar la salud p\u00fablica de los espa\u00f1oles, que usted es la m\u00e1xima\n    autoridad que debe garantizar la seguridad de los alimentos en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "empresas": [4], "consumo": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ese es mi mensaje y mi obligaci\u00f3n como ministra de Sanidad y\n    Consumo, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego, si alguien est\u00e1 creando alarma en torno al consumo, es usted\n    cuando habla de fraude en la leche, de leche fraudulenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no me meto en qu\u00e9 tipo de\n    consumo hacen los ciudadanos, barato o caro, mi obligaci\u00f3n es\n    garantizar que compren en la red legal de comercializaci\u00f3n y no fuera\n    de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es mi mensaje y mi obligaci\u00f3n como ministra de Sanidad y\n    Consumo, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se\n    ha producido es un fraude fiscal, lo que ha ocurrido es que una serie\n    de productores est\u00e1n vendiendo leche a empresas legalizadas que est\u00e1n\n    fuera del cupo que tiene Espa\u00f1a dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esa es la obligaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad  y Consumo, y la\n    ejercemos, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la obligaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad  y Consumo, y la\n    ejercemos, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "medicamentos": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mientras usted apoya a\n    las multinacionales, la ONU, el 12 de marzo, apoya el derecho de\n    estos pa\u00edses, invocando la emergencia para fabricar  e importar\n    gen\u00e9ricos; el PNUD habla en ese mismo\n    sentido; la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, en el mismo sentido; el\n    Parlamento Europeo ha dictado una resoluci\u00f3n sobre el acceso a los\n    f\u00e1rmacos para las v\u00edctimas del sida en estos pa\u00edses; la Cruz Roja\n    internacional apela a la urgencia de anteponer las exigencias\n    humanitarias  a intereses comerciales, y as\u00ed la mayor\u00eda de las\n    organizaciones gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1997, el\n    Gobierno sudafricano impuls\u00f3 una ley que autorizaba al ministro de\n    Sanidad a permitir que en caso de una emergencia sanitaria como \u00e9sta\n    se fabricasen o importasen gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, la clave est\u00e1 en el acuerdo sobre aspectos\n    relacionados con el derecho a la propiedad intelectual, en la\n    Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio, que fija protecci\u00f3n a las patentes\n    durante veinte a\u00f1os, sin embargo dice claramente que esos pa\u00edses\n    tienen la posibilidad de importar o fabricar medicamentos gen\u00e9ricos\n    en casos de emergencia sanitaria como \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "l\u00ednea": [5], "lucha": [3, 4], "consumo": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En toda esta l\u00ednea de reuniones a las que usted se ha\n    referido ha participado el Ministerio de Sanidad y Consumo del\n    Gobierno del Reino de Espa\u00f1a; en todas ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario adoptar medidas de prevenci\u00f3n, es\n    necesario cambiar la cultura de desprecio a la mujer en determinados\n    pa\u00edses africanos, es necesario educar a la poblaci\u00f3n africana para la\n    lucha contra el sida, es necesario que tengan redes b\u00e1sicas de\n    sanidad para que puedan utilizar los antirretrovirales a lo largo del\n    tiempo, son necesarias muchas medidas en torno a este problema para\n    conseguir acabar con esta pandemia que en este momento sufre \u00c1frica\n    en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En toda esta l\u00ednea de reuniones a las que usted se ha\n    referido ha participado el Ministerio de Sanidad y Consumo del\n    Gobierno del Reino de Espa\u00f1a; en todas ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es cierto es que el grupo de expertos de lucha contra el\n    sida, la tuberculosis y la malaria, en el que Espa\u00f1a participa\n    activamente, as\u00ed como en el de ONU-sida, est\u00e1 haciendo un\n    planteamiento global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario adoptar medidas de prevenci\u00f3n, es\n    necesario cambiar la cultura de desprecio a la mujer en determinados\n    pa\u00edses africanos, es necesario educar a la poblaci\u00f3n africana para la\n    lucha contra el sida, es necesario que tengan redes b\u00e1sicas de\n    sanidad para que puedan utilizar los antirretrovirales a lo largo del\n    tiempo, son necesarias muchas medidas en torno a este problema para\n    conseguir acabar con esta pandemia que en este momento sufre \u00c1frica\n    en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En toda esta l\u00ednea de reuniones a las que usted se ha\n    referido ha participado el Ministerio de Sanidad y Consumo del\n    Gobierno del Reino de Espa\u00f1a; en todas ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "l\u00ednea": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde nuestro grupo parlamentario creemos que hay que seguir\n    perseverando, por ejemplo, en temas como la prevenci\u00f3n de la\n    discapacidad mediante el impulso de la actividad cient\u00edfica, la\n    coordinaci\u00f3n de los distintos departamentos, como est\u00e1 sucediendo\n    ahora con su Ministerio y el de Trabajo, el de Ciencia y Tecnolog\u00eda y\n    el de Educaci\u00f3n, en el diagn\u00f3stico precoz de deficiencias, en\n    remoci\u00f3n de obst\u00e1culos, de barreras arquitect\u00f3nicas en edificios\n    p\u00fablicos, especialmente en centros de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea del\n    principio de cooperaci\u00f3n y la l\u00ednea del principio de participaci\u00f3n\n    con aquellas personas que viven d\u00eda a d\u00eda la discapacidad es la que\n    entendemos que debe seguir cualquier actividad de los poderes\n    p\u00fablicos y especialmente la de su Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea del\n    principio de cooperaci\u00f3n y la l\u00ednea del principio de participaci\u00f3n\n    con aquellas personas que viven d\u00eda a d\u00eda la discapacidad es la que\n    entendemos que debe seguir cualquier actividad de los poderes\n    p\u00fablicos y especialmente la de su Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [5], "atenci\u00f3n": [10], "salud": [0, 1, 2], "consumo": [6], "consejo interterritorial": [7, 8], "espa\u00f1oles": [9], "medicamentos": [13], "sanidad": [3, 4], "l\u00ednea": [11, 12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el 6 de marzo el Ministerio de Sanidad  y Consumo firm\u00f3\n    un acuerdo con el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Minusv\u00e1lidos,\n    el Cermi, para colaborar en la atenci\u00f3n socio-sanitaria, salud y\n    consumo de las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la accesibilidad y la eliminaci\u00f3n de\n    barreras y el dise\u00f1o para todos, se realizar\u00e1 un plan integral de\n    eliminaci\u00f3n de barreras f\u00edsicas y de comunicaci\u00f3n en los edificios\n    dependientes del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea de trabajo,\n    en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud vamos a presentar este acuerdo para que sea un plan\n    que llevemos  a cabo por todo el conjunto de comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el 6 de marzo el Ministerio de Sanidad  y Consumo firm\u00f3\n    un acuerdo con el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Minusv\u00e1lidos,\n    el Cermi, para colaborar en la atenci\u00f3n socio-sanitaria, salud y\n    consumo de las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los acuerdos que se realicen tendr\u00e1n sus\n    correspondientes comisiones de seguimiento del Cermi  y el Ministerio\n    de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la accesibilidad y la eliminaci\u00f3n de\n    barreras y el dise\u00f1o para todos, se realizar\u00e1 un plan integral de\n    eliminaci\u00f3n de barreras f\u00edsicas y de comunicaci\u00f3n en los edificios\n    dependientes del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el 6 de marzo el Ministerio de Sanidad  y Consumo firm\u00f3\n    un acuerdo con el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Minusv\u00e1lidos,\n    el Cermi, para colaborar en la atenci\u00f3n socio-sanitaria, salud y\n    consumo de las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea de trabajo,\n    en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud vamos a presentar este acuerdo para que sea un plan\n    que llevemos  a cabo por todo el conjunto de comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    convencidos de que en ese Consejo interterritorial tendremos el apoyo\n    incondicional de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, el propio Carlos III ha abierto una l\u00ednea de\n    investigaci\u00f3n que pueda servir para aliviar determinadas\n    discapacidades y contribuir a la mejora de la vida de esos tres\n    millones de espa\u00f1oles que en este momento son discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el 6 de marzo el Ministerio de Sanidad  y Consumo firm\u00f3\n    un acuerdo con el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Minusv\u00e1lidos,\n    el Cermi, para colaborar en la atenci\u00f3n socio-sanitaria, salud y\n    consumo de las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea de trabajo,\n    en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud vamos a presentar este acuerdo para que sea un plan\n    que llevemos  a cabo por todo el conjunto de comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, el propio Carlos III ha abierto una l\u00ednea de\n    investigaci\u00f3n que pueda servir para aliviar determinadas\n    discapacidades y contribuir a la mejora de la vida de esos tres\n    millones de espa\u00f1oles que en este momento son discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al convenio, las l\u00edneas b\u00e1sicas de trabajo en\n    materia de prestaciones sanitarias est\u00e1n dirigidas a personas con\n    discapacidad, por ejemplo, en todo lo que significa la ampliaci\u00f3n del\n    cat\u00e1logo ortoprot\u00e9sico, el etiquetado especial de medicamentos para\n    determinados tipos de discapacidades, de forma que las personas\n    ciegas y deficientes visuales tengan acceso a la informaci\u00f3n de los\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de aqu\u00ed, lo que tenemos que hacer es, completados los\n    balizamientos y las adaptaciones, realizar los oportunos\n    procedimientos, comprobar el correcto funcionamiento del conjunto de\n    sistemas con los vuelos de calibraci\u00f3n correspondientes, obtener la\n    autorizaci\u00f3n de la autoridad aeron\u00e1utica para este tipo de\n    operaciones y tambi\u00e9n haber procedido a la publicaci\u00f3n de este hecho\n    en todas las publicaciones de informaci\u00f3n aeron\u00e1utica para que sea de\n    conocimiento general por las empresas de transporte aeron\u00e1utico, que\n    es lo que permitir\u00e1 que el efecto de estos sistemas sea conocido\n    a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de aqu\u00ed, lo que tenemos que hacer es, completados los\n    balizamientos y las adaptaciones, realizar los oportunos\n    procedimientos, comprobar el correcto funcionamiento del conjunto de\n    sistemas con los vuelos de calibraci\u00f3n correspondientes, obtener la\n    autorizaci\u00f3n de la autoridad aeron\u00e1utica para este tipo de\n    operaciones y tambi\u00e9n haber procedido a la publicaci\u00f3n de este hecho\n    en todas las publicaciones de informaci\u00f3n aeron\u00e1utica para que sea de\n    conocimiento general por las empresas de transporte aeron\u00e1utico, que\n    es lo que permitir\u00e1 que el efecto de estos sistemas sea conocido\n    a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE PENSADAS EL GOBIERNO EN MATERIA DE\n    TRANSPORTES DE MERCANC\u00cdAS POR CARRETERA PARA MEJORAR LA\n    COMPETITIVIDAD CON LAS EMPRESAS EUROPEAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4, 5], "empresas": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, mejorar la competitividad del transporte de\n    mercanc\u00edas por carretera es uno de los objetivos del Ministerio de\n    Fomento, ya que el sector del transporte de mercanc\u00edas y sus\n    problemas preocupan al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario asegurar un nivel de\n    competitividad suficiente a los transportistas y, consecuentemente,\n    garantizar la existencia de un sector empresarial de transporte por\n    carretera preparado para hacer frente a los m\u00faltiples retos que\n    implica el inmediato futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La preocupaci\u00f3n del Gobierno se hace patente en los\n    diversos acuerdos firmados con el sector, como es el trascendental\n    acuerdo de fecha 4 de octubre de 2000 entre las organizaciones\n    profesionales de transportistas  y de empresas de actividades\n    auxiliares y complementarias del transporte y los ministerios de\n    Hacienda, Fomento y Econom\u00eda, y el acuerdo complementario de esta\n    misma fecha firmado entre el departamento de transportes de\n    mercanc\u00edas del Comit\u00e9 nacional de transporte por carreteras, las\n    asociaciones de empresas cargadoras y el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, sabiendo que el\n    objetivo del Gobierno en esta materia es converger con Europa, yo le\n    pregunto, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 medidas tiene pensadas el Gobierno en\n    materia de transporte de mercanc\u00edas por carretera para mejorar la\n    competitividad con las empresas europeas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, mejorar la competitividad del transporte de\n    mercanc\u00edas por carretera es uno de los objetivos del Ministerio de\n    Fomento, ya que el sector del transporte de mercanc\u00edas y sus\n    problemas preocupan al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La preocupaci\u00f3n del Gobierno se hace patente en los\n    diversos acuerdos firmados con el sector, como es el trascendental\n    acuerdo de fecha 4 de octubre de 2000 entre las organizaciones\n    profesionales de transportistas  y de empresas de actividades\n    auxiliares y complementarias del transporte y los ministerios de\n    Hacienda, Fomento y Econom\u00eda, y el acuerdo complementario de esta\n    misma fecha firmado entre el departamento de transportes de\n    mercanc\u00edas del Comit\u00e9 nacional de transporte por carreteras, las\n    asociaciones de empresas cargadoras y el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La preocupaci\u00f3n del Gobierno se hace patente en los\n    diversos acuerdos firmados con el sector, como es el trascendental\n    acuerdo de fecha 4 de octubre de 2000 entre las organizaciones\n    profesionales de transportistas  y de empresas de actividades\n    auxiliares y complementarias del transporte y los ministerios de\n    Hacienda, Fomento y Econom\u00eda, y el acuerdo complementario de esta\n    misma fecha firmado entre el departamento de transportes de\n    mercanc\u00edas del Comit\u00e9 nacional de transporte por carreteras, las\n    asociaciones de empresas cargadoras y el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, sabiendo que el\n    objetivo del Gobierno en esta materia es converger con Europa, yo le\n    pregunto, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 medidas tiene pensadas el Gobierno en\n    materia de transporte de mercanc\u00edas por carretera para mejorar la\n    competitividad con las empresas europeas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [5], "empresas": [6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 en estos momentos\n    ultimando con el sector la aprobaci\u00f3n del Plan estrat\u00e9gico del\n    transporte de mercanc\u00edas por carretera, denominado plan Petra, en el\n    que se van a recoger en 10 grupos de medidas las actuaciones\n    dirigidas a la modernizaci\u00f3n del sector y el aumento de la eficacia\n    en el mercado del transporte por carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar,\n    intentaremos mejorar la imagen del sector con manuales de calidad de\n    empresas, con observatorio de costes, con un observatorio social del\n    transporte y tambi\u00e9n con la promoci\u00f3n de un c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas mercantiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00e9ptimo lugar, impulsaremos actuaciones en el \u00e1mbito sociolaboral\n    como, por ejemplo, procesos intensivos de captaci\u00f3n de profesionales\n    del transporte a trav\u00e9s del Inem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octavo lugar, trataremos de\n    promocionar y fomentar infraestructuras complementarias del\n    transporte como por ejemplo la elaboraci\u00f3n de una tipolog\u00eda de\n    distintas clases de centros e infraestructuras complementarias y\n    tambi\u00e9n centros intermodales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y finalmente,\n    trataremos de promover e introducir mejoras medioambientales mediante\n    la deducci\u00f3n, que ya existe, por veh\u00edculos ecol\u00f3gicos y tambi\u00e9n\n    promoviendo redes de transporte y bolsas de carga que permitan\n    reducir recorridos en vac\u00edo de los veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, para la\n    implantaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, continuaremos las medidas de\n    fomento de la inversi\u00f3n, promocionaremos plataformas de comercio\n    electr\u00f3nico e incentivaremos la participaci\u00f3n del sector en proyectos\n    tecnol\u00f3gicos, elaboraremos cat\u00e1logos de ayudas y tambi\u00e9n\n    continuaremos el programa de renovaci\u00f3n de la flota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer bloque persigue un mejor dimensionamiento de estas empresas\n    a trav\u00e9s de la promoci\u00f3n de f\u00f3rmulas adecuadas y de canales de\n    informaci\u00f3n sobre ayudas e incentivos que faciliten la concentraci\u00f3n\n    empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar,\n    intentaremos mejorar la imagen del sector con manuales de calidad de\n    empresas, con observatorio de costes, con un observatorio social del\n    transporte y tambi\u00e9n con la promoci\u00f3n de un c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas mercantiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En noveno lugar, promoveremos la\n    expansi\u00f3n de nuestras empresas en mercados exteriores a trav\u00e9s de\n    convenios bilaterales que resulten convenientes en relaci\u00f3n con estas\n    medidas y\n    tambi\u00e9n dando informaci\u00f3n sobre mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    HA SIDO LA ACTUACI\u00d3N DE LA ADMINISTRACI\u00d3N MAR\u00cdTIMA ESPA\u00d1OLA EN\n    RELACI\u00d3N CON EL BUQUE CASTOR, QUE CON 29.000 TONELADAS DE GASOLINA A\n    BORDO Y UNA FISURA EN SU CASCO PRETENDI\u00d3 ENTRAR EN EL PUERTO DE\n    ALGECIRAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1], "lucha": [2, 3], "buque": [4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, de todos es conocido el inter\u00e9s permanente del ministro de\n    Fomento, y por ende de su Ministerio, en la mejora constante de\n    medios humanos y materiales en los centros de coordinaci\u00f3n de\n    salvamento y lucha contra la contaminaci\u00f3n, as\u00ed como en los centros\n    dependientes de la Sociedad de Salvamento Mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas\n    realidades las centramos en un caso concreto y es por lo que\n    preguntamos al ministro de Fomento cu\u00e1l ha sido la actuaci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n mar\u00edtima espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con el buque chipriota\n    Castor, que con 29.000 toneladas de gasolina a bordo y una fisura en\n    su caso pretendi\u00f3 entrar en el puerto de Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de todos es conocido el inter\u00e9s permanente del ministro de\n    Fomento, y por ende de su Ministerio, en la mejora constante de\n    medios humanos y materiales en los centros de coordinaci\u00f3n de\n    salvamento y lucha contra la contaminaci\u00f3n, as\u00ed como en los centros\n    dependientes de la Sociedad de Salvamento Mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas mejoras\n    humanas se tienen en la calidad, la formaci\u00f3n  y el entrenamiento en\n    simulacros de salvamento  y lucha contra la contaminaci\u00f3n, y tambi\u00e9n\n    en las mejoras materiales se evidencia en los equipamientos\n    electr\u00f3nicos renovados y actualizados de alta tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas\n    realidades las centramos en un caso concreto y es por lo que\n    preguntamos al ministro de Fomento cu\u00e1l ha sido la actuaci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n mar\u00edtima espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con el buque chipriota\n    Castor, que con 29.000 toneladas de gasolina a bordo y una fisura en\n    su caso pretendi\u00f3 entrar en el puerto de Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "buque": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ante esta situaci\u00f3n, el Ministerio de Fomento, los servicios de\n    control en Almer\u00eda que estaban realizando un seguimiento, comprobaron\n    que el Castor, adem\u00e1s de hacer esa solicitud, no se deten\u00eda en el\n    punto que se le hab\u00eda indicado sino que continuaba su navegaci\u00f3n\n    hacia costas espa\u00f1olas sin autorizaci\u00f3n alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el d\u00eda 31 de diciembre pasado el buque-tanque Castor,\n    que navegaba desde Constanza, en Ruman\u00eda, hacia el puerto de Lagos,\n    debido al mal tiempo sufri\u00f3 una fractura de su casco cuando se\n    encontraba en la proximidad de la costa mediterr\u00e1nea marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estas condiciones, el capit\u00e1n del buque solicit\u00f3 la posibilidad de\n    realizar el transbordo de la carga, primero en aguas marroqu\u00edes y\n    despu\u00e9s en aguas gibraltare\u00f1as, siendo rechazada su petici\u00f3n por\n    parte de las autoridades marroqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General\n    de la Marina Mercante inst\u00f3 al buque a no acercarse a la costa\n    espa\u00f1ola -en esos momentos se encontraba a 19 millas n\u00e1uticas- y\n    adem\u00e1s anunci\u00f3 al capit\u00e1n del buque el env\u00edo de un equipo de\n    inspectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El equipo de inspectores confirm\u00f3 en el informe\n    que emitieron de la situaci\u00f3n como de extrema gravedad, por lo cual\n    se inst\u00f3 al capit\u00e1n a abandonar el buque, lo que se efectu\u00f3\n    finalmente a las 21 horas de ese mismo d\u00eda 5 en el que se hab\u00edan\n    producido todos estos acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ese momento, el\n    buque Castor permaneci\u00f3 sin tripulaci\u00f3n, bajo el control de un\n    remolcador, el Nikolai Chiker, que lo alejaba  a la distancia\n    requerida por nuestras autoridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de seguimiento\n    continu\u00f3 hasta el d\u00eda 24, fecha en la que el buque Castor, remolcado\n    por el Nikolai Chiker abandon\u00f3 las aguas de responsabilidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece\n    normal mantener las conclusiones del informe a la luz de las noticias\n    sobre las empresas en las que ha participado el ministro de\n    Agricultura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A ustedes les parece l\u00f3gico, normal, \u00e9tico y\n    legal que el se\u00f1or Ca\u00f1ete haya representado a empresas como Havorad,\n    Lucite o Angelmo, que tienen intereses en el mundo agroganadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes parece normal que el entorno familiar directo del se\u00f1or Ca\u00f1ete\n    cuente con m\u00e1s de 60 empresas dedicadas a negocios agroganaderos o\n    que el entorno de amistades m\u00e1s pr\u00f3ximo con el que colabor\u00f3 el se\u00f1or\n    Ca\u00f1ete en Ceuta y en Canarias posea m\u00e1s de 30 empresas, a las que\n    parece que el se\u00f1or Ca\u00f1ete les hac\u00eda preguntas cuando era\n    europarlamentario en funci\u00f3n de los intereses que\n    representaba? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Posada, cada d\u00eda que pasa y el se\u00f1or Ca\u00f1ete sigue sentado en el\n    Consejo de Ministros es una muestra m\u00e1s del desprecio de su Gobierno\n    a millones de espa\u00f1oles que quieren tener dirigentes y gobernantes\n    \u00e9ticos y honrados que defiendan los intereses de todos y no los\n    suyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Y\n    hay un compromiso de las asociaciones empresariales de integrar\n    y contratar en sus empresas el 60 por ciento de estas 14.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la sociedad de la informaci\u00f3n es algo m\u00e1s que\n    un marco econ\u00f3mico que est\u00e1 cambiando las empresas y los agentes\n    desde un punto de vista del tejido empresarial, y est\u00e1 estableciendo\n    nuevas reglas y pautas sociales, nuevas maneras de hacer, cambios en\n    las estructuras de las sociedades y, por\n    tanto, cambia muchos aspectos relevantes de nuestra vida.En este\n    sentido es clave el que se establezca este conjunto de indicadores\n    para poder medir y comparar magnitudes tradicionales, como el\n    crecimiento econ\u00f3mico, la prosperidad social y econ\u00f3mica, y la\n    calidad de vida, como consecuencia de las modificaciones y\n    transformaciones radicales que ir\u00e1 imponiendo la sociedad de la\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las asociaciones empresariales se han\n    llevado y se est\u00e1n llevando a cabo una serie de trabajos y estudios\n    que ya ha definido todo un conjunto de indicadores para hacer este\n    seguimiento espec\u00edfico y detallado de la penetraci\u00f3n de las\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones en las empresas,\n    en las familias, en el conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, Espa\u00f1a est\u00e1 participando muy activamente en los grupos de\n    trabajo del Consejo de la Uni\u00f3n Europea que est\u00e1 tratando este tema,\n    y as\u00ed, en el propio grupo de servicios de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n y en su sesi\u00f3n del 22 de febrero de 2001, ya ha\n    establecido, con el soporte tambi\u00e9n de Espa\u00f1a, un conjunto de\n    indicadores que hacen referencia tanto a los porcentajes de poblaci\u00f3n\n    que usa habitualmente Internet, c\u00f3mo se trata en los hogares el coste\n    de acceso a Internet -del que por cierto Espa\u00f1a es de los m\u00e1s bajos\n    de Europa-, el n\u00famero de servidores seguros por millones de\n    habitante, porcentajes de empresas que compran  y venden en Internet,\n    porcentajes de alumnos para el acceso regular a Internet...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [18], "l\u00ednea": [21, 22, 23, 24], "cooperaci\u00f3n": [17], "empresas": [19], "espa\u00f1oles": [20], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas,\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n sobre el modelo de gesti\u00f3n ferroviaria\n    porque entendemos que se acerca el momento en que, a lo largo de \u00e9ste\n    y de los a\u00f1os pr\u00f3ximos, el Gobierno espa\u00f1ol debe ir tomando\n    decisiones sensatas en el sentido de ir culminando la aplicabilidad\n    de las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n que ya se ha ido produciendo en\n    los a\u00f1os anteriores en los distintos modos de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, a lo largo de la pasada d\u00e9cada fueron innegables los\n    avances experimentados en las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del\n    transporte en la mayor parte de sus modalidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a se erigi\u00f3 realmente en pa\u00eds pionero, por\n    ejemplo, en la implementaci\u00f3n de las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del\n    transporte a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... An\u00e1logamente, en el mercado del flete\n    mar\u00edtimo, se experimentaron mejoras notables y consecutivas, de forma\n    tal que la apertura liberalizadora que se produjo en el transporte\n    mar\u00edtimo tambi\u00e9n benefici\u00f3  a nuestro pa\u00eds y a lo largo de los a\u00f1os\n    fueron aplic\u00e1ndose pol\u00edticas que culminaron, a finales de la d\u00e9cada\n    pasada, con la liberalizaci\u00f3n plena del cabotaje mar\u00edtimo entre\n    puertos espa\u00f1oles y entre puertos pertenecientes a islas de nuestras\n    dos comunidades archipiel\u00e1gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si bien es cierto que tambi\u00e9n se fue avanzando en el sector\n    del transporte a\u00e9reo, en el mar\u00edtimo, en el regular o discrecional de\n    pasajeros por carretera y en el de mercanc\u00edas por carreteras, no es\n    menos cierto que aquellas tres directivas comunitarias que se\n    aprobaron, una en el a\u00f1o 1991 y otras dos en 1995, que se publicaron\n    en el Diario Oficial de las Comunidades Europeas, tendentes a\n    permitir la liberalizaci\u00f3n del sector ferroviario, no trajeron\n    consigo los beneficios equivalentes  a los que proporcion\u00f3 a los\n    usuarios y a la formaci\u00f3n  y consolidaci\u00f3n de ese mercado \u00fanico en el\n    seno de la Uni\u00f3n Europea la aplicaci\u00f3n de las directivas\n    liberalizadoras del transporte en los otros modos a los que he hecho\n    referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya el informe del\n    anterior comisario Kinnock puso de manifiesto que era necesario\n    reconducir los contenidos de aquellas tres directivas y, por ello, a\n    lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, tanto el Parlamento Europeo como el\n    Consejo, como las comisiones espec\u00edficas de pol\u00edtica regional y de\n    transporte, fueron estableciendo contactos con sectores profesionales\n    y elaborando\n    iniciativas que han conducido a la sustituci\u00f3n de aquellas tres\n    directivas de la pasada d\u00e9cada, a las que he hecho referencia, y a la\n    aparici\u00f3n de tres nuevas que se aprobaron por unanimidad en el\n    Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Fomento, al que no puedo\n    negar un af\u00e1n constructivo de cooperaci\u00f3n desde el Gobierno para la\n    implementaci\u00f3n de pol\u00edticas que impulsen el crecimiento del\n    transporte de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de la v\u00eda f\u00e9rrea y el consiguiente\n    trasvase de mercanc\u00edas de la carretera al ferrocarril, ha hecho\n    declaraciones p\u00fablicas  a lo largo de los cuatro o cinco \u00faltimos\n    meses, que probablemente hayan sido mal interpretadas -voy a ser\n    generoso, se\u00f1or ministro- y han tra\u00eddo consigo editoriales  y notas de\n    prensa por las que se pon\u00eda en nuestro conocimiento que el Gobierno\n    espa\u00f1ol r\u00e1pidamente se iba a adelantar a la cadencia temporal\n    dise\u00f1ada por las instituciones europeas para liberalizar el\n    transporte de pasajeros y el de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos dejar muy claro que lo que se va a liberalizar en primer\n    lugar es el transporte de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de las redes\n    transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, con el paso del tiempo\n    y de acuerdo con la cadencia temporal recogida en esas directivas\n    comunitarias, se liberalizar\u00e1 el transporte de mercanc\u00edas entre los\n    diferentes pa\u00edses, el cabotaje comunitario y el cabotaje dentro de\n    cada uno de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, hasta el a\u00f1o 2003 se pueden\n    trasponer las directivas comunitarias  a nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico; dos a\u00f1os despu\u00e9s tendr\u00e1 lugar la liberalizaci\u00f3n del\n    transporte de mercanc\u00edas en las redes transeuropeas; transcurridos\n    dos m\u00e1s, habr\u00e1 transporte libre de mercanc\u00edas dentro de cada pa\u00eds y\n    all\u00e1 por 2007 \u00f3 2008 o a finales de la presente d\u00e9cada -no hay que\n    correr demasiado-, vendr\u00e1 la liberalizaci\u00f3n del transporte de\n    pasajeros dentro de la Uni\u00f3n Europea y en cada uno de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos clar\u00edsimo que las directivas comunitarias\n    ponen de manifiesto que es necesaria, en este llamado segundo paquete\n    de la gesti\u00f3n ferroviaria o segundo paquete ferroviario, la creaci\u00f3n\n    de un operador del transporte, que haya un ente gubernamental\n    encargado de la regulaci\u00f3n; que obviamente los operadores que\n    utilicen las infraestructuras del transporte no deben tener la m\u00e1s\n    m\u00ednima vinculaci\u00f3n con el operador, que nosotros creemos que ha de\n    ser de titularidad p\u00fablica, que gestione toda la infraestructura\n    ferroviaria, desde las catenarias dedicadas al suministro de fluido\n    el\u00e9ctrico  a las estaciones, a las plataformas intermodales, es decir,\n    la infraestructura en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pol\u00edticas comunitarias -y ojo a este dato, se\u00f1or ministro-\n    anteriores al a\u00f1o 1988 en que se aprob\u00f3 la Ley de ordenaci\u00f3n de los\n    transportes terrestres imposibilitaban desde luego determinados tipos\n    de ayudas de Estado, de ayudas p\u00fablicas, por ejemplo, para largos\n    recorridos o para el transporte de mercanc\u00edas futuro en las redes\n    transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros tenemos muy claro -le he formulado cinco\n    preguntas y tengo otras, pero se plantear\u00e1n, si no hay tiempo, en la\n    moci\u00f3n consecuencia de esta interpelaci\u00f3n- que la intermodalidad en\n    el transporte juega un papel fundamental en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy refiriendo\n    esencialmente al transporte de mercanc\u00edas, porque son las dos\n    columnas vertebrales que hay que impulsar, son las l\u00edneas directrices\n    b\u00e1sicas para la modernizaci\u00f3n de estepa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la sesi\u00f3n de control\n    previa, por parte de una se\u00f1ora diputada del Grupo Parlamentario\n    Popular, se acaba de formular una pregunta sobre el transporte de\n    mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He visto favorablemente la formulaci\u00f3n de la pregunta y\n    la contestaci\u00f3n, porque en esta C\u00e1mara tiene que reflejarse la\n    preocupaci\u00f3n por las pol\u00edticas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho en\n    reiteradas ocasiones en Comisi\u00f3n que usted debe convertirse en\n    ministro de transportes, que usted no debe ser s\u00f3lo el ministro que\n    desempe\u00f1a determinadas funciones vinculadas a las infraestructuras;\n    las infraestructuras del transporte han de surgir de una\n    planificaci\u00f3n previa y falta esa planificaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, falta\n    el flujo de mercanc\u00edas de una modalidad a otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Fomento, al que no puedo\n    negar un af\u00e1n constructivo de cooperaci\u00f3n desde el Gobierno para la\n    implementaci\u00f3n de pol\u00edticas que impulsen el crecimiento del\n    transporte de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de la v\u00eda f\u00e9rrea y el consiguiente\n    trasvase de mercanc\u00edas de la carretera al ferrocarril, ha hecho\n    declaraciones p\u00fablicas  a lo largo de los cuatro o cinco \u00faltimos\n    meses, que probablemente hayan sido mal interpretadas -voy a ser\n    generoso, se\u00f1or ministro- y han tra\u00eddo consigo editoriales  y notas de\n    prensa por las que se pon\u00eda en nuestro conocimiento que el Gobierno\n    espa\u00f1ol r\u00e1pidamente se iba a adelantar a la cadencia temporal\n    dise\u00f1ada por las instituciones europeas para liberalizar el\n    transporte de pasajeros y el de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Fomento, al que no puedo\n    negar un af\u00e1n constructivo de cooperaci\u00f3n desde el Gobierno para la\n    implementaci\u00f3n de pol\u00edticas que impulsen el crecimiento del\n    transporte de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de la v\u00eda f\u00e9rrea y el consiguiente\n    trasvase de mercanc\u00edas de la carretera al ferrocarril, ha hecho\n    declaraciones p\u00fablicas  a lo largo de los cuatro o cinco \u00faltimos\n    meses, que probablemente hayan sido mal interpretadas -voy a ser\n    generoso, se\u00f1or ministro- y han tra\u00eddo consigo editoriales  y notas de\n    prensa por las que se pon\u00eda en nuestro conocimiento que el Gobierno\n    espa\u00f1ol r\u00e1pidamente se iba a adelantar a la cadencia temporal\n    dise\u00f1ada por las instituciones europeas para liberalizar el\n    transporte de pasajeros y el de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos tiempos la SEPI viene siendo una instituci\u00f3n dedicada a la\n    privatizaci\u00f3n de empresas vinculadas al sector p\u00fablico y nos preocupa\n    esta l\u00ednea que parece similar a la que sigui\u00f3 a comienzos de los\n    noventa el Gobierno brit\u00e1nico conservador, con Margaret Thatcher\n    primero y con el primer ministro Major despu\u00e9s, cuando llev\u00f3 a cabo\n    la privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles, que ha tra\u00eddo consigo una\n    serie de problemas que ser\u00e1n analizados en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... An\u00e1logamente, en el mercado del flete\n    mar\u00edtimo, se experimentaron mejoras notables y consecutivas, de forma\n    tal que la apertura liberalizadora que se produjo en el transporte\n    mar\u00edtimo tambi\u00e9n benefici\u00f3  a nuestro pa\u00eds y a lo largo de los a\u00f1os\n    fueron aplic\u00e1ndose pol\u00edticas que culminaron, a finales de la d\u00e9cada\n    pasada, con la liberalizaci\u00f3n plena del cabotaje mar\u00edtimo entre\n    puertos espa\u00f1oles y entre puertos pertenecientes a islas de nuestras\n    dos comunidades archipiel\u00e1gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, ha habido\n    declaraciones gubernamentales que han dise\u00f1ado una l\u00ednea directriz\n    con la que no coincidimos y que se nos deber\u00e1 explicitar en esta\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos tiempos la SEPI viene siendo una instituci\u00f3n dedicada a la\n    privatizaci\u00f3n de empresas vinculadas al sector p\u00fablico y nos preocupa\n    esta l\u00ednea que parece similar a la que sigui\u00f3 a comienzos de los\n    noventa el Gobierno brit\u00e1nico conservador, con Margaret Thatcher\n    primero y con el primer ministro Major despu\u00e9s, cuando llev\u00f3 a cabo\n    la privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles, que ha tra\u00eddo consigo una\n    serie de problemas que ser\u00e1n analizados en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo el gobierno brit\u00e1nico\n    tom\u00f3 otra l\u00ednea, es decir, cre\u00f3 el ente gestor de infraestructuras,\n    en principio lo convirti\u00f3 en un ente de titularidad p\u00fablica y\n    posteriormente lo privatiz\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una l\u00ednea que no nos gusta, pero\n    para eso se produce esta interpelaci\u00f3n, para comenzar a fijar\n    posiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, es inconcebible que el Gobierno espa\u00f1ol no haya impulsado\n    la firma de una serie de acuerdos comunitarios vinculados\n    precisamente al transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tenemos muy claro\n    que hay que incorporar la pol\u00edtica de transporte de mercanc\u00edas\n    espa\u00f1ola a la pol\u00edtica comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta que le quiero\n    formular es por qu\u00e9 raz\u00f3n no se ha suscrito el acuerdo general para\n    el desarrollo del transporte combinado por parte del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, ya adoptado por catorce gobiernos comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or ministro, posibilite los contenidos recogidos en\n    toda la amplia serie de normas vinculadas al transporte intermodal,\n    publicadas en el Diario Oficial de las Comunidades Europeas a lo\n    largo de estos cinco \u00faltimos a\u00f1os, en cuya referencia, obviamente,\n    por razones de tiempo, no voy a entrar, pero que ponen de manifiesto\n    que el Gobierno espa\u00f1ol, en lo que a estas materias se refiere, no\n    est\u00e1 dando la talla en las pol\u00edticas comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [5, 6, 7, 8, 9], "l\u00ednea": [10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de que otra directiva establece\n    la separaci\u00f3n entre gestores de infraestructuras  y operadores de\n    transporte, esta directiva, al hablar de c\u00f3mo se asigna la capacidad\n    de infraestructura ferroviaria, dice que los Estados miembros crear\u00e1n\n    un organismo regulador y que dicho organismo, que podr\u00e1 ser el\n    Ministerio encargado de transportes o cualquier otro, ser\u00e1\n    independiente de todo administrador de infraestructuras, organismo de\n    tarifaci\u00f3n, organismo adjudicador  y candidato en el plano de la\n    organizaci\u00f3n de las decisiones financieras, de la estructura legal y\n    de la toma de decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el modelo de competencia\n    funcionar\u00e1 si cada uno, el regulador, el gestor de\n    infraestructuras, el operador de transporte, tiene su propia\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 nos vamos a quedar solamente en el transporte de\n    mercanc\u00edas en las redes transeuropeas a partir de los dos primeros\n    a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sobre la conveniencia de no agotar los plazos\n    m\u00e1ximos del modelo, sobre la oportunidad que tenemos para beneficiar\n    al ferrocarril, por las razones que comparto con S.S., porque es el\n    \u00faltimo modo de transporte que se liberaliza y precisamente por eso ha\n    estado en riesgo de desaparecer como alternativa de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conviene que en este proceso\n    vayan confluyendo -por eso tendr\u00e1 mucho que ver- el programa de\n    apertura a la competencia de la red de transporte ferroviario con la\n    marcha, mejora y modernizaci\u00f3n de nuestras infraestructuras\n    ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a alguna de las cuestiones que preocupan a S.S., si hubiera\n    tenido tiempo de leerse la versi\u00f3n de las directivas europeas que ha\n    recogido el diario oficial el pasado 15 de marzo, como usted ha\n    se\u00f1alado, sus dudas se las habr\u00eda disipado no el ministro de Fomento\n    de Espa\u00f1a sino la propia lectura de esa publicaci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... le extra\u00f1aba que el ministro, al explicar qu\u00e9 iba a\n    pasar al final de un nuevo modelo con Renfe, dijera que no iba a\n    estar adscrita al Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, en aras de la autonom\u00eda, si el Ministerio de\n    Fomento se convierte en regulador, no puede ser parte en ese proceso,\n    se\u00f1or Segura, porque el modelo no funcionar\u00e1, ya que los \u00e1rbitros no\n    deben ser de uno de los equipos contendientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en este ejercicio el presupuesto de\n    inversiones del Ministerio de Fomento aprobado por esta C\u00e1mara\n    asciende a un bill\u00f3n 500.000 millones de pesetas, una buena parte, la\n    principal, dedicada  a inversi\u00f3n ferroviaria- vamos a modernizar el\n    sector, vamos a mejorar su competitividad y vamos a permitir que\n    facilite el crecimiento de Espa\u00f1a, la convergencia real y que pueda\n    crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo como ministro de\n    Fomento deseo ese acuerdo, se\u00f1or Segura, y lo reitero ante el Pleno\n    de la C\u00e1mara, lo mismo que lo he hecho ante la Comisi\u00f3n de\n    Infraestructuras en tres ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso no es lo\n    mismo sentarse a negociar con las comunidades aut\u00f3nomas, con los\n    grupos pol\u00edticos y con las organizaciones sindicales un plan de\n    reestructuraci\u00f3n que necesariamente conlleva medidas traum\u00e1ticas, que\n    sentarse a negociar un plan de futuro que necesariamente conlleva\n    modernizaci\u00f3n de la red y creaci\u00f3n de puestos de trabajo, de los\n    cuales 13.000 van a ser puestos de trabajo directamente ferroviarios,\n    con una simple extrapolaci\u00f3n de lo que en estos momentos est\u00e1\n    ocurriendo en la l\u00ednea de alta velocidad que est\u00e1 en servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1, 2, 3], "cooperaci\u00f3n": [4], "l\u00ednea": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En sexto lugar, se\u00f1or ministro, nosotros le\n    pedimos que nos conteste si el Gobierno, en colaboraci\u00f3n con\n    sindicatos, con las Cortes Generales y con los operadores interesados\n    al respecto, est\u00e1 dispuesto a elaborar, como han hecho otros\n    gobiernos europeos, un Libro Blanco del transporte ferroviario (ese\n    libro blanco lo denominamos as\u00ed -no hagamos bromas con el color de\n    las tapas- porque as\u00ed ha sido denominado en otros pa\u00edses), un libro\n    abierto al debate; que la transformaci\u00f3n, que los avances en la\n    modernidad que tiene que experimentar este sector nazcan de un\n    consenso, surjan de un di\u00e1logo, surjan de una cooperaci\u00f3n com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que es muy positivo que el mismo ente de\n    titularidad p\u00fablica y gestionado por un poder p\u00fablico atienda la alta\n    velocidad, atienda los sistemas convencionales, atienda el transporte\n    de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cont\u00e9stenos sobre los contenidos y en la l\u00ednea que se\n    han de modificar de la actual Ley de ordenaci\u00f3n de los transportes\n    terrestres, a la que tendr\u00e1n que incorporarse esos preceptos\n    comunitarios a los que hemos hecho referencia tanto usted como yo, y\n    si es intenci\u00f3n del Gobierno traer a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    espec\u00edfico, monogr\u00e1fico, singularizado en las pol\u00edticas del\n    transporte ferroviario, o bien quiere modificar parcialmente la Ley\n    de ordenaci\u00f3n del transporte terrestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    no es \u00e9ste el foro, porque probablemente el adecuado desde el\n    punto de vista reglamentario es la Comisi\u00f3n de Infraestructuras, en\n    ella presentaremos una iniciativa por la que pediremos a la Comisi\u00f3n\n    la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n espec\u00edfica que debata de manera\n    singular las pol\u00edticas de transporte ferroviario desde la \u00f3ptica de\n    la intermodalidad; no del transporte ferroviario per s\u00e9, sino del\n    impulso, de la potenciaci\u00f3n y de la integraci\u00f3n de igual a igual con\n    las restantes pol\u00edticas y los restantes modos de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sexto lugar, se\u00f1or ministro, nosotros le\n    pedimos que nos conteste si el Gobierno, en colaboraci\u00f3n con\n    sindicatos, con las Cortes Generales y con los operadores interesados\n    al respecto, est\u00e1 dispuesto a elaborar, como han hecho otros\n    gobiernos europeos, un Libro Blanco del transporte ferroviario (ese\n    libro blanco lo denominamos as\u00ed -no hagamos bromas con el color de\n    las tapas- porque as\u00ed ha sido denominado en otros pa\u00edses), un libro\n    abierto al debate; que la transformaci\u00f3n, que los avances en la\n    modernidad que tiene que experimentar este sector nazcan de un\n    consenso, surjan de un di\u00e1logo, surjan de una cooperaci\u00f3n com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cont\u00e9stenos sobre los contenidos y en la l\u00ednea que se\n    han de modificar de la actual Ley de ordenaci\u00f3n de los transportes\n    terrestres, a la que tendr\u00e1n que incorporarse esos preceptos\n    comunitarios a los que hemos hecho referencia tanto usted como yo, y\n    si es intenci\u00f3n del Gobierno traer a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    espec\u00edfico, monogr\u00e1fico, singularizado en las pol\u00edticas del\n    transporte ferroviario, o bien quiere modificar parcialmente la Ley\n    de ordenaci\u00f3n del transporte terrestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fomento": [6, 7], "empresas": [8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... y su grupo\n    tienen que decidir es si est\u00e1n de acuerdo, como dice la directiva\n    sobre liberalizaci\u00f3n, la directiva que define el nuevo modelo, la de\n    desarrollo de los ferrocarriles comunitarios, en que el a\u00f1o 2003\n    est\u00e9n separadas las funciones de gesti\u00f3n de las de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, Renfe tendr\u00e1\n    que separar la funci\u00f3n de transporte de la funci\u00f3n de gesti\u00f3n de\n    infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAl de\n    Renfe operador de transporte? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a lo mejor no\n    le gusta que la empresa operadora de transporte est\u00e9 adscrita a un\n    Ministerio mientras sea p\u00fablica y deber\u00e1 estar en otro; sobre eso no\n    hay nada escrito, pero lo seguro es que el gestor de infraestructuras\n    estar\u00e1 en el Ministerio de Fomento, el regulador del transporte estar\u00e1\n    en el Ministerio de Fomento, y adem\u00e1s le adelanto que la gesti\u00f3n\n    de las infraestructuras seguir\u00e1 siendo p\u00fablica, se\u00f1or Segura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la falta de liberalizaci\u00f3n del sistema de transporte\n    ferroviario lo ha retrasado con relaci\u00f3n a otros modos de transporte,\n    y me gustar\u00eda tambi\u00e9n consensuar un proceso adelantado en relaci\u00f3n\n    con los plazos que establece la normativa europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, no olvide que el Plan de infraestructuras\n    s\u00f3lo se justifica si al final los operadores de transporte dan un\n    mejor servicio, captan m\u00e1s viajeros  y prestan su aportaci\u00f3n al\n    proceso de convergencia real de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Ministerio de Fomento ha\n    celebrado ya una reuni\u00f3n para o\u00edr a las comunidades aut\u00f3nomas y puedo\n    decir que la posici\u00f3n es favorable a la implantaci\u00f3n del modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a lo mejor no\n    le gusta que la empresa operadora de transporte est\u00e9 adscrita a un\n    Ministerio mientras sea p\u00fablica y deber\u00e1 estar en otro; sobre eso no\n    hay nada escrito, pero lo seguro es que el gestor de infraestructuras\n    estar\u00e1 en el Ministerio de Fomento, el regulador del transporte estar\u00e1\n    en el Ministerio de Fomento, y adem\u00e1s le adelanto que la gesti\u00f3n\n    de las infraestructuras seguir\u00e1 siendo p\u00fablica, se\u00f1or Segura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo que estamos\n    decididos a que el 15 de marzo del a\u00f1o 2003, las empresas\n    ferroviarias que est\u00e1n obligadas cumplan la normativa europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3], "empresas": [6, 7, 8], "fomento": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Contemplamos como escenario m\u00e1s\n    realista una participaci\u00f3n privada en el mercado, muy limitada a\n    determinados nichos no ocupados actualmente por las empresas p\u00fablicas\n    ferroviarias,  a trav\u00e9s de alianzas con operadores log\u00edsticos,\n    de la cooperaci\u00f3n con operadores privados y p\u00fablicos existentes en el\n    transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte y en relaci\u00f3n con otras empresas ferroviarias\n    europeas, debido principalmente al reducido peso relativo de los\n    costes de personal en Espa\u00f1a, parece muy dif\u00edcil la entrada en el\n    mercado de operadores privados en el transporte de viajeros, salvo\n    que se les permita trabajar bajo condiciones de dumping social y\n    t\u00e9cnico que pongan en riesgo la calidad y la seguridad del sistema\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros desde luego apostamos por\n    la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s de criterios\n    de cooperaci\u00f3n por medio de convenios con el operador principal, que\n    para nosotros debe seguir siendo Renfe, pero garantizando siempre el\n    papel p\u00fablico de otras empresas que puedan concursar en la\n    explotaci\u00f3n de nuevos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contemplamos como escenario m\u00e1s\n    realista una participaci\u00f3n privada en el mercado, muy limitada a\n    determinados nichos no ocupados actualmente por las empresas p\u00fablicas\n    ferroviarias,  a trav\u00e9s de alianzas con operadores log\u00edsticos,\n    de la cooperaci\u00f3n con operadores privados y p\u00fablicos existentes en el\n    transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me es grato escuchar aqu\u00ed al se\u00f1or ministro de Fomento plantearle al\n    portavoz socialista, se\u00f1or Segura, si han consultado con las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo\n    que me alegra, pero al mismo tiempo me preocupa por si detr\u00e1s de esto\n    se encuentra ceder la capacidad de abrir concursos para la\n    adjudicaci\u00f3n de servicios de determinadas comunidades aut\u00f3nomas; es\n    decir, si detr\u00e1s de la cofinanciaci\u00f3n de determinadas\n    infraestructuras entre el Ministerio de Fomento y determinadas\n    comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1 esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros desde luego apostamos por\n    la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s de criterios\n    de cooperaci\u00f3n por medio de convenios con el operador principal, que\n    para nosotros debe seguir siendo Renfe, pero garantizando siempre el\n    papel p\u00fablico de otras empresas que puedan concursar en la\n    explotaci\u00f3n de nuevos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contemplamos como escenario m\u00e1s\n    realista una participaci\u00f3n privada en el mercado, muy limitada a\n    determinados nichos no ocupados actualmente por las empresas p\u00fablicas\n    ferroviarias,  a trav\u00e9s de alianzas con operadores log\u00edsticos,\n    de la cooperaci\u00f3n con operadores privados y p\u00fablicos existentes en el\n    transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte y en relaci\u00f3n con otras empresas ferroviarias\n    europeas, debido principalmente al reducido peso relativo de los\n    costes de personal en Espa\u00f1a, parece muy dif\u00edcil la entrada en el\n    mercado de operadores privados en el transporte de viajeros, salvo\n    que se les permita trabajar bajo condiciones de dumping social y\n    t\u00e9cnico que pongan en riesgo la calidad y la seguridad del sistema\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "fomento": [1], "l\u00ednea": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En las primeras l\u00edneas del\n    programa electoral  y en lo que concierne a los ferrocarriles se asume\n    la apuesta de superar el declive secular que viene padeciendo el\n    ferrocarril como medio de transporte y el prop\u00f3sito de convertirlo en\n    un medio claramente competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea se ha movido la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Fomento desde la llegada como titular del\n    se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea se ha movido la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Fomento desde la llegada como titular del\n    se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la pol\u00edtica de liberalizaci\u00f3n de la competencia en\n    el mercado de transportes y en el mercado de transportes ferroviario,\n    que por otra parte es coincidente con las directivas comunitarias,\n    est\u00e1 plenamente en la l\u00ednea de liberalizaci\u00f3n econ\u00f3mica del Gobierno\n    del Partido Popular, que se expresa entre otras cosas en las medidas,\n    por decreto ley muchas de ellas, del pasado junio del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [10, 11], "atenci\u00f3n": [17, 18, 19], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "consumo": [12, 13], "cooperaci\u00f3n": [14], "consejo interterritorial": [15, 16], "medicamentos": [21, 22], "sanidad": [5, 6, 7, 8, 9], "l\u00ednea": [20]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Manifiesta el pre\u00e1mbulo del acuerdo que el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo considera objetivo primordial de su pol\u00edtica\n    sectorial el fortalecimiento del Sistema Nacional de Salud, lo que\n    supone incrementar los niveles de calidad de la atenci\u00f3n actualmente\n    dispensada  e incorporar a su \u00e1mbito de actuaci\u00f3n la cobertura de\n    nuevas necesidades emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto de colaboraci\u00f3n\n    para un fin en el que seguro todos coincidimos, se formaliza el\n    acuerdo por el que Farmaindustria se compromete a aportar al Sistema\n    Nacional de Salud la cantidad de 5.500 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede explicarse que despu\u00e9s de aprobar esta\n    C\u00e1mara por unanimidad, el pasado 19 de diciembre, una moci\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria en la que se instaba al\n    Gobierno a dise\u00f1ar conjuntamente con las comunidades aut\u00f3nomas y a\n    articular  a trav\u00e9s del Consejo interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud un plan integran de estabilidad en la prestaci\u00f3n p\u00fablica del\n    medicamento; contando con todos los sectores implicados: el sector\n    farmac\u00e9utico, la industria, los facultativos, los prescriptores, los\n    usuarios: todos; c\u00f3mo es posible, repito, que a dos meses de que\n    venza el plazo que nos dimos se recurra a una medida tan coyuntural y\n    que tiene tan poco que ver, desde nuestro punto de vista, con un\n    pacto global de estabilidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice el apartado segundo del acuerdo motivo de esta interpelaci\u00f3n que\n    Farmaindustria se compromete a aportar 5.500 millones al Sistema\n    Nacional de Salud a trav\u00e9s del Instituto Carlos III, organismo\n    p\u00fablico de apoyo cient\u00edfico y t\u00e9cnico del Ministerio de Sanidad y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas para que promuevan y desarrollen planes,\n    programas y actuaciones favorecedores de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica, poniendo \u00e9nfasis en los \u00e1mbitos oncol\u00f3gico y\n    cardiovascular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo entendido que ha\n    convocado usted al Consejo interterritorial de Salud para fechas\n    pr\u00f3ximas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado d\u00eda 8 de marzo, usted como ministra de\n    Sanidad y el presidente de Farmaindustria firmaron un convenio de\n    colaboraci\u00f3n que se define en su enunciado para promoci\u00f3n y\n    desarrollo de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica en el \u00e1mbito\n    sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manifiesta el pre\u00e1mbulo del acuerdo que el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo considera objetivo primordial de su pol\u00edtica\n    sectorial el fortalecimiento del Sistema Nacional de Salud, lo que\n    supone incrementar los niveles de calidad de la atenci\u00f3n actualmente\n    dispensada  e incorporar a su \u00e1mbito de actuaci\u00f3n la cobertura de\n    nuevas necesidades emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconoce tambi\u00e9n el\n    pre\u00e1mbulo que la industria farmac\u00e9utica ha colaborado de manera\n    eficaz con el Ministerio de Sanidad en la consecuci\u00f3n de los\n    objetivos mencionados y que seguir con esta colaboraci\u00f3n constituye\n    una garant\u00eda para el progreso de investigaci\u00f3n de \u00e1mbito sanitario y\n    la mejora de la atenci\u00f3n dispensada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree realmente la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo que\n    el recurrir  a convenios unas veces con los representantes de las\n    oficinas de farmacia, otras con Farmaindustria, o con los dos a la\n    vez, es la forma m\u00e1s razonable de favorecer el Pacto de Estabilidad\n    en el crecimiento del gasto en medicamentos y en el uso racional de\n    los mismos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice el apartado segundo del acuerdo motivo de esta interpelaci\u00f3n que\n    Farmaindustria se compromete a aportar 5.500 millones al Sistema\n    Nacional de Salud a trav\u00e9s del Instituto Carlos III, organismo\n    p\u00fablico de apoyo cient\u00edfico y t\u00e9cnico del Ministerio de Sanidad y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas para que promuevan y desarrollen planes,\n    programas y actuaciones favorecedores de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica, poniendo \u00e9nfasis en los \u00e1mbitos oncol\u00f3gico y\n    cardiovascular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manifiesta el pre\u00e1mbulo del acuerdo que el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo considera objetivo primordial de su pol\u00edtica\n    sectorial el fortalecimiento del Sistema Nacional de Salud, lo que\n    supone incrementar los niveles de calidad de la atenci\u00f3n actualmente\n    dispensada  e incorporar a su \u00e1mbito de actuaci\u00f3n la cobertura de\n    nuevas necesidades emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede explicarse que despu\u00e9s de aprobar esta\n    C\u00e1mara por unanimidad, el pasado 19 de diciembre, una moci\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria en la que se instaba al\n    Gobierno a dise\u00f1ar conjuntamente con las comunidades aut\u00f3nomas y a\n    articular  a trav\u00e9s del Consejo interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud un plan integran de estabilidad en la prestaci\u00f3n p\u00fablica del\n    medicamento; contando con todos los sectores implicados: el sector\n    farmac\u00e9utico, la industria, los facultativos, los prescriptores, los\n    usuarios: todos; c\u00f3mo es posible, repito, que a dos meses de que\n    venza el plazo que nos dimos se recurra a una medida tan coyuntural y\n    que tiene tan poco que ver, desde nuestro punto de vista, con un\n    pacto global de estabilidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manifiesta el pre\u00e1mbulo del acuerdo que el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo considera objetivo primordial de su pol\u00edtica\n    sectorial el fortalecimiento del Sistema Nacional de Salud, lo que\n    supone incrementar los niveles de calidad de la atenci\u00f3n actualmente\n    dispensada  e incorporar a su \u00e1mbito de actuaci\u00f3n la cobertura de\n    nuevas necesidades emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree realmente la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo que\n    el recurrir  a convenios unas veces con los representantes de las\n    oficinas de farmacia, otras con Farmaindustria, o con los dos a la\n    vez, es la forma m\u00e1s razonable de favorecer el Pacto de Estabilidad\n    en el crecimiento del gasto en medicamentos y en el uso racional de\n    los mismos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la l\u00ednea que nos\n    caracteriza de cooperaci\u00f3n y ayuda en todo aquello en lo que ustedes\n    nos permiten colaborar, porque poseen una mayor\u00eda que evidencia que\n    tienen la opci\u00f3n de actuar con amplitud, en todo aquello en lo que\n    ustedes busquen esta colaboraci\u00f3n mi grupo se la va a ofrecer y le va\n    a tender la mano -lo hemos hecho siempre-, pero esta colaboraci\u00f3n,\n    se\u00f1ora ministra, no est\u00e1 re\u00f1ida ni con la cr\u00edtica, que creemos\n    necesaria, ni con la discrepancia que con todo respeto, pero tambi\u00e9n\n    con todo rigor, he querido expresar en esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede explicarse que despu\u00e9s de aprobar esta\n    C\u00e1mara por unanimidad, el pasado 19 de diciembre, una moci\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria en la que se instaba al\n    Gobierno a dise\u00f1ar conjuntamente con las comunidades aut\u00f3nomas y a\n    articular  a trav\u00e9s del Consejo interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud un plan integran de estabilidad en la prestaci\u00f3n p\u00fablica del\n    medicamento; contando con todos los sectores implicados: el sector\n    farmac\u00e9utico, la industria, los facultativos, los prescriptores, los\n    usuarios: todos; c\u00f3mo es posible, repito, que a dos meses de que\n    venza el plazo que nos dimos se recurra a una medida tan coyuntural y\n    que tiene tan poco que ver, desde nuestro punto de vista, con un\n    pacto global de estabilidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo entendido que ha\n    convocado usted al Consejo interterritorial de Salud para fechas\n    pr\u00f3ximas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manifiesta el pre\u00e1mbulo del acuerdo que el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo considera objetivo primordial de su pol\u00edtica\n    sectorial el fortalecimiento del Sistema Nacional de Salud, lo que\n    supone incrementar los niveles de calidad de la atenci\u00f3n actualmente\n    dispensada  e incorporar a su \u00e1mbito de actuaci\u00f3n la cobertura de\n    nuevas necesidades emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice tambi\u00e9n en el pre\u00e1mbulo que el\n    esfuerzo presupuestario que dicha orientaci\u00f3n exige debe\n    complementarse con un mejor aprovechamiento de los recursos\n    existentes, y en particular con una mayor atenci\u00f3n a la moderaci\u00f3n\n    del gasto farmac\u00e9utico p\u00fablico y a la promoci\u00f3n del uso racional de\n    los medicamentos, compatible en todo caso con la cobertura de las\n    necesidades asistenciales de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconoce tambi\u00e9n el\n    pre\u00e1mbulo que la industria farmac\u00e9utica ha colaborado de manera\n    eficaz con el Ministerio de Sanidad en la consecuci\u00f3n de los\n    objetivos mencionados y que seguir con esta colaboraci\u00f3n constituye\n    una garant\u00eda para el progreso de investigaci\u00f3n de \u00e1mbito sanitario y\n    la mejora de la atenci\u00f3n dispensada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la l\u00ednea que nos\n    caracteriza de cooperaci\u00f3n y ayuda en todo aquello en lo que ustedes\n    nos permiten colaborar, porque poseen una mayor\u00eda que evidencia que\n    tienen la opci\u00f3n de actuar con amplitud, en todo aquello en lo que\n    ustedes busquen esta colaboraci\u00f3n mi grupo se la va a ofrecer y le va\n    a tender la mano -lo hemos hecho siempre-, pero esta colaboraci\u00f3n,\n    se\u00f1ora ministra, no est\u00e1 re\u00f1ida ni con la cr\u00edtica, que creemos\n    necesaria, ni con la discrepancia que con todo respeto, pero tambi\u00e9n\n    con todo rigor, he querido expresar en esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice tambi\u00e9n en el pre\u00e1mbulo que el\n    esfuerzo presupuestario que dicha orientaci\u00f3n exige debe\n    complementarse con un mejor aprovechamiento de los recursos\n    existentes, y en particular con una mayor atenci\u00f3n a la moderaci\u00f3n\n    del gasto farmac\u00e9utico p\u00fablico y a la promoci\u00f3n del uso racional de\n    los medicamentos, compatible en todo caso con la cobertura de las\n    necesidades asistenciales de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree realmente la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo que\n    el recurrir  a convenios unas veces con los representantes de las\n    oficinas de farmacia, otras con Farmaindustria, o con los dos a la\n    vez, es la forma m\u00e1s razonable de favorecer el Pacto de Estabilidad\n    en el crecimiento del gasto en medicamentos y en el uso racional de\n    los mismos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [16, 17, 18, 19], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "consumo": [20, 21, 22], "consejo interterritorial": [23, 24], "espa\u00f1oles": [25, 26], "sanidad": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "l\u00ednea": [27, 28]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Riera, el grupo al que usted representa ha presentado una\n    interpelaci\u00f3n sobre medidas de pol\u00edtica general en relaci\u00f3n con la\n    investigaci\u00f3n sanitaria y farmac\u00e9utica que el Gobierno ten\u00eda previsto\n    desarrollar en el \u00e1mbito del Instituto de Salud Carlos III, pero\n    usted no se ha referido para nada a la pol\u00edtica general planteada por\n    el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer a los cient\u00edficos espa\u00f1oles de\n    la Universidad y de los diferentes hospitales del Sistema Nacional de\n    Salud el esfuerzo que han hecho al participar como evaluadores de\n    estos programas para que la calidad y la innovaci\u00f3n sean la base\n    fundamental de este dinero que el Estado espa\u00f1ol dedica a trav\u00e9s del\n    FIS a la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero cuando el Instituto de Salud Carlos III tuvo que plantearse\n    determinadas l\u00edneas de investigaci\u00f3n importantes, la cardiovascular y\n    la oncol\u00f3gica, puso en marcha dos institutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de la pol\u00edtica obligada,\n    por un lado, y al mismo tiempo voluntaria, porque entendemos que debe\n    ser as\u00ed desde el Sistema Nacional de Salud, tenemos que apoyar\n    proyectos nacionales y, dentro del reparto razonable con el conjunto\n    de investigadores de la Universidad, de los hospitales, de los\n    centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, tambi\u00e9n es\n    necesario apoyar institutos nacionales que nacen con la voluntad de\n    servicio al conjunto del territorio nacional, que van a trabajar en\n    red con los investigadores del Sistema Nacional de Salud, tanto en\n    Andaluc\u00eda como en la Comunidad Valenciana, en el conjunto del\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos centros que no trabajan ni para el\n    Ministerio de Sanidad ni para el Instituto de Salud Carlos III, sino\n    para el conjunto del sistema, es necesario que los dotemos con medios\n    econ\u00f3micos que hagan posible un desarrollo adecuado al nivel de\n    investigaci\u00f3n que necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo que hemos firmado con Farmaindustria, se\u00f1or\u00eda, no est\u00e1\n    relacionado con la moci\u00f3n de Coalici\u00f3n Canaria, aprobada por\n    unanimidad de esta C\u00e1mara el 20 de diciembre, sobre una cuesti\u00f3n que\n    ocupa al Ministerio desde hace bastantes meses: el Plan de\n    racionalizaci\u00f3n y de sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente va a\n    contener medidas, insisto, planteadas por los t\u00e9cnicos de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas que abarcar\u00e1n a todos los sectores  a los que\n    usted ha hecho antes referencia.Usted sabe igual que yo que la\n    Direcci\u00f3n General de Farmacia del Ministerio act\u00faa de forma decidida\n    sobre el control del crecimiento no s\u00f3lo del gasto farmac\u00e9utico, sino\n    de\n    determinados f\u00e1rmacos, imponiendo sanciones que revierten al Sistema\n    Nacional de Salud, como as\u00ed debe ser, para el reparto entre las\n    comunidades aut\u00f3nomas transferidas y el Insalud, que todav\u00eda gestiona\n    diez comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la pregunta es si el Ministerio\n    de Sanidad y el Instituto de Salud Carlos III tienen la obligaci\u00f3n de\n    mantener centros nacionales de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra parte de este dinero ser\u00e1\n    repartida en el conjunto del territorio nacional de acuerdo con los\n    grupos de investigadores que presenten los diferentes programas que\n    est\u00e9n entre las prioridades marcadas por el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El s\u00e1bado, cuando se celebre\n    la reuni\u00f3n ordinaria del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud, vamos a hablar de esta cuesti\u00f3n, como de otras\n    muchas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisiera que mi\n    intervenci\u00f3n se pudiera interpretar como que no quiero responder\n    a las preguntas de la se\u00f1ora Riera y que, por tanto, perdi\u00e9ramos la\n    oportunidad de discutir sobre las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica planteadas por el Gobierno en la parte correspondiente al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo a trav\u00e9s del Carlos III; pol\u00edticas\n    que est\u00e1 enmarcadas en el Plan nacional de I+D+I, en el quinto\n    programa y en la preparaci\u00f3n del sexto programa de la Uni\u00f3n Europea\n    con las prioridades marcadas por la misma, y en el \u00e1mbito del\n    Ministerio de Sanidad  y Consumo marcadas por el propio Instituto y\n    por el grupo de expertos, muchos de ellos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que fijan las l\u00edneas hacia las cuales hay que dedicar el\n    esfuerzo general del Carlos III y el FIS a trav\u00e9s de los diferentes\n    grupos de investigadores que se presentan a los concursos abiertos\n    del Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer documento que se firma entre Farmaindustria y el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo es del 12 de julio del a\u00f1o 2000, pero\n    como se ha producido un cambio importante en la direcci\u00f3n de\n    Farmaindustria se ha consolidado el 8 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede estar de\n    acuerdo o no en c\u00f3mo el Ministerio de Sanidad y Consumo y el Carlos\n    III est\u00e1n apoyando los programas de investigaci\u00f3n que existen en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos centros que no trabajan ni para el\n    Ministerio de Sanidad ni para el Instituto de Salud Carlos III, sino\n    para el conjunto del sistema, es necesario que los dotemos con medios\n    econ\u00f3micos que hagan posible un desarrollo adecuado al nivel de\n    investigaci\u00f3n que necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la pregunta es si el Ministerio\n    de Sanidad y el Instituto de Salud Carlos III tienen la obligaci\u00f3n de\n    mantener centros nacionales de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las l\u00edneas de investigaci\u00f3n tienen que\n    estar financiadas por las grandes industrias farmac\u00e9uticas y a cambio\n    de nada, a cambio de la obligaci\u00f3n que tienen de hacerlo, que de\n    hecho se hace, por ejemplo, en la Fundaci\u00f3n antisida, dependiente del\n    Ministerio de Sanidad, donde se est\u00e1n consiguiendo grandes logros en\n    investigaci\u00f3n y en donde est\u00e1n participando grupos de investigadores\n    tanto catalanes como madrile\u00f1os, andaluces, valencianos, castellano-\n    manchegos, castellano-leoneses, riojanos y de Baleares, de todo el\n    conjunto del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer a los cient\u00edficos espa\u00f1oles de\n    la Universidad y de los diferentes hospitales del Sistema Nacional de\n    Salud el esfuerzo que han hecho al participar como evaluadores de\n    estos programas para que la calidad y la innovaci\u00f3n sean la base\n    fundamental de este dinero que el Estado espa\u00f1ol dedica a trav\u00e9s del\n    FIS a la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de la pol\u00edtica obligada,\n    por un lado, y al mismo tiempo voluntaria, porque entendemos que debe\n    ser as\u00ed desde el Sistema Nacional de Salud, tenemos que apoyar\n    proyectos nacionales y, dentro del reparto razonable con el conjunto\n    de investigadores de la Universidad, de los hospitales, de los\n    centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, tambi\u00e9n es\n    necesario apoyar institutos nacionales que nacen con la voluntad de\n    servicio al conjunto del territorio nacional, que van a trabajar en\n    red con los investigadores del Sistema Nacional de Salud, tanto en\n    Andaluc\u00eda como en la Comunidad Valenciana, en el conjunto del\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo que hemos firmado con Farmaindustria, se\u00f1or\u00eda, no est\u00e1\n    relacionado con la moci\u00f3n de Coalici\u00f3n Canaria, aprobada por\n    unanimidad de esta C\u00e1mara el 20 de diciembre, sobre una cuesti\u00f3n que\n    ocupa al Ministerio desde hace bastantes meses: el Plan de\n    racionalizaci\u00f3n y de sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra parte de este dinero ser\u00e1\n    repartida en el conjunto del territorio nacional de acuerdo con los\n    grupos de investigadores que presenten los diferentes programas que\n    est\u00e9n entre las prioridades marcadas por el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisiera que mi\n    intervenci\u00f3n se pudiera interpretar como que no quiero responder\n    a las preguntas de la se\u00f1ora Riera y que, por tanto, perdi\u00e9ramos la\n    oportunidad de discutir sobre las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica planteadas por el Gobierno en la parte correspondiente al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo a trav\u00e9s del Carlos III; pol\u00edticas\n    que est\u00e1 enmarcadas en el Plan nacional de I+D+I, en el quinto\n    programa y en la preparaci\u00f3n del sexto programa de la Uni\u00f3n Europea\n    con las prioridades marcadas por la misma, y en el \u00e1mbito del\n    Ministerio de Sanidad  y Consumo marcadas por el propio Instituto y\n    por el grupo de expertos, muchos de ellos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que fijan las l\u00edneas hacia las cuales hay que dedicar el\n    esfuerzo general del Carlos III y el FIS a trav\u00e9s de los diferentes\n    grupos de investigadores que se presentan a los concursos abiertos\n    del Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer documento que se firma entre Farmaindustria y el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo es del 12 de julio del a\u00f1o 2000, pero\n    como se ha producido un cambio importante en la direcci\u00f3n de\n    Farmaindustria se ha consolidado el 8 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede estar de\n    acuerdo o no en c\u00f3mo el Ministerio de Sanidad y Consumo y el Carlos\n    III est\u00e1n apoyando los programas de investigaci\u00f3n que existen en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy absolutamente de acuerdo con usted en que tenemos que analizar\n    todos los par\u00e1metros  a los que se ha referido -ya lo estamos\n    haciendo-, pero no solos sino con el conjunto de comunidades\n    aut\u00f3nomas en el seno del Consejo interterritorial, de forma que en el\n    mes de junio podamos analizar la documentaci\u00f3n para remitirla a esta\n    C\u00e1mara y as\u00ed cumplir el acuerdo de este Pleno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El s\u00e1bado, cuando se celebre\n    la reuni\u00f3n ordinaria del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud, vamos a hablar de esta cuesti\u00f3n, como de otras\n    muchas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer a los cient\u00edficos espa\u00f1oles de\n    la Universidad y de los diferentes hospitales del Sistema Nacional de\n    Salud el esfuerzo que han hecho al participar como evaluadores de\n    estos programas para que la calidad y la innovaci\u00f3n sean la base\n    fundamental de este dinero que el Estado espa\u00f1ol dedica a trav\u00e9s del\n    FIS a la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que nadie ponga\n    en duda la capacidad y calidad de los cient\u00edficos espa\u00f1oles que van a\n    dirigirlos; estoy hablando del profesor Barbacid y del profesor\n    Moncada, los cuales, como usted bien sabe, se han incorporado uno al\n    oncol\u00f3gico  y otro al cardiovascular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo que se firma el 12 de julio con Farmaindustria est\u00e1 en\n    la l\u00ednea no del control del gasto farmac\u00e9utico, sino de la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la l\u00ednea de trabajo que hemos planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo interterritorial": [9], "medicamentos": [10], "sistema nacional": [6, 7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le\n    he dicho que en el convenio se dice que los 5.500 millones de pesetas\n    son para el Sistema Nacional de Salud, y el Sistema Nacional de\n    Salud, se\u00f1ora ministra, somos todos y, por suerte para este sistema,\n    adem\u00e1s de en Barcelona y en Madrid existen centros de alta categor\u00eda\n    y de alta competencia ubicados en otras ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es evidente que hay\n    que ejercer una funci\u00f3n de control sobre a qu\u00e9 destina la industria\n    los recursos cuando investiga y sobre si los recursos que dedica a la\n    investigaci\u00f3n se corresponden con las necesidades del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero hablar del conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    discute si los proyectos de investigaci\u00f3n que se financian tienen que\n    estar sometidos al rigor centralista de que todo pase por el Carlos\n    III o existe la obligaci\u00f3n de que el Sistema Nacional de Salud\n    reparta para posibilitar los proyectos que se est\u00e1n llevando a cabo\n    en otros sitios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no lo discute en el Consejo interterritorial de\n    Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted consigue\n    firmar un convenio con Farmaindustria, que insisto en que se firm\u00f3 el\n    8 de marzo pasado; la fecha que usted ha dado es la del preconvenio\n    que mi compa\u00f1ero Jordi Mart\u00ed discuti\u00f3 en Comisi\u00f3n con el\n    subsecretario de Sanidad, al que le hizo preguntas y tampoco en\n    aquella ocasi\u00f3n aclaramos demasiadas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    he dicho que en el convenio se dice que los 5.500 millones de pesetas\n    son para el Sistema Nacional de Salud, y el Sistema Nacional de\n    Salud, se\u00f1ora ministra, somos todos y, por suerte para este sistema,\n    adem\u00e1s de en Barcelona y en Madrid existen centros de alta categor\u00eda\n    y de alta competencia ubicados en otras ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero hablar del conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    discute si los proyectos de investigaci\u00f3n que se financian tienen que\n    estar sometidos al rigor centralista de que todo pase por el Carlos\n    III o existe la obligaci\u00f3n de que el Sistema Nacional de Salud\n    reparta para posibilitar los proyectos que se est\u00e1n llevando a cabo\n    en otros sitios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no lo discute en el Consejo interterritorial de\n    Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs cre\u00edble que quien tiene la\n    potestad de decir qu\u00e9 medicamentos se financian, qu\u00e9 medicamentos\n    est\u00e1n en el sistema pueda de una manera tan neutral decidir qu\u00e9\n    dineros hay que aportar o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "consejo interterritorial": [3], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... No obstante, se\u00f1ora ministra -y concluyo ya-, le rogar\u00eda que\n    aprovechara la reuni\u00f3n del Consejo interterritorial de Salud que se\n    va a celebrar muy pronto para conseguir de los consejeros auton\u00f3micos\n    un acuerdo en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lleguen ustedes a una conclusi\u00f3n, ya que el\n    Sistema Nacional de Salud va a ingresar 5.500 millones de pesetas,\n    sobre la forma de repartirlos para que sea la m\u00e1s equitativa, la m\u00e1s\n    justa y que realmente sea\n    representativa del Sistema Nacional de Salud, que no sea simplemente\n    esta aportaci\u00f3n de Farmaindustria la manera en que el grupo que\n    sostiene al Gobierno tiene de implementar un compromiso electoral del\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lleguen ustedes a una conclusi\u00f3n, ya que el\n    Sistema Nacional de Salud va a ingresar 5.500 millones de pesetas,\n    sobre la forma de repartirlos para que sea la m\u00e1s equitativa, la m\u00e1s\n    justa y que realmente sea\n    representativa del Sistema Nacional de Salud, que no sea simplemente\n    esta aportaci\u00f3n de Farmaindustria la manera en que el grupo que\n    sostiene al Gobierno tiene de implementar un compromiso electoral del\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, se\u00f1ora ministra -y concluyo ya-, le rogar\u00eda que\n    aprovechara la reuni\u00f3n del Consejo interterritorial de Salud que se\n    va a celebrar muy pronto para conseguir de los consejeros auton\u00f3micos\n    un acuerdo en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "consumo": [21, 22], "espa\u00f1oles": [23], "medicamentos": [27], "sanidad": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "l\u00ednea": [24, 25, 26]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... No me lo parcele todo tanto; usted habla del Sistema Nacional\n    de Salud, pero inmediatamente se va del todo  a la parte y se queda en\n    la parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decidimos, efectivamente, que los dos centros nacionales est\u00e1n al\n    servicio del Sistema Nacional de Salud y forman parte del Sistema\n    Nacional de Salud, no vaya a ser que solamente las comunidades\n    aut\u00f3nomas transferidas formen parte del sistema y que los dem\u00e1s no\n    formemos parte del Sistema Nacional de Salud; no vaya a ser que en el\n    momento en que tengamos completado el mapa transferencial el\n    Ministerio ya no forme parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue\n    formando parte del Sistema Nacional de Salud como garante del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el \u00e1mbito del Carlos III, que forma parte del\n    Sistema Nacional de Salud y est\u00e1 al servicio del conjunto del\n    territorio nacional, existen dos fundaciones que forman parte de ese\n    Sistema Nacional, que est\u00e1n al servicio del Sistema Nacional, que son\n    el CNIO y el Cardiovascular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento que no comparta conmigo que el Centro Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Oncol\u00f3gica, el CNIO, y el Centro Cardiovascular no\n    formen parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es diferente al\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se financian centros como estos se\n    est\u00e1 financiando el Sistema Nacional de Salud, se est\u00e1 financiando la\n    investigaci\u00f3n espa\u00f1ola, se est\u00e1 financiando  a los investigadores\n    onc\u00f3logos y cardi\u00f3logos de todo el sistema sanitario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 usted acusando a los ministros de\n    Sanidad anteriores  a m\u00ed y a m\u00ed misma de que obligamos a la industria\n    farmac\u00e9utica a firmar convenios a cambio de determinadas ventajas a\n    la hora de meter en el sistema determinados productos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso me preocupa bastante m\u00e1s\n    la honorabilidad de los ministros de Sanidad, eso s\u00ed me preocupa, los\n    de la industria ya se defender\u00e1n ellos; ahora, de los ministros que\n    han sido anteriores  a m\u00ed y que han firmado acuerdos con la industria\n    farmac\u00e9utica por la sostenibilidad del sistema no me diga usted que\n    estaban chalaneando: T\u00fa me metes 5.000 millones y yo a cambio te\n    apruebo tres medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n biom\u00e9dica no puede estar ubicada s\u00f3lo y\n    exclusivamente en el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda; la\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica tiene que tener una presencia important\u00edsima\n    del Ministerio de Sanidad,  y as\u00ed est\u00e1 reconocido en la estructura\n    organizativa de los diferentes ministerios que se decidi\u00f3 a ra\u00edz de\n    las \u00faltimas elecciones y la constituci\u00f3n del Gobierno al que yo\n    represento en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda, cuando tiene que dar prioridad a programas\n    de biomedicina y apoyar y apostar por determinados proyectos,\n    consulta con el Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros s\u00ed, y esto est\u00e1, perm\u00edtame que se lo diga, en el Ministerio\n    de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la investigaci\u00f3n est\u00e1 en Ciencia y Tecnolog\u00eda,\n    salvo la biomedicina, que est\u00e1 a caballo entre los Ministerios de\n    Ciencia  y Tecnolog\u00eda y de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, desde el Ministerio entendemos que es cierto que\n    en Catalu\u00f1a y Madrid en este momento hay m\u00e1s investigadores, por\n    razones que no vienen al caso, pero como ministra de Sanidad tengo la\n    obligaci\u00f3n de potenciar en Castilla-La Mancha, en Castilla y Le\u00f3n\n    l\u00edneas de investigaci\u00f3n, porque tambi\u00e9n hay investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me lo parcele todo tanto; usted habla del Sistema Nacional\n    de Salud, pero inmediatamente se va del todo  a la parte y se queda en\n    la parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decidimos, efectivamente, que los dos centros nacionales est\u00e1n al\n    servicio del Sistema Nacional de Salud y forman parte del Sistema\n    Nacional de Salud, no vaya a ser que solamente las comunidades\n    aut\u00f3nomas transferidas formen parte del sistema y que los dem\u00e1s no\n    formemos parte del Sistema Nacional de Salud; no vaya a ser que en el\n    momento en que tengamos completado el mapa transferencial el\n    Ministerio ya no forme parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue\n    formando parte del Sistema Nacional de Salud como garante del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el \u00e1mbito del Carlos III, que forma parte del\n    Sistema Nacional de Salud y est\u00e1 al servicio del conjunto del\n    territorio nacional, existen dos fundaciones que forman parte de ese\n    Sistema Nacional, que est\u00e1n al servicio del Sistema Nacional, que son\n    el CNIO y el Cardiovascular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento que no comparta conmigo que el Centro Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Oncol\u00f3gica, el CNIO, y el Centro Cardiovascular no\n    formen parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es diferente al\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se financian centros como estos se\n    est\u00e1 financiando el Sistema Nacional de Salud, se est\u00e1 financiando la\n    investigaci\u00f3n espa\u00f1ola, se est\u00e1 financiando  a los investigadores\n    onc\u00f3logos y cardi\u00f3logos de todo el sistema sanitario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda, cuando tiene que dar prioridad a programas\n    de biomedicina y apoyar y apostar por determinados proyectos,\n    consulta con el Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la investigaci\u00f3n est\u00e1 en Ciencia y Tecnolog\u00eda,\n    salvo la biomedicina, que est\u00e1 a caballo entre los Ministerios de\n    Ciencia  y Tecnolog\u00eda y de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, si resulta que Catalu\u00f1a es propietaria de la\n    industria espa\u00f1ola, d\u00edgaseme; yo entend\u00eda que era una industria\n    nacional, en el sentido de que era de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy bien, pero exactamente igual que si ma\u00f1ana hay una l\u00ednea\n    de investigaci\u00f3n con un enorme \u00e9xito en Andaluc\u00eda, en Galicia o en\n    Catalu\u00f1a nos sentiremos todos orgullosos de nuestros investigadores,\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es la l\u00ednea en la que estamos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no nos hemos salido para nada de nuestra obligaci\u00f3n, de la\n    visi\u00f3n global de la investigaci\u00f3n biosanitaria, biom\u00e9dica en Espa\u00f1a,\n    de las prioridades marcadas por el Plan nacional y por la Uni\u00f3n\n    Europea, de la utilizaci\u00f3n cada vez m\u00e1s eficaz de los fondos, del\n    control de la investigaci\u00f3n que se hace, de la aplicaci\u00f3n de los\n    resultados y de la valoraci\u00f3n de la calidad de esa investigaci\u00f3n que\n    se hace para que Espa\u00f1a, con los fondos que tenga, pueda ser capaz de\n    llegar cada vez m\u00e1s lejos en la l\u00ednea de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso me preocupa bastante m\u00e1s\n    la honorabilidad de los ministros de Sanidad, eso s\u00ed me preocupa, los\n    de la industria ya se defender\u00e1n ellos; ahora, de los ministros que\n    han sido anteriores  a m\u00ed y que han firmado acuerdos con la industria\n    farmac\u00e9utica por la sostenibilidad del sistema no me diga usted que\n    estaban chalaneando: T\u00fa me metes 5.000 millones y yo a cambio te\n    apruebo tres medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [4], "salud": [0, 1], "consejo interterritorial": [5], "espa\u00f1oles": [6], "sanidad": [2, 3], "l\u00ednea": [7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por tanto, le agradecer\u00eda a la se\u00f1ora ministra que garantizara que\n    esos fondos adicionales externos van a ser aplicados en beneficio del\n    Sistema Nacional de Salud, en beneficio del inter\u00e9s general, y que no\n    quedar\u00e1 condicionada la l\u00ednea de investigaci\u00f3n del Instituto a la\n    procedencia externa de esos fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, quer\u00edamos saber exactamente\n    el origen de los fondos adicionales, qu\u00e9 contraprestaciones ha\n    comprometido el Instituto de Salud Carlos III, si es que ha habido\n    contraprestaciones,  y para qu\u00e9 se est\u00e1n utilizando y se van a\n    utilizar esos fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    falta de continuidad o de transparencia que viene caracterizando\n    \u00faltimamente al Ministerio de Sanidad, al igual que en la anterior\n    legislatura, ha hecho que se dejaran de publicar las memorias, los\n    anales  y los anuarios del FIS, instrumento fundamental para hacer el\n    seguimiento de la l\u00ednea de investigaci\u00f3n de este organismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, desde luego, dedicar\n    el 0,4 por ciento de los presupuestos sanitarios a la investigaci\u00f3n\n    queda bastante lejos del 1 por ciento recomendado en la Ley de\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le agradecer\u00eda a la se\u00f1ora ministra que garantizara que\n    esos fondos adicionales externos van a ser aplicados en beneficio del\n    Sistema Nacional de Salud, en beneficio del inter\u00e9s general, y que no\n    quedar\u00e1 condicionada la l\u00ednea de investigaci\u00f3n del Instituto a la\n    procedencia externa de esos fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que el Parlamento es la sede adecuada para dar todo ese tipo\n    de explicaciones, as\u00ed se lo demandamos, pero tambi\u00e9n estamos de\n    acuerdo en que debe utilizarse el Consejo interterritorial, pero no\n    como un \u00e1mbito de negociaci\u00f3n bajo cuerda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insistimos,  y nosotros\n    estamos plenamente de acuerdo, en que el propio Ministerio y el\n    Instituto son los que deben fijar las prioridades de investigaci\u00f3n\n    global para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    falta de continuidad o de transparencia que viene caracterizando\n    \u00faltimamente al Ministerio de Sanidad, al igual que en la anterior\n    legislatura, ha hecho que se dejaran de publicar las memorias, los\n    anales  y los anuarios del FIS, instrumento fundamental para hacer el\n    seguimiento de la l\u00ednea de investigaci\u00f3n de este organismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le agradecer\u00eda a la se\u00f1ora ministra que garantizara que\n    esos fondos adicionales externos van a ser aplicados en beneficio del\n    Sistema Nacional de Salud, en beneficio del inter\u00e9s general, y que no\n    quedar\u00e1 condicionada la l\u00ednea de investigaci\u00f3n del Instituto a la\n    procedencia externa de esos fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3, 4], "salud": [0], "consumo": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... no lo recuerdan, pero el\n    director general del Instituto de Salud Carlos III, en comparecencia\n    ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo, expuso perfectamente cu\u00e1les\n    eran las l\u00edneas y cu\u00e1les eran las partidas presupuestarias que se\n    iban a dedicar al acuerdo que ya la ministra, el subsecretario y el\n    propio director general del Instituto de Salud Carlos III hab\u00edan\n    manifestado en los \u00faltimos meses del pasado a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es natural, la posici\u00f3n de mi grupo es\n    en defensa de la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, que ha hecho\n    una doble intervenci\u00f3n, centr\u00e1ndose ampliamente en lo que la\n    interpelaci\u00f3n ped\u00eda, que era la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n sanitaria\n    del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, muy brevemente, repito, se\u00f1or\n    presidente, quiero incidir una vez m\u00e1s en la pol\u00edtica que el Gobierno\n    y el Ministerio de Sanidad y Consumo est\u00e1 realizando en la\n    potenciaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, no solamente de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica, de la investigaci\u00f3n cl\u00ednica, sino de las l\u00edneas abiertas\n    en relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y con la\n    investigaci\u00f3n sociosanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no lo recuerdan, pero el\n    director general del Instituto de Salud Carlos III, en comparecencia\n    ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo, expuso perfectamente cu\u00e1les\n    eran las l\u00edneas y cu\u00e1les eran las partidas presupuestarias que se\n    iban a dedicar al acuerdo que ya la ministra, el subsecretario y el\n    propio director general del Instituto de Salud Carlos III hab\u00edan\n    manifestado en los \u00faltimos meses del pasado a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se insisti\u00f3 -y se\n    clarificaron- en cu\u00e1les eran las l\u00edneas de investigaci\u00f3n  a que se\n    iban a dedicar las partidas presupuestarias de este convenio -por\n    otra parte leg\u00edtimo, oportuno, transparente y adecuado-, y no\n    solamente las partidas presupuestarias extraordinarias, sino todos\n    los incrementos en las partidas para investigaci\u00f3n de los\n    Presupuestos Generales del Estado en materia de sanidad y consumo\n    para el a\u00f1o 2001, todos ellos por encima de un 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es natural, la posici\u00f3n de mi grupo es\n    en defensa de la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, que ha hecho\n    una doble intervenci\u00f3n, centr\u00e1ndose ampliamente en lo que la\n    interpelaci\u00f3n ped\u00eda, que era la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n sanitaria\n    del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, muy brevemente, repito, se\u00f1or\n    presidente, quiero incidir una vez m\u00e1s en la pol\u00edtica que el Gobierno\n    y el Ministerio de Sanidad y Consumo est\u00e1 realizando en la\n    potenciaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, no solamente de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica, de la investigaci\u00f3n cl\u00ednica, sino de las l\u00edneas abiertas\n    en relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y con la\n    investigaci\u00f3n sociosanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no lo recuerdan, pero el\n    director general del Instituto de Salud Carlos III, en comparecencia\n    ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo, expuso perfectamente cu\u00e1les\n    eran las l\u00edneas y cu\u00e1les eran las partidas presupuestarias que se\n    iban a dedicar al acuerdo que ya la ministra, el subsecretario y el\n    propio director general del Instituto de Salud Carlos III hab\u00edan\n    manifestado en los \u00faltimos meses del pasado a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se insisti\u00f3 -y se\n    clarificaron- en cu\u00e1les eran las l\u00edneas de investigaci\u00f3n  a que se\n    iban a dedicar las partidas presupuestarias de este convenio -por\n    otra parte leg\u00edtimo, oportuno, transparente y adecuado-, y no\n    solamente las partidas presupuestarias extraordinarias, sino todos\n    los incrementos en las partidas para investigaci\u00f3n de los\n    Presupuestos Generales del Estado en materia de sanidad y consumo\n    para el a\u00f1o 2001, todos ellos por encima de un 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010321_doc_marked.html# 000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 19, 21, 35, 36, 37, 40, 48, 49, 50, 58, 62, 64, 68, 70, 71, 74, 75, 77, 79, 81, 82, 83, 85, 89, 91, 98, 99, 115, 116, 117, 119, 120, 124, 126, 128, 134, 138, 149, 150, 155, 157, 160, 171, 172, 175, 176, 178, 187], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 15, 17, 18, 20, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 38, 39, 41, 44, 46, 51, 52, 55, 56, 59, 61, 63, 65, 66, 69, 72, 73, 76, 78, 80, 84, 86, 88, 90, 92, 93, 94, 95, 97, 100, 101, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 118, 121, 125, 127, 130, 132, 135, 137, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 151, 152, 153, 154, 156, 158, 159, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 169, 170, 173, 174, 177, 179, 181, 183, 186, 188], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 42, 43, 45, 60, 129, 131, 136, 180], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [13, 14, 16, 53, 54, 87, 96, 102, 133, 182, 184, 185], "party": "CARLES CAMPUZANO  I CANAD\u00c9S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [47, 67], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [57], "party": "Luis Mardones Sevilla", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [122, 123], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}]}