{"blocks": [{"words": {"protecci\u00f3n social": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe -lo he indicado en alguna ocasi\u00f3n-, los\n    presupuestos tienen dos objetivos b\u00e1sicos, en primer lugar, dar un\n    impulso a la econom\u00eda productiva a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n en\n    infraestructuras y en I+D+i, que aumentan respectivamente un 7,5 y un 6,7\n    por ciento; segundo objetivo, los presupuestos garantizan y refuerzan la\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque suben las pensiones bajas un 6 por\n    ciento, igual que las becas, el gasto de dependencia un 33 por ciento y\n    el presupuesto de ayuda a la vivienda un 16 por ciento, es decir, porque\n    suponen un gran avance social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe -lo he indicado en alguna ocasi\u00f3n-, los\n    presupuestos tienen dos objetivos b\u00e1sicos, en primer lugar, dar un\n    impulso a la econom\u00eda productiva a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n en\n    infraestructuras y en I+D+i, que aumentan respectivamente un 7,5 y un 6,7\n    por ciento; segundo objetivo, los presupuestos garantizan y refuerzan la\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, quiz\u00e1 lo desconozca, pero la Polic\u00eda aut\u00f3noma vasca tiene un\n    sistema -hasta este momento en que va a cambiar- desigual porque no tiene\n    ning\u00fan procedimiento ni ninguna f\u00f3rmula ni de segunda actividad ni de\n    jubilaci\u00f3n anticipada a partir de los 60 a\u00f1os, a diferencia de otras\n    polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... HA TRATADO EL MINISTRO DE EXTERIORES, EN\n    SU \u00daLTIMO VIAJE A RUSIA, LA CUESTI\u00d3N DE LA ENTRADA DE ALGUNA EMPRESA RUSA\n    EN EL CAPITAL DE ALGUNA EMPRESA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0], "energ\u00e9tico": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, dada la importancia del sector energ\u00e9tico para la\n    geopol\u00edtica y la geoestrategia mundial, \u00bfpodr\u00eda informar usted a esta\n    C\u00e1mara si ha tratado el ministro de Asuntos Exteriores en su \u00faltimo viaje\n    a Rusia la cuesti\u00f3n de la entrada de alguna empresa rusa en el capital de\n    una empresa espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, dada la importancia del sector energ\u00e9tico para la\n    geopol\u00edtica y la geoestrategia mundial, \u00bfpodr\u00eda informar usted a esta\n    C\u00e1mara si ha tratado el ministro de Asuntos Exteriores en su \u00faltimo viaje\n    a Rusia la cuesti\u00f3n de la entrada de alguna empresa rusa en el capital de\n    una empresa espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tuve la\n    ocasi\u00f3n de entrevistarme con el presidente ruso y con el ministro de\n    Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por tanto, lo que nosotros queremos saber, de cara a algo\n    tan importante como la independencia energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds, que\n    adem\u00e1s supone un elemento fundamental para la independencia energ\u00e9tica de\n    Europa en su conjunto, es si los rusos, adem\u00e1s de controlar en este\n    momento el flujo energ\u00e9tico de petr\u00f3leo y gas desde el este hacia el\n    oeste, van a controlar tambi\u00e9n el flujo de petr\u00f3leo y gas del oeste hacia\n    el este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es extraordinariamente importante que\n    sepamos que con el control de una empresa supuestamente privada, que\n    tiene una influencia pol\u00edtica extraordinaria y sobre la que la pol\u00edtica\n    rusa tiene una influencia extraordinaria, esa empresa va a entrar en el\n    sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol de forma importante y nosotros tememos, se\u00f1or\n    ministro, que van a intentar controlar con efecto domin\u00f3 una parte\n    fundamental del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol, empresas que como usted sabe\n    est\u00e1n interconectadas unas con otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La problem\u00e1tica alimentaria mundial, los efectos del cambio clim\u00e1tico, con\n    lo que supone en tragedias de aquellos que est\u00e1n peor preparados, el\n    problema del encarecimiento de la energ\u00eda y la repercusi\u00f3n sobre los\n    insumos b\u00e1sicos y la producci\u00f3n de alimentos, el sistema financiero\n    internacional en crisis y la falta de liquidez a nivel global son algunos\n    de los nubarrones que se ciernen sobre los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos d\u00edas estamos asistiendo a la aparici\u00f3n de hechos delictivos\n    en zonas con elevada poblaci\u00f3n extranjera que acaban derivando en\n    fen\u00f3menos de confrontaci\u00f3n social entre inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las causas son que de casi los 3\n    millones de extranjeros que han entrado legal o ilegalmente en nuestro\n    pa\u00eds hoy ya solo cotizan a la Seguridad Social y tienen un empleo 900.000\n    y que hay m\u00e1s de 800.000 de estas personas que est\u00e1n en la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las causas son que de casi los 3\n    millones de extranjeros que han entrado legal o ilegalmente en nuestro\n    pa\u00eds hoy ya solo cotizan a la Seguridad Social y tienen un empleo 900.000\n    y que hay m\u00e1s de 800.000 de estas personas que est\u00e1n en la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted estuvo el d\u00eda 2 de\n    diciembre en Barcelona y dijo algo as\u00ed como que estamos en el 11,3 de\n    desempleo y esperamos que en el a\u00f1o 2009 estemos en el 12,5 en tasas de\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Parece que les\n    duele tambi\u00e9n ver c\u00f3mo el plan de est\u00edmulo econ\u00f3mico y del empleo supone\n    una apuesta decidida en nuestro pa\u00eds, con 11.000 millones de euros para\n    relanzar la actividad econ\u00f3mica y para generar -y le contesto, se\u00f1or\u00eda-\n    m\u00e1s de 300.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE EL SUPER\u00c1VIT DE LA SEGURIDAD SOCIAL EN\n    LOS DIEZ PRIMEROS MESES DE ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE EL SUPER\u00c1VIT DE LA SEGURIDAD SOCIAL EN\n    LOS DIEZ PRIMEROS MESES DE ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo me quedo, se\u00f1or ministro, con su\n    trabajo y con su dedicaci\u00f3n, y le pido que me explique, por favor, los\n    objetivos que tiene la Seguridad Social, que preve\u00eda un beneficio a final\n    de a\u00f1o de ocho mil y pico millones, un 0,6 por ciento del PIB, y en los\n    diez primeros meses de este a\u00f1o ya ha superado esas cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me quedo, se\u00f1or ministro, con su\n    trabajo y con su dedicaci\u00f3n, y le pido que me explique, por favor, los\n    objetivos que tiene la Seguridad Social, que preve\u00eda un beneficio a final\n    de a\u00f1o de ocho mil y pico millones, un 0,6 por ciento del PIB, y en los\n    diez primeros meses de este a\u00f1o ya ha superado esas cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [6], "seguridad social": [7, 8, 9, 10], "protecci\u00f3n social": [4, 5], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el saldo del presupuesto de la Seguridad Social\n    este a\u00f1o es positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, las cuentas de la Seguridad Social transmiten tranquilidad,\n    porque son reflejo de la solidaridad de nuestro sistema p\u00fablico de\n    protecci\u00f3n social, algo que nos permitir\u00e1 alcanzar dos objetivos: por un\n    lado, afrontar el futuro con la tranquilidad de saber que la viabilidad\n    del sistema est\u00e1 garantizada y, por otro lado, disponer del tiempo\n    necesario para adoptar con rigor, sin prisas y en el marco del Pacto de\n    Toledo, las reformas necesarias para asegurar la sostenibilidad del\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, y no menos importante, esta situaci\u00f3n financiera de\n    la Seguridad Social tan favorable ha sido compatible con una mejora\n    sustancial de las prestaciones del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la l\u00ednea en la\n    que hay que seguir trabajando, consolidando y reafirmando la trayectoria\n    positiva y de salud econ\u00f3mica de la Seguridad Social y avanzando a la vez\n    en la protecci\u00f3n social de aquellos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, las cuentas de la Seguridad Social transmiten tranquilidad,\n    porque son reflejo de la solidaridad de nuestro sistema p\u00fablico de\n    protecci\u00f3n social, algo que nos permitir\u00e1 alcanzar dos objetivos: por un\n    lado, afrontar el futuro con la tranquilidad de saber que la viabilidad\n    del sistema est\u00e1 garantizada y, por otro lado, disponer del tiempo\n    necesario para adoptar con rigor, sin prisas y en el marco del Pacto de\n    Toledo, las reformas necesarias para asegurar la sostenibilidad del\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la l\u00ednea en la\n    que hay que seguir trabajando, consolidando y reafirmando la trayectoria\n    positiva y de salud econ\u00f3mica de la Seguridad Social y avanzando a la vez\n    en la protecci\u00f3n social de aquellos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la l\u00ednea en la\n    que hay que seguir trabajando, consolidando y reafirmando la trayectoria\n    positiva y de salud econ\u00f3mica de la Seguridad Social y avanzando a la vez\n    en la protecci\u00f3n social de aquellos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el saldo del presupuesto de la Seguridad Social\n    este a\u00f1o es positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, las cuentas de la Seguridad Social transmiten tranquilidad,\n    porque son reflejo de la solidaridad de nuestro sistema p\u00fablico de\n    protecci\u00f3n social, algo que nos permitir\u00e1 alcanzar dos objetivos: por un\n    lado, afrontar el futuro con la tranquilidad de saber que la viabilidad\n    del sistema est\u00e1 garantizada y, por otro lado, disponer del tiempo\n    necesario para adoptar con rigor, sin prisas y en el marco del Pacto de\n    Toledo, las reformas necesarias para asegurar la sostenibilidad del\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, y no menos importante, esta situaci\u00f3n financiera de\n    la Seguridad Social tan favorable ha sido compatible con una mejora\n    sustancial de las prestaciones del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la l\u00ednea en la\n    que hay que seguir trabajando, consolidando y reafirmando la trayectoria\n    positiva y de salud econ\u00f3mica de la Seguridad Social y avanzando a la vez\n    en la protecci\u00f3n social de aquellos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    OPINI\u00d3N TIENE EL GOBIERNO DE QUE ESPA\u00d1A PRESIDA EL COMIT\u00c9 DE PROTECCI\u00d3N\n    SOCIAL DE LA UNI\u00d3N EUROPEA DURANTE LOS PR\u00d3XIMOS DOS A\u00d1OS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [6, 7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, quiero felicitar al Gobierno por la elecci\u00f3n de Espa\u00f1a\n    para presidir el Comit\u00e9 de Protecci\u00f3n Social de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente estaremos aislados en cuanto a\n    liderar guerras ilegales, pero est\u00e1 claro que somos un referente en\n    pol\u00edtica social, y eso hace que Espa\u00f1a, por consenso de todos los pa\u00edses\n    miembros, presida este comit\u00e9, que tiene como principal objetivo fomentar\n    la cooperaci\u00f3n de los Estados miembros en lo referente a la pol\u00edtica de\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s tiene \u00e1reas de actuaci\u00f3n muy importantes\n    relacionadas con el sistema de pensiones, la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social, la desigualdad sanitaria o el envejecimiento\n    demogr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, Espa\u00f1a tiene mucho que aportar en todas estas\n    \u00e1reas, tanto por lo que hicieron los gobiernos de Felipe Gonz\u00e1lez,\n    creando ese Estado de bienestar, como por lo que se ha hecho en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os, en los que ley de autonom\u00eda personal, el aumento de las\n    pensiones m\u00ednimas, el aumento del Fondo de Reserva de la Seguridad\n    Social, el aumento del salario m\u00ednimo interprofesional, el di\u00e1logo\n    social, la Ley de Igualdad o los planes de integraci\u00f3n y formaci\u00f3n son un\n    elemento fundamental para la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las responsabilidades del comit\u00e9 es evaluar y hacer informes sobre\n    la inclusi\u00f3n social, la estrategia de Lisboa y el impacto social de la\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque vamos a aportar nuestra\n    forma de hacer pol\u00edtica, nuestra forma de llevar a cabo acciones, con\n    di\u00e1logo social, con reformas laborales que no quieren dejar a nadie atr\u00e1s\n    y que buscan sobre todo que ese desarrollo social, ese desarrollo\n    econ\u00f3mico que se pueda producir, sea siempre con justicia social y con\n    desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero felicitar al Gobierno por la elecci\u00f3n de Espa\u00f1a\n    para presidir el Comit\u00e9 de Protecci\u00f3n Social de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente estaremos aislados en cuanto a\n    liderar guerras ilegales, pero est\u00e1 claro que somos un referente en\n    pol\u00edtica social, y eso hace que Espa\u00f1a, por consenso de todos los pa\u00edses\n    miembros, presida este comit\u00e9, que tiene como principal objetivo fomentar\n    la cooperaci\u00f3n de los Estados miembros en lo referente a la pol\u00edtica de\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, que Espa\u00f1a ocupe la Presidencia del Comit\u00e9 de Protecci\u00f3n Social\n    de la Uni\u00f3n Europea a partir del pr\u00f3ximo 1 de enero, y durante los\n    pr\u00f3ximos dos a\u00f1os, es una gran noticia para los intereses de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero destacar el valor estrat\u00e9gico de la\n    Presidencia del Comit\u00e9 de Protecci\u00f3n Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un \u00f3rgano\n    encargado de la coordinaci\u00f3n de los objetivos de la Uni\u00f3n Europea en\n    materia de pensiones, inclusi\u00f3n social, salud y cuidados de larga\n    duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un \u00f3rgano que ejerce, por tanto, una gran influencia en las\n    pol\u00edticas y estrategias nacionales en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es importante se\u00f1alar que la Presidencia del Comit\u00e9 de\n    Protecci\u00f3n Social va a coincidir con la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    Europea en el primer semestre del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta circunstancia va a\n    favorecer que los valores de cohesi\u00f3n social y solidaridad ocupen un\n    lugar destacado en la estrategia europea de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es, sin duda, unos de los pa\u00edses m\u00e1s activos en defensa del modelo\n    social europeo y de la necesidad de atender la dimensi\u00f3n social de la\n    globalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se refleja, de un lado, en la reciente oposici\u00f3n de\n    nuestro pa\u00eds a la directiva que pretende extender la jornada semanal a 65\n    horas, que esperemos que esta ma\u00f1ana el Parlamento enmiende ampliamente o\n    rechace, y de otro, en el convencimiento de que la acci\u00f3n exterior de la\n    Uni\u00f3n Europea debe promover un marco social global basado en la agenda de\n    trabajo decente de la OIT y en la promoci\u00f3n de los derechos en materia de\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, tambi\u00e9n quiero resaltar que el Comit\u00e9 de\n    Protecci\u00f3n Social es uno de los \u00f3rganos comunitarios encargados en los\n    pr\u00f3ximos meses de enfrentarse al impacto social de la actual coyuntura\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tal y como usted dec\u00eda, efectivamente, hay dos comit\u00e9s de una\n    enorme importancia que tienen que jugar un papel relevante en los\n    pr\u00f3ximos meses, que son el Comit\u00e9 de Empleo y el Comit\u00e9 de Protecci\u00f3n\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda en Europa en estos momentos hay que introducir -y el\n    Gobierno lo liderar\u00e1- el debate de la protecci\u00f3n social y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, que Espa\u00f1a ocupe la Presidencia del Comit\u00e9 de Protecci\u00f3n Social\n    de la Uni\u00f3n Europea a partir del pr\u00f3ximo 1 de enero, y durante los\n    pr\u00f3ximos dos a\u00f1os, es una gran noticia para los intereses de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero destacar el valor estrat\u00e9gico de la\n    Presidencia del Comit\u00e9 de Protecci\u00f3n Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un \u00f3rgano que ejerce, por tanto, una gran influencia en las\n    pol\u00edticas y estrategias nacionales en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es importante se\u00f1alar que la Presidencia del Comit\u00e9 de\n    Protecci\u00f3n Social va a coincidir con la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    Europea en el primer semestre del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se refleja, de un lado, en la reciente oposici\u00f3n de\n    nuestro pa\u00eds a la directiva que pretende extender la jornada semanal a 65\n    horas, que esperemos que esta ma\u00f1ana el Parlamento enmiende ampliamente o\n    rechace, y de otro, en el convencimiento de que la acci\u00f3n exterior de la\n    Uni\u00f3n Europea debe promover un marco social global basado en la agenda de\n    trabajo decente de la OIT y en la promoci\u00f3n de los derechos en materia de\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, tambi\u00e9n quiero resaltar que el Comit\u00e9 de\n    Protecci\u00f3n Social es uno de los \u00f3rganos comunitarios encargados en los\n    pr\u00f3ximos meses de enfrentarse al impacto social de la actual coyuntura\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda en Europa en estos momentos hay que introducir -y el\n    Gobierno lo liderar\u00e1- el debate de la protecci\u00f3n social y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1, 2], "transporte": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfDe qu\u00e9 austeridad me habla, de la que practican\n    ustedes donde gobiernan en la sanidad o en la educaci\u00f3n o de la que\n    practican subiendo el transporte en un 8,6 por ciento como en Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9 austeridad me habla, de la que practican\n    ustedes donde gobiernan en la sanidad o en la educaci\u00f3n o de la que\n    practican subiendo el transporte en un 8,6 por ciento como en Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe\n    qu\u00e9 aumento de altos cargos me habla usted, del de la Comunidad de\n    Madrid, del de la Comunidad Valenciana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hablamos de una subida media del 3,5 por ciento que en el tramo\n    dom\u00e9stico m\u00e1s importante, el que recoge a 18 millones de familias,\n    supondr\u00e1 un incremento de entre el 4 y el 5 por ciento mensual en la\n    tarifa de la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La subida anunciada por el Gobierno socialista de la tarifa de la luz era\n    de un gobierno sin ideas, sin brillo y sin luz, que adem\u00e1s pretende\n    encarecerla a todos los espa\u00f1oles, y todo ello motivado al parecer por el\n    d\u00e9ficit tarifario que establece una injusta corresponsabilidad entre las\n    empresas el\u00e9ctricas, el Estado, las familias y las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En este sentido, el\n    grave problema estructural que supone que exista un d\u00e9ficit tarifario nos\n    obliga a acomodar los costes del sistema a los precios, l\u00f3gicamente sin\n    perder de vista la dif\u00edcil situaci\u00f3n econ\u00f3mica por la que atravesamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, carecen de modelo energ\u00e9tico; ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [1], "renovables": [0], "energ\u00e9tico": [2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, carecen de modelo energ\u00e9tico;\n    bajan el precio del gas un 1,5 por ciento a las familias cuando la\n    materia prima se reduce en un 70 por ciento; compran petr\u00f3leo en\n    Venezuela a 100 d\u00f3lares barril cuando el precio ronda los 45; apuestan\n    por las energ\u00edas renovables y continuamente est\u00e1n cambiando el marco\n    regulatorio, generando inseguridad jur\u00eddica en los inversores; nos\n    presentan un plan de bombillas que duerme el sue\u00f1o de los justos y, por\n    \u00faltimo, se anuncia una nueva subida de los precios de la luz, dejando la\n    puerta abierta a nuevas subidas durante el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, carecen de modelo energ\u00e9tico;\n    bajan el precio del gas un 1,5 por ciento a las familias cuando la\n    materia prima se reduce en un 70 por ciento; compran petr\u00f3leo en\n    Venezuela a 100 d\u00f3lares barril cuando el precio ronda los 45; apuestan\n    por las energ\u00edas renovables y continuamente est\u00e1n cambiando el marco\n    regulatorio, generando inseguridad jur\u00eddica en los inversores; nos\n    presentan un plan de bombillas que duerme el sue\u00f1o de los justos y, por\n    \u00faltimo, se anuncia una nueva subida de los precios de la luz, dejando la\n    puerta abierta a nuevas subidas durante el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, carecen de modelo energ\u00e9tico;\n    bajan el precio del gas un 1,5 por ciento a las familias cuando la\n    materia prima se reduce en un 70 por ciento; compran petr\u00f3leo en\n    Venezuela a 100 d\u00f3lares barril cuando el precio ronda los 45; apuestan\n    por las energ\u00edas renovables y continuamente est\u00e1n cambiando el marco\n    regulatorio, generando inseguridad jur\u00eddica en los inversores; nos\n    presentan un plan de bombillas que duerme el sue\u00f1o de los justos y, por\n    \u00faltimo, se anuncia una nueva subida de los precios de la luz, dejando la\n    puerta abierta a nuevas subidas durante el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el\n    dise\u00f1o de un plan energ\u00e9tico para nuestro pa\u00eds, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen\n    plan energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda es muy joven y no recuerda que en\n    1998 su grupo, cuando gobernaba, cre\u00f3 el llamado d\u00e9ficit tarifario, que\n    probablemente habr\u00eda que llamarlo el chollo tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que los consumidores pod\u00edan\n    derrochar artificialmente electricidad y las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas se\n    embolsaban ese dinero llamado del d\u00e9ficit tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000341\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL MINISTRO DE INDUSTRIA LAS DECLARACIONES\n    DEL MINISTRO DE EXTERIORES, TRAS UNA REUNI\u00d3N CON EL PRESIDENTE RUSO\n    MENDV\u00c9DEV, SOBRE COOPERACI\u00d3N EN MATERIA ENERG\u00c9TICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [1], "red": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El presidente de Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a es un ex ministro socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la tercera vez que hablamos usted y yo sobre la toma de control de\n    Lukoil a Repsol, una operaci\u00f3n de la que ha habido un anuncio, un hecho\n    relevante en la CNMV por parte de algunas de las empresas implicadas y\n    una operaci\u00f3n sobre la cual el Gobierno ruso ha declarado un respaldo\n    pol\u00edtico pleno al d\u00eda siguiente de la visita del ministro de Asuntos\n    Exteriores espa\u00f1ol y coincidiendo con la visita de la presidenta\n    argentina que, como usted convendr\u00e1, es uno de los pa\u00edses principalmente\n    implicados en la evoluci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda Repsol YPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  La\n    pregunta se refer\u00eda a las declaraciones del ministro de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [1], "red": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En primer lugar, tengo que decirle que Red El\u00e9ctrica no es una\n    compa\u00f1\u00eda el\u00e9ctrica; Red El\u00e9ctrica es la operadora del sistema, es una\n    operadora que tiene car\u00e1cter p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    heredado del Partido Popular el d\u00e9ficit tarifario, pero no hemos heredado\n    la costumbre de intervenir en operaciones empresariales, en nombrar\n    consejeros de empresas, ni mucho menos de nombrar presidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el\n    Gobierno que Lukoil es un riesgo para el abastecimiento energ\u00e9tico en\n    nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el pr\u00f3ximo plan\n    de acci\u00f3n energ\u00e9tico comunitario, la seguridad va a ser un elemento\n    clave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con los costes necesarios para el transporte del\n    gas -plantas de regasificaci\u00f3n, almacenamientos subterr\u00e1neos, redes de\n    transporte y distribuci\u00f3n-, estos se concretan en unos peajes de acceso a\n    las instalaciones que anualmente publica el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el ministerio estableci\u00f3 el cese temporal de la actividad\n    pesquera de los buques de la flota del Gran Sol al amparo de la normativa\n    comunitaria, en concreto, el reglamento n\u00famero 744/2008, de 24 de julio,\n    y una vez consultado el sector afectado, las comunidades aut\u00f3nomas y el\n    Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A\u00f1ade adem\u00e1s que las medidas, como es el caso, deben centrarse en la\n    situaci\u00f3n inmediata de dificultad econ\u00f3mica y social y resolver el exceso\n    de capacidad general, estando abiertas en las mismas condiciones a todos\n    los Estados miembros para evitar distorsiones de competencia entre los\n    mismos o sus flotas, por lo que deber\u00e1n ser dirigidas y coordinadas a\n    escala comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 LA MINISTRA DE FOMENTO DISPUESTA\n    A COMPROMETERSE A QUE EL TRAMO DE LA AUTOV\u00cdA A-40 ENTRE TERUEL Y CUENCA\n    SEA INICIADO EN EL EJERCICIO DE 2009, UNA VEZ SEAN SUPERADOS LOS\n    COYUNTURALES INFORMES DE IMPACTO MEDIOAMBIENTAL NEGATIVOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 LA MINISTRA DE FOMENTO DISPUESTA\n    A COMPROMETERSE A QUE EL TRAMO DE LA AUTOV\u00cdA A-40 ENTRE TERUEL Y CUENCA\n    SEA INICIADO EN EL EJERCICIO DE 2009, UNA VEZ SEAN SUPERADOS LOS\n    COYUNTURALES INFORMES DE IMPACTO MEDIOAMBIENTAL NEGATIVOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ayer por la tarde se recibi\u00f3 en esta C\u00e1mara una comunicaci\u00f3n del\n    Ministerio de Presidencia, a las 18:00 horas, sobre mi pregunta, que\n    naturalmente hab\u00eda pasado los\n    tr\u00e1mites parlamentarios reglamentarios y que iba dirigida a la ministra de\n    Fomento, a mi respetada y amiga do\u00f1a Magdalena \u00c1lvarez, con la cual\n    incluso hab\u00eda hablado por la ma\u00f1ana, y me dicen, cuando estaba saliendo\n    de la C\u00e1mara, a \u00faltima hora de la tarde, casualmente, que me hab\u00edan\n    cambiado la destinataria de la pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2], "tramo": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Hace apenas unos meses, la revista oficial del\n    Ministerio de Fomento nos daba una informaci\u00f3n muy extensa de la autov\u00eda\n    A-40, eje transversal important\u00edsimo que puso en marcha ese gran ministro\n    \u00c1lvarez-Cascos y que sigui\u00f3 afortunadamente do\u00f1a Magdalena \u00c1lvarez,\n    incluso con un gran reportaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, me dirijo a la se\u00f1ora ministra de Fomento, porque ella\n    s\u00ed puede hacer muchas cosas antes de que entierren esta infraestructura\n    vital para las provincias de Teruel y de Cuenca e incluso para las\n    infraestructuras del conjunto espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le sigo preguntando a la\n    se\u00f1ora ministra de Fomento, si no me puede contestar ahora\n    reglamentariamente lo puede hacer fuera en otro momento, si ella se sigue\n    comprometiendo, como ha expresado hasta hace muy pocas fechas, con este\n    tramo de autov\u00eda y si est\u00e1 dispuesta a hacerlo con todos sus medios\n    legales, t\u00e9cnicos y pol\u00edticos a su alcance, que luego tambi\u00e9n se los\n    explicar\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le sigo preguntando a la\n    se\u00f1ora ministra de Fomento, si no me puede contestar ahora\n    reglamentariamente lo puede hacer fuera en otro momento, si ella se sigue\n    comprometiendo, como ha expresado hasta hace muy pocas fechas, con este\n    tramo de autov\u00eda y si est\u00e1 dispuesta a hacerlo con todos sus medios\n    legales, t\u00e9cnicos y pol\u00edticos a su alcance, que luego tambi\u00e9n se los\n    explicar\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "tramo": [2], "cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La resoluci\u00f3n de la Secretar\u00eda de\n    Estado de Cambio Clim\u00e1tico va en l\u00ednea con lo advertido en diferentes\n    informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La resoluci\u00f3n de la Secretar\u00eda de\n    Estado de Cambio Clim\u00e1tico va en l\u00ednea con lo advertido en diferentes\n    informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso que nos ocupa, el tramo Cuenca-Teruel de la A-40, la\n    tramitaci\u00f3n realizada formul\u00f3 DIA en sentido desfavorable concluyendo que\n    dicho proyecto causar\u00eda efectos negativos sobre el medio ambiente,\n    consider\u00e1ndose que las medidas previstas en el mismo no son garant\u00eda\n    suficiente de su completa correcci\u00f3n o su adecuada compensaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo,\n    usted, como c\u00f3mplice necesaria de la Comisi\u00f3n, en lugar de atender a ese\n    nuevo escenario que ha surgido, apoya una l\u00ednea de actuaci\u00f3n que fomenta\n    el abandono de la actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    usted, como c\u00f3mplice necesaria de la Comisi\u00f3n, en lugar de atender a ese\n    nuevo escenario que ha surgido, apoya una l\u00ednea de actuaci\u00f3n que fomenta\n    el abandono de la actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le insisto en que el acuerdo pol\u00edtico alcanza el car\u00e1cter\n    estrat\u00e9gico de la agricultura, favorece la actividad econ\u00f3mica agraria,\n    consolida las ayudas de los agricultores y aprueba una medida que\n    facilita tener 200 millones de euros m\u00e1s, cosa que ustedes tampoco hab\u00edan\n    tenido en cuenta en el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DEL GOBIERNO ACERCA DEL PLAN DE CERCAN\u00cdAS DE\n    BARCELONA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la pregunta que le formulo es la siguiente: \u00bfcu\u00e1les son\n    las previsiones del Gobierno acerca del Plan de Cercan\u00edas de Barcelona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, el Plan de Infraestructuras de Cercan\u00edas de Barcelona lo\n    tenemos pr\u00e1cticamente finalizado, y lo presentaremos p\u00fablicamente tras su\n    aprobaci\u00f3n en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le formulo esta pregunta -y a usted no se le oculta- con dos motivaciones:\n    primera, por la importancia en s\u00ed que tiene el servicio de cercan\u00edas para\n    una gran ciudad y para todo su entorno, y m\u00e1s en el caso de Barcelona\n    donde ha habido muchas perturbaciones y donde la planificaci\u00f3n suele ser\n    -yo s\u00e9 que usted cree en la planificaci\u00f3n- una adecuada respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "barcelona": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ello nos permiti\u00f3 finalizar la adecuaci\u00f3n\n    de la l\u00ednea Papiol-Mollet; la puesta en servicio de cuatro nuevas\n    estaciones; la puesta en servicio de dos nuevas l\u00edneas de cercan\u00edas;\n    iniciar los estudios de la l\u00ednea Cornell\u00e0-Castelldefels y liberar las\n    l\u00edneas C-2 y C-4 de cercan\u00edas del tr\u00e1fico de mercanc\u00edas, con la puesta en\n    servicio del nuevo ramal para mercanc\u00edas Castellbisbal-Can Tunis-Morrot,\n    lo que a su vez ha supuesto eliminar el paso de mercanc\u00edas por zona\n    urbana en las poblaciones por las que discurren estas l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos estado trabajando y lo tenemos pr\u00e1cticamente\n    terminado, como le he comentado, y a la vez, conscientes de la situaci\u00f3n\n    de las cercan\u00edas de Barcelona, hemos estado invirtiendo para la\n    modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de las infraestructuras ferroviarias y del\n    material m\u00f3vil, que son dos cuestiones que afectan a la prestaci\u00f3n del\n    servicio de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la legislatura pasada, como usted bien sabe,\n    invertimos en cercan\u00edas de Barcelona 725 millones de euros, m\u00e1s del doble\n    que en la legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... TIENE LA MINISTRA ALGUNA EXPLICACI\u00d3N SOBRE EL HUNDIMIENTO DE UN TRAMO DE\n    LAS OBRAS DEL AVE ENTRE ARANJUEZ Y ONT\u00cdGOLA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE LA MINISTRA ALGUNA EXPLICACI\u00d3N SOBRE EL HUNDIMIENTO DE UN TRAMO DE\n    LAS OBRAS DEL AVE ENTRE ARANJUEZ Y ONT\u00cdGOLA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que el Partido Popular y los ciudadanos\n    quieren es tener una ministra de Fomento que no esconda la informaci\u00f3n,\n    que no manipule la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de aviaci\u00f3n civil, que la\n    gente no se quede tirada veinte horas en las carreteras, que no filtre a\n    su inter\u00e9s las conclusiones de la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n del accidente\n    de Spanair, que construya obras y en sus plazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [2], "l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cada vez que nos acercamos al\n    momento de poner en servicio una nueva l\u00ednea de alta velocidad, buscan y\n    generan un clima de desconfianza para enturbiar el \u00e9xito de la operaci\u00f3n,\n    y ahora le ha tocado al AVE a Levante, despu\u00e9s vendr\u00e1 el de Galicia y as\u00ed\n    sucesivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez que nos acercamos al\n    momento de poner en servicio una nueva l\u00ednea de alta velocidad, buscan y\n    generan un clima de desconfianza para enturbiar el \u00e9xito de la operaci\u00f3n,\n    y ahora le ha tocado al AVE a Levante, despu\u00e9s vendr\u00e1 el de Galicia y as\u00ed\n    sucesivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez que nos acercamos al\n    momento de poner en servicio una nueva l\u00ednea de alta velocidad, buscan y\n    generan un clima de desconfianza para enturbiar el \u00e9xito de la operaci\u00f3n,\n    y ahora le ha tocado al AVE a Levante, despu\u00e9s vendr\u00e1 el de Galicia y as\u00ed\n    sucesivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Mire, se\u00f1ora ministra, nosotros quisi\u00e9ramos que\n    ustedes pudieran terminar todas las obras del AVE en la fecha en la que\n    nosotros lo ten\u00edamos previsto, en 2010, y no en 2020, como van ustedes a\n    hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El director de la obra del AVE en\n    Levante dice textualmente: se\u00f1or\u00edas, el t\u00fanel es excepcionalmente\n    complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LOS \u00daLTIMOS HECHOS SUCEDIDOS EN LA EJECUCI\u00d3N DE LAS OBRAS DE LA\n    L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD MADRID-VALENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LOS \u00daLTIMOS HECHOS SUCEDIDOS EN LA EJECUCI\u00d3N DE LAS OBRAS DE LA\n    L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD MADRID-VALENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "madrid": [2, 3], "l\u00ednea": [5], "tramo": [9], "fomento": [4], "barcelona": [10], "ave": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1s esas incidencias t\u00e9cnicas menores, como las ocurridas en uno de la\n    treintena de t\u00faneles de las obras de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Castilla-La Mancha-Valencia, de 368 kil\u00f3metros de longitud, nos\n    impiden ver con claridad la importancia t\u00e9cnica de esas obras -que la\n    tienen-, en las que se est\u00e1n usando las \u00faltimas tecnolog\u00edas de la\n    construcci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 desarrollando un gran esfuerzo, tanto t\u00e9cnico\n    como humano, de ingenier\u00eda, log\u00edstico y de coordinaci\u00f3n para ejecutar\n    obras en m\u00e1s de 2.000 kil\u00f3metros de l\u00edneas de alta velocidad, y por mucho\n    que se empe\u00f1e el Partido Popular elevando -como viene haciendo- a la\n    categor\u00eda de cat\u00e1strofe mundial el incidente del t\u00fanel en el tramo\n    Aranjuez-Ont\u00edgola, eso no puede ni debe tapar la aut\u00e9ntica realidad,\n    que no es otra que la gran transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en su sistema de\n    comunicaciones ferroviarias y de carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s esas incidencias t\u00e9cnicas menores, como las ocurridas en uno de la\n    treintena de t\u00faneles de las obras de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Castilla-La Mancha-Valencia, de 368 kil\u00f3metros de longitud, nos\n    impiden ver con claridad la importancia t\u00e9cnica de esas obras -que la\n    tienen-, en las que se est\u00e1n usando las \u00faltimas tecnolog\u00edas de la\n    construcci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el compromiso del Gobierno socialista de\n    unir directamente Madrid con Levante, a trav\u00e9s de Castilla-La Mancha,\n    estar\u00e1 en la fecha comprometida de finales de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa realidad incuestionable\n    supone que la ministra de Fomento sea, hoy por hoy, la ministra de la\n    democracia que m\u00e1s kil\u00f3metros de AVE y autov\u00eda ha realizado en Espa\u00f1a, y\n    eso es incuestionable, se\u00f1or Ayala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s esas incidencias t\u00e9cnicas menores, como las ocurridas en uno de la\n    treintena de t\u00faneles de las obras de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Castilla-La Mancha-Valencia, de 368 kil\u00f3metros de longitud, nos\n    impiden ver con claridad la importancia t\u00e9cnica de esas obras -que la\n    tienen-, en las que se est\u00e1n usando las \u00faltimas tecnolog\u00edas de la\n    construcci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa realidad incuestionable\n    supone que la ministra de Fomento sea, hoy por hoy, la ministra de la\n    democracia que m\u00e1s kil\u00f3metros de AVE y autov\u00eda ha realizado en Espa\u00f1a, y\n    eso es incuestionable, se\u00f1or Ayala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque saben que esas obras\n    magn\u00edficas del AVE van muy bien, a pesar del incidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Ayala, ustedes ya hicieron lo mismo con aquel rapidillo de\n    Sevilla -como lo calificaron a finales de los ochenta, con Felipe\n    Gonz\u00e1lez-; lo han vuelto a hacer con el AVE a Barcelona antes de su\n    puesta en servicio; lo reiteraron en M\u00e1laga, cuando pusimos en marcha el\n    AVE C\u00f3rdoba-M\u00e1laga; lo han hecho despu\u00e9s en Toledo, posteriormente en\n    Valladolid, y ahora lo vuelven a hacer, cuando ven que avanzan las obras\n    de Valencia, porque ustedes no se resignan a reconocer que en ocho a\u00f1os\n    fueron incapaces de llevar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 desarrollando un gran esfuerzo, tanto t\u00e9cnico\n    como humano, de ingenier\u00eda, log\u00edstico y de coordinaci\u00f3n para ejecutar\n    obras en m\u00e1s de 2.000 kil\u00f3metros de l\u00edneas de alta velocidad, y por mucho\n    que se empe\u00f1e el Partido Popular elevando -como viene haciendo- a la\n    categor\u00eda de cat\u00e1strofe mundial el incidente del t\u00fanel en el tramo\n    Aranjuez-Ont\u00edgola, eso no puede ni debe tapar la aut\u00e9ntica realidad,\n    que no es otra que la gran transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en su sistema de\n    comunicaciones ferroviarias y de carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Ayala, ustedes ya hicieron lo mismo con aquel rapidillo de\n    Sevilla -como lo calificaron a finales de los ochenta, con Felipe\n    Gonz\u00e1lez-; lo han vuelto a hacer con el AVE a Barcelona antes de su\n    puesta en servicio; lo reiteraron en M\u00e1laga, cuando pusimos en marcha el\n    AVE C\u00f3rdoba-M\u00e1laga; lo han hecho despu\u00e9s en Toledo, posteriormente en\n    Valladolid, y ahora lo vuelven a hacer, cuando ven que avanzan las obras\n    de Valencia, porque ustedes no se resignan a reconocer que en ocho a\u00f1os\n    fueron incapaces de llevar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "actividad": [14], "madrid": [9, 10, 11], "transporte": [0], "barcelona": [13], "trenes": [7, 8], "l\u00ednea": [12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como ha dado por formulada la pregunta le contesto que efectivamente\n    estamos transformando el pa\u00eds a trav\u00e9s de su sistema de comunicaci\u00f3n, y\n    en esta tarea la prioridad de nuestra pol\u00edtica es el transporte por\n    ferrocarril, y dentro de \u00e9l la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dado por formulada la pregunta le contesto que efectivamente\n    estamos transformando el pa\u00eds a trav\u00e9s de su sistema de comunicaci\u00f3n, y\n    en esta tarea la prioridad de nuestra pol\u00edtica es el transporte por\n    ferrocarril, y dentro de \u00e9l la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004 hemos puesto en\n    servicio 700 kil\u00f3metros de nuevas l\u00edneas; hemos adecuado a la alta\n    velocidad la l\u00ednea Madrid-Lleida; en obras, 2.000 kil\u00f3metros, y en\n    proyectos o estudios los restantes, para completar los 10.000 kil\u00f3metros\n    de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy somos el primer pa\u00eds del mundo en kil\u00f3metros de\n    alta velocidad en construcci\u00f3n, y en 2010 lo seremos en kil\u00f3metros en\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed la puesta en servicio de las nuevas\n    l\u00edneas, la incorporaci\u00f3n de trenes de ancho variable, la construcci\u00f3n de\n    intercambiadores y la correcci\u00f3n de las deficiencias de la alta velocidad\n    de la l\u00edneas Madrid-Lleida han reducido de forma significativa los\n    tiempos de viaje, aproximadamente dos horas Madrid-Tarragona y\n    Madrid-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado un fuerte impulso a la actividad, concretamente la\n    inversi\u00f3n en la alta velocidad se ha elevado a 25.000 millones de euros;\n    hemos reducido las diferencias de accesibilidad en las diferentes\n    regiones espa\u00f1olas; 19 ciudades espa\u00f1olas ya est\u00e1n conectadas por alta\n    velocidad, el 40 por ciento de la poblaci\u00f3n a menos de 50 kil\u00f3metros de\n    una estaci\u00f3n de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alta velocidad Madrid-Levante est\u00e1 constituida por 900 kil\u00f3metros que\n    comunicar\u00e1n Madrid con Levante y con todo el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incorporado al servicio 114 trenes frente a los 18\n    existentes en 2004 -que eran los que estaban en 1996-, 52 de ancho\n    variable y 62 de ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed la puesta en servicio de las nuevas\n    l\u00edneas, la incorporaci\u00f3n de trenes de ancho variable, la construcci\u00f3n de\n    intercambiadores y la correcci\u00f3n de las deficiencias de la alta velocidad\n    de la l\u00edneas Madrid-Lleida han reducido de forma significativa los\n    tiempos de viaje, aproximadamente dos horas Madrid-Tarragona y\n    Madrid-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004 hemos puesto en\n    servicio 700 kil\u00f3metros de nuevas l\u00edneas; hemos adecuado a la alta\n    velocidad la l\u00ednea Madrid-Lleida; en obras, 2.000 kil\u00f3metros, y en\n    proyectos o estudios los restantes, para completar los 10.000 kil\u00f3metros\n    de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed la puesta en servicio de las nuevas\n    l\u00edneas, la incorporaci\u00f3n de trenes de ancho variable, la construcci\u00f3n de\n    intercambiadores y la correcci\u00f3n de las deficiencias de la alta velocidad\n    de la l\u00edneas Madrid-Lleida han reducido de forma significativa los\n    tiempos de viaje, aproximadamente dos horas Madrid-Tarragona y\n    Madrid-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alta velocidad Madrid-Levante est\u00e1 constituida por 900 kil\u00f3metros que\n    comunicar\u00e1n Madrid con Levante y con todo el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004 hemos puesto en\n    servicio 700 kil\u00f3metros de nuevas l\u00edneas; hemos adecuado a la alta\n    velocidad la l\u00ednea Madrid-Lleida; en obras, 2.000 kil\u00f3metros, y en\n    proyectos o estudios los restantes, para completar los 10.000 kil\u00f3metros\n    de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed la puesta en servicio de las nuevas\n    l\u00edneas, la incorporaci\u00f3n de trenes de ancho variable, la construcci\u00f3n de\n    intercambiadores y la correcci\u00f3n de las deficiencias de la alta velocidad\n    de la l\u00edneas Madrid-Lleida han reducido de forma significativa los\n    tiempos de viaje, aproximadamente dos horas Madrid-Tarragona y\n    Madrid-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado un fuerte impulso a la actividad, concretamente la\n    inversi\u00f3n en la alta velocidad se ha elevado a 25.000 millones de euros;\n    hemos reducido las diferencias de accesibilidad en las diferentes\n    regiones espa\u00f1olas; 19 ciudades espa\u00f1olas ya est\u00e1n conectadas por alta\n    velocidad, el 40 por ciento de la poblaci\u00f3n a menos de 50 kil\u00f3metros de\n    una estaci\u00f3n de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000357\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Digo sentido com\u00fan porque,\n    en cualquier caso, se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo puede explicar usted que en\n    plena era de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y en pleno siglo XXI se pueda ver\n    en cualquier domicilio la CNN o Al Yasira, por ejemplo en Castell\u00f3n, en\n    Barcelona, en Rub\u00ed, en Cornell\u00e0 o en Figueras, y no se pueda ver la TV3\n    en el Pa\u00eds Valenciano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso y porque el Gobierno\n    siempre ha entendido que la televisi\u00f3n es un elemento cultural que adem\u00e1s\n    de aunar valor informativo, de entretenimiento y de divulgaci\u00f3n entra\u00f1a\n    elementos de cohesi\u00f3n social y territorial, a trav\u00e9s del Plan t\u00e9cnico de\n    la TDT hemos planificado doce m\u00faltiplex: once para la TDT y uno para la\n    TDT m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [7, 8], "renovables": [3, 4, 5], "actividad": [9], "fomento": [6], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero dec\u00eda m\u00e1s, dec\u00eda usted en Poznan -espero que las cr\u00f3nicas, vuelvo a\n    decir, fueran fiables en este \u00e1mbito- que esa apuesta por las energ\u00edas\n    renovables tiene que ver con la generaci\u00f3n de empleo y que la crisis no\n    debe distorsionar -este era el t\u00e9rmino que se utilizaba, entrecomillado-\n    los objetivos de la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, lucha contra el cambio clim\u00e1tico, apuesta por las energ\u00edas\n    renovables y apuesta por las energ\u00edas renovables tambi\u00e9n como un\n    yacimiento de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo secretario de la\n    Convenci\u00f3n marco sobre cambio clim\u00e1tico, Yvo de Boer, reconoc\u00eda como\n    conclusi\u00f3n y ante el reto urgente en la redacci\u00f3n del nuevo r\u00e9gimen\n    clim\u00e1tico ante el final de Kioto que, a partir de ahora, el proceso es\n    real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Espinosa apostaba, si no dicen\n    mal las cr\u00f3nicas, por el fomento de las energ\u00edas renovables y por que la\n    Uni\u00f3n Europea se comprometa en el objetivo de alcanzar un 20 por ciento\n    de energ\u00edas renovables sobre el total del consumo de cara al a\u00f1o 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero dec\u00eda m\u00e1s, dec\u00eda usted en Poznan -espero que las cr\u00f3nicas, vuelvo a\n    decir, fueran fiables en este \u00e1mbito- que esa apuesta por las energ\u00edas\n    renovables tiene que ver con la generaci\u00f3n de empleo y que la crisis no\n    debe distorsionar -este era el t\u00e9rmino que se utilizaba, entrecomillado-\n    los objetivos de la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, lucha contra el cambio clim\u00e1tico, apuesta por las energ\u00edas\n    renovables y apuesta por las energ\u00edas renovables tambi\u00e9n como un\n    yacimiento de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Espinosa apostaba, si no dicen\n    mal las cr\u00f3nicas, por el fomento de las energ\u00edas renovables y por que la\n    Uni\u00f3n Europea se comprometa en el objetivo de alcanzar un 20 por ciento\n    de energ\u00edas renovables sobre el total del consumo de cara al a\u00f1o 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Espinosa apostaba, si no dicen\n    mal las cr\u00f3nicas, por el fomento de las energ\u00edas renovables y por que la\n    Uni\u00f3n Europea se comprometa en el objetivo de alcanzar un 20 por ciento\n    de energ\u00edas renovables sobre el total del consumo de cara al a\u00f1o 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, lucha contra el cambio clim\u00e1tico, apuesta por las energ\u00edas\n    renovables y apuesta por las energ\u00edas renovables tambi\u00e9n como un\n    yacimiento de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sentencia se\u00f1ala que no cabe\n    ninguna duda de que la actividad de una central t\u00e9rmica de ciclo\n    combinado de una gran potencia, como lo son los 400 megavatios -se\n    refiere a la tercera; las dos anteriores siguen enclavadas- es una\n    actividad molesta, insalubre, nociva y peligrosa, y no puede considerarse\n    para el caso presente la excepci\u00f3n que a la regla general de las\n    distancias contiene el art\u00edculo 15 del reglamento, ya que como tal\n    excepci\u00f3n debe fundarse en razones justificadas, concretas y bastantes\n    para hacer asumible el sacrificio del inter\u00e9s p\u00fablico que la regla asume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [8, 9, 10], "renovables": [4, 5, 6], "fomento": [7], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero tambi\u00e9n creo que es conveniente se\u00f1alar que el Inventario nacional\n    de emisiones de gases efecto invernadero es el documento que Espa\u00f1a\n    presenta a la Comisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea en cumplimiento de lo\n    establecido en las decisiones del Parlamento y del Consejo Europeo, y se\n    realiza siguiendo las directrices para informes de la Secretar\u00eda del\n    convenio marco sobre cambio clim\u00e1tico, seg\u00fan aparece recogido en la Ley\n    de calidad del aire y protecci\u00f3n de la atm\u00f3sfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las medidas citadas est\u00e1n la puesta en marcha en la anterior\n    legislatura de la estrategia espa\u00f1ola de cambio clim\u00e1tico y energ\u00eda\n    limpia horizonte 2007-2012-2020 y el plan de medidas urgentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la pr\u00e1ctica totalidad de las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e1n llevando a cabo estudios o evaluaciones sobre sus\n    aportaciones a las emisiones nacionales de gases efecto invernadero y han\n    desarrollado planes o estrategias de lucha contra el cambio clim\u00e1tico, en\n    las que juegan un papel importante los instrumentos de planificaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica y de desarrollo de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidemos que hablar de cambio clim\u00e1tico es hablar\n    tambi\u00e9n de un problema global, donde todos y cada uno nos tenemos que\n    implicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la pr\u00e1ctica totalidad de las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e1n llevando a cabo estudios o evaluaciones sobre sus\n    aportaciones a las emisiones nacionales de gases efecto invernadero y han\n    desarrollado planes o estrategias de lucha contra el cambio clim\u00e1tico, en\n    las que juegan un papel importante los instrumentos de planificaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica y de desarrollo de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paso a leer\n    textualmente lo que dice ese plan: El fomento de las energ\u00edas renovables\n    supone una disminuci\u00f3n de la aportaci\u00f3n de CO2 de Navarra de un 8,74 por\n    ciento con respecto al producido para generar la misma cantidad de\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica si no se implantaran las energ\u00edas renovables que prev\u00e9\n    el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea y Espa\u00f1a, que ha liderado en varias ocasiones\n    esa defensa, han conseguido llegar a un acuerdo en protecci\u00f3n del cambio\n    clim\u00e1tico, que se conoce como el acuerdo 20-20-20, es decir el 20 por\n    ciento de reducciones, el 20 por ciento al que usted hac\u00eda referencia de\n    energ\u00edas renovables y todo ello conseguido en el a\u00f1o 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paso a leer\n    textualmente lo que dice ese plan: El fomento de las energ\u00edas renovables\n    supone una disminuci\u00f3n de la aportaci\u00f3n de CO2 de Navarra de un 8,74 por\n    ciento con respecto al producido para generar la misma cantidad de\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica si no se implantaran las energ\u00edas renovables que prev\u00e9\n    el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la pr\u00e1ctica totalidad de las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e1n llevando a cabo estudios o evaluaciones sobre sus\n    aportaciones a las emisiones nacionales de gases efecto invernadero y han\n    desarrollado planes o estrategias de lucha contra el cambio clim\u00e1tico, en\n    las que juegan un papel importante los instrumentos de planificaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica y de desarrollo de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paso a leer\n    textualmente lo que dice ese plan: El fomento de las energ\u00edas renovables\n    supone una disminuci\u00f3n de la aportaci\u00f3n de CO2 de Navarra de un 8,74 por\n    ciento con respecto al producido para generar la misma cantidad de\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica si no se implantaran las energ\u00edas renovables que prev\u00e9\n    el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea y Espa\u00f1a, que ha liderado en varias ocasiones\n    esa defensa, han conseguido llegar a un acuerdo en protecci\u00f3n del cambio\n    clim\u00e1tico, que se conoce como el acuerdo 20-20-20, es decir el 20 por\n    ciento de reducciones, el 20 por ciento al que usted hac\u00eda referencia de\n    energ\u00edas renovables y todo ello conseguido en el a\u00f1o 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [1], "renovables": [0], "actividad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le dec\u00eda que comparto sus reflexiones en torno a que la crisis econ\u00f3mica\n    no solo no puede ser cortapisa para tomar medidas frente al cambio\n    clim\u00e1tico sino que incluso puede ser una oportunidad en el desarrollo de\n    las energ\u00edas renovables, que las energ\u00edas renovables son alternativa\n    energ\u00e9tica y que adem\u00e1s son un yacimiento de empleo, pero, no se enga\u00f1e,\n    esto no es lo que en estos momentos -tal y como usted le\u00eda literalmente\n    del plan navarro- se est\u00e1 ejercitando, no \u00fanicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que comparto sus reflexiones en torno a que la crisis econ\u00f3mica\n    no solo no puede ser cortapisa para tomar medidas frente al cambio\n    clim\u00e1tico sino que incluso puede ser una oportunidad en el desarrollo de\n    las energ\u00edas renovables, que las energ\u00edas renovables son alternativa\n    energ\u00e9tica y que adem\u00e1s son un yacimiento de empleo, pero, no se enga\u00f1e,\n    esto no es lo que en estos momentos -tal y como usted le\u00eda literalmente\n    del plan navarro- se est\u00e1 ejercitando, no \u00fanicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego una tercera, con la misma potencia y la misma actividad,\n    supondr\u00eda un incremento de hasta el 75 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [5], "renovables": [4], "l\u00ednea": [6], "energ\u00e9tico": [7], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Me acaban de pasar un mensaje ahora mismo que dice que\n    hace dos minutos aproximadamente el Parlamento Europeo acaba de aprobar\n    el paquete energ\u00eda-cambio clim\u00e1tico del Consejo Europeo de la pasada\n    semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello,\n    el Gobierno, en la presente legislatura, intensificar\u00e1 sus pol\u00edticas y ya\n    lo ha hecho -le contar\u00e9 alguna de ellas, las que el tiempo me permita-,\n    pol\u00edticas que nos lleven a luchar contra el cambio clim\u00e1tico mediante\n    grandes prioridades estrat\u00e9gicas, pero tambi\u00e9n integrando el objetivo de\n    reducci\u00f3n de emisiones en los ejes fundamentales que son la acci\u00f3n del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dise\u00f1ar medidas contra el cambio clim\u00e1tico en los diferentes \u00e1mbitos\n    territoriales tambi\u00e9n genera sinergias con estas medidas nacionales que\n    le acabo de se\u00f1alar, y para eso se crearon grupos t\u00e9cnicos -de ah\u00ed que yo\n    hablara de esa coordinaci\u00f3n refiri\u00e9ndome en concreto a Navarra- bajo la\n    comisi\u00f3n de coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas del cambio clim\u00e1tico como el grupo\n    de mitigaci\u00f3n e inventarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, tenemos que afirmar que\n    la mayor\u00eda de las comunidades aut\u00f3nomas asumen tambi\u00e9n -lo quiero\n    reiterar en esta C\u00e1mara- esta responsabilidad compartida en la\n    consecuci\u00f3n de los objetivos nacionales en materia de cambio clim\u00e1tico y\n    que esta lucha contra el cambio clim\u00e1tico es uno de los objetivos que\n    tienen como prioritarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero dejar de se\u00f1alar que los objetivos de las energ\u00edas renovables en\n    el caso de Navarra suponen una apuesta importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero dejar de se\u00f1alar que los objetivos de las energ\u00edas renovables en\n    el caso de Navarra suponen una apuesta importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy convencida, y se lo reitero, que la Comunidad Foral de\n    Navarra est\u00e1 en la misma l\u00ednea que el Gobierno y colaboraremos con ella,\n    como siempre hemos hecho, para que si tiene que adoptar alguna acci\u00f3n\n    espec\u00edfica, tambi\u00e9n lo haga coordinadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas 31 medidas de refuerzo engloban cuatro\n    \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n distintos: medidas transversales, movilidad, ahorro\n    energ\u00e9tico en edificios y medidas de ahorro el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DE TRANSPORTE DE MERCANC\u00cdAS POR FERROCARRIL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [16, 17], "madrid": [24], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "barcelona": [30], "trenes": [18, 19, 20, 21], "fomento": [27, 28], "red": [22, 23], "l\u00ednea": [29], "cambio clim\u00e1tico": [25, 26]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nuestro grupo le formula una interpelaci\u00f3n sobre la\n    actuaci\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con el transporte de mercanc\u00edas por\n    ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente en todo paquete de\n    medidas aprobadas en relaci\u00f3n con el cambio clim\u00e1tico tiene un papel\n    relevante el fomento del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril que,\n    como usted sabe perfectamente, es desde hace tiempo un objetivo por parte\n    de la pol\u00edtica europea, no solamente la pol\u00edtica del transporte sino\n    tambi\u00e9n la de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como me imagino, se\u00f1ora ministra, que su Gobierno y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    comparten el fomento del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril, voy a\n    empezar\n    diciendo que usted tiene un mandato que, de hecho, el propio Gobierno\n    plasm\u00f3 y que este mandato viene de la propia aprobaci\u00f3n del PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PEIT\n    menciona unas expresiones que nosotros compartimos plenamente en relaci\u00f3n\n    con el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leo: La actuaci\u00f3n del\n    sistema ferroviario se plantea con el objetivo de que, de manera\n    progresiva, este sistema se convierta en elemento central para la\n    articulaci\u00f3n de servicios intermodales de transporte tanto de viajeros\n    como de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se refiere al papel que Renfe debe jugar y finalmente el PEIT\n    dedica incluso un apartado al tr\u00e1fico intermodal de mercanc\u00edas con la\n    necesidad de formular un plan de transporte intermodal que en estos\n    momentos parece ser que est\u00e1 en fase de redacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que -le pod\u00eda dar muchos datos- continuamos\n    perdiendo tr\u00e1fico de mercanc\u00edas por ferrocarril; la realidad es que en\n    algunos tr\u00e1ficos especialmente interesantes, por ejemplo el llamado\n    tr\u00e1fico combinado, la p\u00e9rdida es realmente espectacular; la realidad es\n    que no parece que estemos tomando medida alguna para fomentar el tr\u00e1fico\n    de transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    estas recomendaciones a las cuales voy a apelar m\u00e1s tarde, hay un\n    excelente gui\u00f3n para lo que habr\u00eda que hacer en relaci\u00f3n con el\n    transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, a este an\u00e1lisis realizado hace un a\u00f1o -hoy las cosas no\n    est\u00e1n mejor por parte del propio Senado-, hay que sumarle lo que los\n    sectores inmersos en el transporte, y en t\u00e9rminos generales incluso en el\n    transporte por carretera, est\u00e1n tambi\u00e9n diagnosticando y en lo que est\u00e1n\n    trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que usted conoce que el Centro de promoci\u00f3n del\n    transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril -algunos de sus dirigentes est\u00e1n\n    presentes hoy en este Pleno- est\u00e1 formado, entre otros, por la Asociaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola de empresas de codificaci\u00f3n comercial; empresas ferroviarias\n    privadas; Asociaci\u00f3n espa\u00f1ola de usuarios de transportes de mercanc\u00edas;\n    agencias de transportes; Anfac, fabricantes de autom\u00f3viles; Anged,\n    grandes empresas de distribuci\u00f3n; Faprove, propietarios y operadores de\n    vagones; Feique, federaci\u00f3n empresarial de industria qu\u00edmica; L\u00f3gica;\n    Transpyme; Astic; Unised, uni\u00f3n de empresas sider\u00fargicas; y por una\n    empresa constructora de material ferroviario, Vossloh, con sede en\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, otra de las recetas hace referencia a la capacidad de la\n    red con relaci\u00f3n al transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe, se\u00f1ora ministra, que en Estados Unidos\n    los trenes de mercanc\u00edas tienen 120 vagones, llevan 3.000 toneladas y\n    tienen una longitud de 2,4 kil\u00f3metros y, por supuesto, el transporte\n    funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma nos dec\u00eda que este a\u00f1o va a\n    construir 300 \u00f3 400, por tanto, con un peque\u00f1o ejercicio de asignaci\u00f3n\n    presupuestaria al transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril las cosas\n    ir\u00edan francamente mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que la mejor manera de conseguir\n    eliminar el d\u00e9ficit sea poner unos precios tan elevados que nadie pueda\n    transportar por ferrocarril y, por tanto, no hacer este transporte\n    competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa con el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenemos la planificaci\u00f3n, ni tan siquiera hay en estos momentos\n    una direcci\u00f3n general de transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril, que le\n    demandamos, y no hay recursos, pues las cantidades son francamente\n    peque\u00f1as comparadas con las dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coste de los apartaderos necesarios para que\n    la l\u00ednea Algeciras-Madrid-Barcelona-frontera sea capaz de albergar este\n    tipo de tr\u00e1ficos no es mayor al de 10 kil\u00f3metros de construcci\u00f3n de\n    l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, antes se ha hablado aqu\u00ed de la alta velocidad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe, se\u00f1ora ministra, que en Estados Unidos\n    los trenes de mercanc\u00edas tienen 120 vagones, llevan 3.000 toneladas y\n    tienen una longitud de 2,4 kil\u00f3metros y, por supuesto, el transporte\n    funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Europa, aunque m\u00e1s modestamente, porque la red se comparte\n    b\u00e1sicamente con otro tipo de trenes, estos son de 40 vagones, de 1.000\n    toneladas netas y de una longitud de 750 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando estos trenes\n    llegan a Hendaya o a Cerb\u00e8re deben partirse en dos, porque el llamado\n    tren ib\u00e9rico solo puede admitir 20 vagones, con 500 toneladas y una\n    longitud m\u00e1xima de 450 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabe la se\u00f1ora ministra que la\n    soluci\u00f3n a esto es simplemente que nuestras terminales admitan trenes m\u00e1s\n    largos y que se construya un n\u00famero finito de lo que se llaman\n    apartaderos ferroviarios de como m\u00ednimo 750\n    metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, otra de las recetas hace referencia a la capacidad de la\n    red con relaci\u00f3n al transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Europa, aunque m\u00e1s modestamente, porque la red se comparte\n    b\u00e1sicamente con otro tipo de trenes, estos son de 40 vagones, de 1.000\n    toneladas netas y de una longitud de 750 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coste de los apartaderos necesarios para que\n    la l\u00ednea Algeciras-Madrid-Barcelona-frontera sea capaz de albergar este\n    tipo de tr\u00e1ficos no es mayor al de 10 kil\u00f3metros de construcci\u00f3n de\n    l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene a cuento esta interpelaci\u00f3n justamente despu\u00e9s de la\n    interpelaci\u00f3n a su compa\u00f1era ministra de los tres medios en relaci\u00f3n con\n    la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente en todo paquete de\n    medidas aprobadas en relaci\u00f3n con el cambio clim\u00e1tico tiene un papel\n    relevante el fomento del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril que,\n    como usted sabe perfectamente, es desde hace tiempo un objetivo por parte\n    de la pol\u00edtica europea, no solamente la pol\u00edtica del transporte sino\n    tambi\u00e9n la de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente en todo paquete de\n    medidas aprobadas en relaci\u00f3n con el cambio clim\u00e1tico tiene un papel\n    relevante el fomento del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril que,\n    como usted sabe perfectamente, es desde hace tiempo un objetivo por parte\n    de la pol\u00edtica europea, no solamente la pol\u00edtica del transporte sino\n    tambi\u00e9n la de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como me imagino, se\u00f1ora ministra, que su Gobierno y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    comparten el fomento del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril, voy a\n    empezar\n    diciendo que usted tiene un mandato que, de hecho, el propio Gobierno\n    plasm\u00f3 y que este mandato viene de la propia aprobaci\u00f3n del PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coste de los apartaderos necesarios para que\n    la l\u00ednea Algeciras-Madrid-Barcelona-frontera sea capaz de albergar este\n    tipo de tr\u00e1ficos no es mayor al de 10 kil\u00f3metros de construcci\u00f3n de\n    l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coste de los apartaderos necesarios para que\n    la l\u00ednea Algeciras-Madrid-Barcelona-frontera sea capaz de albergar este\n    tipo de tr\u00e1ficos no es mayor al de 10 kil\u00f3metros de construcci\u00f3n de\n    l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ... compartiendo todo esto, se\u00f1ora ministra, ha llegado el momento de que\n    le demos prioridad y demos la vuelta a lo que hoy por hoy es francamente\n    una historia que casi podr\u00edamos calificar de fracaso y la convirtamos en\n    una historia de \u00e9xito, como la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [16, 17, 18], "actividad": [36], "madrid": [30, 31], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "tramo": [33], "trenes": [19, 20, 21], "barcelona": [34, 35], "social": [14, 15], "l\u00ednea": [32], "red": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la potenciaci\u00f3n del transporte de\n    mercanc\u00edas por ferrocarril, quiero comunicarles que hemos hecho una hoja\n    de ruta y que estamos cumpliendo nuestros compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, ya hemos liberalizado o abierto el\n    mercado a la iniciativa privada y, en segundo lugar, hemos presentado en\n    la Comisi\u00f3n Delegada para Asuntos Econ\u00f3micos un plan -luego s\u00ed hay un\n    plan- de impulso al transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La liberalizaci\u00f3n efectiva del transporte ferroviario es un proceso\n    complejo que ha requerido primero un amplio desarrollo normativo y\n    despu\u00e9s una necesaria concertaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    previo al desarrollo de la liberalizaci\u00f3n del transporte de mercanc\u00edas\n    por ferrocarril ten\u00edamos que establecer el marco en el que se ten\u00eda que\n    desenvolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultado de todo\n    ello es que en la pasada legislatura se consolid\u00f3 el nuevo modelo\n    ferroviario que inclu\u00eda la apertura al mercado del transporte de\n    mercanc\u00edas por parte de las empresas privadas y, como les dec\u00eda, se\n    separ\u00f3 la gesti\u00f3n de la infraestructura de la prestaci\u00f3n del servicio de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la cuota de la empresa privada en el\n    total del transporte ferroviario de mercanc\u00edas es de un 5 por ciento, es\n    decir, se est\u00e1 transportando por parte de la iniciativa privada algo m\u00e1s\n    de un mill\u00f3n de toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queda por tanto como usted ha dicho un largo\n    camino por recorrer, pero dentro de la experiencia europea, concretamente\n    en Alemania, est\u00e1 demostrado que el periodo de maduraci\u00f3n ha sido de ocho\n    a\u00f1os, desde que se da el pistoletazo de salida de la entrada de la\n    iniciativa privada en el transporte de mercanc\u00edas hasta que se consolida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le cito Alemania porque es un referente en el transporte de mercanc\u00edas\n    por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se describen las causas por las que\n    ahora mismo hay en general una baja participaci\u00f3n en el transporte de\n    mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este mismo sentido, nuestro diagn\u00f3stico nos ha llevado a una conclusi\u00f3n,\n    que el principal escollo para la potenciaci\u00f3n del transporte ferroviario\n    reside en los d\u00e9ficits de infraestructura y, en menor medida aunque\n    tambi\u00e9n con influencia, en la gesti\u00f3n de los servicios ferroviarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo es, pues, la creaci\u00f3n de una red b\u00e1sica para el\n    transporte de mercanc\u00edas, la creaci\u00f3n, en definitiva, de ejes a lo largo\n    del pa\u00eds estructurantes para el tr\u00e1fico de mercanc\u00edas -igual que estamos\n    haciendo con la alta velocidad a la que usted ha hecho referencia-\n    constituidos, podr\u00edamos decir, por redes complementarias, unas que\n    provienen del acondicionamiento al tr\u00e1fico de mercanc\u00edas de las redes\n    convencionales en aquellos corredores que, al ponerse en servicio las\n    l\u00edneas de alta velocidad, puedan dedicarse de manera preferente al\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas, y otras l\u00edneas que son las que hemos definido como\n    de tr\u00e1fico mixto dentro de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha utilizado la palabra simplemente, y no es\n    simple, son casi 5.000 millones de euros lo que supone el plan de\n    acondicionamiento de todo esto, que conlleva la ampliaci\u00f3n de la longitud\n    de los apartaderos para permitir trenes de hasta 750 metros; el\n    incremento de la capacidad de circulaci\u00f3n en l\u00edneas convencionales\n    mediante nuevos sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n; el incremento de la potencia\n    el\u00e9ctrica suministrada para permitir el aumento de la capacidad del\n    transporte; la construcci\u00f3n de instalaciones espec\u00edficas para el\n    estacionamiento de trenes de mercanc\u00edas peligrosas; el establecimiento de\n    prioridad en la circulaci\u00f3n de trenes de mercanc\u00edas para incrementar su\n    regularidad y su fiabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed le quiero\n    decir es que estamos de acuerdo con su planteamiento de la importancia de\n    dar una alternativa fiable, verdadera y real al transporte de mercanc\u00edas\n    por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ello hemos estado trabajando durante la legislatura\n    anterior preparando normativamente y llevando a cabo instalaciones\n    necesarias, como resultado de lo cual hemos podido presentar ya el Plan\n    de transporte de mercanc\u00edas ferroviarias, aprobado en comisi\u00f3n delegada,\n    por tanto est\u00e1 siendo operativo como tal plan, y muchas de las medidas\n    que se hab\u00edan incluido ya ven\u00edamos adelant\u00e1ndolas con anterioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La liberalizaci\u00f3n efectiva del transporte ferroviario es un proceso\n    complejo que ha requerido primero un amplio desarrollo normativo y\n    despu\u00e9s una necesaria concertaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido que distribuir a 30.000 personas y se ha\n    hecho con toda la paz social, de tal manera que ni siquiera ha habido una\n    pregunta parlamentaria ni aqu\u00ed ni en el Senado al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, hemos aprobado cuatro reales decretos: de interoperabilidad del\n    sistema ferroviario transeuropeo de alta velocidad, de interoperabilidad\n    del sistema ferroviario transeuropeo convencional, de seguridad en la\n    circulaci\u00f3n de la red ferroviaria y de condiciones laborales,\n    particularmente, las de los trabajadores de interoperabilidad\n    transfronteriza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo es, pues, la creaci\u00f3n de una red b\u00e1sica para el\n    transporte de mercanc\u00edas, la creaci\u00f3n, en definitiva, de ejes a lo largo\n    del pa\u00eds estructurantes para el tr\u00e1fico de mercanc\u00edas -igual que estamos\n    haciendo con la alta velocidad a la que usted ha hecho referencia-\n    constituidos, podr\u00edamos decir, por redes complementarias, unas que\n    provienen del acondicionamiento al tr\u00e1fico de mercanc\u00edas de las redes\n    convencionales en aquellos corredores que, al ponerse en servicio las\n    l\u00edneas de alta velocidad, puedan dedicarse de manera preferente al\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas, y otras l\u00edneas que son las que hemos definido como\n    de tr\u00e1fico mixto dentro de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar aqu\u00ed la\n    importancia de la introducci\u00f3n en 2005 en el PEIT del tr\u00e1fico mixto en\n    esta alta velocidad, pues ofrece una doble oportunidad, extiende al\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas los beneficios de la nueva red de alta velocidad y\n    optimiza las elevadas inversiones que tenemos que llevar a cabo en la\n    alta velocidad, de tal manera que multiplica la eficiencia del gasto\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este conjunto de causas que, como le digo,\n    son complejas y diversas en s\u00edntesis son las siguientes: primero, escasa\n    inversi\u00f3n p\u00fablica en infraestructuras ferroviarias durante d\u00e9cadas, lo\n    que ha llevado a un mal estado de la red e incluso al cierre de muchas\n    l\u00edneas; ausencia de pol\u00edticas de intermodalidad, particularmente entre el\n    ferrocarril y el barco; mala gesti\u00f3n de la circulaci\u00f3n de los trenes de\n    mercanc\u00edas que afecta a su regularidad y fiabilidad y, como usted\n    se\u00f1alaba, dificultad de interoperar con las redes ferroviarias, tanto por\n    la diferencia de ancho como por la longitud de los apartaderos, con lo\n    que el tama\u00f1o de las composiciones obliga a una ruptura de carga cuando\n    la mercanc\u00eda llega a la frontera con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha utilizado la palabra simplemente, y no es\n    simple, son casi 5.000 millones de euros lo que supone el plan de\n    acondicionamiento de todo esto, que conlleva la ampliaci\u00f3n de la longitud\n    de los apartaderos para permitir trenes de hasta 750 metros; el\n    incremento de la capacidad de circulaci\u00f3n en l\u00edneas convencionales\n    mediante nuevos sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n; el incremento de la potencia\n    el\u00e9ctrica suministrada para permitir el aumento de la capacidad del\n    transporte; la construcci\u00f3n de instalaciones espec\u00edficas para el\n    estacionamiento de trenes de mercanc\u00edas peligrosas; el establecimiento de\n    prioridad en la circulaci\u00f3n de trenes de mercanc\u00edas para incrementar su\n    regularidad y su fiabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, tambi\u00e9n pretendemos\n    incrementar la capacidad de carga de los trenes y se est\u00e1 analizando\n    d\u00f3nde tenemos que llevar a cabo determinadas acciones, como puede ser el\n    incremento de potencia de las subestaciones para el suministro de la\n    energ\u00eda de tracci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, hemos aprobado cuatro reales decretos: de interoperabilidad del\n    sistema ferroviario transeuropeo de alta velocidad, de interoperabilidad\n    del sistema ferroviario transeuropeo convencional, de seguridad en la\n    circulaci\u00f3n de la red ferroviaria y de condiciones laborales,\n    particularmente, las de los trabajadores de interoperabilidad\n    transfronteriza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado nueve \u00f3rdenes ministeriales entre 2005 y\n    2007 sobre distintas materias que regulan las sanciones, la capacidad de\n    la red, la fijaci\u00f3n de c\u00e1nones, la homologaci\u00f3n del material rodante y la\n    determinaci\u00f3n de los requisitos para la obtenci\u00f3n de los t\u00edtulos que\n    facultan al ejercicio de la actividad ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas normas son\n    indispensables, pues regulan desde los procedimientos de obtenci\u00f3n de\n    licencias a los certificados de seguridad, habilitan a las empresas a\n    operar y establecen tambi\u00e9n las normas necesarias para la homologaci\u00f3n\n    del material y de toda la formaci\u00f3n relativa a maquinistas y restante\n    personal ferroviario y todo lo que supone la regulaci\u00f3n de los c\u00e1nones,\n    la adjudicaci\u00f3n de la capacidad de la red, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellas, seis disponen del necesario certificado de seguridad para\n    operar y operan en la actualidad en la red espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este conjunto de causas que, como le digo,\n    son complejas y diversas en s\u00edntesis son las siguientes: primero, escasa\n    inversi\u00f3n p\u00fablica en infraestructuras ferroviarias durante d\u00e9cadas, lo\n    que ha llevado a un mal estado de la red e incluso al cierre de muchas\n    l\u00edneas; ausencia de pol\u00edticas de intermodalidad, particularmente entre el\n    ferrocarril y el barco; mala gesti\u00f3n de la circulaci\u00f3n de los trenes de\n    mercanc\u00edas que afecta a su regularidad y fiabilidad y, como usted\n    se\u00f1alaba, dificultad de interoperar con las redes ferroviarias, tanto por\n    la diferencia de ancho como por la longitud de los apartaderos, con lo\n    que el tama\u00f1o de las composiciones obliga a una ruptura de carga cuando\n    la mercanc\u00eda llega a la frontera con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo es, pues, la creaci\u00f3n de una red b\u00e1sica para el\n    transporte de mercanc\u00edas, la creaci\u00f3n, en definitiva, de ejes a lo largo\n    del pa\u00eds estructurantes para el tr\u00e1fico de mercanc\u00edas -igual que estamos\n    haciendo con la alta velocidad a la que usted ha hecho referencia-\n    constituidos, podr\u00edamos decir, por redes complementarias, unas que\n    provienen del acondicionamiento al tr\u00e1fico de mercanc\u00edas de las redes\n    convencionales en aquellos corredores que, al ponerse en servicio las\n    l\u00edneas de alta velocidad, puedan dedicarse de manera preferente al\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas, y otras l\u00edneas que son las que hemos definido como\n    de tr\u00e1fico mixto dentro de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar aqu\u00ed la\n    importancia de la introducci\u00f3n en 2005 en el PEIT del tr\u00e1fico mixto en\n    esta alta velocidad, pues ofrece una doble oportunidad, extiende al\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas los beneficios de la nueva red de alta velocidad y\n    optimiza las elevadas inversiones que tenemos que llevar a cabo en la\n    alta velocidad, de tal manera que multiplica la eficiencia del gasto\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan incluye tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de nuevas\n    variantes en la red convencional y la ampliaci\u00f3n de la capacidad de la\n    red existente con la finalidad de segregar los tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas de\n    otros tr\u00e1ficos, particularmente cercan\u00edas, que por su frecuencia de paso\n    dificultan la circulaci\u00f3n de las mercanc\u00edas con un impacto negativo en su\n    horario y fiabilidad en la entrega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las principales actuaciones sobre las que estamos trabajando son, en\n    Madrid, comunicaci\u00f3n de las v\u00edas entre Pinto y Aranjuez y entre Villalba\n    y Pinar; en Bilbao, la variante sur; en Barcelona, el tercer carril y\n    apartadero en el eje Papiol-Mollet; en Valladolid, la variante este; en\n    Zaragoza, la variante sur de mercanc\u00edas, y en Valencia, doble v\u00eda en el\n    tramo Albacete-X\u00e0tiva-Silla y la tercera v\u00eda para mercanc\u00edas\n    Silla-Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan incluye tambi\u00e9n el reforzamiento de la conexi\u00f3n\n    con los puertos, de la que las principales actuaciones que ya tenemos en\n    marcha son la instalaci\u00f3n de un tercer carril de ancho UIC entre Papiol y\n    Can Tunis y entre Girona y Figueres para permitir la conexi\u00f3n del puerto\n    de Barcelona con la frontera francesa en ancho internacional en 2010; el\n    nuevo acceso del puerto de Barcelona, el del puerto de Sevilla, el t\u00fanel\n    del Serantes en Bilbao, el acceso al muelle de la Cabezuela en C\u00e1diz y la\n    renovaci\u00f3n de la l\u00ednea entre Madrid-Valencia y C\u00f3rdoba-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan incluye tambi\u00e9n el reforzamiento de la conexi\u00f3n\n    con los puertos, de la que las principales actuaciones que ya tenemos en\n    marcha son la instalaci\u00f3n de un tercer carril de ancho UIC entre Papiol y\n    Can Tunis y entre Girona y Figueres para permitir la conexi\u00f3n del puerto\n    de Barcelona con la frontera francesa en ancho internacional en 2010; el\n    nuevo acceso del puerto de Barcelona, el del puerto de Sevilla, el t\u00fanel\n    del Serantes en Bilbao, el acceso al muelle de la Cabezuela en C\u00e1diz y la\n    renovaci\u00f3n de la l\u00ednea entre Madrid-Valencia y C\u00f3rdoba-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las principales actuaciones sobre las que estamos trabajando son, en\n    Madrid, comunicaci\u00f3n de las v\u00edas entre Pinto y Aranjuez y entre Villalba\n    y Pinar; en Bilbao, la variante sur; en Barcelona, el tercer carril y\n    apartadero en el eje Papiol-Mollet; en Valladolid, la variante este; en\n    Zaragoza, la variante sur de mercanc\u00edas, y en Valencia, doble v\u00eda en el\n    tramo Albacete-X\u00e0tiva-Silla y la tercera v\u00eda para mercanc\u00edas\n    Silla-Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las principales actuaciones sobre las que estamos trabajando son, en\n    Madrid, comunicaci\u00f3n de las v\u00edas entre Pinto y Aranjuez y entre Villalba\n    y Pinar; en Bilbao, la variante sur; en Barcelona, el tercer carril y\n    apartadero en el eje Papiol-Mollet; en Valladolid, la variante este; en\n    Zaragoza, la variante sur de mercanc\u00edas, y en Valencia, doble v\u00eda en el\n    tramo Albacete-X\u00e0tiva-Silla y la tercera v\u00eda para mercanc\u00edas\n    Silla-Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan incluye tambi\u00e9n el reforzamiento de la conexi\u00f3n\n    con los puertos, de la que las principales actuaciones que ya tenemos en\n    marcha son la instalaci\u00f3n de un tercer carril de ancho UIC entre Papiol y\n    Can Tunis y entre Girona y Figueres para permitir la conexi\u00f3n del puerto\n    de Barcelona con la frontera francesa en ancho internacional en 2010; el\n    nuevo acceso del puerto de Barcelona, el del puerto de Sevilla, el t\u00fanel\n    del Serantes en Bilbao, el acceso al muelle de la Cabezuela en C\u00e1diz y la\n    renovaci\u00f3n de la l\u00ednea entre Madrid-Valencia y C\u00f3rdoba-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado nueve \u00f3rdenes ministeriales entre 2005 y\n    2007 sobre distintas materias que regulan las sanciones, la capacidad de\n    la red, la fijaci\u00f3n de c\u00e1nones, la homologaci\u00f3n del material rodante y la\n    determinaci\u00f3n de los requisitos para la obtenci\u00f3n de los t\u00edtulos que\n    facultan al ejercicio de la actividad ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1], "alta velocidad": [2], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Otra cuesti\u00f3n -ya le anuncio que todos estos temas son los que vamos\n    tratar en nuestra moci\u00f3n- es cu\u00e1ndo vamos a contar con el plan de\n    transporte intermodal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo vamos a disponer el sector y los ciudadanos\n    de este plan de transporte intermodal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenida sea esta cifra, porque hasta ahora no la\n    ten\u00edamos y de momento la tenemos, pero quiero que la comparemos con la\n    cifra de 5.629 millones de previsi\u00f3n en los Presupuestos Generales del\n    Estado dedicados solo a alta velocidad para decir que estos 5.000\n    millones en cuatro, en cinco o en diez a\u00f1os, supondr\u00edan una peque\u00f1a parte\n    de los 5.629 millones, pero empecemos cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted da otra noticia diciendo que\n    todas estas actuaciones requieren la cifra de 5.000 millones para\n    acondicionar la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7], "trenes": [3, 4], "transporte": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [6], "red": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted ha hecho un an\u00e1lisis poco v\u00e1lido\n    de lo que ha sido la evoluci\u00f3n del transporte de mercanc\u00edas por\n    ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora el transporte de\n    mercanc\u00edas no llega al 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para 2009, en l\u00ednea con estas\n    medidas de incentivar el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril, se van\n    a mantener las tarifas de 2008, tanto en Renfe como en ADIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, debe usted\n    reconocer esa falta de infraestructuras porque, entre otras cosas, usted\n    lo ha dicho, si no tenemos apartaderos con la suficiente amplitud, no\n    pueden venir trenes con una determinada longitud; si no tenemos potencia\n    el\u00e9ctrica para llevar a cabo determinadas actividades, tendremos que\n    poner primero la potencia el\u00e9ctrica, la infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay ejes definidos para que pueda ir la mercanc\u00eda sin tenerse que ir\n    parando y dejando paso a los trenes de pasajeros y eso afecta a la\n    circulaci\u00f3n y a la gesti\u00f3n de la operaci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las medidas relacionadas con la gesti\u00f3n de las instalaciones\n    log\u00edsticas ferroviarias incluyen el establecimiento por parte de ADIF de\n    una red b\u00e1sica de instalaciones que estar\u00e1n operativas durante 24 horas y\n    365 d\u00edas; la implantaci\u00f3n de un nuevo sistema de informaci\u00f3n para las\n    empresas ferroviarias; el establecimiento de medidas de car\u00e1cter\n    normativo para la regulaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n de los denominados\n    servicios adicionales, a los que usted ha hecho referencia, los ACA, para\n    habilitar a las empresas ferroviarias a la prestaci\u00f3n de servicios de\n    maniobra y estacionamiento en las terminales y otros puntos de carga y\n    que cuenten con las instalaciones de control precisas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para 2009, en l\u00ednea con estas\n    medidas de incentivar el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril, se van\n    a mantener las tarifas de 2008, tanto en Renfe como en ADIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    relaci\u00f3n con la actividad con las obras portuarias y en colaboraci\u00f3n con\n    Puertos del Estado, hemos llevado y vamos a llevar a cabo determinadas\n    actuaciones desde una perspectiva de gesti\u00f3n integrada para conseguir que\n    las condiciones operativas, tambi\u00e9n en los puertos, sean m\u00e1s eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2, 3], "transporte": [0, 1], "madrid": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Tambi\u00e9n vamos a llevar a\n    cabo medidas de car\u00e1cter normativo para el transporte de mercanc\u00edas\n    peligrosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la \u00faltima noticia de una serie de novedades que le\n    podr\u00eda ir desgranando d\u00eda a d\u00eda, porque d\u00eda a d\u00eda estamos transformando\n    tambi\u00e9n el transporte ferroviario de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Renfe ha puesto en marcha esta noche por primera\n    vez trenes de 560 metros de longitud para transportar mercanc\u00edas entre\n    Madrid (Abro\u00f1igal) y Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos trenes permiten una capacidad de\n    arrastre de 1.700 toneladas, un 30 por ciento m\u00e1s que el volumen\n    habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Renfe ha puesto en marcha esta noche por primera\n    vez trenes de 560 metros de longitud para transportar mercanc\u00edas entre\n    Madrid (Abro\u00f1igal) y Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entiendo, se\u00f1ora ministra, que\n    es duro, muy duro dar cuenta de una ineficaz gesti\u00f3n que ha logrado en\n    tiempo r\u00e9cord consumir todo el cr\u00e9dito social que el Gobierno socialista\n    pod\u00eda tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Gracias a que hemos puesto en marcha esta ley podemos estar\n    hablando de todo esto con datos, todav\u00eda insuficientes, encima de\n    la mesa, y gracias a que el Gobierno socialista impuls\u00f3 su elaboraci\u00f3n,\n    hemos generado un debate y una preocupaci\u00f3n social por las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se han hecho los reales decretos\n    de nivel m\u00ednimo, de incorporaci\u00f3n de los cuidadores a la Seguridad\n    Social, del baremo que se aplica para la valoraci\u00f3n de las personas\n    susceptibles de ser atendidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Que esta ley est\u00e1\n    destruyendo empleo, que entre un 10 y un 15 por ciento de las empresas\n    del sector en la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid han cerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081217_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 6, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 19, 22, 25, 26, 28, 29, 30, 31, 35, 37, 40, 42, 45, 47, 48, 49, 50, 52, 54, 56, 60, 62, 63, 65], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 7, 8, 9, 18, 20, 21, 23, 24, 27, 32, 33, 34, 36, 43, 44, 46, 64, 66], "party": "GUSTAVO DE AR\u00cdSTEGUI SAN ROM\u00c1N", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [38, 39, 41, 57, 58, 59, 61], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [51], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [53, 55], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}]}