{"blocks": [{"words": {"igualdad": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA EMPRENDER EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA IGUALDAD DE\n    CONDICIONES Y PRESTACIONES DE TODOS LOS CIUDADANOS Y USUARIOS DE LAS\n    L\u00cdNEAS DE FERROCARRIL Y EN CONCRETO DE LAS DE ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA EMPRENDER EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA IGUALDAD DE\n    CONDICIONES Y PRESTACIONES DE TODOS LOS CIUDADANOS Y USUARIOS DE LAS\n    L\u00cdNEAS DE FERROCARRIL Y EN CONCRETO DE LAS DE ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "alta velocidad": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiero expresar mi comprensi\u00f3n por lo que representa la insatisfacci\u00f3n\n    fruto de una inadecuada planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea del tren de\n    alta velocidad de Madrid a Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe, el Gobierno tiene en marcha un\n    ambicioso plan de modernizaci\u00f3n de las infraestructuras de este pa\u00eds,\n    especialmente del ferrocarril, y de manera muy concreta de lo que\n    representa un gran impulso a la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los 1.000 kil\u00f3metros\n    actuales de alta velocidad vamos a pasar a 10.000 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    infraestructuras de ferrocarril, especialmente las de alta velocidad, una\n    vez concluidos sus distintos trayectos, tienen que ofrecer prestaciones\n    similares y con ello proporcionar tambi\u00e9n similares condiciones de uso,\n    servicios, puntualidad, seguridad, versatilidad y precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero expresar mi comprensi\u00f3n por lo que representa la insatisfacci\u00f3n\n    fruto de una inadecuada planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea del tren de\n    alta velocidad de Madrid a Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe, el Gobierno tiene en marcha un\n    ambicioso plan de modernizaci\u00f3n de las infraestructuras de este pa\u00eds,\n    especialmente del ferrocarril, y de manera muy concreta de lo que\n    representa un gran impulso a la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Quiere recordarle este\n    grupo parlamentario que ayer mismo esta C\u00e1mara aprob\u00f3 una iniciativa para\n    que se tuvieran en cuenta los derechos de las mujeres en especial,\n    considerando adem\u00e1s -como as\u00ed lo recomiendan los informes del PNUD de\n    Naciones Unidas- a la mujer como motor de progreso econ\u00f3mico de esa \u00e1rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, le pregunto por un tema capital, la\n    educaci\u00f3n de los ni\u00f1os y j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted la derog\u00f3 al\n    llegar al Gobierno y anunci\u00f3 una nueva ley y un pacto social por la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he\n    ofrecido, y lo reitero ahora, un pacto por la educaci\u00f3n, pero un pacto en\n    serio y de verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy ya nadie duda, ni padres\n    ni profesores ni alumnos, que la Logse ha sido muy negativa para nuestro\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno est\u00e1 comprometido con la mejora de la educaci\u00f3n y\n    con la cohesi\u00f3n social de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno est\u00e1 comprometido con la mejora de la educaci\u00f3n y\n    con la cohesi\u00f3n social de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda reforma educativa ha dado\n    lugar a manifestaciones en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y no puede hacer una ley contra millones y millones de\n    espa\u00f1oles; no se puede actuar contra tanta gente a la vez, se\u00f1or\n    presidente del Gobierno, y yo estoy dispuesto a hablar con usted de este\n    tema de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, nuestro sistema educativo ha tenido un formidable avance en\n    estos 30 a\u00f1os de democracia, y es tan s\u00f3lido que no se ha resentido por\n    ministros de Educaci\u00f3n tan nulos como usted (Varios se\u00f1ores diputados:\n    \u00a1Muy bien, muy bien!- Aplausos.-Protestas.-El se\u00f1or Hernando Fraile:\n    \u00a1Vaya talante! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que durante 15 meses ocup\u00f3 esa cartera, y la huella es\n    tan inexistente que casi nadie se acuerda de que usted fue ministro de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso cuando le escucho y tambi\u00e9n le leo algunas\n    cosas creo que usted mismo se ha olvidado de que fue ministro de\n    Educaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que nuestra educaci\u00f3n tiene que mejorar; tiene problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros docentes y estudiantes tienen grandes potencialidades, y desde\n    aqu\u00ed le digo s\u00ed a un pacto escolar, s\u00ed a un pacto que mejore toda la\n    educaci\u00f3n, s\u00ed a un pacto que refuerce la educaci\u00f3n p\u00fablica, s\u00ed a un pacto\n    que defienda y garantice la religi\u00f3n para aquellos que la quieran como\n    asignatura, pero solo para los que la quieran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, nuestro sistema educativo ha tenido un formidable avance en\n    estos 30 a\u00f1os de democracia, y es tan s\u00f3lido que no se ha resentido por\n    ministros de Educaci\u00f3n tan nulos como usted (Varios se\u00f1ores diputados:\n    \u00a1Muy bien, muy bien!- Aplausos.-Protestas.-El se\u00f1or Hernando Fraile:\n    \u00a1Vaya talante! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA VICEPRESIDENTA\n    QUE EL MINISTRO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO PUEDE SEGUIR\n    DESARROLLANDO CORRECTAMENTE SUS FUNCIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfconsidera que el ministro de Industria puede\n    seguir desempe\u00f1ando sus funciones despu\u00e9s del caso Montilla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el se\u00f1or Montilla\n    infringe los principios de conducta enumerados en el apartado 3\n    -\u00a1atenci\u00f3n que les va a sonar!- porque desempe\u00f1a un cargo en un \u00f3rgano\n    ejecutivo de direcci\u00f3n de su partido pol\u00edtico que est\u00e1 comprometiendo el\n    ejercicio de sus\n    funciones como ministro, y no ha rechazado prestaciones econ\u00f3micas para el\n    partido que dirige que pueden condicionar el desempe\u00f1o de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Industria ha pisoteado los\n    principios \u00e9ticos enumerados en el apartados 2 porque no respeta las\n    libertades de los ciudadanos al vulnerar la libertad de expresi\u00f3n e\n    informaci\u00f3n insultando gravemente y de manera vergonzosa y prepotente a\n    los directores de El Mundo y de La Ma\u00f1ana de la COPE por informar en\n    libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dicho esto, el se\u00f1or Montilla, adem\u00e1s de lo que he dicho, ha conseguido un\n    plan de energ\u00edas renovables para este pa\u00eds que ustedes no hicieron, uno\n    de asignaciones de emisiones para cumplir Kioto, seis observatorios\n    industriales para relanzar sectores tradicionales, incrementar el\n    presupuesto de I+D+i en un 50 por ciento, programas Cenit, planes\n    espec\u00edficos para sectores como el textil o para comarcas como Ferrol\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No solo se les est\u00e1 amenazando con la propia supervivencia de sus\n    empresas (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han vuelto ustedes a las andadas y el problema no son los\n    periodistas, el problema es que ustedes creen que pueden gobernar sin\n    controles, el problema es que quien es responsable -el ministro de\n    industria- de la regulaci\u00f3n, el se\u00f1or regulador, no puede amenazar a los\n    medios e insultar a los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS\n    RESULTADOS DEL PLAN DE LUCHA CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3, 4], "agencia": [5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, la lucha contra el fraude fiscal es para mi\n    grupo, el Grupo Socialista, un objetivo de primer orden por un doble\n    motivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, compartimos plenamente las ideas fuerza del Plan de\n    prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del fraude fiscal puesto en marcha por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta extremadamente importante controlar el fraude all\u00ed\n    donde se sospeche de mayores incumplimientos, por ejemplo, las tramas\n    organizadas en materia de IVA o en el impuesto especial de matriculaci\u00f3n\n    de veh\u00edculos o tambi\u00e9n sectores espec\u00edficos de actividad donde los\n    niveles de cumplimiento correcto parezcan anormalmente bajos; por\n    ejemplo, tambi\u00e9n en el sector inmobiliario donde nos consta que se han\n    cambiado las pautas y as\u00ed actuar desde el inicio de la gesti\u00f3n\n    urban\u00edstica pues ya ah\u00ed se producen las primeras plusval\u00edas; tambi\u00e9n en\n    lo referente al aprovechamiento del sistema de m\u00f3dulos para la emisi\u00f3n de\n    facturas falsas o, asimismo, nos parece especialmente importante abordar\n    el tema del blanqueo de capitales y el an\u00e1lisis de los denominados\n    para\u00edsos fiscales, reforzando el control y los mecanismos de cooperaci\u00f3n\n    entre los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la prevenci\u00f3n del fraude tiene otro componente digamos\n    ejemplarizante y tambi\u00e9n positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello que le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les han sido los resultados del plan\n    de lucha contra el fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuantos m\u00e1s contribuyentes cumplan con\n    sus obligaciones tributarias ello generar\u00e1 un efecto contagio que\n    mediante el boca a boca, como dec\u00eda el director de la Agencia Tributaria\n    recientemente, se\u00f1or Pedroche, crear\u00e1 la sensaci\u00f3n de que cualquier\n    impunidad resulta improbable en el sector de actividad correspondiente,\n    gener\u00e1ndose, por lo tanto, un c\u00edrculo virtuoso altamente recomendable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se est\u00e1n cambiando pautas de actuaci\u00f3n y hay tambi\u00e9n un\n    cierto cambio de cultura de la Agencia Tributaria con el objetivo de\n    realizar m\u00e1s de 200.000 actuaciones de control selectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1, 2, 3, 4], "empresas": [0], "agencia": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En los nueve primeros meses del a\u00f1o 2005 la Agencia\n    ha investigado pr\u00e1cticamente 400 empresas por su presunta participaci\u00f3n\n    en tramas de fraude en el IVA frente a las 134 actuaciones del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, como conoce bien, la\n    lucha contra el fraude ha sido una prioridad clave del ministerio desde\n    el inicio de la esta legislatura y los resultados que se est\u00e1n obteniendo\n    son satisfactorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que lo que nos est\u00e1n diciendo estos datos es que\n    los contribuyentes declaran m\u00e1s de lo que lo hac\u00edan antes y estimamos que\n    con ello lo que estamos logrando es lo que nos propon\u00edamos cuando\n    aprobamos el plan, es decir, prevenir el fraude y evitar que se\n    produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fraude del IVA es una de las \u00e1reas prioritarias de\n    investigaci\u00f3n se\u00f1aladas en el plan y hemos incrementado las actuaciones\n    en un 196 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los nueve primeros meses del a\u00f1o 2005 la Agencia\n    ha investigado pr\u00e1cticamente 400 empresas por su presunta participaci\u00f3n\n    en tramas de fraude en el IVA frente a las 134 actuaciones del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones desarrolladas por la Agencia no solo han permitido mejorar\n    los resultados obtenidos por actuaciones de control que han aumentado un\n    9,5 por ciento en los primeros meses del a\u00f1o, sino que han permitido\n    tambi\u00e9n que se aumente de forma notable el cumplimiento voluntario por\n    parte de los contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los nueve primeros meses del a\u00f1o 2005 la Agencia\n    ha investigado pr\u00e1cticamente 400 empresas por su presunta participaci\u00f3n\n    en tramas de fraude en el IVA frente a las 134 actuaciones del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos llegado a un acuerdo con la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para que la\n    Agencia Tributaria compruebe antes de la matriculaci\u00f3n de un autom\u00f3vil su\n    valor declarado y esto ha permitido reducir en un 98 por ciento las\n    solicitudes de matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos con valor inferior al del\n    mercado, aspecto por otra parte muy ligado a fraudes asociados a la\n    matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos de lujo procedentes de otros pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en blanqueo de capitales la Agencia Tributaria ha aumentado un\n    58 por ciento sus actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo esto,\n    adem\u00e1s, como usted muy bien ha dicho, intentando que la tinta del calamar\n    lo cubra todo, porque no olvidemos que la legislaci\u00f3n aplicable en\n    Bruselas y en Madrid es exactamente la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La jurisprudencia aplicable\n    en Bruselas y en Madrid es exactamente la misma y, por tanto, el que las\n    decisiones se tomen en Bruselas o en Madrid es irrelevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se\n    est\u00e1 planteando con este intento de ir a Bruselas en vez de Madrid es\n    echar tinta y -yo dir\u00eda- generar desconfianza sobre las instituciones\n    espa\u00f1olas, cosa que me parece especialmente grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, una democracia moderna exige que los campos\n    de actuaci\u00f3n entre el poder pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico est\u00e9n\n    n\u00edtidamente separados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que favorecer la transparencia entre esos dos\n    poderes y terminar con la \u00e9poca de las subvenciones encubiertas, porque\n    hoy no es exagerado decir que hemos regresado a unas pautas de conexi\u00f3n\n    entre poder pol\u00edtico y poder econ\u00f3mico caracter\u00edsticas del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, una democracia moderna exige que los campos\n    de actuaci\u00f3n entre el poder pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico est\u00e9n\n    n\u00edtidamente separados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y ante otro caso tambi\u00e9n de presunta corrupci\u00f3n\n    -usted dijo de corrupci\u00f3n pol\u00edtica por fraude fiscal- que nos afectaba a\n    nosotros y en el que por supuesto los tribunales no han encontrado ni el\n    m\u00e1s m\u00ednimo indicio de responsabilidad ni civil ni penal, usted dijo que\n    si Rajoy tuviese un poco de sentido com\u00fan, de responsabilidad y de\n    verg\u00fcenza cesar\u00eda a esa persona que est\u00e1 dejando las manos libres a los\n    magnates de cuello blanco para que cometan fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es tan\n    transparente como las que a\u00f1o tras a\u00f1o han realizado ustedes con diversas\n    entidades financieras de todo el pa\u00eds y que cita tambi\u00e9n el Tribunal de\n    Cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Muchas gracias, se\u00f1or presidente, pero me\n    hubiese parecido igual que continuase con las preguntas al se\u00f1or ministro\n    de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa\n    reforma tiene sentido y espero, por tanto, que sea posible conseguir aqu\u00ed\n    un gran consenso para sacar adelante esa reforma, contando tambi\u00e9n con el\n    Partido Nacionalista Vasco y con su representaci\u00f3n en esta C\u00e1mara, pero\n    entre los objetivos del Gobierno no figura eliminar el Juzgado Central de\n    Menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO UN COMPORTAMIENTO\n    \u00c9TICO ACEPTAR LA CONDONACI\u00d3N DE UNA DEUDA DE 6 MILLONES DE EUROS A UNA DE\n    LAS EMPRESAS QUE OPERA EN LOS MERCADOS QUE USTED REGULA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este mundo todos servimos para alguna\n    cosa y es posible que incluso usted tambi\u00e9n sirva para alguna cosa, pero\n    lo que est\u00e1 claro es que usted para lo que no sirve es para ser ministro\n    de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "empresa": [4, 5], "partidos pol\u00edticos": [0], "pol\u00edtico": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si nos gusta m\u00e1s o menos\n    podremos discutirlo ahora que reformaremos la Ley de financiaci\u00f3n de los\n    partidos pol\u00edticos, pero sospecha, se\u00f1or\u00eda, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi responsabilidad\n    como ministro en el asunto que ustedes tratan de relacionar con mi\n    responsabilidad como dirigente de un partido pol\u00edtico, que es dar mi\n    opini\u00f3n sobre una operaci\u00f3n que ponen en marcha dos empresas privadas, la\n    ejercer\u00e9 en el momento en que el Gobierno deba manifestarse, porque le\n    recuerdo se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n que hasta ahora el Gobierno no se ha manifestado\n    ni a favor ni en contra de la OPA lanzada sobre una empresa energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa entidad\n    financiera tiene intereses en empresas que operan en un mercado regulado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, qu\u00e9 paradoja,\n    se\u00f1ora Nadal, que critiquen ustedes a este Gobierno por actuar conforme a\n    la ley, con responsabilidad\n    y transparencia, mientras hay una serie de empresas -que no sabemos\n    cu\u00e1les, ni si operan en estos mercados regulados- que tambi\u00e9n, legalmente\n    -eso no lo discutimos-, les han regalado a ustedes casi 28 millones de\n    euros desde 1988. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi responsabilidad\n    como ministro en el asunto que ustedes tratan de relacionar con mi\n    responsabilidad como dirigente de un partido pol\u00edtico, que es dar mi\n    opini\u00f3n sobre una operaci\u00f3n que ponen en marcha dos empresas privadas, la\n    ejercer\u00e9 en el momento en que el Gobierno deba manifestarse, porque le\n    recuerdo se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n que hasta ahora el Gobierno no se ha manifestado\n    ni a favor ni en contra de la OPA lanzada sobre una empresa energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente mucha gente se preguntar\u00e1 qu\u00e9 inter\u00e9s mueve al Partido\n    Popular a defender con tanto ah\u00ednco a los dirigentes de una empresa\n    privada frente a otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi responsabilidad\n    como ministro en el asunto que ustedes tratan de relacionar con mi\n    responsabilidad como dirigente de un partido pol\u00edtico, que es dar mi\n    opini\u00f3n sobre una operaci\u00f3n que ponen en marcha dos empresas privadas, la\n    ejercer\u00e9 en el momento en que el Gobierno deba manifestarse, porque le\n    recuerdo se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n que hasta ahora el Gobierno no se ha manifestado\n    ni a favor ni en contra de la OPA lanzada sobre una empresa energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "industria": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero si son importantes los temores y las dudas sobre los efectos nocivos\n    sobre la salud, no lo es menos la problem\u00e1tica derivada de la\n    intervenci\u00f3n de las distintas administraciones competentes, como el\n    Ministerio de Industria, la Conseller\u00eda de Infraestructuras, concluyendo\n    con la m\u00e1s pr\u00f3xima a los ciudadanos, que es el Ayuntamiento de Valencia,\n    que es quien informa y decide sobre su ubicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas inc\u00f3gnitas nos reafirman en\n    que se deber\u00eda actuar siguiendo el principio de precauci\u00f3n, tal como se\n    plasma en la directriz 85/337, en cuyo pre\u00e1mbulo se establece que la\n    mejor pol\u00edtica de medio ambiente consiste en evitar desde el principio la\n    creaci\u00f3n de contaminaciones o da\u00f1os, m\u00e1s que combatir posteriormente sus\n    efectos, y en evaluar los efectos de un proyecto sobre el medio ambiente\n    para proteger la salud humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por fin, el coloso pa\u00eds\n    levantar\u00e1 unas barreras que hab\u00eda colocado a la exportaci\u00f3n de nuestros\n    c\u00edtricos, de nuestras naranjas, de nuestras mandarinas, tan importantes\n    en muchas regiones, entre otras la m\u00eda, la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la reciente firma del protocolo para la exportaci\u00f3n de productos\n    c\u00edtricos espa\u00f1oles a China, en el marco de la asociaci\u00f3n estrat\u00e9gica que\n    usted menciona, es el resultado de un largo proceso de negociaci\u00f3n que,\n    sin duda, redundar\u00e1 en una mejora de nuestra balanza comercial con este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL\n    GOBIERNO ALGUNA ACTUACI\u00d3N A FIN DE GARANTIZAR LA COBERTURA DE VUELOS\n    ENTRE EL AEROPUERTO DE PEINADOR (VIGO) Y MADRID, DE ACUERDO A LAS\n    NECESIDADES Y VOLUMEN DE DEMANDA DE VIAJEROS EXISTENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le\n    estoy analizando concretamente la normativa aplicable a la conexi\u00f3n por\n    la que usted pregunta, que es Vigo-Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, Iberia ha eliminado en invierno un\n    vuelo Madrid-Vigo y dos compa\u00f1\u00edas distintas se est\u00e1n planteando conectar\n    con otros destinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El pasado d\u00eda 12 de noviembre m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas se\n    manifestaron por las calles de Madrid en contra del proyecto de ley de\n    educaci\u00f3n; personas que, voluntariamente y por convicci\u00f3n, defendiendo\n    unos principios, salieron a la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado d\u00eda 12 de noviembre m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas se\n    manifestaron por las calles de Madrid en contra del proyecto de ley de\n    educaci\u00f3n; personas que, voluntariamente y por convicci\u00f3n, defendiendo\n    unos principios, salieron a la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que forma parte de la regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica que nuestro\n    pa\u00eds necesita el respeto que se ha declarado por parte del Gobierno al\n    derecho de todas las personas a manifestarse, por supuesto, incluidas las\n    que lo hicieron el pasado 12 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Desde el Partido Popular apostamos por el pacto en\n    un sistema en el que la escuela p\u00fablica y privada convivan como hasta\n    ahora, porque la educaci\u00f3n es demasiado importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no se sabe muy bien si usted quiere hablar hoy de las\n    manifestaciones, de los muy necesarios derechos p\u00fablicos y democr\u00e1ticos o\n    de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a suponer que le interesa hablar de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablemos de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere hablar de educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos\n    de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajemos juntos por mejorar los resultados educativos de todo el pa\u00eds,\n    sin exclusiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 claro que el Gobierno no miente cuando dice que el proyecto\n    de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n garantiza el derecho a recibir clases de\n    religi\u00f3n para aquellas familias que lo deseen y, por supuesto, garantiza\n    el derecho de los padres a elegir centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 claro que el Gobierno no miente cuando dice que el proyecto\n    de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n garantiza el derecho a recibir clases de\n    religi\u00f3n para aquellas familias que lo deseen y, por supuesto, garantiza\n    el derecho de los padres a elegir centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Negocien, dialoguen, no gobiernen solo para sus\n    votantes o la sociedad seguir\u00e1, como hasta ahora, d\u00e1ndoles la espalda,\n    porque, se\u00f1or\u00edas, un pa\u00eds se puede permitir perder.... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "sistema educativo": [1], "educaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfA usted le parece un texto fundado en cu\u00e1l es el contenido de\n    la disposici\u00f3n adicional segunda de la ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo debemos trabajar por estas\n    necesidades que tenemos en nuestro sistema educativo y dejar claro que\n    con esl\u00f3ganes que llevan a la confusi\u00f3n no vamos a ayudar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta\n    raz\u00f3n creemos que esta ley debe ser tremendamente exigente en cuanto a\n    qu\u00e9 les pedimos a nuestros ni\u00f1os; qu\u00e9 les pedimos a nuestros centros; a\n    nuestros profesores; a todas las familias, pero tambi\u00e9n debemos ser\n    exigentes en qu\u00e9 nos pedimos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como les hemos\n    manifestado varias veces, nosotros preferimos mirar\n    hacia delante, porque pensamos que los retos que tiene nuestro pa\u00eds son\n    tan importantes; lo que podemos prometer a nuestros j\u00f3venes y a toda la\n    sociedad es tan importante (podemos hacerlo; lo estamos haciendo en esta\n    ley, en su memoria econ\u00f3mica y en los objetivos que hemos fijado con\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas) que les invitamos a formar parte de ello\n    porque les necesitamos; necesitamos a todo el pa\u00eds; igual que hemos\n    declarado que necesitamos a todos los centros de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La preocupaci\u00f3n por la educaci\u00f3n aumenta,\n    como revela la \u00faltima encuesta del CIS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba ha\n    acudido en su socorro -malo, se\u00f1ora ministra, cuando el se\u00f1or P\u00e9rez\n    Rubalcaba acude en socorro de alguien-, y ha tenido la osad\u00eda y la\n    desfachatez -\u00e9l, el autor de la Logse, la gran causante de los males de\n    nuestra educaci\u00f3n- de echar la culpa al PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-El se\u00f1or Campos Arteseros: Es que no\n    hablan de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quieren hablar de educaci\u00f3n.-El se\u00f1or Fern\u00e1ndez\n    D\u00edaz pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo malo es que ustedes han\n    hecho una p\u00e9sima ley que va contra la libertad que quieren ejercer\n    millones de familias; que reproduce todos los errores de la LOGSE; que\n    quiebra la unidad del sistema educativo y que propone un modelo nefasto\n    para la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo malo es que ustedes han\n    hecho una p\u00e9sima ley que va contra la libertad que quieren ejercer\n    millones de familias; que reproduce todos los errores de la LOGSE; que\n    quiebra la unidad del sistema educativo y que propone un modelo nefasto\n    para la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, durante 18 meses usted y yo hemos discutido de educaci\u00f3n, y veo\n    que cada vez le gusta menos y que se ha incorporado a este debate general\n    en el que si hablamos de educaci\u00f3n nos estorba, porque lo \u00fanico que\n    importa es c\u00f3mo mantenemos el nivel de enfrentamiento, a ver a cu\u00e1ntos\n    enfrentamos y que lleguemos a la bronca; el todo vale contra el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito, s\u00e9 que a usted, cuando le dejan hablar\n    de educaci\u00f3n, tambi\u00e9n le gusta pensar en qu\u00e9 podemos hacer los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os para que nuestros j\u00f3venes mejoren sus resultados y que no volvamos a\n    tener informes como el que la Uni\u00f3n Europea reflejaba con los resultados\n    de la \u00faltima legislatura, que era una evaluaci\u00f3n de los a\u00f1os 2000 a 2004,\n    y no les dejaba muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No echen la culpa a las leyes, porque ustedes estaban\n    gobernando, y mucho pod\u00edan haber hecho por haber mejorado los resultados\n    del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he dado al menos 30\n    conferencias sobre la ley org\u00e1nica y, por supuesto, me gustar\u00eda\n    multiplicarme mucho m\u00e1s por todo el pa\u00eds para explicar a todo el mundo\n    qu\u00e9 queremos conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ay\u00fadennos ahora a hacerlo en todo el pa\u00eds... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PREV\u00c9 ADOPTAR EL GOBIERNO PARA PROMOVER LA\n    IGUALDAD EN EL EMPLEO ENTRE EL HOMBRE Y LA MUJER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "pa\u00eds": [4], "mujeres": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso le preguntamos \u00bfqu\u00e9 medidas prev\u00e9 adoptar el Gobierno\n    para promover la igualdad en el empleo entre el hombre y la mujer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n al empleo femenino, la proporci\u00f3n de mujeres en edad\n    de trabajar que est\u00e1n ocupadas ha superado ya el 52 por ciento y est\u00e1 a\n    punto de alcanzar el nivel medio europeo, con lo que se superar\u00eda uno de\n    nuestros mayores retrasos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una tasa de paro de las mujeres 4,7 puntos superior a la de los hombres\n    evidencia una desigualdad entre hombres y mujeres en materia laboral\n    aunque se haya producido un mayor crecimiento de ocupaci\u00f3n de mujeres que\n    de hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otro lado, el abandono del trabajo de un n\u00famero importante\n    de mujeres por el nacimiento de un hijo o una hija o para ejercer las\n    tareas de cuidado de un familiar en situaci\u00f3n de dependencia evidencian\n    que las medidas contempladas en la Ley 39/1999 para conciliar la vida\n    laboral y familiar de las personas trabajadoras no ha sido suficiente y\n    no ha ido al fondo del problema, ya que aun cuando algunos de los\n    derechos reconocidos podr\u00edan ejercitarse indistintamente por hombres o\n    mujeres gran parte de las tareas siguen ejerci\u00e9ndolas exclusivamente las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al empleo, se han creado 930.000 empleos nuevos en doce meses,\n    el volumen m\u00e1s elevado de creaci\u00f3n de empleo alcanzado nunca en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2, 3, 4], "empresas": [0], "mujeres": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que\n    estamos ultimando la ley de igualdad entre hombre y mujer, que ser\u00e1 una\n    ley transversal que a trav\u00e9s del di\u00e1logo social pretendemos que irradie\n    la igualdad real en todos los \u00e1mbitos de la vida pol\u00edtica y social y que\n    contemplar\u00e1 medidas en una triple direcci\u00f3n: primero, la trasposici\u00f3n o\n    incorporaci\u00f3n de la Directiva europea sobre igualdad; segundo, la\n    promoci\u00f3n de los planes de igualdad en las empresas; y tercero, las\n    pol\u00edticas orientadas a mejorar el reparto de las cargas familiares entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, como sabe S.S., la consecuci\u00f3n de la igualdad\n    hombre-mujer es una se\u00f1a de identidad irrenunciable para este Gobierno,\n    que exige medidas de calado, medidas profundas porque supone un cambio\n    muy importante en las pautas de comportamiento que hasta ahora hemos\n    tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso se dirige toda la pol\u00edtica del Gobierno, por ello, por\n    ejemplo en materia de empleo, estamos incentivando en el Plan Nacional\n    de\n    Empleo la incorporaci\u00f3n de la mujer al trabajo, y es por lo que elaboramos\n    y aprob\u00f3 este Parlamento por unanimidad una ley integral para combatir la\n    violencia que se ejerce hacia la mujer, que es la mejor medida a favor de\n    la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que\n    estamos ultimando la ley de igualdad entre hombre y mujer, que ser\u00e1 una\n    ley transversal que a trav\u00e9s del di\u00e1logo social pretendemos que irradie\n    la igualdad real en todos los \u00e1mbitos de la vida pol\u00edtica y social y que\n    contemplar\u00e1 medidas en una triple direcci\u00f3n: primero, la trasposici\u00f3n o\n    incorporaci\u00f3n de la Directiva europea sobre igualdad; segundo, la\n    promoci\u00f3n de los planes de igualdad en las empresas; y tercero, las\n    pol\u00edticas orientadas a mejorar el reparto de las cargas familiares entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, la igualdad hombre-mujer no puede ser una utop\u00eda, va\n    a ser una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que\n    estamos ultimando la ley de igualdad entre hombre y mujer, que ser\u00e1 una\n    ley transversal que a trav\u00e9s del di\u00e1logo social pretendemos que irradie\n    la igualdad real en todos los \u00e1mbitos de la vida pol\u00edtica y social y que\n    contemplar\u00e1 medidas en una triple direcci\u00f3n: primero, la trasposici\u00f3n o\n    incorporaci\u00f3n de la Directiva europea sobre igualdad; segundo, la\n    promoci\u00f3n de los planes de igualdad en las empresas; y tercero, las\n    pol\u00edticas orientadas a mejorar el reparto de las cargas familiares entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando, y lo ver\u00e1 pronto esta\n    C\u00e1mara, en el proyecto de ley para atender a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, que tambi\u00e9n supondr\u00e1 liberar a muchas mujeres de unas cargas\n    que ahora hacen en nombre del conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sabe usted tambi\u00e9n de la debilidad\n    econ\u00f3mico financiera de las corporaciones locales y de las empresas\n    interpuestas que se dedican a esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En\n    estos momentos le puedo decir que el texto definitivo de la orden, una\n    vez acordado su contenido con el Gobierno auton\u00f3mico, est\u00e1 siendo\n    informado por la Intervenci\u00f3n Delegada del Ministerio de Medio Ambiente,\n    por lo tanto est\u00e1 en su fase final para su publicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tengo que manifestar mi satisfacci\u00f3n por el hecho de que un alto\n    funcionario del Ministerio de Medio Ambiente presida la reuni\u00f3n\n    consultiva de las partes, es decir el \u00f3rgano plenario del Convenio de\n    Londres durante los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello es sin duda el resultado\n    de la buena tarea realizada por parte del Ministerio de Medio Ambiente no\n    solo en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Solamente el Partido Popular se ha tirado al monte a sacar\n    r\u00e9dito pol\u00edtico de los incendios forestales, de la tierra quemada en una\n    actitud de irresponsabilidad, de aut\u00e9nticos pir\u00f3manos de la alarma social\n    que se genera normalmente cuando ocurre un incendio forestal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    estas medidas estructurales me gustar\u00eda destacar tres: los acuerdos de la\n    conferencia de Medio Ambiente de Santander, la modificaci\u00f3n de la Ley de\n    Montes y el Plan del Gobierno de lucha contra los incendios forestales en\n    el que se implican 13 ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 HA SUPUESTO LA MATERIALIZACI\u00d3N DE LA FIRMA DEL CONVENIO\n    DE NAVALCARNERO PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE VIVIENDA PROTEGIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "madrid": [6], "viviendas": [4, 5], "empresas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, se\u00f1ora ministra, probablemente esta pregunta es uno de los\n    ejemplos m\u00e1s claros de lo que han venido significando los dos modelos de\n    pol\u00edticas de vivienda de promoci\u00f3n p\u00fablica del Partido Popular y del\n    Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, el tipo de la vivienda se encarece y la\n    especulaci\u00f3n crece, concentr\u00e1ndose en unas cuantas empresas constructoras\n    y promotoras que no han hecho, a pesar de la liberalizaci\u00f3n del suelo,\n    precisamente una pol\u00edtica favorecedora de la accesibilidad de ese derecho\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, un\n    convenio bloqueado siete a\u00f1os, en una zona muy singular de Madrid, con un\n    gran atractivo urban\u00edstico y de desarrollo y en el que adem\u00e1s se pretende\n    no solo construir vivienda protegida, sino una zona industrial que\n    generar\u00e1 empleo y tambi\u00e9n una zona verde; en definitiva, un modelo\n    urban\u00edstico y de territorio... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, el tipo de la vivienda se encarece y la\n    especulaci\u00f3n crece, concentr\u00e1ndose en unas cuantas empresas constructoras\n    y promotoras que no han hecho, a pesar de la liberalizaci\u00f3n del suelo,\n    precisamente una pol\u00edtica favorecedora de la accesibilidad de ese derecho\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando ahora de un convenio, sobre el cual\n    le voy a preguntar los detalles, que ha estado bloqueado m\u00e1s de siete\n    a\u00f1os en su desarrollo, pero yo no creo que haya sido solo porque una\n    parte de la Administraci\u00f3n, es decir el Sepes a trav\u00e9s del Ministerio de\n    Fomento en su momento, no quisiera realizar la financiaci\u00f3n para\n    construir el parque o porque el conjunto de las viviendas que se\n    pretend\u00edan preferiblemente quer\u00edan que fuera de renta libre, sino que las\n    razones son otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, los madrile\u00f1os venimos viviendo\n    desde el a\u00f1o 1992 unas pol\u00edticas que favorec\u00edan que de cada 100 viviendas\n    construidas al menos 43 tuvieran alg\u00fan tipo de promoci\u00f3n; sin embargo,\n    desde el a\u00f1o 1998 hasta el 2004 de cada 100 solo 16 ten\u00edan alg\u00fan tipo de\n    promoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, un\n    convenio bloqueado siete a\u00f1os, en una zona muy singular de Madrid, con un\n    gran atractivo urban\u00edstico y de desarrollo y en el que adem\u00e1s se pretende\n    no solo construir vivienda protegida, sino una zona industrial que\n    generar\u00e1 empleo y tambi\u00e9n una zona verde; en definitiva, un modelo\n    urban\u00edstico y de territorio... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas protegidas": [13, 14, 15], "viviendas": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresa": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe, Sepes, la empresa p\u00fablica de suelo del Ministerio\n    de Vivienda, trabaja en los desarrollos de suelo tanto para llevar a cabo\n    una actividad empresarial, log\u00edstica y tecnol\u00f3gica como para hacer\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, como dice S.S., cuando llegamos al Gobierno tanto\n    Navalcarnero como otros desarrollos\n    para hacer casas en toda Espa\u00f1a no solo estaban bloqueados, sino que\n    adem\u00e1s estaban dise\u00f1ados \u00fanica y exclusivamente para hacer vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto se va a hacer un\n    concurso de ideas para que la arquitectura recupere la funci\u00f3n social que\n    hab\u00eda perdido anteriormente y adem\u00e1s vamos a sacar los proyectos b\u00e1sicos\n    para adjudicar las parcelas, mediante concurso, porque el suelo para\n    vivienda protegida no se puede subastar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, igual\n    que en Asturias, el Ministerio de Vivienda va a promover aproximadamente\n    unas 200 viviendas como experiencia piloto y como referencia de\n    sostenibilidad y de calidad para el resto de las urbanizaciones en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe, Sepes, la empresa p\u00fablica de suelo del Ministerio\n    de Vivienda, trabaja en los desarrollos de suelo tanto para llevar a cabo\n    una actividad empresarial, log\u00edstica y tecnol\u00f3gica como para hacer\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Navalcarnero estaba prevista la construcci\u00f3n de\n    515 viviendas libres y solo 534 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conseguimos con el\n    Ayuntamiento de Navalcarnero aprobar el plan parcial, que todas las\n    viviendas -1.049- fueran protegidas y adem\u00e1s conseguimos hacer un parque\n    urbano para unir la zona residencial con la zona empresarial de\n    generaci\u00f3n de empleo, de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente licitamos las\n    obras, que fueron adjudicadas, y la semana pasada yo misma como ministra\n    inaugur\u00e9 la urbanizaci\u00f3n de estas 1.049 viviendas -todas ellas van a ser\n    protegidas- con una inversi\u00f3n de 27.500.000 euros, de los cuales est\u00e1n\n    incluidos cuatro para desarrollar un parque urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda hace una\n    semana, inaugur\u00e9 esta obra de urbanizaci\u00f3n y en poco m\u00e1s de un a\u00f1o van a\n    empezar a levantarse las 1.049 viviendas, todas ellas protegidas, el cien\n    por cien de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, igual\n    que en Asturias, el Ministerio de Vivienda va a promover aproximadamente\n    unas 200 viviendas como experiencia piloto y como referencia de\n    sostenibilidad y de calidad para el resto de las urbanizaciones en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe, Sepes, la empresa p\u00fablica de suelo del Ministerio\n    de Vivienda, trabaja en los desarrollos de suelo tanto para llevar a cabo\n    una actividad empresarial, log\u00edstica y tecnol\u00f3gica como para hacer\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Navalcarnero estaba prevista la construcci\u00f3n de\n    515 viviendas libres y solo 534 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda hace una\n    semana, inaugur\u00e9 esta obra de urbanizaci\u00f3n y en poco m\u00e1s de un a\u00f1o van a\n    empezar a levantarse las 1.049 viviendas, todas ellas protegidas, el cien\n    por cien de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACUERDOS EST\u00c1 FIRMANDO EL MINISTERIO DE VIVIENDA CON LAS ENTIDADES\n    FINANCIERAS REFERIDOS AL PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el acceso a la vivienda es uno de los problemas que m\u00e1s\n    preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando los socialistas llegamos al Gobierno nos\n    encontramos, no s\u00f3lo con un incremento disparado de los precios de la\n    vivienda, sino tambi\u00e9n -esto es lo m\u00e1s grave- con un Plan de Vivienda\n    totalmente insuficiente para las necesidades existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas\n    nos comprometimos con el problema del acceso a la vivienda, sobre todo,\n    con aquellos sectores que tienen m\u00e1s dificultades: j\u00f3venes, familias\n    numerosas, familias monoparentales, v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero,\n    inmigrantes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello se cre\u00f3 el Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    pocos meses de constituirse el Gobierno, en julio de 2004, se aprob\u00f3 un\n    plan de choque para hacer efectivo el compromiso del Partido Socialista\n    de facilitar el acceso a una vivienda digna a 180.000 familias cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 1 de julio del presente a\u00f1o se aprob\u00f3 el Plan de Vivienda 2005-2008,\n    con una previsi\u00f3n de gasto de 6.822 millones de euros y la atenci\u00f3n a\n    720.000 familias, en contraste con el anterior Plan del Gobierno del\n    se\u00f1or Aznar, que s\u00f3lo ten\u00eda una previsi\u00f3n econ\u00f3mica de 3.380 millones de\n    euros y un alcance de 442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas\n    nos comprometimos con el problema del acceso a la vivienda, sobre todo,\n    con aquellos sectores que tienen m\u00e1s dificultades: j\u00f3venes, familias\n    numerosas, familias monoparentales, v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero,\n    inmigrantes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    pocos meses de constituirse el Gobierno, en julio de 2004, se aprob\u00f3 un\n    plan de choque para hacer efectivo el compromiso del Partido Socialista\n    de facilitar el acceso a una vivienda digna a 180.000 familias cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 1 de julio del presente a\u00f1o se aprob\u00f3 el Plan de Vivienda 2005-2008,\n    con una previsi\u00f3n de gasto de 6.822 millones de euros y la atenci\u00f3n a\n    720.000 familias, en contraste con el anterior Plan del Gobierno del\n    se\u00f1or Aznar, que s\u00f3lo ten\u00eda una previsi\u00f3n econ\u00f3mica de 3.380 millones de\n    euros y un alcance de 442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La arquitectura financiera del Plan supone, adem\u00e1s de\n    transferencias de capital a las comunidades aut\u00f3nomas, transferencias de\n    capital a familias e instituciones sin \u00e1nimo de lucro para el pago de la\n    ayuda estatal a la entrada y a la subsidiaci\u00f3n de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "fraude": [7, 8], "viviendas": [4, 5, 6], "familias": [11], "viviendas protegidas": [9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tras la aprobaci\u00f3n del Plan Estatal de Vivienda 2005-2008 el\n    pasado mes de julio y para su puesta en marcha el Gobierno autoriz\u00f3 la\n    firma de convenios no s\u00f3lo con las comunidades aut\u00f3nomas y las ciudades\n    de Ceuta y Melilla, sino tambi\u00e9n con las entidades financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien\n    acaba decir S.S., con unos recursos presupuestarios de 6.822 millones de\n    euros, el doble que el plan anterior, y con 720.000 viviendas para que\n    720.000 familias puedan acceder a lo largo de la legislatura es el mejor\n    Plan de Vivienda de toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    118 entidades financieras suponen la pr\u00e1ctica totalidad del sistema\n    financiero espa\u00f1ol, con ello se garantiza la financiaci\u00f3n de las\n    viviendas protegidas que se inicien en el marco del Plan de Vivienda\n    2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este nuevo plan se ha ganado en flexibilidad en el proceso\n    de financiaci\u00f3n por cuanto que las entidades de cr\u00e9dito van a tener mayor\n    libertad para acordar los pr\u00e9stamos con los promotores y con los\n    compradores de vivienda protegida, consiguiendo mayor agilidad y\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien\n    acaba decir S.S., con unos recursos presupuestarios de 6.822 millones de\n    euros, el doble que el plan anterior, y con 720.000 viviendas para que\n    720.000 familias puedan acceder a lo largo de la legislatura es el mejor\n    Plan de Vivienda de toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    118 entidades financieras suponen la pr\u00e1ctica totalidad del sistema\n    financiero espa\u00f1ol, con ello se garantiza la financiaci\u00f3n de las\n    viviendas protegidas que se inicien en el marco del Plan de Vivienda\n    2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los convenios que se firmaron ayer hay uno especialmente importante,\n    que es el convenio firmado con el ICO, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial,\n    por cuanto forma parte de las medidas de apoyo a la lucha contra el\n    fraude en materia de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los convenios que se firmaron ayer hay uno especialmente importante,\n    que es el convenio firmado con el ICO, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial,\n    por cuanto forma parte de las medidas de apoyo a la lucha contra el\n    fraude en materia de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este convenio va a permitir\n    que las comunidades aut\u00f3nomas puedan financiar el ejercicio de los\n    derechos de tanteo y retracto y que a partir de ahora ninguna\n    administraci\u00f3n p\u00fablica, como medida de prevenci\u00f3n del fraude, pueda decir\n    que no tiene disponibilidad presupuestaria para ejercer estos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    118 entidades financieras suponen la pr\u00e1ctica totalidad del sistema\n    financiero espa\u00f1ol, con ello se garantiza la financiaci\u00f3n de las\n    viviendas protegidas que se inicien en el marco del Plan de Vivienda\n    2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los convenios que se firmaron ayer hay uno especialmente importante,\n    que es el convenio firmado con el ICO, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial,\n    por cuanto forma parte de las medidas de apoyo a la lucha contra el\n    fraude en materia de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien\n    acaba decir S.S., con unos recursos presupuestarios de 6.822 millones de\n    euros, el doble que el plan anterior, y con 720.000 viviendas para que\n    720.000 familias puedan acceder a lo largo de la legislatura es el mejor\n    Plan de Vivienda de toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted nos\n    deber\u00e1 decir dentro de un momento si ha violado tambi\u00e9n, ha pasado por\n    encima, o ha vulnerado la Ley de financiaci\u00f3n de partidos pol\u00edticos que\n    en su art\u00edculo 5.3 b) proh\u00edbe que los partidos -le recuerdo- acepten o\n    reciban directa o indirectamente aportaciones procedentes de una misma\n    persona f\u00edsica o jur\u00eddica superiores a la cantidad de 10 millones de\n    pesetas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo este relato claramente consistente hay otras valoraciones, si me\n    permite la expresi\u00f3n, que no tienen desperdicio pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Que le hagan ministro de Vivienda, que le ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Que le hagan ministro de Vivienda, que le\n    den otra cartera ministerial, porque en esa no puede seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En poco\n    tiempo, ante un tema de financiaci\u00f3n claro de un partido pol\u00edtico, como\n    es el suyo, usted ha pasado de negarlo, de amenazar, de poner el\n    ventilador -que tambi\u00e9n lo intenta- a insultar a medios de comunicaci\u00f3n y\n    a profesionales de la comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como le\n    dec\u00eda, es usted el protagonista de un gran esc\u00e1ndalo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y como no tengo ning\u00fan conflicto de intereses, me siento\n    perfectamente capacitado para continuar ejerciendo mi labor como\n    ministro, sin hacer dejaci\u00f3n de ninguna de mis responsabilidades y con el\n    pleno respeto a la legislaci\u00f3n vigente y a la libertad de las empresas en\n    un mercado libre, se\u00f1or Zaplana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque supongo que ustedes est\u00e1n a favor\n    de un mercado libre donde las empresas puedan actuar en el marco de la\n    legislaci\u00f3n vigente, con libertad de iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO quiz\u00e1 sucede que\n    tambi\u00e9n desde la oposici\u00f3n pretenden continuar realizando una pol\u00edtica\n    intervencionista, dictando lo que deben y lo que no deben hacer las\n    empresas y los empresarios como hac\u00edan cuando ustedes estaban en el\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 otra raz\u00f3n, m\u00e1s que por este af\u00e1n\n    de continuar ejerciendo el ordeno y mando, est\u00e1n ustedes y sus voceros\n    utilizando todos los medios que pueden y distorsionando la realidad\n    (Rumores.-Protestas) -y utilizo un cierto eufemismo cuando digo\n    distorsinando- para intentar convencer a los espa\u00f1oles de que existe una\n    conspiraci\u00f3n en la que participan el PSC, el Ministerio de Industria y\n    una entidad financiera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, varias preguntas para que el\n    Gobierno aclarara los cr\u00e9ditos que al parecer una entidad financiera\n    hab\u00eda concedido a varias empresas participadas por el vicepresidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, aunque ustedes lo vayan pregonando por ah\u00ed, yo no soy tan\n    clarividente como para haber sabido en 1989 y durante los a\u00f1os sucesivos\n    que se iba a producir una liberalizaci\u00f3n del mercado energ\u00e9tico, con las\n    consiguientes privatizaciones; que estas ser\u00edan capitaneadas adem\u00e1s por\n    un Gobierno del Partido Popula que, por cierto, las aprovechar\u00eda para\n    colocar al frente de las empresas privatizadas a sus amigos (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... );\n    que una entidad financiera de la que \u00e9ramos y somos clientes tendr\u00eda\n    intereses en empresas que operan en estos mercados; que tras la victoria\n    del PP en el a\u00f1o 1996 el PSOE volver\u00eda al Gobierno en 2004; que Gas\n    Natural lanzar\u00eda dos OPA, una que ustedes impidieron por aquello de que\n    no me da la gana y la actual, y que yo mismo ser\u00eda ministro en este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores populares, buscar una relaci\u00f3n entre la no\n    exigencia del pago de cr\u00e9dito en aquellos a\u00f1os y su posterior condonaci\u00f3n\n    al renegociar el mismo y mi responsabilidad como ministro de Industria y\n    Turismo es puramente un ejercicio de cierto cinismo (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, reciben ustedes 28\n    millones de euros de empresas que no sabemos cu\u00e1les son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero suponer que\n    ello no tiene nada que ver con el hecho de que la empresa opada en esta\n    ocasi\u00f3n tenga al frente a un presidente puesto a dedo por el Gobierno del\n    Partido Popular y estrechamente ligado en este caso a trav\u00e9s de la FAES. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "empresa": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No va a haber una empresa ni una entidad\n    del sector energ\u00e9tico que no le ponga a usted en tela de juicio cada vez\n    que tenga que tomar una decisi\u00f3n, y cada vez que tenga que tomar tambi\u00e9n\n    decisiones en el \u00e1mbito de los medios de comunicaci\u00f3n, porque usted ha\n    vuelto a reiterar en esta tribuna las ofensas y los insultos a\n    profesionales y a medios libres de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted quiere evitarlo,\n    pero tiene que responder de las actuaciones que, como le dec\u00eda antes, han\n    rebasado los l\u00edmites de lo jur\u00eddico, de lo pol\u00edtico y, reitero, de lo\n    moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    pa\u00eds y el Gobierno no se pueden permitir tener un ministro\n    permanentemente bajo sospecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No va a haber una empresa ni una entidad\n    del sector energ\u00e9tico que no le ponga a usted en tela de juicio cada vez\n    que tenga que tomar una decisi\u00f3n, y cada vez que tenga que tomar tambi\u00e9n\n    decisiones en el \u00e1mbito de los medios de comunicaci\u00f3n, porque usted ha\n    vuelto a reiterar en esta tribuna las ofensas y los insultos a\n    profesionales y a medios libres de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3, 4], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 intereses tienen las cajas de ahorros, bancos y empresas\n    privadas que condonan cr\u00e9ditos o hacen donaciones an\u00f3nimas al Partido\n    Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no defienden los intereses de\n    Espa\u00f1a ni de los espa\u00f1oles ni de los accionistas de la empresa opada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes solo est\u00e1n defendiendo los intereses de los gestores de una\n    empresa que fueron puestos a dedo por ustedes, que son amigos suyos, que\n    incluso algunos han sido patrones fundadores de la FAES, gestores que\n    compartieron negocios con algunos dirigentes del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inter\u00e9s tan\n    exacerbado que tiene el Partido Popular y sus acompa\u00f1antes, algunos de\n    los cuales forman parte del Consejo de Administraci\u00f3n de la empresa opada\n    y algunos adem\u00e1s en su d\u00eda fueron patronos de la FAES con los que\n    compartieron negocios (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 en la empresa\n    que lanza la OPA o en la empresa opada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [10, 11, 12, 13], "partidos pol\u00edticos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "vasco": [14]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son aquellas cuestiones atinentes a r\u00e9gimen de\n    representaci\u00f3n pol\u00edtica y su ordenaci\u00f3n constitucional, por una parte, y,\n    en segundo lugar, son las cuestiones atinentes al r\u00e9gimen o a la\n    regulaci\u00f3n jur\u00eddica del funcionamiento de los partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Carentes de gobierno\n    municipal porque hemos hablado de dos cuestiones que constituyen la clave\n    de b\u00f3veda de un sistema democr\u00e1tico, un r\u00e9gimen representativo\n    democr\u00e1tico, y una de ellas, la segunda, es el r\u00e9gimen legal que regula\n    el funcionamiento ordinario de los partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento,\n    este r\u00e9gimen, el r\u00e9gimen de funcionamiento pretendidamente ordinario de\n    los partidos pol\u00edticos, est\u00e1 configurado jur\u00eddicamente por la denominada\n    vulgarmente Ley de Partidos Pol\u00edticos, la Ley 6/2002, Ley Org\u00e1nica de\n    Partidos Pol\u00edticos, que es una ley que, en nuestra opini\u00f3n -y se lo han\n    comentado otros portavoces de mi grupo parlamentario-, adolece de\n    deficiencias jur\u00eddicas notables, es una ley configurada en t\u00e9rminos\n    jur\u00eddicos intuito personae, es una ley destinada a ilegalizar una\n    determinada y espec\u00edfica organizaci\u00f3n pol\u00edtica, espec\u00edficamente a esto,\n    este es el fin, la teleolog\u00eda de esta ley, no el regular el\n    funcionamiento ordinario de los partidos pol\u00edticos; una organizaci\u00f3n\n    pol\u00edtica que tiene nombres y apellidos y aquellas que la sucedan\n    fraudulentamente, en virtud de los requerimientos previstos en el\n    art\u00edculo 9 y siguientes de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esas\n    posibilidades se legitiman a instar la ilegalizaci\u00f3n por cuestiones tan\n    peculiares, desde la perspectiva del ordenamiento jur\u00eddico regulador de\n    los partidos pol\u00edticos, como algunas de las que le voy a citar a\n    continuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, en\n    primer lugar, no se puede atribuir a los partidos pol\u00edticos una funci\u00f3n\n    que contraviene espec\u00edficamente el contenido esencial del derecho de\n    representaci\u00f3n pol\u00edtica tal como est\u00e1 configurado por la Constituci\u00f3n en\n    el art\u00edculo 6 de la misma, en su T\u00edtulo Preliminar, que configura cu\u00e1l es\n    la funci\u00f3n, el rol institucional de los partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ese contenido\n    esencial de las funciones de los partidos pol\u00edticos ha sido ya\n    desarrollado por la jurisprudencia constitucional, por sentencias que no\n    le tengo que citar porque presumo que usted las conoce, ya que es un fino\n    jurista, como la 361, la 683, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    asegurar que entre estas facultades o posibilidades de actuaci\u00f3n que\n    tienen los partidos pol\u00edticos no figura la de nombrar obligatoriamente a\n    personas que no han sido elegidas en unos comicios mediante sufragio\n    directo y libre en un sistema electivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    obligaci\u00f3n que se dirige a los partidos pol\u00edticos de nombrar\n    representantes de forma obligatoria me recuerda mucho a aquellas\n    obligaciones que consignaban los reg\u00edmenes corporativistas, el Portugal\n    salazarista, el r\u00e9gimen franquista, el fascio italiano, en los que cuando\n    una persona era tocada por el dedo del dictador no ten\u00eda capacidad de\n    disposici\u00f3n y de renunciar a la ocupaci\u00f3n del cargo p\u00fablico para el cual\n    era llamado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 capacidad tienen los partidos para obligar a\n    una persona a que asuma una concejal\u00eda de un municipio si no tiene\n    ninguna vocaci\u00f3n pol\u00edtica, que incluso puede no pertenecer a ese partido\n    pol\u00edtico y, aunque pertenezca, qu\u00e9 capacidad de disposici\u00f3n tienen los\n    partidos pol\u00edticos para imponer esta obligaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna, porque la\n    propia Ley de Partidos Pol\u00edticos -y voy acabando, se\u00f1ora presidenta-\n    establece en su art\u00edculo 1 que la afiliaci\u00f3n a los partidos pol\u00edticos y\n    la actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito pol\u00edtico es libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... U obligaciones negativas u obligaciones de\n    no hacer, como no condenar la violencia, tambi\u00e9n esto legitima para\n    instar el proceso de ilegalizaci\u00f3n de un partido pol\u00edtico, o cuestiones\n    peculiares como que para que personas puedan adquirir la condici\u00f3n de\n    candidatos a cualesquiera comicios electorales, siempre que hayan estado\n    encausados en causas por delitos de terrorismo, aunque estas causas hayan\n    sido objeto de archivo, tengan que refutar expresamente, no s\u00e9 si\n    mediante documento p\u00fablico, pero expresamente, que no coinciden y\n    repudian los fines de las organizaciones terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final estas\n    caracter\u00edsticas provocan primero lagunas jur\u00eddicas notables, relevantes,\n    constituyen el fundamento de este problema ya pol\u00edtico de falta de\n    gobernabilidad o de quebranto de la gobernabilidad de determinados\n    municipios y dislocaciones institucionales y funcionales graves que\n    nosotros queremos denunciar a trav\u00e9s de esta interpelaci\u00f3n y de la\n    consecuente moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 capacidad tienen los partidos para obligar a\n    una persona a que asuma una concejal\u00eda de un municipio si no tiene\n    ninguna vocaci\u00f3n pol\u00edtica, que incluso puede no pertenecer a ese partido\n    pol\u00edtico y, aunque pertenezca, qu\u00e9 capacidad de disposici\u00f3n tienen los\n    partidos pol\u00edticos para imponer esta obligaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna, porque la\n    propia Ley de Partidos Pol\u00edticos -y voy acabando, se\u00f1ora presidenta-\n    establece en su art\u00edculo 1 que la afiliaci\u00f3n a los partidos pol\u00edticos y\n    la actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito pol\u00edtico es libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    problema de naturaleza competencial; usted est\u00e1 invadiendo competencias,\n    el Estado est\u00e1 invadiendo competencias cuando regula el r\u00e9gimen electoral\n    municipal porque es una competencia exclusiva de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, en virtud de lo que prev\u00e9 el art\u00edculo 37.3 e) del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Gernika, incluso no es ni siquiera del Parlamento vasco, es\n    una competencia de los territorios hist\u00f3ricos el r\u00e9gimen electoral\n    municipal, art\u00edculo 37.3 e), sin embargo, las elecciones municipales en\n    Euskadi se celebran a trav\u00e9s de lo previsto por la LOREG, por la Ley de\n    1985, de 19 de junio, ley que regula el r\u00e9gimen electoral general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [7, 8], "partidos pol\u00edticos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "vasco": [9, 10, 11], "pa\u00eds": [12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En ese mismo debate el actual portavoz de su grupo, el se\u00f1or\n    Erkoreka, concret\u00f3 los puntos de la proposici\u00f3n de ley org\u00e1nica con los\n    que el PNV no estaba de acuerdo, b\u00e1sicamente dos -seg\u00fan se desprende del\n    \"Diario de Sesiones\"-, la financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos y las\n    previsiones vinculadas a la disoluci\u00f3n gubernativa de las corporaciones\n    locales, ninguno de los cuales se aborda en el art\u00edculo 182, que es\n    objeto de su interpelaci\u00f3n actual, bien entendido que puede ser leg\u00edtimo\n    que ustedes sobrevenidamente y no s\u00e9 en virtud de qu\u00e9 intereses\n    interpelen ahora al Gobierno por esta cuesti\u00f3n, pero que quede claro que\n    en su d\u00eda no pusieron ninguna tacha al asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted mismo viene a explicitar en su intervenci\u00f3n, el tema que\n    subyace apunta directamente a la Ley de Partidos Pol\u00edticos, afirmaci\u00f3n\n    para cuya prueba voy a realizar las siguientes consideraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted y su grupo argumentan dos cuestiones con respecto a que la\n    designaci\u00f3n sea realizada por los partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    en segundo lugar, tengo que decirle tambi\u00e9n con toda la estima que la\n    Constituci\u00f3n y las leyes que emanan de la misma traducen una idea\n    pol\u00edtica elemental cuando hablamos de partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, tengo que decirle que los partidos pol\u00edticos no tienen un mandato\n    espec\u00edfico, seg\u00fan esta reforma, para proceder al nombramiento de los\n    suplentes de los concejales que renuncian a sus cargos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He le\u00eddo con detenimiento el p\u00e1rrafo y no encuentro\n    justificaci\u00f3n alguna para afirmar que los consistorios, en virtud de esa\n    Ley de Partidos Pol\u00edticos, carezcan en alg\u00fan caso de representantes\n    municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No los achaque a la Ley de Partidos Pol\u00edticos porque no es casual\n    que los lugares donde se provocan la mayor parte de estas situaciones\n    sean el Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo su partido pol\u00edtico, el\n    PNV, reclam\u00f3 la autor\u00eda de algunas de las medidas que recog\u00eda la\n    proposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los partidos\n    pol\u00edticos pertenecen por naturaleza al cupo o al espacio del sistema\n    pol\u00edtico que media leg\u00edtimamente en una democracia entre la llamada\n    sociedad civil y las instituciones del Estado eventualmente para\n    conquistar el poder, en estas no leg\u00edtimo, mediante los mecanismos\n    usuales de representaci\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de nada, quiero recordarle a usted, se\u00f1or Olabarr\u00eda, y al resto de\n    las se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados que el Partido Nacionalista Vasco\n    manifest\u00f3 en el debate de toma en consideraci\u00f3n de la proposici\u00f3n de ley\n    org\u00e1nica por boca de su entonces portavoz, el se\u00f1or Erkoreka, su apoyo\n    incondicional a las medidas que persegu\u00edan reforzar la seguridad de los\n    miembros de las corporaciones que padecen el acoso del terrorismo y de\n    las dem\u00e1s personas amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No los achaque a la Ley de Partidos Pol\u00edticos porque no es casual\n    que los lugares donde se provocan la mayor parte de estas situaciones\n    sean el Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto del Pa\u00eds Vasco la casu\u00edstica es\n    todav\u00eda m\u00e1s abundante, pero no creo que la soluci\u00f3n sea ir a una\n    situaci\u00f3n anterior a la reforma y volver a atribuir -como parece\n    deducirse de su propuesta- a la diputaci\u00f3n provincial o, en su caso, al\n    \u00f3rgano competente de la comunidad aut\u00f3noma o a cualquier otra instituci\u00f3n\n    p\u00fablica la correspondiente competencia para designar a los suplentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No los achaque a la Ley de Partidos Pol\u00edticos porque no es casual\n    que los lugares donde se provocan la mayor parte de estas situaciones\n    sean el Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto del Pa\u00eds Vasco la casu\u00edstica es\n    todav\u00eda m\u00e1s abundante, pero no creo que la soluci\u00f3n sea ir a una\n    situaci\u00f3n anterior a la reforma y volver a atribuir -como parece\n    deducirse de su propuesta- a la diputaci\u00f3n provincial o, en su caso, al\n    \u00f3rgano competente de la comunidad aut\u00f3noma o a cualquier otra instituci\u00f3n\n    p\u00fablica la correspondiente competencia para designar a los suplentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "partidos pol\u00edticos": [0], "vasco": [2], "pa\u00eds": [3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son problemas que dimanan\n    efectivamente de la modificaci\u00f3n que del art\u00edculo 182 de la Loreg ha\n    hecho la Ley de democracia de las corporaciones locales y de garant\u00eda de\n    sus concejales, que cojea del mismo pie que la Ley de Partidos Pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un quebranto pol\u00edtico institucional\n    absolutamente insoportable en un pa\u00eds democr\u00e1tico, y usted tiene la\n    obligaci\u00f3n de buscar soluciones a esta cuesti\u00f3n, usted es el competente\n    para instar la actividad normativa, la actividad legislativa del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de los municipios en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y en\n    Navarra, en Euskadi, es el siguiente, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de los municipios en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y en\n    Navarra, en Euskadi, es el siguiente, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo\n    permitirme como representante de Euskadi en esta C\u00e1mara que cinco\n    municipios de mi pa\u00eds est\u00e9n en este momento sin un solo concejal,\n    absolutamente desgobernados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un quebranto pol\u00edtico institucional\n    absolutamente insoportable en un pa\u00eds democr\u00e1tico, y usted tiene la\n    obligaci\u00f3n de buscar soluciones a esta cuesti\u00f3n, usted es el competente\n    para instar la actividad normativa, la actividad legislativa del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La raz\u00f3n de la norma es plen\u00edsimamente democr\u00e1tica y, por tanto -y es lo\n    que quer\u00eda decir en tercer lugar-, sigue siendo necesaria y lo ser\u00e1\n    mientras subsistan las causas que tratan de impedir algo consustancial a\n    cualquier ordenamiento democr\u00e1tico, y es que en las corporaciones locales\n    las personas designadas por los ciudadanos puedan ejercer su tarea\n    representativa en condiciones democr\u00e1ticas y garantizar de tal modo el\n    pluralismo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, es claro que hay cuestiones vivas en los\n    acuerdos en materia educativa y en materia financiera que, a cada tanto,\n    son parte del debate pol\u00edtico y, por tanto, es perfectamente leg\u00edtimo que\n    haya asuntos en los que se pueda centrar en un momento dado en el proceso\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "igualdad": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso me parece perfectamente posible defender\n    una aproximaci\u00f3n pluralista y respetuosa con los derechos de cada uno a\n    la libertad religiosa, al pluralismo religioso y a la relaci\u00f3n con las\n    confesiones religiosas, independientemente de las creencias de cada cual,\n    de las actitudes m\u00e1s o menos laicas o aconfesionales de cada partido\n    pol\u00edtico o de la cultura de la que cada cual traiga causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, a este Parlamento le corresponde hacer el\n    trabajo en los distintos \u00e1mbitos en los que se expresa el cumplimiento de\n    ese mandato, tambi\u00e9n constitucional, de cooperaci\u00f3n con la Iglesia\n    cat\u00f3lica y las dem\u00e1s confesiones, en el \u00e1mbito educativo, en el \u00e1mbito\n    econ\u00f3mico y financiero y que lo haga, adem\u00e1s, de conformidad con los\n    principios que expresamente consagra la Constituci\u00f3n y desde luego sus\n    valores superiores: libertad, igualdad, justicia y pluralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la Constituci\u00f3n nos ha ense\u00f1ado en estos 27 a\u00f1os de\n    vigencia que lo contrario de la igualdad no es la desuniformidad, lo\n    contrario de la igualdad es efectivamente la discriminaci\u00f3n negativa y el\n    privilegio y, adem\u00e1s, la Constituci\u00f3n prohibe en varios de sus art\u00edculos\n    y de forma siempre muy enf\u00e1tica el privilegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como conoce, el Gobierno, sensible ante lo que han sido\n    determinadas informaciones y denuncias, ha mantenido una actitud en\n    primer lugar de colaboraci\u00f3n con la justicia y en segundo lugar de estar\n    dispuesto a contribuir a que si existe alg\u00fan elemento, alg\u00fan indicio,\n    alg\u00fan dato, alg\u00fan hecho contrastable de que se hubieran podido producir\n    ilegalidades en nuestro territorio, ser\u00e1 como Gobierno el primero en\n    informar a la opini\u00f3n p\u00fablica y en trasladar, en cooperaci\u00f3n con el\n    conjunto de la Uni\u00f3n Europea, las acciones que se estimen oportunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, como conoce, el ministro de Asuntos de Asuntos\n    Exteriores dio cumplida informaci\u00f3n en la correspondiente Comisi\u00f3n la\n    semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, el Gobierno de Espa\u00f1a, al igual que el\n    conjunto de los gobiernos de la Uni\u00f3n Europea, y dirigidos por la\n    Presidencia de turno -para eso formamos parte y ser\u00e1 mucho m\u00e1s eficaz- se\n    ha dirigido a Estados Unidos de Norteam\u00e9rica, y el Gobierno de Espa\u00f1a\n    respalda las actuaciones del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    mejor prueba es la comparecencia la semana pasada del ministro de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, usted ha roto consensos b\u00e1sicos en Espa\u00f1a, la\n    pol\u00edtica de acuerdos que quer\u00edan y quieren la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y\n    en los temas importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente de las Cortes, en Espa\u00f1a tenemos un\n    presidente del Gobierno que no defiende los derechos constitucionales de\n    los ciudadanos espa\u00f1oles (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le quiero decir que todos los diputados que estamos en esta C\u00e1mara, que\n    representamos la legitimidad popular, tenemos como obligaci\u00f3n la defensa\n    de los derechos fundamentales, y yo tengo la presunci\u00f3n a favor de todos\n    los diputados que representan a los ciudadanos de que est\u00e1n trabajando en\n    la defensa de las actitudes y de los derechos fundamentales y libertades\n    p\u00fablicas de todos los espa\u00f1oles, m\u00e1s all\u00e1 de que me gusten unas cosas m\u00e1s\n    que otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero es que hay algo mucho\n    peor: ha provocado la divisi\u00f3n y el enfrentamiento entre espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), para que absolutamente todos los\n    espa\u00f1oles tuvi\u00e9ramos cabida y nos sinti\u00e9semos c\u00f3modos en el modelo de\n    convivencia que nuestra Constituci\u00f3n establece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles ya se han dado cuenta perfectamente\n    de qu\u00e9 pueden esperar de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... antes de seguir con todas estas actuaciones es consultar a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A GARANTIZAR EL GOBIERNO LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DEL GOBIERNO VASCO, TAL Y COMO LE CORRESPONDE EN VIRTUD DEL\n    ART\u00cdCULO 12.7 DEL ESTATUTO DE GERNIKA, EN LA ADJUDICACI\u00d3N DE LOS ACTIVOS\n    CORRESPONDIENTES A LA NAVAL DE SESTAO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como ya tuve ocasi\u00f3n de explicarle el pasado mes de febrero sobre\n    la participaci\u00f3n que corresponde al Gobierno vasco en las actuaciones que\n    este Gobierno est\u00e1 siguiendo en Izar, podr\u00edamos prescindir en cierta\n    medida de la respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nuestra disposici\u00f3n respecto a la informaci\u00f3n al\n    Gobierno vasco es la mejor, y en ese sentido le puedo confirmar que, de\n    acuerdo con mi informaci\u00f3n, el presidente de SEPI est\u00e1 en permanente\n    contacto con el consejero correspondiente del Gobierno vasco y lo va a\n    seguir estando en el futuro dando toda la informaci\u00f3n posible que los\n    acuerdos de confidencialidad antes rese\u00f1ados nos exigen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL VICEPRESIDENTE\n    QUE EL MINISTRO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO DEBER\u00cdA INHIBIRSE EN LAS\n    DECISIONES RELATIVAS A LA OPA HOSTIL DEL SECTOR ENERG\u00c9TICO  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or vicepresidente,\n    en una entrevista reciente en ese medio de comunicaci\u00f3n al que otros\n    miembros del gabinete insultan usted manten\u00eda que, quiz\u00e1s, el ministro de\n    Industria se inhibir\u00eda en esa operaci\u00f3n econ\u00f3mica de una entidad\n    financiera que condon\u00f3 parte del cr\u00e9dito al PSC, siendo el ministro su\n    m\u00e1ximo responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cuando posteriormente el gobernador del\n    Banco de Espa\u00f1a habl\u00f3 el ministro de Industria le insult\u00f3 y usted mismo\n    le llam\u00f3 al orden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfComparte el se\u00f1or vicepresidente las opiniones que\n    sobre el gobernador ha mantenido el ministro de Industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto al tema de fondo que nos ocupa, el proceso de tramitaci\u00f3n de la\n    OPA hostil en el sector energ\u00e9tico tiene una serie de pasos reglados:\n    informe preceptivo de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda sobre la\n    concentraci\u00f3n en el sector energ\u00e9tico, en la que no participa el ministro\n    de Industria; informe del Servicio de Defensa de la Competencia y del\n    Tribunal, en el que tampoco participa el ministro de Industria:\n    elevaci\u00f3n, en su caso, de la propuesta del Tribunal al Consejo de\n    Ministros por parte del ministro de Econom\u00eda y Hacienda, tampoco\n    participa el ministro de Industria; y decisi\u00f3n del Consejo de Ministros,\n    en la que participa como un miembro m\u00e1s el ministro de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... dice que es leg\u00edtimo preguntarse si no ser\u00eda\n    prudente que el titular de Industria se inhibiera para eliminar cualquier\n    sospecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, la\n    modificaci\u00f3n de la planta y la demarcaci\u00f3n judicial exigen una\n    cooperaci\u00f3n desde el Gobierno con el Consejo General del Poder Judicial,\n    que dispone la estad\u00edstica judicial, y tambi\u00e9n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Su ministerio ha reconocido que en el objetivo de\n    reforzar la cooperaci\u00f3n judicial y penal tienen una cita los veinticinco\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea, lo cual no deber\u00e1 impedir que aquellos\n    pa\u00edses que est\u00e9n en disposici\u00f3n de cooperar de manera m\u00e1s activa puedan\n    poner en com\u00fan de forma inmediata, aqu\u00ed y ahora, los pasos que est\u00e9n\n    dispuestos a compartir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus palabras, pues, Espa\u00f1a siempre ha estado\n    en la vanguardia de la construcci\u00f3n de un espacio de seguridad, libertad\n    y justicia y de fortalecimiento de los instrumentos de cooperaci\u00f3n\n    judicial y penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras m\u00e1s de un a\u00f1o de\n    aplicaci\u00f3n, cabr\u00eda preguntarse por los logros y avances que ha\n    posibilitado, especialmente en relaci\u00f3n con los pa\u00edses vecinos, la\n    cooperaci\u00f3n tanto en fase de investigaci\u00f3n como en su fase judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es el balance de la cooperaci\u00f3n\n    judicial con Francia en materia antiterrorista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la cooperaci\u00f3n\n    judicial con Francia en materia antiterrorista es excelente por razones\n    que no necesitan explicaci\u00f3n, pero ayer mismo tuve oportunidad de\n    repasarla con el ministro de Justicia franc\u00e9s en una reuni\u00f3n bilateral en\n    la que esta es siempre una valoraci\u00f3n obligada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francia y Espa\u00f1a fueron punteras y diligentes en\n    la aplicaci\u00f3n de la Decisi\u00f3n marco del a\u00f1o 2002 relativa a la orden\n    europea de detenci\u00f3n y entrega, que ha significado una reducci\u00f3n\n    espectacular de los tiempos de tramitaci\u00f3n del instrumento habitual de\n    cooperaci\u00f3n bilateral que reportaba la extradici\u00f3n, de modo que se ha\n    rebajado el tiempo de 18 meses habitual a un m\u00e1ximo de dos meses cuando\n    existe resistencia u oposici\u00f3n por parte de la persona sujeta a una orden\n    de detenci\u00f3n y entrega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han producido\n    19 entregas temporales de aquellos imputados por delitos que tienen\n    cuentas pendientes en Francia, entre ellos, nada menos que la de los\n    etarras Gadafi e Iranzu Gallastegui y la del grapo Silva Sande; denuncias\n    oficiales que nos permiten identificar en origen las infracciones menores\n    y reportadas a trav\u00e9s de conductos policiales y judiciales; acceso a la\n    informaci\u00f3n en materia antiterrorista y, sobre todo, el fortalecimiento\n    muy cualificado que supone el instrumento de cooperaci\u00f3n de los equipos\n    conjuntos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos formado recientemente un equipo\n    conjunto de investigaci\u00f3n (lo pusimos en marcha en septiembre del a\u00f1o\n    2004 entre Espa\u00f1a y Francia para investigar delitos de la banda\n    terrorista ETA perpetrados el pasado mes de julio) que se encuentra en\n    estos momentos llevando adelante su trabajo y, por tanto, rindiendo\n    servicios satisfactoriamente a la cooperaci\u00f3n antiterrorista no solamente\n    entre Francia y Espa\u00f1a sino en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuaremos trabajando y buscando siempre cotas de mayor eficacia e\n    incrementando esta voluntad leal de cooperaci\u00f3n a otros \u00e1mbitos que\n    importan a la lucha contra la criminalidad organizada, como fue el avance\n    que ayer experimentamos en la iniciativa de Schengen del mar entre\n    Francia y Espa\u00f1a, a la que queremos incorporar a Italia, y de ello\n    hablaremos ma\u00f1ana en la cumbre bilateral que celebraremos entre la\n    delegaci\u00f3n espa\u00f1ola e italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Pregunta a la se\u00f1ora ministra de Fomento del diputado\n    don Joan Tard\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EN\n    QU\u00c9 T\u00c9RMINOS CONCRETA EL GOBIERNO LA PROGRESIVA REDUCCI\u00d3N DE TARIFAS,\n    MANIFESTADA POR EL PRESIDENTE, EN EL TREN DE ALTA VELOCIDAD ENTRE\n    ZARAGOZA Y LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "alta velocidad": [2, 3], "ave": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida la media del precio por 10 kil\u00f3metros es de 1,19\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la alta velocidad entre Madrid y Toledo, recientemente\n    inaugurada, si tenemos en cuenta que existen bonos de 50 viajes para los\n    usuarios habituales, el promedio es de 0,48 euros por 10 kil\u00f3metros, con\n    lo cual el precio es m\u00e1s del doble para los usuarios del AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el presidente del Gobierno asumi\u00f3 el compromiso en esta\n    C\u00e1mara de buscar la similitud de condiciones econ\u00f3micas entre las\n    distintas l\u00edneas de alta velocidad, y en estos momentos no se da esa\n    similitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la alta velocidad entre Madrid y Toledo, recientemente\n    inaugurada, si tenemos en cuenta que existen bonos de 50 viajes para los\n    usuarios habituales, el promedio es de 0,48 euros por 10 kil\u00f3metros, con\n    lo cual el precio es m\u00e1s del doble para los usuarios del AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida la media del precio por 10 kil\u00f3metros es de 1,19\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la alta velocidad entre Madrid y Toledo, recientemente\n    inaugurada, si tenemos en cuenta que existen bonos de 50 viajes para los\n    usuarios habituales, el promedio es de 0,48 euros por 10 kil\u00f3metros, con\n    lo cual el precio es m\u00e1s del doble para los usuarios del AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "ave": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El\n    Madrid-Sevilla cuesta 0,14 c\u00e9ntimos de euro el kil\u00f3metro, el\n    Madrid-Lleida 0,12 c\u00e9ntimos de euro el kil\u00f3metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Madrid-Lleida es m\u00e1s\n    barato precisamente porque no alcanza la misma velocidad que el de\n    Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas maneras, la tarifa de Madrid-Lleida, a la que\n    usted ha hecho referencia, se puso en el a\u00f1o 2003, y la de Madrid-Toledo,\n    que corresponde a otro servicio distinto, es una tarifa que acabamos de\n    configurar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es comparable el AVE a Toledo con el AVE a\n    Lleida, uno es de corta-media distancia y otro es de largo recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "alta velocidad": [0], "fomento": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es la\n    \u00fanica l\u00ednea de alta velocidad que no tiene ninguna reducci\u00f3n, ning\u00fan\n    abono para el usuario habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ejemplo que usted pon\u00eda no es comparable con el AVE que va a\n    Lleida, que no tiene ning\u00fan abono, ninguna reducci\u00f3n de tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le pido, se\u00f1ora ministra -hoy\n    mismo hemos tenido un debate en la Comisi\u00f3n de Fomento y por unanimidad\n    hemos aprobado una proposici\u00f3n no de ley-, son concreciones: cu\u00e1ndo vamos\n    a arbitrar -y no es dif\u00edcil hacerlo- un sistema de abonos, un sistema de\n    reducci\u00f3n de tarifas para los usuarios habituales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo digo porque desde el 2003 est\u00e1n teniendo esas tarifas\n    y ahora, yo no s\u00e9 por qu\u00e9, cuando se establece una tarifa para el AVE a\n    Toledo, se levanta un revuelo cuando las tarifas de ese tramo o de esa\n    l\u00ednea no se hab\u00edan modificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo porque desde el 2003 est\u00e1n teniendo esas tarifas\n    y ahora, yo no s\u00e9 por qu\u00e9, cuando se establece una tarifa para el AVE a\n    Toledo, se levanta un revuelo cuando las tarifas de ese tramo o de esa\n    l\u00ednea no se hab\u00edan modificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    RAZONES HAN MOTIVADO LA PARALIZACI\u00d3N POR PARTE DEL MINISTERIO DE FOMENTO\n    DE LA AUTOV\u00cdA A-7 EN SU TRAMO ADRA-ALBU\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    RAZONES HAN MOTIVADO LA PARALIZACI\u00d3N POR PARTE DEL MINISTERIO DE FOMENTO\n    DE LA AUTOV\u00cdA A-7 EN SU TRAMO ADRA-ALBU\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en marzo de 2005 entr\u00f3 en su despacho una denuncia\n    procedente de la Inspecci\u00f3n de obra advirtiendo sobre irregularidades e\n    importantes defectos en los materiales y la construcci\u00f3n de la autov\u00eda\n    del Mediterr\u00e1neo en el tramo Adra-Albu\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la semana siguiente, se\u00f1ora ministra, en otro tramo muy\n    pr\u00f3ximo de la A-7, esta vez en La Herradura, un puente se ven\u00eda abajo,\n    lamentablemente seis personas fallec\u00edan y el ministro se\u00f1or Caldera\n    apuntaba la fatiga de los materiales como causa del derrumbe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo le voy a decir\n    la pregunta que consta en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1les han sido los motivos\n    de la paralizaci\u00f3n por el Ministerio de Fomento de la autov\u00eda A-7 en su\n    tramo Adra-Albu\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo le voy a decir\n    la pregunta que consta en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1les han sido los motivos\n    de la paralizaci\u00f3n por el Ministerio de Fomento de la autov\u00eda A-7 en su\n    tramo Adra-Albu\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto a usted le causa mucha gracia,\n    pero no creo que se la haga a ning\u00fan espa\u00f1ol que haya visto c\u00f3mo en los\n    \u00faltimos a\u00f1os la obra p\u00fablica no solo se paraliza, sino que adem\u00e1s se\n    producen graves incidentes como el de La Herradura, como el de\n    Adra-Albu\u00f1ol, como el del AVE de Valencia o como los de algunos canales\n    donde se han detectado graves grietas y situaciones lamentables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como\n    usted comprender\u00e1, no hemos puesto a ese inspector de trabajo -que no es\n    tal, sino un vigilante de obra que estaba en el paro, registrado en las\n    oficinas del INEM- para controlar la obra del tramo Albu\u00f1ol-Adra, pero si\n    hubiera sido as\u00ed lo habr\u00edan contratado ustedes porque fue contratado en\n    la \u00e9poca de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    en su \u00e9poca en este mismo tramo no hubo ninguna... (El se\u00f1or\n    Mart\u00ednez-Pujalte L\u00f3pez: Sigue, sigue.-Aplausos.-Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO EL RESULTADO DE LA REUNI\u00d3N ENTRE LOS MINISTROS DE\n    FOMENTO DE ESPA\u00d1A Y PORTUGAL TRAS LA CUMBRE DE \u00c9VORA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtanme que dentro de la pregunta general le formule dos\n    cuestiones concretas; primero, que me explique c\u00f3mo tiene prevista el\n    Ministerio de Fomento la conexi\u00f3n ferroviaria Vigo-Oporto y su enlace con\n    el eje atl\u00e1ntico de alta velocidad y, segundo, la conexi\u00f3n por autov\u00eda\n    desde la A-52 en Ver\u00edn hasta la frontera portuguesa en Chaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme que dentro de la pregunta general le formule dos\n    cuestiones concretas; primero, que me explique c\u00f3mo tiene prevista el\n    Ministerio de Fomento la conexi\u00f3n ferroviaria Vigo-Oporto y su enlace con\n    el eje atl\u00e1ntico de alta velocidad y, segundo, la conexi\u00f3n por autov\u00eda\n    desde la A-52 en Ver\u00edn hasta la frontera portuguesa en Chaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "cooperaci\u00f3n": [0], "alta velocidad": [4], "tramo": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Vamos a\n    intensificar la cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito portuario de seguridad mar\u00edtima\n    y en relaci\u00f3n con la autopista del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la conexi\u00f3n ferroviaria Vigo-Oporto por la que usted me\n    pregunta, ambos pa\u00edses hemos reafirmado el inter\u00e9s por llevarla a cabo,\n    manteniendo Espa\u00f1a el calendario para la apertura del tramo Vigo-frontera\n    en 2009, en tanto que el Gobierno portugu\u00e9s se ha comprometido a fijar el\n    calendario de su tramo de acuerdo con los estudios que est\u00e1n\n    desarrollando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En poco m\u00e1s de un a\u00f1o y\n    medio estamos al 36,2 de ejecuci\u00f3n, hemos puesto en servicio dos tramos\n    m\u00e1s, en un tramo ya hemos iniciado las obras, en cinco hemos iniciado la\n    redacci\u00f3n de los proyectos y en los otros cinco ya estamos realizando el\n    estudio informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mantenido el compromiso\n    de seguir desarrollando cuatro conexiones ferroviarias de alta velocidad,\n    de altas prestaciones entre ambos pa\u00edses: Vigo-Oporto, Aveiro-Salamanca,\n    Lisboa-Madrid y Faro-Huelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mantenido el compromiso\n    de seguir desarrollando cuatro conexiones ferroviarias de alta velocidad,\n    de altas prestaciones entre ambos pa\u00edses: Vigo-Oporto, Aveiro-Salamanca,\n    Lisboa-Madrid y Faro-Huelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con esto no solamente est\u00e1 consiguiendo usted que\n    se mejore la calidad de los servicios, que la Administraci\u00f3n sea m\u00e1s\n    \u00e1gil, que se reduzcan los tiempos de trabajo dentro de los distintos\n    ministerios, sino que adem\u00e1s est\u00e1 garantizando la igualdad de\n    oportunidades entre los ciudadanos, est\u00e1 garantizando el derecho a la\n    informaci\u00f3n y, sobre todo, est\u00e1 haciendo algo m\u00e1s importante: fue\n    precisamente un Gobierno socialista el que uni\u00f3 nuestros pueblos y\n    nuestras ciudades mediante carreteras y va a tener usted el privilegio de\n    unir los ciudadanos a las administraciones mediante la autopista de la\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Notamos, se\u00f1or ministro, que usted\n    tiene claro lo que quiere hacer y, frente a la postura del Partido\n    Popular, que no fue otra que la de hacer campa\u00f1a publicitaria con cosas\n    que luego no llegaban a los ciudadanos, usted est\u00e1 invirtiendo en la\n    mejora de la calidad del servicio que se da a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya en el programa electoral del\n    Partido Socialista se plasmaba el compromiso de dinamizar la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y sus servicios, dot\u00e1ndolos de una mayor\n    transparencia, calidad y proximidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los usuarios demandan calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo conscientes del trabajo que\n    est\u00e1 realizando su ministerio para que la calidad de los servicios\n    prestados a los ciudadanos sea una realidad y felicit\u00e1ndole por todo\n    ello, le pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 consistir\u00e1 el tel\u00e9fono unificado de atenci\u00f3n\n    al ciudadano 060 que va a poner en marcha el Ministerio de las\n    Administraciones P\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, de manera muy simple consistir\u00e1 en algo que tiene en cuenta el\n    inter\u00e9s del ciudadano y en algo que se va a hacer mediante un proceso de\n    cooperaci\u00f3n entre administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, as\u00ed es como\n    entiende el Gobierno socialista que se han de hacer las cosas: fomentando\n    la cooperaci\u00f3n entre las administraciones teniendo como punto de vista\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, as\u00ed es como\n    entiende el Gobierno socialista que se han de hacer las cosas: fomentando\n    la cooperaci\u00f3n entre las administraciones teniendo como punto de vista\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los padres -y en este caso tambi\u00e9n hablo como madre de hijos en edad\n    escolar- consideramos la educaci\u00f3n de nuestros hijos algo fundamental; el\n    legado m\u00e1s importante que les podemos aportar para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad\n    de la educaci\u00f3n que reciben nuestros hijos en los colegios junto con el\n    deterioro del clima necesario para lograrla, la ausencia de educaci\u00f3n en\n    valores como el esfuerzo personal, el respeto hacia profesores y\n    compa\u00f1eros hacen necesaria una ley de educaci\u00f3n que mejore esta\n    situaci\u00f3n, todo ello con el \u00fanico objetivo de formar personas que en el\n    futuro puedan ser valiosas para la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad\n    de la educaci\u00f3n que reciben nuestros hijos en los colegios junto con el\n    deterioro del clima necesario para lograrla, la ausencia de educaci\u00f3n en\n    valores como el esfuerzo personal, el respeto hacia profesores y\n    compa\u00f1eros hacen necesaria una ley de educaci\u00f3n que mejore esta\n    situaci\u00f3n, todo ello con el \u00fanico objetivo de formar personas que en el\n    futuro puedan ser valiosas para la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, con debate, di\u00e1logo y la generosidad de casi todos en esta\n    C\u00e1mara vamos demostrando que se puede conseguir una ley en la que\n    quepamos todos y que garantice la calidad educativa para todos los\n    j\u00f3venes sin dejar a nadie excluido en ning\u00fan lugar ni por ninguna\n    condici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos convencidos, desde una actitud responsable, de que la\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que usted nos ha propuesto no resolver\u00e1 los\n    problemas de fondo de la educaci\u00f3n espa\u00f1ola que nos han situado a la cola\n    de los pa\u00edses desarrollados, condenando a nuestros hijos a competir en\n    inferioridad de condiciones con los dem\u00e1s pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su gran acuerdo de \u00faltima hora solo ha servido\n    para dividir a\u00fan m\u00e1s a los distintos sectores representativos de la\n    comunidad educativa y para acrecentar la incertidumbre y la preocupaci\u00f3n\n    de los padres sobre el futuro de la educaci\u00f3n de nuestros hijos,\n    perdiendo ya la esperanza de lograr ese gran pacto que necesita y reclama\n    nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, dejen de intentar desviar la atenci\u00f3n sobre el verdadero\n    problema, que es la educaci\u00f3n, con may\u00fasculas, de nuestros hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestro objetivo no es otro que la calidad de la\n    ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista se ha visto obligado a rectificar su\n    propuesta con modificaciones insuficientes y ambiguas que no mejorar\u00e1n la\n    calidad de nuestra ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde luego, sobre desviar atenci\u00f3n, me parece que no tenemos nada que\n    ense\u00f1arles, pero coincido con usted en que los padres est\u00e1n interesados\n    en lo que de verdad importa, que es la mejora de la educaci\u00f3n, y estamos\n    esperando y deseando que alg\u00fan d\u00eda quieran hablar sobre ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se vertebra Espa\u00f1a, porque estamos\n    financiando al 50 por ciento con\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas lo que hace falta para la educaci\u00f3n de\n    todos los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    educaci\u00f3n no es el reh\u00e9n de su pol\u00edtica de enfrent\u00e9monos al Gobierno en\n    todo y para todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este protagonismo que debe adquirir el\n    profesorado est\u00e1 presente en el proyecto de Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que\n    ahora se tramita en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pacto educativo de gran alcance para la mejora\n    de la funci\u00f3n docente en el marco de la nueva Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es la primera vez en nuestra historia que el Gobierno de Espa\u00f1a\n    alcanza un acuerdo tan amplio con la mayor\u00eda de las fuerzas sindicales,\n    en una etapa previa a la aprobaci\u00f3n de una ley de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 har\u00e1n ahora quienes se han instalado en el no y utilizan\n    la mentira para impedir las mejoras dialogadas en la ley de educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, conseguir el \u00e9xito\n    escolar de todos los j\u00f3venes espa\u00f1oles, la mejora de los rendimientos\n    acad\u00e9micos y los mejores niveles de conocimiento nos obliga a todos, pero\n    la implicaci\u00f3n de todos los sectores de la comunidad educativa en esta\n    tarea no puede concebirse sin un profesorado formado, motivado y lo\n    suficientemente reconocido como para asumir el protagonismo de los\n    procesos donde participa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos alcanzado\n    esos acuerdos que significan que vamos a impulsar programas de formaci\u00f3n\n    permanente para todos nuestros docentes; vamos a tener que hacer\n    esfuerzos porque la introducci\u00f3n, el uso de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n indudablemente exige que demos mayor\n    formaci\u00f3n a nuestros profesores; vamos a necesitar mayor formaci\u00f3n en\n    idiomas para adelantar, impulsar la ense\u00f1anza de idiomas, dar mayor\n    calidad, mejores resultados; vamos a necesitar tambi\u00e9n acordar con las\n    comunidades aut\u00f3nomas una oferta mayor de plazas docentes porque nos\n    hacen falta profesores para seguir mejorando el sistema educativo, para\n    los desdobles, para los\n    refuerzos, los apoyos, para todo aquello que sabemos que va a dar calidad\n    al sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incluido medidas concretas tambi\u00e9n ya como\n    los complementos por tutor\u00edas, por innovaci\u00f3n educativa, por todo aquello\n    que va a dar calidad al sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el sector del autom\u00f3vil, como usted muy bien dice, no solo en\n    Espa\u00f1a, sino en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, est\u00e1 atravesando una\n    crisis originada por el descenso de la demanda, fundamentalmente en el\n    mercado europeo, y por otras causas que est\u00e1n siendo objeto de reflexi\u00f3n\n    en un grupo de alto nivel, Cars 21, que se constituy\u00f3 a iniciativa de la\n    Comisi\u00f3n Europea y que tuvo una reuni\u00f3n hace escasamente un par de\n    semanas, a la que asisti\u00f3 el secretario general de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las competencias en materia de industria son muy\n    compartidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2], "intereses": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    Montilla, usted est\u00e1 incumpliendo absolutamente este c\u00f3digo y si no se\n    inhibe, como el propio c\u00f3digo recoge, se activar\u00e1 la oficina de\n    conflictos de intereses y propondr\u00e1 su destituci\u00f3n por falta muy grave,\n    seg\u00fan recoge su propio c\u00f3digo de buen gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso no es que\n    hay solo conflicto, es que hay identidad de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, dicha ley, cuyo primer proyecto, por cierto, fue aprobado\n    en Consejo de Ministros en 2003 por el Partido Popular, dice en su primer\n    art\u00edculo que el objeto de esta Ley contra la morosidad es combatir la\n    morosidad en el pago de deudas dinerarias y el abuso en perjuicio del\n    acreedor, es decir, protege a los espa\u00f1oles de personas como usted, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses espa\u00f1oles": [14], "espa\u00f1oles": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "industria": [0, 1, 2], "intereses": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... que el ministro de\n    Industria del Reino de Espa\u00f1a, se\u00f1or Montilla, est\u00e1 cotizando en toda\n    Europa en las operadoras de Internet y en las apuestas sobre hasta cu\u00e1ndo\n    va a ser ministro de Industria, si lo va a ser hasta final de a\u00f1o, si va\n    a aguantar el primer trimestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1or\u00edas, nos causa\n    un grave perjuicio, porque precisamente el ministro de Industria, Turismo\n    y Comercio tiene las competencias en pol\u00edtica industrial, tiene las\n    competencias de las inversiones extranjeras en Espa\u00f1a, y esas inversiones\n    en los mercados internacionales se toman por diferentes factores,\n    factores de seguridad, factores de minimizar riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el ministro de\n    Industria en estos momentos est\u00e9 en toda Europa en boca de todos\n    de hasta cu\u00e1ndo va a durar, evidentemente es un perjuicio claro para los\n    intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montilla, si el presidente del Gobierno supiera\n    realmente lo que significa el talante democr\u00e1tico, lo que significa\n    defender los intereses de los espa\u00f1oles, le tendr\u00eda que haber cesado ante\n    la falta de valent\u00eda por su parte de dimitir cuando estaba a tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed que nos preocupa y mucho son esos perjuicios y ese\n    da\u00f1o que usted les est\u00e1 causando a los espa\u00f1oles, a los intereses de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de los consumidores, pero tambi\u00e9n a\n    nuestros intereses fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el ministro de\n    Industria en estos momentos est\u00e9 en toda Europa en boca de todos\n    de hasta cu\u00e1ndo va a durar, evidentemente es un perjuicio claro para los\n    intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos hablando de lo que es correcto en t\u00e9rminos pol\u00edticos y\n    democr\u00e1ticos, pero tambi\u00e9n de la defensa de nuestros intereses, de los\n    consumidores, de las pymes, de los intereses fuera de Espa\u00f1a, de esas\n    inversiones extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es lo mejor\n    que puede hacer para los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montilla, si el presidente del Gobierno supiera\n    realmente lo que significa el talante democr\u00e1tico, lo que significa\n    defender los intereses de los espa\u00f1oles, le tendr\u00eda que haber cesado ante\n    la falta de valent\u00eda por su parte de dimitir cuando estaba a tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, d\u00eda que pasa la carga para el Gobierno, para el se\u00f1or Zapatero, y\n    especialmente para todos los espa\u00f1oles es cada vez m\u00e1s pesada y los\n    perjuicios que se van acumulando son cada vez m\u00e1s dif\u00edciles de\n    solucionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or Montilla, a mi grupo parlamentario, a mi y a los\n    espa\u00f1oles nos preocupa relativamente poco su enrocamiento, esa\n    inexplicable decisi\u00f3n de no asumir la responsabilidad pol\u00edtica que sin\n    duda tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed que nos preocupa y mucho son esos perjuicios y ese\n    da\u00f1o que usted les est\u00e1 causando a los espa\u00f1oles, a los intereses de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de los consumidores, pero tambi\u00e9n a\n    nuestros intereses fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el ministro de\n    Industria en estos momentos est\u00e9 en toda Europa en boca de todos\n    de hasta cu\u00e1ndo va a durar, evidentemente es un perjuicio claro para los\n    intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montilla, acabe con ese calvario particular, acabe con el da\u00f1o que\n    les est\u00e1 haciendo a los espa\u00f1oles, y a los catalanes tambi\u00e9n, a todos los\n    catalanes, a todos los espa\u00f1oles, y dimita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el ministro de\n    Industria en estos momentos est\u00e9 en toda Europa en boca de todos\n    de hasta cu\u00e1ndo va a durar, evidentemente es un perjuicio claro para los\n    intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Chac\u00f3n\n    Piqueras, ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes solo defienden las\n    instituciones y las normas cuando son favorables a sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1ora Armengol, se han reforzado las\n    inspecciones en los env\u00edos de palmeras procedentes de terceros pa\u00edses en\n    los puntos de inspecci\u00f3n de frontera espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Centr\u00e1ndome en el Museo Reina Sof\u00eda, sabemos que en sus or\u00edgenes fue, en\n    primer lugar, el hospital general de Madrid, pero los hitos m\u00e1s\n    importantes hay que buscarlos en el a\u00f1o 1986, cuando empieza a funcionar\n    como Centro de Arte Reina Sof\u00eda solamente con exposiciones temporales, y\n    en el Real Decreto del a\u00f1o 1988, cuando se traspasan los fondos del Museo\n    Espa\u00f1ol de Arte Contempor\u00e1neo y se constituye ya como museo nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien ha formulado en su pregunta, todos los espa\u00f1oles\n    disponemos de tres instituciones del Estado verdaderamente excepcionales\n    por la complejidad y la complementariedad que ambas hacen de un repaso\n    verdaderamente \u00fanico en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dimensionar mucho mejor la\n    investigaci\u00f3n y la reordenaci\u00f3n de los fondos estables que tenemos y\n    vamos a hacer una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 35 millones de euros en esta\n    legislatura en el espacio Sabatini para convertirlo fundamentalmente en\n    un museo en el que protejamos los fondos del siglo XX, el arte\n    contempor\u00e1neo espa\u00f1ol, con una pol\u00edtica de compras radicalmente diferente\n    que nos permita traer obras que cubran lagunas de los artistas espa\u00f1oles\n    del siglo XX y naturalmente de aquellos artistas extranjeros que\n    convengan al discurso de la protecci\u00f3n del arte contempor\u00e1neo espa\u00f1ol en\n    el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO DE LAS MEDIDAS QUE EST\u00c1\n    DESARROLLANDO EN RELACI\u00d3N CON LOS RESIDENTES EN FORMACI\u00d3N (MIR) Y, EN\n    PARTICULAR, DE LOS ACUERDOS ADOPTADOS EN LA \u00daLTIMA COMISI\u00d3N DE RECURSOS\n    HUMANOS DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [6, 7], "calidad": [8], "espa\u00f1oles": [5], "profesionales": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n la Ley 14/1986, de\n    25 de abril, General de Sanidad, dedica el cap\u00edtulo VI a la docencia y a\n    la investigaci\u00f3n, y m\u00e1s recientemente la Ley 44/2003, de Ordenaci\u00f3n de\n    Profesiones Sanitarias, en su disposici\u00f3n adicional primera, establece\n    que el Gobierno regular\u00e1 mediante real\n    decreto la relaci\u00f3n laboral especial de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como la\n    pregunta est\u00e1 relacionada con la formaci\u00f3n MIR, quiero poner de relieve\n    en este Pleno del Congreso de los Diputados la trascendencia que para el\n    Sistema Nacional de Salud, y por extensi\u00f3n para toda la sociedad, tiene\n    poder contar en nuestro pa\u00eds con un sistema de formaci\u00f3n de residentes\n    como el que desde hace m\u00e1s de dos d\u00e9cadas disfrutamos y que en buena\n    medida es responsable de la excelencia de nuestros profesionales\n    sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n especializada de profesionales sanitarios est\u00e1 regulada en\n    diferentes reales decretos, como el 127/1984, para los MIR, el 2708/1982,\n    para los CIR, o la Orden Ministerial de 22 de julio de 1995, que regula\n    la composici\u00f3n de las comisiones de docencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, m\u00e1s all\u00e1\n    de la legislaci\u00f3n, el sistema se basa en una colaboraci\u00f3n solidaria entre\n    los que pretenden adquirir conocimientos, habilidades y aptitudes para su\n    especializaci\u00f3n sanitaria y los profesionales e instituciones que aportan\n    su experiencia y capacidad docente; unos reciben formaci\u00f3n y aportan\n    ayuda asistencial y los otros, docencia y retribuciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que esta relaci\u00f3n\n    va cambiando a medida que evoluciona la propia sociedad y sus\n    dispositivos sanitarios y las expectativas de los ciudadanos y\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, inicio esta intervenci\u00f3n felicit\u00e1ndole por el rigor y\n    tenacidad con los que su departamento est\u00e1 poniendo en marcha medidas en\n    defensa de la protecci\u00f3n de la salud de los espa\u00f1oles, y me refiero sobre\n    todo a la prevenci\u00f3n del tabaquismo, al uso racional del medicamento y,\n    en otro orden de cosas, a las previsiones desarrolladas por su\n    departamento en relaci\u00f3n con la amenaza de la gripe aviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, inicio esta intervenci\u00f3n felicit\u00e1ndole por el rigor y\n    tenacidad con los que su departamento est\u00e1 poniendo en marcha medidas en\n    defensa de la protecci\u00f3n de la salud de los espa\u00f1oles, y me refiero sobre\n    todo a la prevenci\u00f3n del tabaquismo, al uso racional del medicamento y,\n    en otro orden de cosas, a las previsiones desarrolladas por su\n    departamento en relaci\u00f3n con la amenaza de la gripe aviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como la\n    pregunta est\u00e1 relacionada con la formaci\u00f3n MIR, quiero poner de relieve\n    en este Pleno del Congreso de los Diputados la trascendencia que para el\n    Sistema Nacional de Salud, y por extensi\u00f3n para toda la sociedad, tiene\n    poder contar en nuestro pa\u00eds con un sistema de formaci\u00f3n de residentes\n    como el que desde hace m\u00e1s de dos d\u00e9cadas disfrutamos y que en buena\n    medida es responsable de la excelencia de nuestros profesionales\n    sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, son necesarias adaptaciones y mejoras que\n    incrementen la calidad de nuestro sistema y el compromiso con el mismo de\n    los residentes y futuros especialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [2], "espa\u00f1oles": [1], "profesionales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Centr\u00e1ndonos en Espa\u00f1a,\n    hemos avanzado mucho en el control de la epidemia, gracias al compromiso\n    de las administraciones p\u00fablicas, la calidad de los profesionales\n    sanitarios y la labor de las ONG y de otras estructuras de la sociedad\n    civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no debemos bajar la guardia, porque Espa\u00f1a sigue siendo uno\n    de los pa\u00edses con mayor incidencia en Europa occidental, tres de cada mil\n    ciudadanos espa\u00f1oles est\u00e1n infectados por VIH, raz\u00f3n suficiente para\n    considerar el sida como una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Centr\u00e1ndonos en Espa\u00f1a,\n    hemos avanzado mucho en el control de la epidemia, gracias al compromiso\n    de las administraciones p\u00fablicas, la calidad de los profesionales\n    sanitarios y la labor de las ONG y de otras estructuras de la sociedad\n    civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2], "profesionales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hemos\n    colaborado por primera vez con los profesionales de atenci\u00f3n primaria y\n    los farmac\u00e9uticos para la promoci\u00f3n del diagn\u00f3stico precoz del VIH,\n    respondiendo as\u00ed a uno de los principales retos que nos hab\u00edan planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, aunque el informe de ONU/sida y de la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud concluye que la situaci\u00f3n de la epidemia a nivel mundial es muy\n    preocupante, con 40 millones de personas infectadas con VIH/sida, se\n    menciona en ese informe el \u00e9xito espa\u00f1ol en el control de las\n    infecciones, en particular con la puesta en marcha de estrategias de\n    reducci\u00f3n de da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo, por supuesto, mencionando el liderazgo asumido por Espa\u00f1a en el\n    Consejo de Ministros de Salud de la Uni\u00f3n Europea de junio, donde por\n    primera vez y a propuesta de nuestro pa\u00eds, en las conclusiones se apoyan\n    las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n basadas en la evidencia, por primera vez se\n    menciona el uso del preservativo y las estrategias de reducci\u00f3n de da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [23, 24, 25], "exteriores": [15, 16, 17, 18], "tramo": [12, 13, 14], "cooperaci\u00f3n": [3], "espa\u00f1oles": [19, 20, 21, 22], "intereses": [4, 5, 6, 7, 8], "posici\u00f3n": [9, 10, 11], "intereses espa\u00f1oles": [26, 27], "presidencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, a ra\u00edz del fracaso del Consejo Europeo del pasado mes\n    de junio en el que Espa\u00f1a rechaz\u00f3 la \u00faltima propuesta de la Presidencia\n    luxemburguesa debido, al parecer, a que el saldo neto final no era\n    satisfactorio desde el punto de vista del Gobierno, tanto por los\n    aumentos de la contribuci\u00f3n espa\u00f1ola correspondientes al cheque brit\u00e1nico\n    como a las distintas compensaciones ofrecidas a los contribuyentes netos,\n    todos esper\u00e1bamos que bajo la Presidencia brit\u00e1nica el Gobierno lanzase\n    una aut\u00e9ntica ofensiva diplom\u00e1tica para conseguir que, en el marco de las\n    futuras perspectivas financieras, Espa\u00f1a tuviese una posici\u00f3n\n    equilibrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Presidencia luxemburguesa\n    present\u00f3 el 2 de junio una propuesta que reduc\u00eda el techo del presupuesto\n    comunitario al 1,06 por ciento de la renta nacional bruta de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    llegamos al final del Consejo Europeo con una propuesta peor que la\n    inicial de la Comisi\u00f3n y peor que la que present\u00f3 la Presidencia el 2 de\n    junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se inclu\u00edan las islas para la\n    cooperaci\u00f3n transfronteriza pero se establec\u00eda una distancia mar\u00edtima de\n    150 kil\u00f3metros, por lo que Baleares quedaba como el \u00fanico archipi\u00e9lago\n    europeo fuera de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, resulta verdaderamente preocupante que la \u00fanica\n    ocasi\u00f3n que tiene el presidente del Gobierno espa\u00f1ol de tener un cara a\n    cara con el presidente de la Comisi\u00f3n Europea y de plantear los intereses\n    espa\u00f1oles en el marco de una negociaci\u00f3n extremadamente compleja, se\n    contamine incidiendo en una operaci\u00f3n mercantil privada que no deber\u00eda\n    ser objeto de injerencia gubernamental, en lugar de concentrar sus\n    esfuerzos en la defensa del inter\u00e9s nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 ven\u00eda mezclar la\n    defensa de algo vital para los intereses espa\u00f1oles con una operaci\u00f3n\n    financiera y por qu\u00e9 se ocult\u00f3 la celebraci\u00f3n de esta reuni\u00f3n y su\n    contenido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en el \u00faltimo a\u00f1o y medio Espa\u00f1a cedi\u00f3 sus intereses en\n    todos estos campos sin obtener contraprestaci\u00f3n alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se trataba\n    de ser menos europeo, sino de defender con firmeza los intereses de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos \u00faltimos d\u00edas\n    parece que adem\u00e1s va a introducir nuevas propuestas que inciden sobre la\n    cohesi\u00f3n, lesivas para los intereses espa\u00f1oles y que todav\u00eda contaminan\n    m\u00e1s esta negociaci\u00f3n de por s\u00ed compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, a ra\u00edz del fracaso del Consejo Europeo del pasado mes\n    de junio en el que Espa\u00f1a rechaz\u00f3 la \u00faltima propuesta de la Presidencia\n    luxemburguesa debido, al parecer, a que el saldo neto final no era\n    satisfactorio desde el punto de vista del Gobierno, tanto por los\n    aumentos de la contribuci\u00f3n espa\u00f1ola correspondientes al cheque brit\u00e1nico\n    como a las distintas compensaciones ofrecidas a los contribuyentes netos,\n    todos esper\u00e1bamos que bajo la Presidencia brit\u00e1nica el Gobierno lanzase\n    una aut\u00e9ntica ofensiva diplom\u00e1tica para conseguir que, en el marco de las\n    futuras perspectivas financieras, Espa\u00f1a tuviese una posici\u00f3n\n    equilibrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras Espa\u00f1a no era\n    capaz de crear esa conciencia de agravio en el resto de sus socios\n    europeos, el Reino Unido no solo ha sido capaz de crear un problema con\n    su cheque, sino que adem\u00e1s ha lanzado otro problema: la discusi\u00f3n sobre\n    la pol\u00edtica agraria com\u00fan que no estaba sobre la mesa, que complica la\n    negociaci\u00f3n y que facilita su posici\u00f3n negociadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta la fecha, a lo largo de la negociaci\u00f3n, la posici\u00f3n espa\u00f1ola\n    ha ido empeorando sistem\u00e1ticamente, pero el problema es que para la\n    negociaci\u00f3n de los d\u00edas 15 y 16 de diciembre en Bruselas las cosas no\n    pintan mucho mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 estrategia tiene en el tramo final de las\n    negociaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, se\u00f1or vicepresidente, que en el tramo final se mejoraron\n    algunas cuestiones, como el Fondo de Cohesi\u00f3n, que aument\u00f3 a 2.800\n    millones; se compens\u00f3 algo la p\u00e9rdida del fondo de regiones\n    ultraperif\u00e9ricas para Canarias y se mejor\u00f3 algo el tratamiento de las\n    regiones Objetivo 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, nuestro grupo interpela al Gobierno\n    para que manifieste cu\u00e1l es la estrategia que desarrolla, si est\u00e1\n    desarrollando alguna, cu\u00e1les son los objetivos que persigue en el tramo\n    final de la negociaci\u00f3n de las perspectivas financieras de la Uni\u00f3n\n    Europea para el per\u00edodo 2007-2013 y cu\u00e1les son las l\u00edneas rojas que\n    pretende conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, al presidente del Gobierno, tan dado a\n    declaraciones, no se le ha escuchado una sola\n    palabra sobre esta negociaci\u00f3n y tanto el ministro de Asuntos Exteriores\n    como el vicepresidente segundo del Gobierno mantienen un perfil muy bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntas veces, por el\n    contrario, ha ido el ministro de Asuntos Exteriores a Oriente Medio para\n    conseguir los resultados que hemos comprobado en Barcelona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el propio Ministerio de\n    Asuntos Exteriores espa\u00f1ol redact\u00f3 un informe con este t\u00edtulo -se llamaba\n    en ingl\u00e9s Spanish problem- pero ning\u00fan miembro del Gobierno -y menos su\n    presidente- hizo el m\u00ednimo gesto para airearlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora nos preocupan m\u00e1s todav\u00eda, se\u00f1or vicepresidente -me gustar\u00eda conocer\n    su reacci\u00f3n-, los rumores que existen sobre la propuesta brit\u00e1nica que se\n    va a presentar el 5 de diciembre, una propuesta de compromiso\n    cuantificada, que se discutir\u00e1 en el c\u00f3nclave de ministros de Asuntos\n    Exteriores -veremos si esta vez acude el se\u00f1or Moratinos-, el pr\u00f3ximo 7\n    de diciembre, y en el Consejo de Asuntos Generales y Relaciones\n    Exteriores, el pr\u00f3ximo 12 de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, s\u00ed hemos\n    tenido conocimiento de la existencia de un encuentro clandestino el\n    pasado 6 de noviembre, del que no se dio informaci\u00f3n alguna, pero que fue\n    descubierto por los medios de comunicaci\u00f3n y los espa\u00f1oles pudimos saber\n    a trav\u00e9s del diario El Pa\u00eds que, al parecer, se hab\u00eda hablado de la OPA\n    Gas Natural-Endesa y de las perspectivas financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, resulta verdaderamente preocupante que la \u00fanica\n    ocasi\u00f3n que tiene el presidente del Gobierno espa\u00f1ol de tener un cara a\n    cara con el presidente de la Comisi\u00f3n Europea y de plantear los intereses\n    espa\u00f1oles en el marco de una negociaci\u00f3n extremadamente compleja, se\n    contamine incidiendo en una operaci\u00f3n mercantil privada que no deber\u00eda\n    ser objeto de injerencia gubernamental, en lugar de concentrar sus\n    esfuerzos en la defensa del inter\u00e9s nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 ven\u00eda mezclar la\n    defensa de algo vital para los intereses espa\u00f1oles con una operaci\u00f3n\n    financiera y por qu\u00e9 se ocult\u00f3 la celebraci\u00f3n de esta reuni\u00f3n y su\n    contenido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos \u00faltimos d\u00edas\n    parece que adem\u00e1s va a introducir nuevas propuestas que inciden sobre la\n    cohesi\u00f3n, lesivas para los intereses espa\u00f1oles y que todav\u00eda contaminan\n    m\u00e1s esta negociaci\u00f3n de por s\u00ed compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, al presidente del Gobierno, tan dado a\n    declaraciones, no se le ha escuchado una sola\n    palabra sobre esta negociaci\u00f3n y tanto el ministro de Asuntos Exteriores\n    como el vicepresidente segundo del Gobierno mantienen un perfil muy bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntas veces, por el\n    contrario, ha ido el ministro de Asuntos Exteriores a Oriente Medio para\n    conseguir los resultados que hemos comprobado en Barcelona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el propio Ministerio de\n    Asuntos Exteriores espa\u00f1ol redact\u00f3 un informe con este t\u00edtulo -se llamaba\n    en ingl\u00e9s Spanish problem- pero ning\u00fan miembro del Gobierno -y menos su\n    presidente- hizo el m\u00ednimo gesto para airearlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 ven\u00eda mezclar la\n    defensa de algo vital para los intereses espa\u00f1oles con una operaci\u00f3n\n    financiera y por qu\u00e9 se ocult\u00f3 la celebraci\u00f3n de esta reuni\u00f3n y su\n    contenido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos \u00faltimos d\u00edas\n    parece que adem\u00e1s va a introducir nuevas propuestas que inciden sobre la\n    cohesi\u00f3n, lesivas para los intereses espa\u00f1oles y que todav\u00eda contaminan\n    m\u00e1s esta negociaci\u00f3n de por s\u00ed compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [8], "posici\u00f3n": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "espa\u00f1oles": [17], "presidencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "intereses": [9, 10]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Durante el semestre\n    anterior, el Gobierno espa\u00f1ol, de acuerdo con estos planteamientos,\n    consider\u00f3 que la propuesta final de la Presidencia luxemburguesa era\n    insuficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la \u00faltima vez en que fui interpelado en esta C\u00e1mara sobre el mismo\n    tema, se ha elaborado una propuesta en forma de carta del presidente de\n    la Comisi\u00f3n, el se\u00f1or Dur\u00e3o Barroso, de 20 de octubre y una nota de la\n    Presidencia brit\u00e1nica de 8 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a analizar\n    pormenorizadamente estos textos, dado que la Presidencia brit\u00e1nica ha\n    anunciado la presentaci\u00f3n de una nueva propuesta, cuyo contenido por el\n    momento desconocemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta idea del presupuesto necesario para el\n    desarrollo de la propia actividad de la Uni\u00f3n estar\u00eda ligada a la \u00faltima\n    propuesta negociadora realizada por la Presidencia luxemburguesa del 1,06\n    del PNB comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido van algunas de las\n    ideas de la Presidencia brit\u00e1nica, a las que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Presidencia luxemburguesa en su propuesta pr\u00e1cticamente congelaba el\n    cheque brit\u00e1nico para el pr\u00f3ximo periodo, pero aun as\u00ed el Reino Unido\n    vot\u00f3 en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la postura que defender\u00e1 el Reino Unido\n    sobre esta materia, tengo que decir que es una decisi\u00f3n sobre estrategia\n    que l\u00f3gicamente corresponde a las autoridades de ese pa\u00eds, si bien es\n    cierto que en las discusiones celebradas hasta ahora no se aprecia margen\n    de flexibilidad en el Gobierno brit\u00e1nico, por lo que cabr\u00eda pensar que la\n    responsabilidad del ejercicio de la Presidencia que deber\u00eda conducirles a\n    realizar un gesto\n    en esta direcci\u00f3n se puede producir o no en el momento de la negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n\n    se ha defendido una salida transitoria del Fondo de Cohesi\u00f3n para Espa\u00f1a\n    articulada de manera tradicional con un periodo en el que Espa\u00f1a seguir\u00eda\n    siendo beneficiaria, que en junio del a\u00f1o pasado fue reconocido por la\n    Presidencia de Luxemburgo, aunque en cuant\u00eda insuficiente para resolver\n    el problema de gradualismo que estamos reclamando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, Espa\u00f1a defiende el mantenimiento de los tres objetivos de la\n    Comisi\u00f3n, convergencia, competitividad regional y empleo y cooperaci\u00f3n\n    territorial, porque creemos que todas las comunidades aut\u00f3nomas deber\u00edan\n    estar cubiertas por la pol\u00edtica regional comunitaria, cada una en el\n    objetivo que le corresponda de acuerdo con su nivel de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de la defensa de los intereses\n    espa\u00f1oles, el problema se deriva tanto de la estructura del presupuesto\n    como de su tama\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es importante terminar pronto esta negociaci\u00f3n\n    aunque l\u00f3gicamente tenemos las dudas derivadas de la posici\u00f3n brit\u00e1nica;\n    como hemos hecho hasta ahora, mantendremos una postura negociadora,\n    flexible, cooperativa y abierta a las diferentes posiciones que mantengan\n    los Estados en defensa de sus intereses, salvaguardando en todo caso los\n    nuestros propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Popular nos interpela sobre la estrategia y la posici\u00f3n\n    espa\u00f1ola en las negociaciones de las perspectivas financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero se\u00f1alar que no se ha producido ning\u00fan cambio\n    radical en la posici\u00f3n espa\u00f1ola respecto a estas perspectivas financieras\n    y que las posiciones que hemos mantenido son bien conocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deja de\n    sorprenderme su posici\u00f3n, se\u00f1or Arias, porque ve muy mal todo lo que nos\n    han ofrecido, pero ve mal que hayamos dicho que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea hemos\n    ofrecido a las distintas presidencias alternativas variadas para mejorar\n    la posici\u00f3n financiera global espa\u00f1ola, por lo que las prioridades se han\n    articulado en forma de alternativas que en su conjunto nos permitieran\n    alcanzar esa gradualidad y equidad que pretendemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, una de las causas fundamentales de la falta de acuerdo del pasado\n    mes de junio fue que la negociaci\u00f3n del cheque brit\u00e1nico no estaba\n    suficientemente preparada, no estaba madura para avanzar y b\u00e1sicamente\n    que el Reino Unido no estaba dispuesto a modificar su posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es importante terminar pronto esta negociaci\u00f3n\n    aunque l\u00f3gicamente tenemos las dudas derivadas de la posici\u00f3n brit\u00e1nica;\n    como hemos hecho hasta ahora, mantendremos una postura negociadora,\n    flexible, cooperativa y abierta a las diferentes posiciones que mantengan\n    los Estados en defensa de sus intereses, salvaguardando en todo caso los\n    nuestros propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de la defensa de los intereses\n    espa\u00f1oles, el problema se deriva tanto de la estructura del presupuesto\n    como de su tama\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [9, 10], "exteriores": [5, 6], "espa\u00f1oles": [7, 8], "intereses": [1, 2, 3], "posici\u00f3n": [4], "intereses espa\u00f1oles": [11, 12], "presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el\n    debate de la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio estamos viendo c\u00f3mo Francia\n    defiende a rajatabla sus intereses; en el debate de las perspectivas\n    financieras, estamos viendo c\u00f3mo el Reino Unido los defiende hasta el\n    extremo de que no ejerce de Presidencia; y en este debate lo que hemos\n    visto, se\u00f1or vicepresidente -y por eso el debate es reiterativo y ha\n    venido a esta C\u00e1mara muchas veces-, es que Espa\u00f1a ha ido perdiendo\n    posiciones desde la primera propuesta de la Comisi\u00f3n, nos preocupa en\n    este momento porque estamos hablando de fondos estructurales, de fondos\n    de cohesi\u00f3n, de presupuesto comunitario y de ayuda para investigaci\u00f3n y\n    desarrollo, temas todos clave para garantizar un crecimiento econ\u00f3mico\n    sostenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    debate de la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio estamos viendo c\u00f3mo Francia\n    defiende a rajatabla sus intereses; en el debate de las perspectivas\n    financieras, estamos viendo c\u00f3mo el Reino Unido los defiende hasta el\n    extremo de que no ejerce de Presidencia; y en este debate lo que hemos\n    visto, se\u00f1or vicepresidente -y por eso el debate es reiterativo y ha\n    venido a esta C\u00e1mara muchas veces-, es que Espa\u00f1a ha ido perdiendo\n    posiciones desde la primera propuesta de la Comisi\u00f3n, nos preocupa en\n    este momento porque estamos hablando de fondos estructurales, de fondos\n    de cohesi\u00f3n, de presupuesto comunitario y de ayuda para investigaci\u00f3n y\n    desarrollo, temas todos clave para garantizar un crecimiento econ\u00f3mico\n    sostenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento en que tenemos las tensiones presupuestarias que tenemos en\n    Espa\u00f1a, con modelos de financiaci\u00f3n de algunas comunidades aut\u00f3nomas que\n    est\u00e1n encima de la mesa, en que hay que definir el nuevo modelo de\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, en que hay reformas fiscales en curso,\n    comprender\u00e1, se\u00f1or vicepresidente, que el primer grupo de la oposici\u00f3n se\n    preocupe por que el Gobierno haga una negociaci\u00f3n s\u00f3lida, defienda los\n    intereses espa\u00f1oles y consiga un resultado satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el Gobierno espa\u00f1ol despierte y, adem\u00e1s de\n    encuentros clandestinos, d\u00e9 la cara con luz y taqu\u00edgrafos en defensa de\n    los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me preocup\u00f3 que\n    Espa\u00f1a, siendo el \u00fanico pa\u00eds que empeor\u00f3 su posici\u00f3n en todas las fases\n    de la negociaci\u00f3n, no tuviera una posici\u00f3n clara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, realmente me asombra el final de\n    la intervenci\u00f3n del se\u00f1or vicepresidente; ha dicho que no me va a decir\n    cu\u00e1les son las l\u00edneas rojas, pero tiene usted a todo el Ministerio de\n    Asuntos Exteriores diciendo cu\u00e1les son las l\u00edneas rojas, y yo quer\u00eda\n    saber si el vicepresidente econ\u00f3mico las confirmaba o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    representantes del Ministerio de Asuntos Exteriores lo est\u00e1n diciendo\n    todos los d\u00edas, pero a m\u00ed me gustar\u00eda que usted me dijera aqu\u00ed alguna\n    l\u00ednea roja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento en que tenemos las tensiones presupuestarias que tenemos en\n    Espa\u00f1a, con modelos de financiaci\u00f3n de algunas comunidades aut\u00f3nomas que\n    est\u00e1n encima de la mesa, en que hay que definir el nuevo modelo de\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, en que hay reformas fiscales en curso,\n    comprender\u00e1, se\u00f1or vicepresidente, que el primer grupo de la oposici\u00f3n se\n    preocupe por que el Gobierno haga una negociaci\u00f3n s\u00f3lida, defienda los\n    intereses espa\u00f1oles y consiga un resultado satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el Gobierno espa\u00f1ol despierte y, adem\u00e1s de\n    encuentros clandestinos, d\u00e9 la cara con luz y taqu\u00edgrafos en defensa de\n    los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, realmente me asombra el final de\n    la intervenci\u00f3n del se\u00f1or vicepresidente; ha dicho que no me va a decir\n    cu\u00e1les son las l\u00edneas rojas, pero tiene usted a todo el Ministerio de\n    Asuntos Exteriores diciendo cu\u00e1les son las l\u00edneas rojas, y yo quer\u00eda\n    saber si el vicepresidente econ\u00f3mico las confirmaba o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    representantes del Ministerio de Asuntos Exteriores lo est\u00e1n diciendo\n    todos los d\u00edas, pero a m\u00ed me gustar\u00eda que usted me dijera aqu\u00ed alguna\n    l\u00ednea roja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento en que tenemos las tensiones presupuestarias que tenemos en\n    Espa\u00f1a, con modelos de financiaci\u00f3n de algunas comunidades aut\u00f3nomas que\n    est\u00e1n encima de la mesa, en que hay que definir el nuevo modelo de\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, en que hay reformas fiscales en curso,\n    comprender\u00e1, se\u00f1or vicepresidente, que el primer grupo de la oposici\u00f3n se\n    preocupe por que el Gobierno haga una negociaci\u00f3n s\u00f3lida, defienda los\n    intereses espa\u00f1oles y consiga un resultado satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el Gobierno espa\u00f1ol despierte y, adem\u00e1s de\n    encuentros clandestinos, d\u00e9 la cara con luz y taqu\u00edgrafos en defensa de\n    los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses espa\u00f1oles": [2], "espa\u00f1oles": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Primero, no hay elementos de discriminaci\u00f3n ni hay una falta de defensa de\n    los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, no hay elementos de discriminaci\u00f3n ni hay una falta de defensa de\n    los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, no hay elementos de discriminaci\u00f3n ni hay una falta de defensa de\n    los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2], "calidad": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed vuelvo a insistir en la\n    necesidad de un plan general de sanidad mental, la necesidad de evaluar\n    la experiencia del servicio psicol\u00f3gico no solo para enfermos de sida\n    sino para otras enfermedades de tipo cr\u00f3nico; los afectados necesitan de\n    un soporte para adaptarse a su nueva situaci\u00f3n vital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es\n    necesario el apoyo psicol\u00f3gico sino que hay que tomar medidas activas de\n    integraci\u00f3n social de\n    las personas afectadas que no afectan al Ministerio de Sanidad, aunque\n    algunas s\u00ed, por ejemplo, el caso de la lipoatrofia facial que hace\n    visible que la persona es una afectada del sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo aluden a\n    estos datos organizaciones como M\u00e9dicos del Mundo, en l\u00ednea con los de la\n    OMS o el Centro para la Salud y la Igualdad de G\u00e9nero, que reclaman la\n    necesidad de incorporar un espec\u00edfico enfoque de g\u00e9nero en las pol\u00edticas\n    de lucha contra el VIH. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tragedia se muestra\n    en toda su crueldad desde que es detectada la infecci\u00f3n y hasta la muerte\n    porque va asociada a la p\u00e9rdida de calidad de vida, la marginaci\u00f3n social\n    y el empobrecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otro aspecto del tratamiento de la enfermedad hay que\n    transmitir que, si bien se puede convivir con el sida, es a cambio de una\n    gran p\u00e9rdida de calidad de vida que supone la toxicidad de los mismos\n    f\u00e1rmacos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [6, 7, 8], "salud": [10, 11, 12], "calidad": [13, 14], "cooperaci\u00f3n": [1, 2, 3], "espa\u00f1oles": [9], "sanidad": [4, 5], "industria": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quisiera mencionarle el Fondo de Investigaci\u00f3n Sanitaria, que ha\n    financiado 50 proyectos de investigaci\u00f3n, las redes tem\u00e1ticas de\n    investigaci\u00f3n en sida, tambi\u00e9n del mismo fondo, que han financiado\n    proyectos por un importe de 4 millones de euros, o los proyectos\n    financiados por la Fundaci\u00f3n para la Investigaci\u00f3n y la Prevenci\u00f3n del\n    Sida que, como\n    saben, son financiados por la industria farmac\u00e9utica y que han aportado en\n    las \u00faltimas seis convocatorias 13,6 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quisiera decirle\n    que el Gobierno espa\u00f1ol est\u00e1 decidido a incrementar nuestra cooperaci\u00f3n\n    con los pa\u00edses donde el sida afecta a m\u00e1s personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado\n    las dotaciones en cooperaci\u00f3n y muchas de ellas van dirigidas\n    espec\u00edficamente a tratar de ayudar a la resoluci\u00f3n de este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1\n    interviniendo con otros pa\u00edses en la cooperaci\u00f3n para la b\u00fasqueda de esa\n    vacuna que hoy por hoy, como le digo, se resiste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido la lucha es\n    multisectorial, no solo del Ministerio de Sanidad y Consumo sino, por\n    supuesto, de las comunidades aut\u00f3nomas, profesionales, educadores y\n    sanitarios, ONG y sociedad en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    quiero decirle que espec\u00edficamente en este a\u00f1o la Comisi\u00f3n nacional de\n    seguimiento y control de los programas de prevenci\u00f3n del sida aprob\u00f3 el\n    pasado 22 de noviembre la inclusi\u00f3n de la lucha contra la discriminaci\u00f3n\n    entre las prioridades de las comunidades aut\u00f3nomas a la hora de recibir\n    fondos del Ministerio de Sanidad y Consumo para la prevenci\u00f3n del\n    VIH/sida, y tambi\u00e9n con la coordinadora estatal de ONG de sida tenemos\n    una reuni\u00f3n prevista en las pr\u00f3ximas semanas para estudiar el tema de la\n    discriminaci\u00f3n laboral en profundidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido la lucha es\n    multisectorial, no solo del Ministerio de Sanidad y Consumo sino, por\n    supuesto, de las comunidades aut\u00f3nomas, profesionales, educadores y\n    sanitarios, ONG y sociedad en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos dise\u00f1ado\n    programas para instituciones penitenciarias o el Instituto de la Mujer, y\n    por primera vez estamos realizando con los profesionales de atenci\u00f3n\n    primaria y los profesionales de las oficinas de farmacia campa\u00f1as que\n    tratan de impulsar la realizaci\u00f3n de la prueba diagn\u00f3stica para hacer una\n    detecci\u00f3n precoz y poder mejorar la calidad de vida de las personas\n    infectadas y proporcionarles ayuda desde el primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos revisando temas\n    como el lavado de semen, que usted ha mencionado, el manejo de la\n    coinfecci\u00f3n entre VIH y virus de las hepatitis y los trasplantes\n    hep\u00e1ticos, estudiando los manejos de la lipodistrofia conjuntamente con\n    las comunidades aut\u00f3nomas y los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el d\u00eda de hoy hemos hecho p\u00fablico un v\u00eddeo en el que se recogen las\n    opiniones de los ciudadanos espa\u00f1oles sobre la infecci\u00f3n por VIH/sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea, Espa\u00f1a ha ejercido un importante papel\n    de liderazgo que se dio en el Consejo de Ministros de Salud de junio, en\n    el que, venciendo las reticencias de algunos pa\u00edses donde la Iglesia\n    tiene mayor influencia, conseguimos que, a propuesta nuestra, los Estados\n    miembros incluyeran espec\u00edficamente el apoyo a las pol\u00edticas de\n    prevenci\u00f3n basadas en la evidencia cient\u00edfica y de forma expl\u00edcita la\n    promoci\u00f3n del uso del preservativo y las estrategias de reducci\u00f3n de\n    da\u00f1os para las personas drogodependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, combatir el estigma y la discriminaci\u00f3n es\n    fundamental no solo por respeto a los derechos humanos, sino tambi\u00e9n por\n    motivos de salud p\u00fablica, puesto que el miedo al rechazo dificulta el\n    acceso a la informaci\u00f3n, la toma de medidas de prevenci\u00f3n, el retraso\n    diagn\u00f3stico, los fallos en el seguimiento del tratamiento en personas con\n    infecci\u00f3n o por sida, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, y completando su intervenci\u00f3n, que cr\u00e9ame que\n    agradezco extraordinariamente, la epidemia sigue en Espa\u00f1a un curso\n    favorable, pero tenemos que intensificar nuestro esfuerzo sobre la base\n    de la evidencia cient\u00edfica, apartando dogmatismos que ponen en riesgo la\n    salud y la vida humana y mostrando siempre nuestra solidaridad y apoyo a\n    los afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos dise\u00f1ado\n    programas para instituciones penitenciarias o el Instituto de la Mujer, y\n    por primera vez estamos realizando con los profesionales de atenci\u00f3n\n    primaria y los profesionales de las oficinas de farmacia campa\u00f1as que\n    tratan de impulsar la realizaci\u00f3n de la prueba diagn\u00f3stica para hacer una\n    detecci\u00f3n precoz y poder mejorar la calidad de vida de las personas\n    infectadas y proporcionarles ayuda desde el primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado de\n    un registro an\u00f3nimo y sabe perfectamente que tal registro tiene por\n    naturaleza una calidad diferente en cuanto a los datos y, por otra parte,\n    en cuanto que an\u00f3nimo es dif\u00edcilmente protegible por la legislaci\u00f3n de\n    protecci\u00f3n de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... M\u00e1s\n    que en una cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica, Espa\u00f1a debe integrarse en unas l\u00edneas\n    globales de lucha contra el sida en \u00c1frica, y le pregunto si el\n    Ministerio de Sanidad va a considerar l\u00edneas de ayuda y cooperaci\u00f3n no\n    solo econ\u00f3micas sino tambi\u00e9n de recursos humanos en informaci\u00f3n y en\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    que en una cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica, Espa\u00f1a debe integrarse en unas l\u00edneas\n    globales de lucha contra el sida en \u00c1frica, y le pregunto si el\n    Ministerio de Sanidad va a considerar l\u00edneas de ayuda y cooperaci\u00f3n no\n    solo econ\u00f3micas sino tambi\u00e9n de recursos humanos en informaci\u00f3n y en\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convendr\u00eda que el Ministerio de\n    Sanidad liderase una pol\u00edtica de atenci\u00f3n a los enfermos de sida y a los\n    seropositivos de las c\u00e1rceles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [4], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Son transmisoras de valores, transmisoras de\n    educaci\u00f3n y por eso el hecho de que afecte a las mujeres tiene una\n    importancia tan grande. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera decirle\n    que en esa mesa de di\u00e1logo est\u00e1n dos representantes de las ONG que nos lo\n    han demandado (Mesa Sida y Galiza), dos representantes de otras ONG, como\n    Cesida, dos representantes de sociedades cient\u00edficas, dos representantes\n    de comunidades aut\u00f3nomas, un representante de la Agencia de Protecci\u00f3n de\n    Datos, un experto en bio\u00e9tica y cinco representantes del Ministerio de\n    Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que\n    aparte del Ministerio de Sanidad y Consumo, yo me siento personalmente\n    comprometida y por eso me he incorporado a la Coalici\u00f3n global de mujeres\n    y sida, precisamente porque en el caso de \u00c1frica -usted ha mencionado el\n    \u00c1frica subsahariana- la mayor parte de los infectados son mujeres (m\u00e1s\n    del 50 por ciento), son adem\u00e1s en muchos casos trabajadores b\u00e1sicos de su\n    comunidad; la enfermedad ha diezmado las filas de educadoras, maestras,\n    enfermeras y por supuesto de madres que han dejado un n\u00famero muy\n    importante de hu\u00e9rfanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera decirle que nosotros tenemos un\n    programa, el programa Esther, de intercambio de profesionales sanitarios,\n    intercambio en el sentido de que pueden venir a formarse a hospitales\n    espa\u00f1oles en el tratamiento del VIH/sida, porque hasta ahora estaba\n    \u00fanicamente un pa\u00eds africano y el resto eran latinoamericanos y nuestro\n    prop\u00f3sito es extenderlo a m\u00e1s pa\u00edses en el conjunto de \u00c1frica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera decirle que nosotros tenemos un\n    programa, el programa Esther, de intercambio de profesionales sanitarios,\n    intercambio en el sentido de que pueden venir a formarse a hospitales\n    espa\u00f1oles en el tratamiento del VIH/sida, porque hasta ahora estaba\n    \u00fanicamente un pa\u00eds africano y el resto eran latinoamericanos y nuestro\n    prop\u00f3sito es extenderlo a m\u00e1s pa\u00edses en el conjunto de \u00c1frica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051130_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 122], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 10, 12, 13, 14, 15, 18, 20, 23, 24, 25, 26, 28, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 56, 57, 58, 60, 62, 64, 65, 66, 67, 68, 71, 73, 76, 79, 81, 82, 83, 84, 87, 89, 92, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 105, 107, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 119, 121, 123, 124, 125], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 85, 86, 88], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 5, 7, 8, 9, 11, 16, 17, 21, 22, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 51, 52, 53, 54, 55, 59, 69, 70, 72, 74, 77, 78, 80, 90, 91, 93, 101, 102, 103, 104, 106, 108, 109, 118, 120], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [19, 61, 63, 75], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [27], "party": "MARIA OLAIA FERN\u00c1NDEZ DAVILA", "name": "Mixto"}]}