{"blocks": [{"words": {"eta": [2, 3], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se ha infringido una ofensa muy grave a los luchadores\n    antifranquistas y a la memoria de la libertad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dado\n    ustedes una bofetada fuerte a los dem\u00f3cratas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es as\u00ed, \u00bfhabr\u00eda que condecorar a los narcotraficantes\n    asesinados por ETA, se\u00f1or Aznar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si as\u00ed, \u00bfhabr\u00eda que condecorar a los\n    miembros de ETA asesinados por el GAL o por alg\u00fan otro grupo armado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "eta": [2], "pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... mejor har\u00eda guard\u00e1ndose al menos una parte de su indignaci\u00f3n por la\n    libertad, por la democracia y por el reconocimiento de las v\u00edctimas\n    pensando justamente en algunos compa\u00f1eros de viaje de su grupo\n    parlamentario en el Pa\u00eds Vasco en el Pacto de Estella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... mejor har\u00eda guard\u00e1ndose al menos una parte de su indignaci\u00f3n por la\n    libertad, por la democracia y por el reconocimiento de las v\u00edctimas\n    pensando justamente en algunos compa\u00f1eros de viaje de su grupo\n    parlamentario en el Pa\u00eds Vasco en el Pacto de Estella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que el se\u00f1or Manzanas fue\n    asesinado por la banda terrorista ETA y que sus asesinos, quiero\n    recordar tambi\u00e9n, fueron amnistiados por la generosidad de los\n    dem\u00f3cratas en 1977. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... mejor har\u00eda guard\u00e1ndose al menos una parte de su indignaci\u00f3n por la\n    libertad, por la democracia y por el reconocimiento de las v\u00edctimas\n    pensando justamente en algunos compa\u00f1eros de viaje de su grupo\n    parlamentario en el Pa\u00eds Vasco en el Pacto de Estella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero la verdad es que no ha hablado nada de muchos problemas sociales\n    que preocupan  a los ciudadanos, de muchos problemas de seguridad,\n    desde la seguridad por la violencia dom\u00e9stica, la vial y\n    fundamentalmente una que hoy traigo aqu\u00ed que me parece vital que es\n    la siniestralidad laboral y los datos que estamos aportando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2000 ha habido\n    un 40 por ciento m\u00e1s de accidentes de trabajo, hay 245 accidentes\n    graves de trabajo a la semana en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le quiero preguntar, se\u00f1or Aznar, qu\u00e9 medidas piensa adoptar\n    ante la siniestralidad laboral en nuestro pa\u00eds.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    adoptar\u00e1 las medidas oportunas a la luz del informe que a petici\u00f3n\n    m\u00eda ha elaborado el presidente del Consejo Econ\u00f3mico y Social y de\n    los acuerdos a los que deseamos que lleguen los agentes sociales en\n    materia de prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "seguridad": [3], "pa\u00eds": [4], "defensa": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La situaci\u00f3n de nuestra inspecci\u00f3n es\n    claramente deficiente: mientras en Europa hay 5.000 trabajadores por\n    cada inspector aqu\u00ed hay 17.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que el hecho de rectificar significa que ha habido un error previo,\n    pero rectifique, considere las alternativas del Grupo Socialista y\n    pongamos a nuestro pa\u00eds no a la cola, como est\u00e1, en materia de\n    seguridad de los trabajadores, sino a la cabeza de la protecci\u00f3n y\n    defensa de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que el hecho de rectificar significa que ha habido un error previo,\n    pero rectifique, considere las alternativas del Grupo Socialista y\n    pongamos a nuestro pa\u00eds no a la cola, como est\u00e1, en materia de\n    seguridad de los trabajadores, sino a la cabeza de la protecci\u00f3n y\n    defensa de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que el hecho de rectificar significa que ha habido un error previo,\n    pero rectifique, considere las alternativas del Grupo Socialista y\n    pongamos a nuestro pa\u00eds no a la cola, como est\u00e1, en materia de\n    seguridad de los trabajadores, sino a la cabeza de la protecci\u00f3n y\n    defensa de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que el hecho de rectificar significa que ha habido un error previo,\n    pero rectifique, considere las alternativas del Grupo Socialista y\n    pongamos a nuestro pa\u00eds no a la cola, como est\u00e1, en materia de\n    seguridad de los trabajadores, sino a la cabeza de la protecci\u00f3n y\n    defensa de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "agentes sociales": [4, 5], "pa\u00eds": [2, 3], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s es un asunto que produce pesar a cualquiera, produce\n    pesar tambi\u00e9n al Gobierno cuando uno piensa en accidentes laborales\n    que cuestan la vida de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir al respecto que tambi\u00e9n existe en el di\u00e1logo social\n    la mesa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales  y que una de las cosas que\n    vamos a hacer es remitir el\n    informe elaborado por el presidente del Consejo Econ\u00f3mico  y Social a\n    los agentes sociales a los efectos de esas decisiones\n    correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... un problema que es extraordinariamente serio, como son las cifras de\n    siniestralidad  y la realidad de la siniestralidad laboral en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que sin duda estamos ante un problema serio, ante un\n    problema de fondo de la realidad laboral espa\u00f1ola, y por eso en el\n    mes de julio con los agentes sociales convine personalmente encargar\n    un informe que analizase la realidad de lo que es la situaci\u00f3n de la\n    siniestralidad laboral en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que sin duda estamos ante un problema serio, ante un\n    problema de fondo de la realidad laboral espa\u00f1ola, y por eso en el\n    mes de julio con los agentes sociales convine personalmente encargar\n    un informe que analizase la realidad de lo que es la situaci\u00f3n de la\n    siniestralidad laboral en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir al respecto que tambi\u00e9n existe en el di\u00e1logo social\n    la mesa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales  y que una de las cosas que\n    vamos a hacer es remitir el\n    informe elaborado por el presidente del Consejo Econ\u00f3mico  y Social a\n    los agentes sociales a los efectos de esas decisiones\n    correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    todo caso, se\u00f1or\u00eda, le quiero decir que me resulta chocante criticar\n    al Gobierno por penalizar la temporalidad de los contratos viniendo\n    de usted, que fue el que apoy\u00f3 una reforma que consist\u00eda en\n    temporalizar, en hacer temporal el 35 por ciento de los contratos\n    laborales de los trabajadores en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    todo caso, se\u00f1or\u00eda, le quiero decir que me resulta chocante criticar\n    al Gobierno por penalizar la temporalidad de los contratos viniendo\n    de usted, que fue el que apoy\u00f3 una reforma que consist\u00eda en\n    temporalizar, en hacer temporal el 35 por ciento de los contratos\n    laborales de los trabajadores en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [4], "trabajadores": [0, 1], "seguridad": [3], "defensa": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Deniegan la\n    condici\u00f3n de v\u00edctima y dicen que la muerte de cinco trabajadores en\n    Vitoria hace 25 a\u00f1os (por cierto, el m\u00e1ximo responsable era el se\u00f1or\n    Fraga, imagino que ejemplo de democracia en su grupo) (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#00540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), por\n    disparos a bocajarro de la polic\u00eda, cuando previamente hab\u00edan llenado\n    una iglesia de gases lacrim\u00f3genos, era consecuencia de la demagogia\n    de los l\u00edderes, la sobreexcitaci\u00f3n de los trabajadores y en defensa\n    propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#00540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), por\n    disparos a bocajarro de la polic\u00eda, cuando previamente hab\u00edan llenado\n    una iglesia de gases lacrim\u00f3genos, era consecuencia de la demagogia\n    de los l\u00edderes, la sobreexcitaci\u00f3n de los trabajadores y en defensa\n    propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#00540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas, sin exclusiones, fueran v\u00edctimas como\n    resultado de la acci\u00f3n terrorista de ETA, de otros grupos armados, de\n    la violencia parapolicial del Estado o de todos aquellos que,\n    utilizando la violencia, quisieran alterar la paz y la seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#00540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas, sin exclusiones, fueran v\u00edctimas como\n    resultado de la acci\u00f3n terrorista de ETA, de otros grupos armados, de\n    la violencia parapolicial del Estado o de todos aquellos que,\n    utilizando la violencia, quisieran alterar la paz y la seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#00540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por\n    eso, \u00bfcree usted que es el mejor modo de estimular el di\u00e1logo social\n    amenazar con una nueva reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y tengo que decir que extender las posibilidades del\n    empleo estable, dar derechos a los trabajadores temporales que no los\n    ten\u00edan y dar mejores oportunidades a las mujeres paradas para\n    encontrar empleo s\u00f3lo los socialistas lo consideran una amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Debe ser consciente de que cuando usted amenaza\n    con contrarreformas, en este caso laborales, el di\u00e1logo social se\n    resiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que coincida conmigo en que esos p\u00edos prop\u00f3sitos que\n    anuncia tienen m\u00e1s eficacia si se hacen desde el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    nosotros el di\u00e1logo social, se\u00f1or Rato, tiene un valor inmenso;\n    espero que para usted tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [2], "di\u00e1logo social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En esta C\u00e1mara han dejado\n    constancia de ello el presidente del Gobierno, el se\u00f1or Arenas,\n    usted, que se pon\u00edan un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n todas las medallas\n    cuando el di\u00e1logo social entre los interlocutores tuvo \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 7 de\n    octubre de 1998 su presidente de Gobierno dec\u00eda: Seguimos apostando\n    por el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A juzgar por el uso\n    que en su beneficio hicieron cuando los agentes sociales llegaron\n    a acuerdos, parece que s\u00ed la tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y va a ser todav\u00eda m\u00e1s esclarecedor cuando comprobamos\n    que el se\u00f1or Caldera nos dice que el di\u00e1logo social para ustedes es\n    valios\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esclarecedor de la\n    sabidur\u00eda de los votantes espa\u00f1oles cuando no quisieron que ustedes\n    gobernasen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido, preocupa al Gobierno garantizar una mayor y m\u00e1s\n    fluida canalizaci\u00f3n del ahorro hacia la inversi\u00f3n, especialmente para\n    la mejora de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, y\n    tambi\u00e9n la incorporaci\u00f3n y el papel de las nuevas tecnolog\u00edas en un\n    mercado tan fluido y de tama\u00f1o mundial como el mercado de capitales,\n    adem\u00e1s de incrementar la competencia  y la transparencia.Para esto y\n    respondiendo a tres principios b\u00e1sicos, la ley pretende aumentar la\n    eficiencia  y mejorar la competitividad, con la integraci\u00f3n de los\n    sistemas de compensaci\u00f3n y liquidaci\u00f3n de valores, lo cual va a\n    suponer un ahorro considerable de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como he dicho al principio de mi intervenci\u00f3n,\n    se tomar\u00e1n y se propondr\u00e1n a la C\u00e1mara medidas para mejorar las\n    condiciones de financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    facilitando a las peque\u00f1as  y medianas empresas que presten servicios\n    en las administraciones p\u00fablicas que puedan financiarse a trav\u00e9s de\n    f\u00f3rmulas como el factory, es decir, la utilizaci\u00f3n en los mercados\n    financieros en sus contratos con las administraciones p\u00fablicas, y\n    tambi\u00e9n ampliar el objeto de la participaci\u00f3n hipotecaria para\n    facilitar la titulizaci\u00f3n de operaciones con garant\u00eda hipotecaria no\n    vinculadas  a la adquisici\u00f3n de viviendas, que tambi\u00e9n favorecen\n    directamente a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que esas medidas del Gobierno, junto con otras que est\u00e1\n    preparando el Ministerio de Hacienda, servir\u00e1n para que nuestras\n    empresas puedan competir m\u00e1s claramente en los mercados europeos y\n    crear m\u00e1s empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 DECISI\u00d3N VAA TOMAR EL\n    GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON EL FUTURO DE LA EMPRESA NACIONAL SANTA\n    B\u00c1RBARA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ahora que andan ustedes de celebraciones, \u00bfse\n    acuerdan que existe una empresa que se llama Santa B\u00e1rbara y piensan,\n    tras cinco a\u00f1os de no hacer nada, tomar alguna decisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresa": [1, 2], "centros": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La intenci\u00f3n del Gobierno es proceder a\n    la privatizaci\u00f3n precisamente para garantizar el futuro de la empresa\n    Santa B\u00e1rbara, de sus trabajadores y de sus centros de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa\n    Santa B\u00e1rbara es una empresa que est\u00e1 viviendo un proceso de\n    saneamiento financiero muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La intenci\u00f3n del Gobierno es proceder a\n    la privatizaci\u00f3n precisamente para garantizar el futuro de la empresa\n    Santa B\u00e1rbara, de sus trabajadores y de sus centros de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La intenci\u00f3n del Gobierno es proceder a\n    la privatizaci\u00f3n precisamente para garantizar el futuro de la empresa\n    Santa B\u00e1rbara, de sus trabajadores y de sus centros de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [10], "empresa": [4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [9], "defensa": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    Montoro, en este asunto no solamente estamos hablando de una empresa,\n    estamos hablando de trabajadores, estamos hablando de un sector muy\n    importante para todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo importante en esta empresa, que incluye un factor muy importante\n    como es el sector de defensa, es tomar una decisi\u00f3n estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una confusi\u00f3n porque ma\u00f1ana votaremos aqu\u00ed un\n    convenio en el que ustedes est\u00e1n de acuerdo con llegar a una pol\u00edtica\n    europea de defensa y, sin embargo, sus decisiones en la empresa van\n    en sentido contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengan en cuenta a los\n    sindicatos, tengan en cuenta nuestra pol\u00edtica europea de defensa y\n    presente una oferta viable y v\u00e1lida para Santa B\u00e1rbara, que se la\n    dejamos bien y en condiciones de afrontar estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo importante en esta empresa, que incluye un factor muy importante\n    como es el sector de defensa, es tomar una decisi\u00f3n estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La carga fundamental de trabajo de\n    esta empresa se refiere al programa Leopard y al Pizarre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una confusi\u00f3n porque ma\u00f1ana votaremos aqu\u00ed un\n    convenio en el que ustedes est\u00e1n de acuerdo con llegar a una pol\u00edtica\n    europea de defensa y, sin embargo, sus decisiones en la empresa van\n    en sentido contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sabemos si muchos de sus compa\u00f1eros de gabinete, como ha pasado\n    antes, podr\u00e1n tener un futuro prometedor en este tipo de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Montoro, en este asunto no solamente estamos hablando de una empresa,\n    estamos hablando de trabajadores, estamos hablando de un sector muy\n    importante para todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Montoro, en este asunto no solamente estamos hablando de una empresa,\n    estamos hablando de trabajadores, estamos hablando de un sector muy\n    importante para todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y propaganda porque mientras que no hacen nada, est\u00e1n\n    vendiendo humo, est\u00e1n vendiendo que trabajan por los intereses de\n    todos y, en realidad, lo \u00fanico que pretenden es, como han hecho en\n    otras muchas empresas, privatizarla y dejarla en manos privadas, bien\n    saneada, como usted ha dicho, con buenos contratos  y en condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [3, 4], "empresa": [1, 2], "centros": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Realmente, el proyecto del Gobierno es encontrar ese socio y no vamos\n    a tener prisa a este respecto, porque lo que nos interesa es el\n    futuro de la empresa, el futuro de sus trabajadores, el futuro de\n    esos centros de producci\u00f3n, hoy repartidos a lo largo y ancho de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El prop\u00f3sito del\n    Gobierno es, una vez procedido al saneamiento de una empresa,\n    garantizar su futuro mediante la inserci\u00f3n en un socio de car\u00e1cter\n    multinacional que aporte la tecnolog\u00eda suficiente, que garantice los\n    puestos de trabajo y que le d\u00e9 viabilidad de futuro, exactamente la\n    pol\u00edtica contraria a lo que fue la privatizaci\u00f3n de otras empresas -y\n    perm\u00edtame que le recuerde a Sintel, privatizada dos meses antes de\n    las elecciones generales, en unas\n    condiciones que hoy padecemos, se\u00f1or\u00eda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente, el proyecto del Gobierno es encontrar ese socio y no vamos\n    a tener prisa a este respecto, porque lo que nos interesa es el\n    futuro de la empresa, el futuro de sus trabajadores, el futuro de\n    esos centros de producci\u00f3n, hoy repartidos a lo largo y ancho de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El prop\u00f3sito del\n    Gobierno es, una vez procedido al saneamiento de una empresa,\n    garantizar su futuro mediante la inserci\u00f3n en un socio de car\u00e1cter\n    multinacional que aporte la tecnolog\u00eda suficiente, que garantice los\n    puestos de trabajo y que le d\u00e9 viabilidad de futuro, exactamente la\n    pol\u00edtica contraria a lo que fue la privatizaci\u00f3n de otras empresas -y\n    perm\u00edtame que le recuerde a Sintel, privatizada dos meses antes de\n    las elecciones generales, en unas\n    condiciones que hoy padecemos, se\u00f1or\u00eda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea que como sigamos\n    haci\u00e9ndoles caso a ustedes realmente el futuro de estas empresas\n    p\u00fablicas ser\u00eda su ruina, la destrucci\u00f3n de puestos de trabajo y la\n    destrucci\u00f3n realmente de los centros de producci\u00f3n, que es\n    exactamente lo contrario de lo que pretendemos hacer con la pol\u00edtica\n    de privatizaciones del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea que como sigamos\n    haci\u00e9ndoles caso a ustedes realmente el futuro de estas empresas\n    p\u00fablicas ser\u00eda su ruina, la destrucci\u00f3n de puestos de trabajo y la\n    destrucci\u00f3n realmente de los centros de producci\u00f3n, que es\n    exactamente lo contrario de lo que pretendemos hacer con la pol\u00edtica\n    de privatizaciones del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente, el proyecto del Gobierno es encontrar ese socio y no vamos\n    a tener prisa a este respecto, porque lo que nos interesa es el\n    futuro de la empresa, el futuro de sus trabajadores, el futuro de\n    esos centros de producci\u00f3n, hoy repartidos a lo largo y ancho de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un esc\u00e1ndalo, se\u00f1or ministro,\n    que el se\u00f1or Ca\u00f1ete haya gestionado intereses de una financiera\n    holandesa, haya representado a dos compa\u00f1\u00edas de Panam\u00e1 que\n    invirtieron en sus empresas  y se dedican a negocios agroganaderos,\n    \u00a1qu\u00e9 casualidad! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En efecto, hab\u00eda una\n    empresa en la que hab\u00edamos dicho que el se\u00f1or Arias Ca\u00f1ete no hab\u00eda\n    participado y apareci\u00f3 en una adenda que hab\u00eda sido nombrado\n    consejero en 1990 y cesado en 1995, y lo cont\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se puede, tenga usted\n    la seguridad de que lo enviar\u00e9 encantado porque no hay nada que\n    ocultar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... SE PROPONE EL\n    GOBIERNO ESTABLECER SUBVENCIONES FISCALES  Y FINANCIERAS PARA LAS\n    FUTURAS CONCESIONES DE AUTOPISTAS DE PEAJE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfSe propone el Gobierno establecer subvenciones fiscales y\n    financieras para las futuras concesiones de autopistas de peaje? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "espa\u00f1oles": [2, 3], "fiscales": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si las noticias que nos han llegado sobre las f\u00f3rmulas de\n    subvenci\u00f3n financiera y fiscal que ustedes est\u00e1n analizando son\n    correctas, se\u00f1or ministro, el Estado va a asumir los riesgos\n    constructivos, financieros y comerciales, incluso van a llegar a\n    garantizar el beneficio industrial normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro,\n    le pido que hable del futuro y sea m\u00e1s concreto: \u00bfcu\u00e1les son los\n    subsidios financieros y fiscales que se proponen establecer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, a estas alturas, usted, yo y\n    el resto de los espa\u00f1oles hemos pagado 26.000 pesetas actuales de\n    subvenci\u00f3n a las autopistas privadas en concepto de seguro de cambio,\n    un impuesto oculto muy oneroso para las generaciones futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo\n    ello sin resolver los problemas de igualdad de trato a los espa\u00f1oles\n     y de ruptura de la unidad de mercado que hoy los peajes implican en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que adem\u00e1s\n    usted pregunta por las exenciones fiscales, y hoy no hay\n    bonificaciones fiscales, no las hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una, que deben poner en marcha una\n    auditor\u00eda para revisar toda la red ferroviaria, precisamente para\n    garantizar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, inviertan en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que queremos es que este pa\u00eds, tambi\u00e9n en seguridad, sea un pa\u00eds\n    desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que queremos es que este pa\u00eds, tambi\u00e9n en seguridad, sea un pa\u00eds\n    desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y\n    este Gobierno va a hacer el esfuerzo necesario para garantizar la\n    seguridad de los puentes a la luz de esta experiencia, que no se ha\n    convertido en una cat\u00e1strofe gracias al funcionamiento de las medidas\n    de seguridad adoptadas por Renfe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por eso, se\u00f1or\u00eda, cuando un\n    Gobierno, consciente de que la red ferroviaria espa\u00f1ola est\u00e1\n    obsoleta, pone en marcha un plan de infraestructuras ferroviarias que\n    supone invertir tres y cuatro veces m\u00e1s que lo que se gast\u00f3 durante\n    13 a\u00f1os en Espa\u00f1a, en que s\u00f3lo se invirti\u00f3 en 470 kil\u00f3metros de la\n    red entre Madrid y Sevilla, no parece que sea el momento m\u00e1s oportuno\n    para pedir atenci\u00f3n a la infraestructura ferroviaria de este pa\u00eds,\n    porque se lo vamos a recordar todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, gran parte de los regad\u00edos existentes en nuestro pa\u00eds est\u00e1n\n    dotados de infraestructuras que se pueden mejorar, sobre todo para\n    conseguir el desarrollo de una agricultura moderna y competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000548\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a es un pa\u00eds que sufre sequ\u00edas peri\u00f3dicas -as\u00ed\n    pudimos observarlo el pasado a\u00f1o, sobre todo- y el agua es un recurso\n    fundamental y est\u00e1 irregularmente repartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para conocer la situaci\u00f3n de las reservas h\u00eddricas en todo\n    el conjunto nacional, se formula la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el\n    volumen de reservas existentes en nuestro pa\u00eds en las distintas\n    cuencas hidrogr\u00e1ficas despu\u00e9s de las lluvias ca\u00eddas en los \u00faltimos\n    meses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... TIENE CONOCIMIENTO EL GOBIERNO DE LA EXISTENCIA DE CENTROS\n    PRIVADOS QUE IMPARTEN ENSE\u00d1ANZA UNIVERSITARIA SIN AUTORIZACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En segundo\n    lugar, siento no atender a su ruego, pero le tengo que decir que no\n    tiene que olvidar que, adem\u00e1s, las comunidades aut\u00f3nomas son las que,\n    seg\u00fan la normativa vigente, tienen el control e inspecci\u00f3n sobre\n    estos centros de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "centros": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nosotros estamos a favor de las universidades privadas serias, no a\n    favor de los chiringuitos que, por desgracia, proliferan demasiado en\n    nuestro pa\u00eds y que alg\u00fan rector ha calificado de centros de la\n    se\u00f1orita Pepis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente\n    que s\u00ed existen esos centros, y le pondr\u00e9 alg\u00fan ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos a favor de las universidades privadas serias, no a\n    favor de los chiringuitos que, por desgracia, proliferan demasiado en\n    nuestro pa\u00eds y que alg\u00fan rector ha calificado de centros de la\n    se\u00f1orita Pepis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL GOBIERNO SOBRE LA IMPLANTACI\u00d3N DE LAS NUEVAS\n    TECNOLOG\u00cdAS EN LOS CENTROS DE ENSE\u00d1ANZA ESTATALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "centros": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El reto\n    que se nos plantea es el de saber construir una sociedad de justicia\n     y progreso mediante la creaci\u00f3n de una aut\u00e9ntica sociedad del\n    conocimiento, apoyada en toda la riqueza de la diversidad cultural y\n    teniendo en cuenta que el objetivo esencial de la educaci\u00f3n es formar\n    ciudadanos\n    independientes mediante la integraci\u00f3n social y el desarrollo\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de campos virtuales en el \u00e1mbito universitario  o el\n    desarrollo de las aplicaciones multimedia en los centros de ense\u00f1anza\n    deben suponer importantes cambios en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho todo esto, y a la vista de la importancia del asunto y el\n    inter\u00e9s que para este diputado, por supuesto, tiene el mismo, le\n    pregunto acerca de la informaci\u00f3n que pueda facilitarnos sobre la\n    implantaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas en los centros de ense\u00f1anza\n    estatales prevista por el Gobierno.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este marco de actuaci\u00f3n, mi departamento, en colaboraci\u00f3n con el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tiene la voluntad decidida de\n    impulsar una serie de acciones destinadas a apoyar la integraci\u00f3n de\n    las nuevas tecnolog\u00edas en las aulas de los centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, las medidas que contemplamos son: facilitar la compra de\n    equipamiento inform\u00e1tico y de comunicaciones destinadas a centros\n    escolares; promover la instalaci\u00f3n de redes de \u00e1rea local en las\n    escuelas  e institutos que posibiliten la creaci\u00f3n de Intranet en los\n    centros; colaborar -y de manera importante en este caso, porque es un\n    punto crucial- en mejorar el ancho de banda de las l\u00edneas de acceso a\n    Internet y propiciar su uso con finalidad educativa; impulsar los\n    planes de formaci\u00f3n del profesorado en la utilizaci\u00f3n de herramientas\n    de la sociedad de la informaci\u00f3n y en su uso como instrumentos\n    pedag\u00f3gicos; y, por \u00faltimo, crear y desarrollar materiales\n    interactivos de apoyo a la docencia directa en el aula, si \u00e9ste es el\n    caso, y en soporte\n    multimedia que sea tambi\u00e9n accesible por Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se realiza en el\n    marco de un conjunto de actuaciones, cinco instrumentos b\u00e1sicos, como\n    es este propio marco normativo, los programas de innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y nuevos servicios, los programas para el desarrollo de\n    las pymes y los empresarios individuales, la introducci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas en la difusi\u00f3n a nivel de la sociedad para\n    fomentar la demanda, as\u00ed como un marco fiscal que favorezca la\n    presencia de las empresas en la red y los ordenadores en las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se realiza en el\n    marco de un conjunto de actuaciones, cinco instrumentos b\u00e1sicos, como\n    es este propio marco normativo, los programas de innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y nuevos servicios, los programas para el desarrollo de\n    las pymes y los empresarios individuales, la introducci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas en la difusi\u00f3n a nivel de la sociedad para\n    fomentar la demanda, as\u00ed como un marco fiscal que favorezca la\n    presencia de las empresas en la red y los ordenadores en las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por medio de \u00e9l perfilaremos\n    muy bien la seguridad jur\u00eddica en este \u00e1mbito -aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el\n    ministro de Justicia-, la protecci\u00f3n de los derechos de los\n    consumidores y la de los datos personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por medio de \u00e9l perfilaremos\n    muy bien la seguridad jur\u00eddica en este \u00e1mbito -aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el\n    ministro de Justicia-, la protecci\u00f3n de los derechos de los\n    consumidores y la de los datos personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Efectivamente, este proyecto\n    de ley es clave, tanto por la importancia econ\u00f3mica que este medio\n    tendr\u00e1 en el futuro, puesto que a trav\u00e9s de \u00e9l se realizar\u00e1n la mayor\n    parte de las transacciones comerciales en el mundo, como por la\n    capacidad del mismo para cambiar las reglas actuales que rigen el\n    marketing, la comercializaci\u00f3n, la organizaci\u00f3n de las empresas y la\n    cadena de valores de muchos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de\n    Trabajo, \u00bfcu\u00e1l es la respuesta del Ministerio de Trabajo a la\n    sucesi\u00f3n de pr\u00e1cticas posiblemente fraudulentas en la gesti\u00f3n y\n    utilizaci\u00f3n de los fondos de la Uni\u00f3n Europea que dedica nuestro pa\u00eds\n    a la formaci\u00f3n y mejora del empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Algo huele a fango en estos\n    fondos  y la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, que est\u00e1 en ello, as\u00ed lo\n    acredita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo huele a fango en estos\n    fondos  y la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, que est\u00e1 en ello, as\u00ed lo\n    acredita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje el\n    Gobierno, pues, de levitar y afronte con decisi\u00f3n los problemas de\n    este pa\u00eds, que no se merece ni el desprecio de las cositas ni la\n    petulancia de in\u00fatiles cuestiones sucesorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Seg\u00fan los \u00faltimos datos obrantes son 12.721 millones de pesetas los\n    que se han recaudado para unos fondos que, como usted sabe, atienden\n    fines muy variados dentro de lo que es el \u00e1mbito de la formaci\u00f3n\n    profesional y la mejora de la ocupaci\u00f3n  y de la ocupabilidad de\n    nuestros trabajadores.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds vasco": [10, 11, 12], "empresas": [5], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4], "vasco": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Vuelve a\n    dibujar usted una imagen que es absolutamente inexacta, absolutamente\n    falsa: la de que solamente hay posibilidad de financiar acciones\n    formativas para trabajadores, para empresarios en el Pa\u00eds Vasco, a\n    trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n Obetus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve a\n    dibujar usted una imagen que es absolutamente inexacta, absolutamente\n    falsa: la de que solamente hay posibilidad de financiar acciones\n    formativas para trabajadores, para empresarios en el Pa\u00eds Vasco, a\n    trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n Obetus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las cotizaciones, felizmente para todos, en\n    este momento puede hablarse incluso de un excedente de cotizaciones\n    en todos los \u00e1mbitos, pero no hace ni siquiera cuatro a\u00f1os el Pa\u00eds\n    Vasco no era capaz de dar cobertura a sus propias prestaciones de\n    jubilaci\u00f3n y de incapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs su\n    tesis que si se produce un d\u00e9ficit de cotizaciones haya que hacer una\n    reducci\u00f3n de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo, s\u00e9 que a algunas\n    personas les cuesta mucho entenderlo, pero no me lleve usted  a la\n    tesis de que en todo momento el Pa\u00eds Vasco tenga que adaptarse a sus\n    ingresos por cotizaciones porque en alg\u00fan momento hubiese supuesto\n    reducci\u00f3n efectiva de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    quiero que sea una opci\u00f3n que puedan ejercer libremente las empresas\n    vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve a\n    dibujar usted una imagen que es absolutamente inexacta, absolutamente\n    falsa: la de que solamente hay posibilidad de financiar acciones\n    formativas para trabajadores, para empresarios en el Pa\u00eds Vasco, a\n    trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n Obetus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las cotizaciones, felizmente para todos, en\n    este momento puede hablarse incluso de un excedente de cotizaciones\n    en todos los \u00e1mbitos, pero no hace ni siquiera cuatro a\u00f1os el Pa\u00eds\n    Vasco no era capaz de dar cobertura a sus propias prestaciones de\n    jubilaci\u00f3n y de incapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs su\n    tesis que si se produce un d\u00e9ficit de cotizaciones haya que hacer una\n    reducci\u00f3n de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo, s\u00e9 que a algunas\n    personas les cuesta mucho entenderlo, pero no me lleve usted  a la\n    tesis de que en todo momento el Pa\u00eds Vasco tenga que adaptarse a sus\n    ingresos por cotizaciones porque en alg\u00fan momento hubiese supuesto\n    reducci\u00f3n efectiva de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve a\n    dibujar usted una imagen que es absolutamente inexacta, absolutamente\n    falsa: la de que solamente hay posibilidad de financiar acciones\n    formativas para trabajadores, para empresarios en el Pa\u00eds Vasco, a\n    trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n Obetus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs su\n    tesis que si se produce un d\u00e9ficit de cotizaciones haya que hacer una\n    reducci\u00f3n de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo, s\u00e9 que a algunas\n    personas les cuesta mucho entenderlo, pero no me lleve usted  a la\n    tesis de que en todo momento el Pa\u00eds Vasco tenga que adaptarse a sus\n    ingresos por cotizaciones porque en alg\u00fan momento hubiese supuesto\n    reducci\u00f3n efectiva de las pensiones en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A instancias de mi grupo parlamentario, la Ley 50/1998, de medidas\n    fiscales, administrativas y del orden social, tambi\u00e9n llamada de\n    acompa\u00f1amiento, dispuso que el Gobierno, en el plazo de seis meses,\n    presentar\u00eda ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, Comercio y Hacienda un\n    informe relativo a las posibles soluciones al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Riera, como sin duda sabe, en la resoluci\u00f3n de este problema,\n    que es complejo, se trata de que unas personas puedan ser integradas\n    en el r\u00e9gimen de la Seguridad Social en condiciones iguales a otros\n    colectivos que, provenientes de ciertos sectores en crisis, han\n    debido ser integradas, y eso supone tener que abonar los costes de la\n    integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe la Secretar\u00eda de Estado de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la exportaci\u00f3n de frutas y hortalizas en nuestro pa\u00eds\n    super\u00f3 el a\u00f1o pasado, por primera vez, el bill\u00f3n de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello\n    por lo que preguntamos al Gobierno: \u00bfQu\u00e9 acciones est\u00e1 realizando\n    para favorecer la exportaci\u00f3n de c\u00edtricos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Un\u00e1nimemente, por los\n    grupos presentes en la sesi\u00f3n, se reconoci\u00f3 la importancia que este\n    segmento de la agricultura puede llegar a representar para nuestro\n    pa\u00eds, dadas las condiciones clim\u00e1ticas favorables que disfrutamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y porque desde nuestro grupo pensamos que si algo bueno\n    -s\u00f3lo algo bueno- tienen las crisis ganaderas que estamos padeciendo\n    en estos momentos, que es el progresivo desplazamiento de los\n    consumidores hacia la compra y exigencia de alimentos de elevada\n    calidad, algo que estos productos s\u00ed que certifican, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 acciones est\u00e1 realizando el Gobierno para\n    favorecer la exportaci\u00f3n de los productos ecol\u00f3gicos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los productos\n    ecol\u00f3gicos nacionales, entre los que se incluye una variedad de\n    productos, como los pl\u00e1tanos canarios, aceites de oliva virgen de\n    Andaluc\u00eda, Catalu\u00f1a, La Rioja, Navarra, Arag\u00f3n y Castilla-La Mancha,\n    vinos, turrones de Alicante y Murcia, quesos, pimientos, ajos, miel y\n    almendras, tienen gran aceptaci\u00f3n en el mercado alem\u00e1n  y su potencial\n    de expansi\u00f3n en este pa\u00eds, como en otros pa\u00edses europeos, va en\n    aumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n, en su vertiente\n    de promoci\u00f3n alimentaria exterior, y como supervisor y coordinador de\n    la participaci\u00f3n de empresas nacionales en salones, ferias y\n    exposiciones internacionales, subvenciona desde hace cuatro a\u00f1os la\n    participaci\u00f3n de las empresas nacionales y comit\u00e9s de agricultura\n    ecol\u00f3gica auton\u00f3micos en la feria internacional de alimentos\n    ecol\u00f3gicos m\u00e1s importante, la Biofach, cuyo certamen se celebra\n    anualmente en Nuremberg  y en la que tienen gran aceptaci\u00f3n los\n    productos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La subvenci\u00f3n concedida por el Ministerio para\n    la participaci\u00f3n de estas empresas se ha incrementado notablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, desde 1998, cuando la participaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola fue peque\u00f1a, tanto a nivel auton\u00f3mico como\n    empresarial, con una subvenci\u00f3n de 3,5 millones de pesetas, se ha\n    pasado en 1999 a coordinar y a apoyar la participaci\u00f3n de 10\n    comunidades aut\u00f3nomas y 40 empresas, con una subvenci\u00f3n de 15\n    millones de pesetas; en el a\u00f1o 2000, a 13 comit\u00e9s ecol\u00f3gicos de 13\n    comunidades aut\u00f3nomas y 48 empresas, con una subvenci\u00f3n de 21\n    millones de pesetas, y en este a\u00f1o 2001 han participado, en el pasado\n    mes de febrero, 14 comunidades aut\u00f3nomas y 80 operadores, con una\n    subvenci\u00f3n de 32,5 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n, en su vertiente\n    de promoci\u00f3n alimentaria exterior, y como supervisor y coordinador de\n    la participaci\u00f3n de empresas nacionales en salones, ferias y\n    exposiciones internacionales, subvenciona desde hace cuatro a\u00f1os la\n    participaci\u00f3n de las empresas nacionales y comit\u00e9s de agricultura\n    ecol\u00f3gica auton\u00f3micos en la feria internacional de alimentos\n    ecol\u00f3gicos m\u00e1s importante, la Biofach, cuyo certamen se celebra\n    anualmente en Nuremberg  y en la que tienen gran aceptaci\u00f3n los\n    productos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO PARA LA CREACI\u00d3N DE UN\n    ESPACIO COM\u00daN DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el Consejo Europeo extraordinario\n    celebrado en Tampere, en octubre de 1999, supuso un important\u00edsimo\n    hito en la construcci\u00f3n del espacio europeo de libertad, seguridad y\n    justicia, que era una de las asignaturas pendientes de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed se fijaron unas prioridades y unos objetivos para las\n    relaciones exteriores en el \u00e1mbito de la justicia y de los asuntos de\n    interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta iniciativa entre Espa\u00f1a e Italia significa\n    la puesta en marcha real de una din\u00e1mica imparable hacia la creaci\u00f3n\n    de un espacio de justicia com\u00fan en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando\n    a cabo el Gobierno para la creaci\u00f3n de un espacio com\u00fan de justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el Consejo Europeo extraordinario\n    celebrado en Tampere, en octubre de 1999, supuso un important\u00edsimo\n    hito en la construcci\u00f3n del espacio europeo de libertad, seguridad y\n    justicia, que era una de las asignaturas pendientes de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, desde que el Consejo Europeo de Tampere fij\u00f3\n    como objetivo la creaci\u00f3n de un espacio com\u00fan de libertad, seguridad\n    y justicia el Gobierno ha trabajado decididamente, por la\n    trascendencia evidente que esto tiene dentro del marco de la Uni\u00f3n\n    Europea, para su r\u00e1pida consecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones del Gobierno se\n    han desarrollado, por una parte, en el \u00e1mbito multilateral, con su\n    participaci\u00f3n activa en las iniciativas que se han ido adoptando en\n    los consejos de ministros de Justicia e Interior, celebrados desde\n    entonces en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediante dicho tratado\n    ambos pa\u00edses se convierten en pioneros en la creaci\u00f3n de ese\n    espacio com\u00fan de justicia y de libertad por el que usted me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, desde que el Consejo Europeo de Tampere fij\u00f3\n    como objetivo la creaci\u00f3n de un espacio com\u00fan de libertad, seguridad\n    y justicia el Gobierno ha trabajado decididamente, por la\n    trascendencia evidente que esto tiene dentro del marco de la Uni\u00f3n\n    Europea, para su r\u00e1pida consecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ALCANCE TIENE\n    LA DENOMINADA \u00abOPERACI\u00d3N PENT\u00c1GONO\u00bb SOBRE LA QUE EL MINISTRO DE\n    DEFENSA SE HA EXPRESADO RECIENTEMENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [4], "fuerzas": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, responde a la necesidad de racionalizar las estructuras\n    e infraestructuras de Defensa, pol\u00edtica que tambi\u00e9n constituye una de\n    las ideas directrices que figuran en la directiva 1/2000, as\u00ed como en\n    la 1/1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de lograr una organizaci\u00f3n no redundante, que\n    adem\u00e1s aproveche el establecimiento de lo que actualmente son los\n    cuatro cuarteles generales, tres de los ej\u00e9rcitos y uno del Estado\n    Mayor de la Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, es una decisi\u00f3n\n    mucho m\u00e1s\n    que inmobiliaria, que hace visible una nueva filosof\u00eda, necesaria\n    para entender la pol\u00edtica de Defensa del pr\u00f3ximo siglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, hay que desglosar la llamada operaci\u00f3n Pent\u00e1gono de lo que\n    se conoce como operaci\u00f3n Campamento, puesto que la operaci\u00f3n\n    Pent\u00e1gono responde a la necesidad de dar una sede y una proyecci\u00f3n de\n    futuro a uno de los compromisos b\u00e1sicos del presidente del Gobierno\n    ante esta C\u00e1mara en el momento de la investidura, que no es otro que\n    la potenciaci\u00f3n de la acci\u00f3n conjunta de las Fuerzas Armadas, el eje\n    por el que ha de transcurrir el futuro de los tres ej\u00e9rcitos en el\n    siglo que ahora comienza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, hay que desglosar la llamada operaci\u00f3n Pent\u00e1gono de lo que\n    se conoce como operaci\u00f3n Campamento, puesto que la operaci\u00f3n\n    Pent\u00e1gono responde a la necesidad de dar una sede y una proyecci\u00f3n de\n    futuro a uno de los compromisos b\u00e1sicos del presidente del Gobierno\n    ante esta C\u00e1mara en el momento de la investidura, que no es otro que\n    la potenciaci\u00f3n de la acci\u00f3n conjunta de las Fuerzas Armadas, el eje\n    por el que ha de transcurrir el futuro de los tres ej\u00e9rcitos en el\n    siglo que ahora comienza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE EL REAL DECRETO PARA LA\n    FINALIZACI\u00d3N DEL SERVICIO MILITAR OBLIGATORIO, QUE APROB\u00d3 EL CONSEJO\n    DE MINISTROS EL PASADO VIERNES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, sin lugar a dudas, el real decreto\n    aprobado el viernes en el Consejo de Ministros marca un hito sin\n    precedentes en la historia de nuestros ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta norma aprobada en la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros logra algo m\u00e1s, permite que, por la buena gesti\u00f3n del\n    Gobierno, concretamente del Ministerio de Defensa, se pueda adelantar\n    en un a\u00f1o la finalizaci\u00f3n del servicio militar obligatorio.Bueno es\n    recordar que la Comisi\u00f3n Mixta Congreso-Senado establec\u00eda el plazo de\n    finalizaci\u00f3n no m\u00e1s tarde del 1 de diciembre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Grupo Parlamentario Popular quiere  y debe mostrar\n    su satisfacci\u00f3n al ministro de Defensa por su extraordinaria gesti\u00f3n\n    e impulso social en el\n    cumplimiento de esta promesa y le formula la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno sobre el real decreto para la\n    finalizaci\u00f3n del servicio militar obligatorio, que aprob\u00f3 el Consejo\n    de Ministros el pasado viernes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta norma aprobada en la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros logra algo m\u00e1s, permite que, por la buena gesti\u00f3n del\n    Gobierno, concretamente del Ministerio de Defensa, se pueda adelantar\n    en un a\u00f1o la finalizaci\u00f3n del servicio militar obligatorio.Bueno es\n    recordar que la Comisi\u00f3n Mixta Congreso-Senado establec\u00eda el plazo de\n    finalizaci\u00f3n no m\u00e1s tarde del 1 de diciembre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera -como as\u00ed se\n    se\u00f1ala en los sondeos de opini\u00f3n-, hoy el 80 por ciento de los\n    ciudadanos est\u00e1 a favor de la supresi\u00f3n del servicio militar\n    obligatorio, un tercio m\u00e1s que hace s\u00f3lo 15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Grupo Parlamentario Popular quiere  y debe mostrar\n    su satisfacci\u00f3n al ministro de Defensa por su extraordinaria gesti\u00f3n\n    e impulso social en el\n    cumplimiento de esta promesa y le formula la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno sobre el real decreto para la\n    finalizaci\u00f3n del servicio militar obligatorio, que aprob\u00f3 el Consejo\n    de Ministros el pasado viernes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo\n    modelo supera a aquel otro anacr\u00f3nico, a\u00f1ejo y, por supuesto, alejado\n    de la realidad deseada por los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6], "fuerzas": [4, 5], "fuerzas armadas": [8], "espa\u00f1oles": [7], "militar": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda ha se\u00f1alado con raz\u00f3n que no debe desde\u00f1arse la dimensi\u00f3n\n    hist\u00f3rica del real decreto que aprobamos en el pasado Consejo de\n    Ministros poniendo fin, con fecha 31 de diciembre del presente a\u00f1o,\n    al servicio militar obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    les ha dado opci\u00f3n para incorporarse en los meses de enero, febrero y\n    marzo, de forma que terminar\u00e1n su servicio militar obligatorio\n    correspondientemente en los meses de octubre, noviembre y diciembre\n    poniendo as\u00ed fin, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha se\u00f1alado, a m\u00e1s de 200 a\u00f1os de un\n    sistema de servicio militar que, en efecto, no es el que mejor\n    conecta con la sensibilidad social, pero d\u00e9jeme a\u00f1adir, se\u00f1or\u00eda, que\n    tampoco es el m\u00e1s adecuado para la eficacia operativa de unas Fuerzas\n    Armadas que han de manejar un material muy sofisticado, han de estar\n    perfectamente adiestradas, equipadas y preparadas para atender a\n    misiones multinacionales, a misiones m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras\n    y, en cualquier caso, a la salvaguarda de los intereses de la\n    seguridad y de la paz, que es la base de la libertad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hemos tomado esa decisi\u00f3n y hemos querido al tiempo\n    rendir homenaje y tributo de gratitud, que creo que comparten la\n    inmensa mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara, cuya posici\u00f3n puedo\n    tambi\u00e9n en honrarme en agradecer en esta sede, dedicando el d\u00eda de\n    las Fuerzas Armadas del pr\u00f3ximo 2 de junio, a celebrar en Alicante,\n    con presencia de Sus Majestades los Reyes, a homenajear a los \u00faltimos\n    llamados al servicio militar, a quienes hemos ofrecido adem\u00e1s la\n    oportunidad de poder suscribir tres meses m\u00e1s, que les dotar\u00eda de\n    car\u00e1cter profesional, permiti\u00e9ndonos as\u00ed incorporar las cantidades\n    presupuestadas para que puedan cobrar un total de 1.200.000 pesetas\n    quienes hasta hoy -incluso estamos pensando en ampliarlo- vengan\n    a incorporarse a las filas del servicio militar obligatorio,\n    transformadas ya y permitiendo as\u00ed un tr\u00e1nsito en las nuevas Fuerzas\n    Armadas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha se\u00f1alado, a m\u00e1s de 200 a\u00f1os de un\n    sistema de servicio militar que, en efecto, no es el que mejor\n    conecta con la sensibilidad social, pero d\u00e9jeme a\u00f1adir, se\u00f1or\u00eda, que\n    tampoco es el m\u00e1s adecuado para la eficacia operativa de unas Fuerzas\n    Armadas que han de manejar un material muy sofisticado, han de estar\n    perfectamente adiestradas, equipadas y preparadas para atender a\n    misiones multinacionales, a misiones m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras\n    y, en cualquier caso, a la salvaguarda de los intereses de la\n    seguridad y de la paz, que es la base de la libertad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hemos tomado esa decisi\u00f3n y hemos querido al tiempo\n    rendir homenaje y tributo de gratitud, que creo que comparten la\n    inmensa mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara, cuya posici\u00f3n puedo\n    tambi\u00e9n en honrarme en agradecer en esta sede, dedicando el d\u00eda de\n    las Fuerzas Armadas del pr\u00f3ximo 2 de junio, a celebrar en Alicante,\n    con presencia de Sus Majestades los Reyes, a homenajear a los \u00faltimos\n    llamados al servicio militar, a quienes hemos ofrecido adem\u00e1s la\n    oportunidad de poder suscribir tres meses m\u00e1s, que les dotar\u00eda de\n    car\u00e1cter profesional, permiti\u00e9ndonos as\u00ed incorporar las cantidades\n    presupuestadas para que puedan cobrar un total de 1.200.000 pesetas\n    quienes hasta hoy -incluso estamos pensando en ampliarlo- vengan\n    a incorporarse a las filas del servicio militar obligatorio,\n    transformadas ya y permitiendo as\u00ed un tr\u00e1nsito en las nuevas Fuerzas\n    Armadas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha se\u00f1alado, a m\u00e1s de 200 a\u00f1os de un\n    sistema de servicio militar que, en efecto, no es el que mejor\n    conecta con la sensibilidad social, pero d\u00e9jeme a\u00f1adir, se\u00f1or\u00eda, que\n    tampoco es el m\u00e1s adecuado para la eficacia operativa de unas Fuerzas\n    Armadas que han de manejar un material muy sofisticado, han de estar\n    perfectamente adiestradas, equipadas y preparadas para atender a\n    misiones multinacionales, a misiones m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras\n    y, en cualquier caso, a la salvaguarda de los intereses de la\n    seguridad y de la paz, que es la base de la libertad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha se\u00f1alado, a m\u00e1s de 200 a\u00f1os de un\n    sistema de servicio militar que, en efecto, no es el que mejor\n    conecta con la sensibilidad social, pero d\u00e9jeme a\u00f1adir, se\u00f1or\u00eda, que\n    tampoco es el m\u00e1s adecuado para la eficacia operativa de unas Fuerzas\n    Armadas que han de manejar un material muy sofisticado, han de estar\n    perfectamente adiestradas, equipadas y preparadas para atender a\n    misiones multinacionales, a misiones m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras\n    y, en cualquier caso, a la salvaguarda de los intereses de la\n    seguridad y de la paz, que es la base de la libertad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hemos tomado esa decisi\u00f3n y hemos querido al tiempo\n    rendir homenaje y tributo de gratitud, que creo que comparten la\n    inmensa mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara, cuya posici\u00f3n puedo\n    tambi\u00e9n en honrarme en agradecer en esta sede, dedicando el d\u00eda de\n    las Fuerzas Armadas del pr\u00f3ximo 2 de junio, a celebrar en Alicante,\n    con presencia de Sus Majestades los Reyes, a homenajear a los \u00faltimos\n    llamados al servicio militar, a quienes hemos ofrecido adem\u00e1s la\n    oportunidad de poder suscribir tres meses m\u00e1s, que les dotar\u00eda de\n    car\u00e1cter profesional, permiti\u00e9ndonos as\u00ed incorporar las cantidades\n    presupuestadas para que puedan cobrar un total de 1.200.000 pesetas\n    quienes hasta hoy -incluso estamos pensando en ampliarlo- vengan\n    a incorporarse a las filas del servicio militar obligatorio,\n    transformadas ya y permitiendo as\u00ed un tr\u00e1nsito en las nuevas Fuerzas\n    Armadas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4, 5], "justicia": [6], "trabajadores": [0], "pa\u00eds": [15], "fiscal\u00eda": [13, 14], "fiscales": [7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No hay psic\u00f3logos suficientes ni educadores ni trabajadores\n    sociales porque no se ha realizado a tiempo el concurso y se ha\n    tenido que contratar de manera interina a los que hay, hasta tal\n    punto que ayer recibieron algunos de ellos, al menos algunos\n    fiscales, una nota advirti\u00e9ndoles que el 27 de marzo se termina el\n    contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece, por lo tanto, una\n    buena ley y lo es, adem\u00e1s, porque acoge principios y valores\n    socialistas, valores queridos por mi partido y por mi grupo\n    parlamentario,  y convierte en realidad jur\u00eddica algunas viejas y\n    nuevas aspiraciones que nosotros fuimos desgranando en el debate del\n    C\u00f3digo Penal de 1995, que fij\u00f3 la mayor\u00eda de edad en los 18 a\u00f1os;\n    aspiraciones como la instrucci\u00f3n del proceso por parte del ministerio\n    fiscal, la figura del juez de menores como garante de los derechos de\n    los menores, la habilitaci\u00f3n de medidas no s\u00f3lo de internamiento\n    cerrado, sino de internamiento abierto o semiabierto, y otras que\n    parecen m\u00e1s adecuadas al fin de este cambio legislativo profundo, que\n    es la prestaci\u00f3n en beneficio de la comunidad o la convivencia de\n    estos menores con personas, familias o grupos educativos, la\n    realizaci\u00f3n de tareas socioeducativas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 15 de septiembre, en la\n    reuni\u00f3n que tuvo lugar en el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas\n    con las consejer\u00edas de todo color, de distintos partidos pol\u00edticos,\n    se lleg\u00f3 a acuerdos como los siguientes: constituir un grupo de\n    trabajo donde se eval\u00faen las necesidades econ\u00f3micas que para cada una\n    de las comunidades aut\u00f3nomas supondr\u00e1 la entrada en vigor de esta ley\n    y elevar estas conclusiones al Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera para que, por parte de este organismo, se propongan las\n    medidas oportunas a adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera ha\n    escuchado las voces, en ocasiones angustiadas, de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo edificio de la Fiscal\u00eda de Madrid, en la\n    calle Bamb\u00fa, fue inaugurado por el fiscal general del Estado un d\u00eda\n    antes de que entrara en vigor la ley, con gran aparato\n    propagand\u00edstico, obviamente, rodeado de medios de comunicaci\u00f3n y, por\n    cierto, sin entrar dentro de aquellas zonas del edificio en donde las\n    obras no hab\u00edan sido todav\u00eda complementadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, estoy citando informes\n    de la Fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las comunidades, el 20 de octubre, en Sevilla, en la reuni\u00f3n de\n    los consejeros de Justicia, le solicitaban transferencias, le ped\u00edan\n    que les ayudara a cofinanciar unas competencias que les hab\u00edamos\n    transferido desde aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Portavoces de asociaciones de jueces y de fiscales se han pronunciado\n    sobre la materia y todos han reprendido al Gobierno por su\n    improvisaci\u00f3n o dejadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 dicen fiscales y jueces, se\u00f1or\n    Acebes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que la creaci\u00f3n de 129 plazas de fiscales de menores y\n    de 31 juzgados, anunciada por S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Acebes, no hay fiscales titulares suficientes, no ya especializados\n    en menores,  y hay que acudir a la bolsa de sustitutos reclamados por\n    los fiscales -le dar\u00e9 los datos, no se preocupe, con firma- de\n    Madrid, Valencia y Barcelona, en palabras del se\u00f1or Fern\u00e1ndez\n    Bermejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay psic\u00f3logos suficientes ni educadores ni trabajadores\n    sociales porque no se ha realizado a tiempo el concurso y se ha\n    tenido que contratar de manera interina a los que hay, hasta tal\n    punto que ayer recibieron algunos de ellos, al menos algunos\n    fiscales, una nota advirti\u00e9ndoles que el 27 de marzo se termina el\n    contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    es una cita del representante de la Comunidad de Madrid, gobernada\n    por su partido, y esto significa que los fiscales, si quieren imponer\n    alguna medida cautelar en s\u00e1bados y domingos, al no ser posible la\n    intervenci\u00f3n del equipo t\u00e9cnico,\n    tienen seguramente que permitir la libertad de menores que, por\n    ejemplo, hayan violado o cometido alg\u00fan homicidio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo edificio de la Fiscal\u00eda de Madrid, en la\n    calle Bamb\u00fa, fue inaugurado por el fiscal general del Estado un d\u00eda\n    antes de que entrara en vigor la ley, con gran aparato\n    propagand\u00edstico, obviamente, rodeado de medios de comunicaci\u00f3n y, por\n    cierto, sin entrar dentro de aquellas zonas del edificio en donde las\n    obras no hab\u00edan sido todav\u00eda complementadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, estoy citando informes\n    de la Fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos, Jueces para la Democracia,\n    incluso la asociaci\u00f3n Francisco de Vitoria, advert\u00edan al Gobierno de\n    la desolaci\u00f3n que puede significar para el pa\u00eds, para la sociedad,\n    ver que se formulan buenos principios legales y no se\n    instrumentalizan despu\u00e9s infraestructurasque puedan hacer eficaces\n    esos instrumentos,\n     y les recordaban que la Ley de Enjuiciamiento Civil alemana tuvo un\n    per\u00edodo de moratoria, de vacatio legis, de cuatro a\u00f1os; es decir, los\n    necesarios hasta contar con una dotaci\u00f3n presupuestaria suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [4], "centros": [5], "fiscales": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Cientos de expedientes se encuentran amontonados entre los cuatro\n    despachos de los juzgados de Madrid de ejecutorias y, por cierto,\n    algunos calabozos de la nueva sede de la Fiscal\u00eda de Chamart\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los juzgados n\u00fameros 1, 2, 3 y 4 de\n    Madrid -ah\u00ed s\u00ed he estado con el se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar- tienen una\n    situaci\u00f3n lamentable no s\u00f3lo porque est\u00e1n separados de las fiscal\u00edas\n    de menores y de los nuevos juzgados 5 y 6 sino porque sus\n    instalaciones son obsoletas y carentes de espacio suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que cree un grupo\n    de trabajo con informaci\u00f3n proveniente de las comunidades aut\u00f3nomas\n    -que han solicitado- y de la Administraci\u00f3n general del Estado, para\n    que despu\u00e9s den traslado al Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera\n    de una propuesta que ayude a cofinanciar las medidas previstas en la\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo dec\u00edan los fiscales, no yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cientos de expedientes se encuentran amontonados entre los cuatro\n    despachos de los juzgados de Madrid de ejecutorias y, por cierto,\n    algunos calabozos de la nueva sede de la Fiscal\u00eda de Chamart\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    exigencia de la ley que hace que los centros de internamiento se\n    dividan en m\u00f3dulos por edad, madurez, necesidad y habilidad de los\n    menores y hay la obligaci\u00f3n legal de crear centros de d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "seguridad": [4], "fuerzas": [3], "fiscal\u00eda": [2], "centros": [5], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay dificultades -y a usted le\n    han llegado- por parte de la Fiscal\u00eda de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo,\n    especializar m\u00e1s a todos los \u00f3rganos, jurisdiccionales, fiscales y\n    t\u00e9cnicos, y creo que es importante la creaci\u00f3n de nuevas plazas de\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dificultades -y a usted le\n    han llegado- por parte de la Fiscal\u00eda de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, tenemos que regular la intervenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado en detenci\u00f3n, conducci\u00f3n y custodia y\n    en protecci\u00f3n externa de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, tenemos que regular la intervenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado en detenci\u00f3n, conducci\u00f3n y custodia y\n    en protecci\u00f3n externa de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, tenemos que regular la intervenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado en detenci\u00f3n, conducci\u00f3n y custodia y\n    en protecci\u00f3n externa de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "justicia": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "trabajadores": [0, 1], "fiscal\u00eda": [26, 27, 28], "fiscales": [21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En cuanto a los equipos t\u00e9cnicos, a cuya escasez tambi\u00e9n se refer\u00eda,\n    en las comunidades aut\u00f3nomas que l\u00f3gicamente no tienen competencias\n    transferidas, se han dispuesto 103 psic\u00f3logos, 95 trabajadores\n    sociales  y 47 educadores; esa es la plantilla existente en esas\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han organizado 79 cursos destinados a la\n    mejor preparaci\u00f3n de un total de 1.247 fiscales, oficiales,\n    auxiliares y agentes, trabajadores sociales, educadores y psic\u00f3logos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha citado\n    reiteradamente la Fiscal\u00eda de Madrid y ha manifestado que usted y el\n    se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar fueron a visitarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno modific\u00f3 y trajo a\n    esta C\u00e1mara una iniciativa para provocar la reforma de la Ley\n    org\u00e1nica del poder judicial, el Estatuto del ministerio fiscal y la\n    Ley de demarcaci\u00f3n  y planta judicial, para adaptarlas a las\n    necesidades derivadas de la nueva ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se ha creado el Juzgado Central\n    de Menores, dependiente de la Audiencia Nacional,  y en cada Fiscal\u00eda,\n    incluida la de la Audiencia, se ha creado, con car\u00e1cter org\u00e1nico, una\n    secci\u00f3n de menores, hasta un total de 51. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La C\u00e1mara valorar\u00e1 si se ha hecho un esfuerzo o no cuando\n    se ha ampliado en 165 plazas la plantilla del ministerio fiscal, lo\n    que supone un incremento de un 11 por ciento en s\u00f3lo seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre las medidas personales, las plazas con que han sido dotadas\n    todas las fiscal\u00edas de Espa\u00f1a, son suficientes, no estando ajustado a\n    la realidad afirmar que estas plazas tardar\u00e1n en ser cubiertas, dado\n    que, como dec\u00eda antes, es funci\u00f3n de cada fiscal jefe asignar a la\n    secci\u00f3n de menores los efectivos que considere id\u00f3neos para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se han programado para el\n    primer semestre, en colaboraci\u00f3n con la Fiscal\u00eda General del Estado,\n    tres cursos para la especializaci\u00f3n de fiscales y van a participar\n    150funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo consideraba oportuno, deber\u00eda\n    haberlo propuesto y discutido, pero no dec\u00edrselo al Ministerio de\n    Justicia, porque \u00bfa trav\u00e9s de qu\u00e9 presupuesto va a hacer una\n    transferencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDesde cu\u00e1ndo es una\n    competencia del Ministerio de Justicia para hacerle las imputaciones\n    que usted ha hecho en nombre de su grupo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos meses, el 13 de enero, entr\u00f3 en vigor la Ley de\n    responsabilidad penal del menor y puedo afirmar con toda rotundidad,\n    como ya he hecho en numerosas ocasiones, que en dicha fecha estaban\n    adoptadas todas las medidas necesarias, como ahora acreditar\u00e9, tanto\n    legislativas como materiales y personales, que correspond\u00edan al\n    Gobierno y en concreto al Ministerio de Justicia por atribuci\u00f3n de\n    este Parlamento, que expresamente hab\u00eda se\u00f1alado qu\u00e9 competencias,\n    atribuciones y responsabilidades ten\u00eda el Gobierno de la naci\u00f3n y\n    cu\u00e1les las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley preve\u00eda un a\u00f1o de vacatio legis y aqu\u00ed, por cierto, se ha\n    hecho una imputaci\u00f3n de nuevo chocante, puesto que se ha dicho que el\n    ministro de Justicia no ha ampliado la vacatio legis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que es de\n    Perogrullo decir esto a SS.SS., lo siento much\u00edsimo y me excusar\u00e1n,\n    pero es que no se puede decir lo que ha manifestado este\n    representante del Parlamento: que el ministro de Justicia debe\n    ampliar la vacatio legis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDesde cu\u00e1ndo un ministro de Justicia tiene\n    que ampliar una vacatio establecida por una ley? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en\n    relaci\u00f3n con la vacatio legis establecida por este Parlamento, el\n    Ministerio de Justicia ha hecho un esfuerzo extraordinario en el a\u00f1o\n    de plazo que le han dado dentro de su esfera de competencias para que\n    una ley que tiene tanta trascendencia social y jur\u00eddica como la Ley\n    del menor cuente con los medios legales, materiales y personales\n    necesarios para su puesta en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, dos meses despu\u00e9s, el\n    Ministerio de Justicia sigue cumpliendo con las obligaciones que le\n    corresponden para garantizar el desarrollo de las disposiciones de la\n    ley, sin desatender las necesidades que est\u00e1n derivando de la\n    experiencia pr\u00e1ctica de su aplicaci\u00f3n durante este per\u00edodo de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido ocasi\u00f3n de explicar en esta misma C\u00e1mara\n    que las actuaciones del Ministerio de Justicia para que todo\n    estuviese preparado en la fecha de la entrada en vigor, se dividieron\n    en cinco grandes \u00e1reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la plantilla de secretarios judiciales, oficiales,\n    auxiliares y agentes de Justicia, se ha incrementado en un total de\n    149 plazas, de las que 26 corresponden a secretarios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, ha demostrado mucho rigor al decir que ninguna: 165\n    plazas para fiscales y 149 para el resto del personal al servicio de\n    la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que este esfuerzo corresponde al \u00e1mbito de competencias\n    propias del Ministerio de Justicia, pero la ley, insisto, la ley\n    aprobada por este Parlamento, impone obligaciones a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, algunas de las cuales ped\u00edan durante el a\u00f1o de la vacatio\n    legis, es verdad, que se aplazara la entrada en vigor de la ley, al\n    no haber adoptado las medidas que les correspond\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto qued\u00f3 reflejado en la reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n de\n    coordinaci\u00f3n que, en el Consejo General del Poder Judicial, el\n    Ministerio de Justicia celebr\u00f3 con todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    interpelante quiz\u00e1s pueda decirme en qu\u00e9 momento de la historia\n    democr\u00e1tica de Espa\u00f1a se ha hecho un esfuerzo para la aplicaci\u00f3n de\n    la entrada en vigor de una ley de estas caracter\u00edsticas, creando en\n    s\u00f3lo seis meses 165 nuevas plazas de fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las plazas de interinos, una vez que se crean, no tienen por qu\u00e9 ser\n    cubiertas por interinos, sino que, como usted sabe, se crean para\n    fiscales  y es funci\u00f3n de quien tiene la responsabilidad atribu\u00edrsela\n     a alguno de los fiscales de carrera que se encuentran en ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, ha demostrado mucho rigor al decir que ninguna: 165\n    plazas para fiscales y 149 para el resto del personal al servicio de\n    la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han organizado 79 cursos destinados a la\n    mejor preparaci\u00f3n de un total de 1.247 fiscales, oficiales,\n    auxiliares y agentes, trabajadores sociales, educadores y psic\u00f3logos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se han programado para el\n    primer semestre, en colaboraci\u00f3n con la Fiscal\u00eda General del Estado,\n    tres cursos para la especializaci\u00f3n de fiscales y van a participar\n    150funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha citado\n    reiteradamente la Fiscal\u00eda de Madrid y ha manifestado que usted y el\n    se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar fueron a visitarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se ha creado el Juzgado Central\n    de Menores, dependiente de la Audiencia Nacional,  y en cada Fiscal\u00eda,\n    incluida la de la Audiencia, se ha creado, con car\u00e1cter org\u00e1nico, una\n    secci\u00f3n de menores, hasta un total de 51. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se han programado para el\n    primer semestre, en colaboraci\u00f3n con la Fiscal\u00eda General del Estado,\n    tres cursos para la especializaci\u00f3n de fiscales y van a participar\n    150funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "justicia": [5, 6, 7], "fiscal\u00eda": [11, 12, 13], "fiscales": [8, 9, 10], "seguridad": [14, 15, 16]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por tanto, esto de que hay causas depositadas en los calabozos de la\n    Fiscal\u00eda de Chamart\u00edn es consecuencia del informe del fiscal jefe de\n    Madrid -y tambi\u00e9n se lo dar\u00e9-, que es el que recuerda adem\u00e1s que no\n    hay los equipos t\u00e9cnicos que prev\u00e9n la guardia, que hay pendientes\n    y que pr\u00e1cticamente es inviable la resoluci\u00f3n de una serie de asuntos\n    ya con condena, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice\n    la directora gerente del Instituto Madrile\u00f1o del Menor y la Familia\n    -no s\u00e9 de qu\u00e9 partido es; sospecho que no es socialista- el 19 de\n    febrero de 2000: Le comunico que dejaremos de hacer las guardias de\n    fin de semana -se refiere al equipo t\u00e9cnico de guardia en Fiscal\u00eda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En documentaci\u00f3n que remite el jefe de seguridad ciudadana a la\n    Fiscal\u00eda del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, informa:\n    Contamos con un servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy se ha recibido la visita de un\n    inspector, dice el fiscal coordinador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le visita al fiscal coordinador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Justicia, Acebes Paniagua: \u00bfQui\u00e9n es?) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    compa\u00f1eros de Madrid, de Valencia y de Navarra le dicen a usted,\n    se\u00f1or Acebes: Solicitan al Ministerio de Justicia la transferencia de\n    los recursos correspondientes al coste de la implantaci\u00f3n -ellos no\n    deben saber sus conocimientos parlamentarios y, como es l\u00f3gico, no\n    han asistido  a la clase de derecho parlamentario que usted me ha\n    dado- y se\u00f1alan la necesidad de que en las futuras modificaciones\n    legislativas que impliquen compromisos presupuestarios se incluya la\n    financiaci\u00f3n de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En documentaci\u00f3n que remite el jefe de seguridad ciudadana a la\n    Fiscal\u00eda del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, informa:\n    Contamos con un servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or Acebes, diferencie\n    los edificios de fiscales y los edificios de juzgados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted que estaba todo bien y que\n    los jueces y fiscales no dicen la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo voy a leer completo para que no me diga que descontextualizo:\n    Desde esa fecha y en la actualidad, se viene observando que todav\u00eda\n    no se han organizado las de fin de semana del equipo t\u00e9cnico de\n    guardia -por cierto, important\u00edsimo para las medidas cautelares que\n    tengan que aplicar los fiscales-, por lo que en esos d\u00edas\n    dif\u00edcilmente pueden adoptarse esas medidas -sigo citando-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, esto de que hay causas depositadas en los calabozos de la\n    Fiscal\u00eda de Chamart\u00edn es consecuencia del informe del fiscal jefe de\n    Madrid -y tambi\u00e9n se lo dar\u00e9-, que es el que recuerda adem\u00e1s que no\n    hay los equipos t\u00e9cnicos que prev\u00e9n la guardia, que hay pendientes\n    y que pr\u00e1cticamente es inviable la resoluci\u00f3n de una serie de asuntos\n    ya con condena, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice\n    la directora gerente del Instituto Madrile\u00f1o del Menor y la Familia\n    -no s\u00e9 de qu\u00e9 partido es; sospecho que no es socialista- el 19 de\n    febrero de 2000: Le comunico que dejaremos de hacer las guardias de\n    fin de semana -se refiere al equipo t\u00e9cnico de guardia en Fiscal\u00eda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En documentaci\u00f3n que remite el jefe de seguridad ciudadana a la\n    Fiscal\u00eda del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, informa:\n    Contamos con un servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece catastrofista el punto de vista de la\n    seguridad de que le habl\u00e9, se\u00f1or Acebes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En documentaci\u00f3n que remite el jefe de seguridad ciudadana a la\n    Fiscal\u00eda del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, informa:\n    Contamos con un servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jefe de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscales": [3], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Dice el\n    comisario al fiscal que le llame cuando quiera y que \u00e9l le ayudar\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se lo dice el jefe de seguridad ciudadana\n    al fiscal coordinador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el fiscal coordinador se angustia\n    y remite este asunto al fiscal jefe de Madrid, asunto del que yo le\n    he dado cumplida noticia en este Parlamento, que es el sitio\n    adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si es catastrofista\n    pero, en todo caso, d\u00edgaselo a estos se\u00f1ores: medios de comunicaci\u00f3n,\n    jueces, fiscales y tambi\u00e9n, parece, a algunos miembros de su partido\n    -respetable, como es l\u00f3gico- que comparten la angustia y la ansiedad\n    con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice al final: Esta\n    seguridad no se tendr\u00e1 ni los fines de semana ni los d\u00edas festivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se lo dice el jefe de seguridad ciudadana\n    al fiscal coordinador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4, 5], "trabajadores": [0], "fiscal\u00eda": [8, 9, 10, 11, 12], "fiscales": [6, 7], "seguridad": [13]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues bien, en la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid hay una plantilla de\n    un total de 96 personas, de las que 13 son fiscales, uno es\n    secretario judicial, dos m\u00e9dicos forenses, 12 oficiales, 24\n    auxiliares, ocho agentes judiciales, 12 psic\u00f3logos, 12 trabajadores\n    sociales, 12 educadores, al margen del personal de apoyo en labores\n    de vigilancia, seguridad, mantenimiento y limpieza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    ejemplo que pone -m\u00e1s all\u00e1 del de los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que insisto en que me parece muy bien que hagan lo que\n    hacen, pedir siempre m\u00e1s dinero y m\u00e1s medios para las\n    responsabilidades que este Parlamento les atribuye- es el caso de la\n    Fiscal\u00eda de Madrid, y he visto que tiene usted una buena informaci\u00f3n\n    al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tambi\u00e9n han sido abundantes en los medios\n    de comunicaci\u00f3n las valoraciones negativas por parte de la Fiscal\u00eda\n    de Madrid, pero tambi\u00e9n le voy a contar la verdad, las verdades del\n    barquero, porque otras cosas son valoraciones por distintos motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid, la de la calle Bamb\u00fa, que usted\n    fue a ver -no intente cambiar las cosas, usted la fue a ver; yo s\u00e9\n    que fue a verla-, vieron que se hab\u00eda desprendido -se lo cont\u00f3 el\n    fiscal, porque lo dijo tambi\u00e9n en los medios de comunicaci\u00f3n- una\n    losa -estoy hablando de cinco plantas y m\u00e1s de 2.000 metros\n    cuadrados- en el s\u00f3tano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid hay una plantilla de\n    un total de 96 personas, de las que 13 son fiscales, uno es\n    secretario judicial, dos m\u00e9dicos forenses, 12 oficiales, 24\n    auxiliares, ocho agentes judiciales, 12 psic\u00f3logos, 12 trabajadores\n    sociales, 12 educadores, al margen del personal de apoyo en labores\n    de vigilancia, seguridad, mantenimiento y limpieza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les dot\u00f3,\n    aparte de todo este personal, de un edificio exclusivo para esta\n    Fiscal\u00eda, el referido de la calle Bamb\u00fa -ha dicho tantas cosas que ya\n    no s\u00e9 si fue a verle o no, pero aqu\u00ed est\u00e1 diciendo que s\u00ed-, con una\n    superficie de 2.106 metros cuadrados, distribuidos en cinco plantas,\n    completamente acondicionadas y amuebladas, salvo la baldosa que\n    encontraron en el s\u00f3tano, en el que se han gastado casi 46 millones\n    de pesetas, s\u00f3lo en obras y mobiliarios, y por el que se paga una\n    renta anual, del edificio, que supera los 100 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid hay una plantilla de\n    un total de 96 personas, de las que 13 son fiscales, uno es\n    secretario judicial, dos m\u00e9dicos forenses, 12 oficiales, 24\n    auxiliares, ocho agentes judiciales, 12 psic\u00f3logos, 12 trabajadores\n    sociales, 12 educadores, al margen del personal de apoyo en labores\n    de vigilancia, seguridad, mantenimiento y limpieza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo malo es que suba a la tribuna  y atribuya al Gobierno\n    competencias que son de las comunidades aut\u00f3nomas; incluso algunas de\n    las que corresponden a los jueces o a los fiscales nos las ha\n    atribuido a nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    ejemplo que pone -m\u00e1s all\u00e1 del de los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que insisto en que me parece muy bien que hagan lo que\n    hacen, pedir siempre m\u00e1s dinero y m\u00e1s medios para las\n    responsabilidades que este Parlamento les atribuye- es el caso de la\n    Fiscal\u00eda de Madrid, y he visto que tiene usted una buena informaci\u00f3n\n    al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tambi\u00e9n han sido abundantes en los medios\n    de comunicaci\u00f3n las valoraciones negativas por parte de la Fiscal\u00eda\n    de Madrid, pero tambi\u00e9n le voy a contar la verdad, las verdades del\n    barquero, porque otras cosas son valoraciones por distintos motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid, la de la calle Bamb\u00fa, que usted\n    fue a ver -no intente cambiar las cosas, usted la fue a ver; yo s\u00e9\n    que fue a verla-, vieron que se hab\u00eda desprendido -se lo cont\u00f3 el\n    fiscal, porque lo dijo tambi\u00e9n en los medios de comunicaci\u00f3n- una\n    losa -estoy hablando de cinco plantas y m\u00e1s de 2.000 metros\n    cuadrados- en el s\u00f3tano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid hay una plantilla de\n    un total de 96 personas, de las que 13 son fiscales, uno es\n    secretario judicial, dos m\u00e9dicos forenses, 12 oficiales, 24\n    auxiliares, ocho agentes judiciales, 12 psic\u00f3logos, 12 trabajadores\n    sociales, 12 educadores, al margen del personal de apoyo en labores\n    de vigilancia, seguridad, mantenimiento y limpieza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les dot\u00f3,\n    aparte de todo este personal, de un edificio exclusivo para esta\n    Fiscal\u00eda, el referido de la calle Bamb\u00fa -ha dicho tantas cosas que ya\n    no s\u00e9 si fue a verle o no, pero aqu\u00ed est\u00e1 diciendo que s\u00ed-, con una\n    superficie de 2.106 metros cuadrados, distribuidos en cinco plantas,\n    completamente acondicionadas y amuebladas, salvo la baldosa que\n    encontraron en el s\u00f3tano, en el que se han gastado casi 46 millones\n    de pesetas, s\u00f3lo en obras y mobiliarios, y por el que se paga una\n    renta anual, del edificio, que supera los 100 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid hay una plantilla de\n    un total de 96 personas, de las que 13 son fiscales, uno es\n    secretario judicial, dos m\u00e9dicos forenses, 12 oficiales, 24\n    auxiliares, ocho agentes judiciales, 12 psic\u00f3logos, 12 trabajadores\n    sociales, 12 educadores, al margen del personal de apoyo en labores\n    de vigilancia, seguridad, mantenimiento y limpieza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [6], "fiscal\u00eda": [2], "vasco": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por cierto, ser\u00eda\n    bueno que se aclarase en qu\u00e9 forma se aplican las novedades de la Ley\n    penal juvenil cuando se detiene a un menor, lo que es absolutamente\n    imprescindible si tenemos en cuenta los problemas que tuvo la\n    Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional la semana pasada o hace dos\n    semanas, cuando por primera vez se detuvo a un menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, el plano\n    de la llamada acci\u00f3n social y, por otro, que puede ser visto como\n    complementario o incluso como anverso del anterior, el que\n    protagoniza la acci\u00f3n propia de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, ser\u00eda\n    bueno que se aclarase en qu\u00e9 forma se aplican las novedades de la Ley\n    penal juvenil cuando se detiene a un menor, lo que es absolutamente\n    imprescindible si tenemos en cuenta los problemas que tuvo la\n    Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional la semana pasada o hace dos\n    semanas, cuando por primera vez se detuvo a un menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para confirmar estas acusaciones\n    ser\u00e1 bueno hacer un breve repaso a la triste historia reciente, no\n    s\u00f3lo de este Gobierno ni del precedente, sino a la historia reciente\n    que ata\u00f1e a la trayectoria normativa relacionada con el menor, en el\n    que situaremos nuestras percepciones sobre el magno problema que\n    tenemos planteado, problema m\u00e1s de fondo que de hecho, puesto que,\n    como es conocido, la buena disposici\u00f3n y la daci\u00f3n de medios que ha\n    propiciado la Administraci\u00f3n vasca han hecho que la Ley penal del\n    menor haya entrado en vigor en el \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco, en el \u00e1mbito de Euskadi, con menos dificultades que en\n    otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, es deseo del Grupo Vasco, en primer lugar,\n    coincidir con la llamada de atenci\u00f3n que la interpelaci\u00f3n que el\n    Grupo Socialista trae hoy a esta C\u00e1mara contiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para confirmar estas acusaciones\n    ser\u00e1 bueno hacer un breve repaso a la triste historia reciente, no\n    s\u00f3lo de este Gobierno ni del precedente, sino a la historia reciente\n    que ata\u00f1e a la trayectoria normativa relacionada con el menor, en el\n    que situaremos nuestras percepciones sobre el magno problema que\n    tenemos planteado, problema m\u00e1s de fondo que de hecho, puesto que,\n    como es conocido, la buena disposici\u00f3n y la daci\u00f3n de medios que ha\n    propiciado la Administraci\u00f3n vasca han hecho que la Ley penal del\n    menor haya entrado en vigor en el \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco, en el \u00e1mbito de Euskadi, con menos dificultades que en\n    otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para confirmar estas acusaciones\n    ser\u00e1 bueno hacer un breve repaso a la triste historia reciente, no\n    s\u00f3lo de este Gobierno ni del precedente, sino a la historia reciente\n    que ata\u00f1e a la trayectoria normativa relacionada con el menor, en el\n    que situaremos nuestras percepciones sobre el magno problema que\n    tenemos planteado, problema m\u00e1s de fondo que de hecho, puesto que,\n    como es conocido, la buena disposici\u00f3n y la daci\u00f3n de medios que ha\n    propiciado la Administraci\u00f3n vasca han hecho que la Ley penal del\n    menor haya entrado en vigor en el \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco, en el \u00e1mbito de Euskadi, con menos dificultades que en\n    otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La\n    cuesti\u00f3n es que, sin embargo, siendo esto ya as\u00ed, nos enfrentamos a\n    un redimensionamiento de la funci\u00f3n judicial, que hubiera requerido\n    de una Administraci\u00f3n de justicia en forma, dispuesta a asumir nuevos\n    roles y no, como sucede, pendiente de acometer otros retos -estamos\n    hablando constantemente del pacto de Estado de la justicia- y, por\n    qu\u00e9 no decirlo, tambi\u00e9n excesivamente permeable a la coyuntura\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la actual\n    situaci\u00f3n puede evocar la idea de que aquello que no fue ya entonces\n    objeto de descentralizaci\u00f3n a favor de las administraciones p\u00fablicas\n    competentes en materia de asistencia social ya no lo ser\u00e1 nunca,\n    porque hoy se interpreta que debe nutrir los recursos de la\n    Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [17], "seguridad": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, la interpelaci\u00f3n que\n    presenta el Bloque Nacionalista Galego hace referencia a un problema\n    que nosotros consideramos de primer orden y ante el que creemos que\n    ni el Gobierno ni nadie puede permanecer impasible; se trata de un\n    problema tan grave como es el elevad\u00edsimo n\u00famero de accidentes,\n    muchos de ellos con el resultado de muerte, que se producen entre los\n    trabajadores del mar.Como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por darles alg\u00fan otro\n    dato, un informe del Consello Galego de Relaciones Laborales hablaba\n    de que uno de cada diecisiete trabajadores del mar tuvieron un\n    accidente en el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n de los trabajadores del mar,\n    desde el punto de vista de la siniestralida merece una reflexi\u00f3n de\n    fondo, merece la atenci\u00f3n de esta C\u00e1mara y, por supuesto, merece la\n    actuaci\u00f3n del Gobierno en la medida en que es competente en la\n    materia para prevenir y limitar este alto n\u00famero de accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen horarios de trabajo\n    inexistentes en funci\u00f3n del ritmo de las capturas -en parte\n    inevitable, lo sabemos, pero es constatable-, muchas veces sin un\n    descanso suficiente  y adecuado entre las jornadas, con condiciones de\n    habitabilidad en los barcos no siempre id\u00f3neas, en algunos casos\n    incluso infrahumanas, con permanencias  a bordo de m\u00e1s de cuatro o\n    cinco meses, con ausencia de salarios garantizados, como en cualquier\n    otro sector, lo que obliga a los trabajadores a realizar cualquier\n    esfuerzo o a aventurarse a pescar aunque las condiciones de la mar no\n    sean buenas, para que las capturas sean las mejores posibles, porque\n    de eso depende la rentabilidad del armador pero tambi\u00e9n el salario\n    del marinero que trabaja a la parte, como todos ustedes saben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se\u00f1or ministro, debe\n    saber que existe una queja generalizada sobre la deficiente\n    inspecci\u00f3n que se realiza tanto sobre las condiciones de seguridad de\n    los buques como sobre las condiciones laborales de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e9rdida de posiciones a\n    nivel mundial en el campo de la pesca -para algunos no tiene\n    importancia- y la desregulaci\u00f3n laboral que se est\u00e1 defendiendo est\u00e1\n    teniendo consecuencias negativas para los trabajadores desde el punto\n    de vista sociolaboral  o de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo digo sin ning\u00fan\n    \u00e1nimo, pero es un esc\u00e1ndalo -se lo digo as\u00ed, se\u00f1or ministro- lo que\n    est\u00e1 sucediendo en algunos barcos, y eso es lo que dicen sus\n    tripulantes; es un esc\u00e1ndalo en alguna de estas cuestiones que\n    citamos, ante las que los trabajadores se sienten impotentes porque\n    no tienen a quien recurrir y est\u00e1n desamparados por las\n    instituciones, instituciones que renunciaron voluntariamente en su\n    momento a unas competencias que s\u00ed ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otros factores, como la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores en el uso de nuevas tecnolog\u00edas, en sistemas de soluci\u00f3n\n    de los supuestos de riesgo, que es muy importante, y en este terreno\n    tambi\u00e9n existen important\u00edsimas deficiencias; hay insuficiencias de\n    cursos, falta de continuidad en los mismos, queson aspectos que\n    deber\u00edan ser corregidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre esta\n    cuesti\u00f3n  y en este sentido va nuestra interpelaci\u00f3n, es decir, qu\u00e9\n    medidas va a tomar el Gobierno para prevenir y reducir la\n    accidentalidad entre los trabajadores del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo, se\u00f1or\n    ministro, que son unas medidas que esperamos nosotros, pero que sin\n    duda esperan los trabajadores del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia seguridad de los barcos y las medidas de seguridad y\n    supervivencia en m\u00e1s de un caso dejan que desear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sucede lo mismo con las medidas de seguridad y supervivencia, que\n    deben ser mejoradas en los buques de pesca y racionalizadas (equipos\n    contra incendio, localizaci\u00f3n, trajes de supervivencia, balsas\n    salvavidas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este aspecto no basta con dictar normas sobre\n    medidas de seguridad, sino que es necesario que se cumplan y adem\u00e1s\n    sean eficaces desde el punto de vista pr\u00e1ctico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se\u00f1or ministro, debe\n    saber que existe una queja generalizada sobre la deficiente\n    inspecci\u00f3n que se realiza tanto sobre las condiciones de seguridad de\n    los buques como sobre las condiciones laborales de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma opini\u00f3n generalizada existe sobre la\n    ausencia de las inspecciones que corresponden a Trabajo y Seguridad\n    Social sobre las condiciones de seguridad y salud y las condiciones\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deber\u00edamos pasarlo por alto escud\u00e1ndonos\n    en la imposibilidad de actuar en el sentido que estoy diciendo\n    porque, si las condiciones de seguridad son deficientes o\n    insuficientes en barcos de bandera, puede uno imaginar lo que est\u00e1\n    aconteciendo a nivel de seguridad y de condiciones laborales en\n    barcos de bandera de conveniencia y tambi\u00e9n en algunos barcos de\n    empresas mixtas, por poner un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e9rdida de posiciones a\n    nivel mundial en el campo de la pesca -para algunos no tiene\n    importancia- y la desregulaci\u00f3n laboral que se est\u00e1 defendiendo est\u00e1\n    teniendo consecuencias negativas para los trabajadores desde el punto\n    de vista sociolaboral  o de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deber\u00edamos pasarlo por alto escud\u00e1ndonos\n    en la imposibilidad de actuar en el sentido que estoy diciendo\n    porque, si las condiciones de seguridad son deficientes o\n    insuficientes en barcos de bandera, puede uno imaginar lo que est\u00e1\n    aconteciendo a nivel de seguridad y de condiciones laborales en\n    barcos de bandera de conveniencia y tambi\u00e9n en algunos barcos de\n    empresas mixtas, por poner un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [13], "pa\u00eds vasco": [17], "empresas": [14, 15], "vasco": [16]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La\n    tasa de accidente, el \u00edndice de incidencia en el a\u00f1o 1999 era de\n    9.300 accidentes por cada 100.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasar\n    de 79,3 por cada 100.000 trabajadores a 77,9 es un peque\u00f1o descenso,\n    pero a todos nos hubiese gustado que fuese muy superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los grandes factores de dificultad para actuar son,\n    como bien sabe S.S., la atomizaci\u00f3n de empresas y la ausencia de\n    estructuras medianamente fuertes, el envejecimiento de la poblaci\u00f3n,\n    el escaso nivel de formaci\u00f3n de los trabajadores y el envejecimiento\n    de la propia flota pesquera operativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al fin y al cabo hay que considerar que cada buque es un\n    centro de trabajo\n    independiente y estamos estudiando posibilitar la elecci\u00f3n de un\n    delegado de prevenci\u00f3n en las tripulaciones con m\u00e1s de cinco\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad sobre la vigilancia deber\u00eda recaer\n    en el Instituto Social de la Marina puesto que este organismo, a\n    trav\u00e9s del Servicio de Sanidad Mar\u00edtima, es quien se ocupa de la\n    medicina preventiva y asistencial de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o 1997 -y subrayo la fecha porque est\u00e1 pr\u00f3xima- la Comisi\u00f3n\n    Nacional de Seguridad y Salud en el\n    Trabajo promovi\u00f3 un grupo espec\u00edficamente asociado al trabajo y a los\n    riesgos del trabajo en el mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que potenciar la inspecci\u00f3n en materia de\n    prevenci\u00f3n de riesgos laborales y esperamos poner en marcha en un\n    plazo razonable acciones para revitalizar y adecuar a esta nueva\n    situaci\u00f3n competencial de las administraciones auton\u00f3micas el\n    programa Inspecmar (inspecci\u00f3n de trabajo y seguridad social a bordo\n    de buques), puesto en marcha en 1989 por la Direcci\u00f3n General de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo  y Seguridad Social y el Instituto Social de la\n    Marina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se hace necesario buscar\n    una coordinaci\u00f3n entre administraciones que agilice las necesarias\n    acciones inspectoras, con las piezas claves como la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social, la Inspecci\u00f3n Mar\u00edtima del Ministerio de\n    Fomento y la Guardia Civil del Mar del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el fin de iniciar la puesta en marcha de las citadas medidas, que\n    como le acabo de indicar fueron recientemente ratificadas -en enero\n    de este a\u00f1o, como seguramente sabe su se\u00f1or\u00eda- por el pleno de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad y Salud en el Trabajo, est\u00e1 prevista\n    la celebraci\u00f3n de una reuni\u00f3n entre el Instituto Social de la Marina\n    y el Instituto Nacional de Seguridad  e Higiene en el Trabajo para\n    coordinar las acciones  a llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propondremos la creaci\u00f3n de\n    dos grupos de trabajo que se encarguen, por una parte, de promover\n    los servicios de prevenci\u00f3n en las distintas modalidades de pesca y\n    de promover las figuras de delegados de prevenci\u00f3n y comit\u00e9s de\n    seguridad y salud y de formaci\u00f3n e inspecci\u00f3n y, por otra parte -un\n    segundo grupo-, de adecuar los aspectos relacionados con la\n    vigilancia y control de la salud, as\u00ed como de la creaci\u00f3n de las\n    mesas de prevenci\u00f3n a nivel provincial\n    y auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa misma l\u00ednea de desarrollo de la ley de\n    prevenci\u00f3n del sector mar\u00edtimo el pasado 8 de marzo se celebr\u00f3 en\n    Santiago de Compostela una primera reuni\u00f3n para acordar constituir un\n    grupo de trabajo entre la Secretar\u00eda General de Pesca Mar\u00edtima, la\n    Direcci\u00f3n General de la Marina Mercante, el Instituto Social de la\n    Marina y la Consejer\u00eda de Pesca de la Xunta de Galicia, grupo\n    orientado a analizar aspectos de seguridad mar\u00edtima, planes de\n    prevenci\u00f3n en la pesca y asistencia para el control de los botiquines\n    a bordo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n me permito se\u00f1alar que desde el a\u00f1o 1997 el\n    Instituto Social de la Marina viene desarrollando cursos espec\u00edficos\n    sobre prevenci\u00f3n de riesgos laborales, de supervivencia en el mar, de\n    seguridad mar\u00edtima  y de formaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para no abusar de los tiempos, le expondr\u00e9 en la segunda parte de mi\n    intervenci\u00f3n las colaboraciones y los esfuerzos que estamos haciendo\n    con esos terceros pa\u00edses, tanto en el plano de desarrollo de los\n    convenios de Seguridad Social y de protecci\u00f3n del mar como en la\n    materia a la que usted hac\u00eda menci\u00f3n: buscar f\u00f3rmulas de inspecci\u00f3n y\n    de control de buques que son de bandera extranjera pero de inter\u00e9s\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l, y como no pod\u00eda ser de otra\n    manera, est\u00e1n todas las administraciones que pueden y deben opinar:\n    Secretar\u00eda General de Pesca Mar\u00edtima, Direcci\u00f3n General de la Marina\n    Mercante, Instituto Social de la Marina, las administraciones\n    auton\u00f3micas con representaci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda, del Gobierno\n    vasco y de la Xunta de Galicia, representantes de la patronal,\n    asociaciones de armadores de Galicia y del Pa\u00eds Vasco y\n    representantes de los sindicatos UGT, Comisiones Obreras; en ese\n    grupo se decidi\u00f3 que dirigiese los trabajos el Instituto Social de la\n    Marina, el cual me honro tambi\u00e9n dirigir desde mi departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los grandes factores de dificultad para actuar son,\n    como bien sabe S.S., la atomizaci\u00f3n de empresas y la ausencia de\n    estructuras medianamente fuertes, el envejecimiento de la poblaci\u00f3n,\n    el escaso nivel de formaci\u00f3n de los trabajadores y el envejecimiento\n    de la propia flota pesquera operativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dadas las peculiaridades,\n    hay que diferenciar la creaci\u00f3n de servicios de prevenci\u00f3n de los\n    distintos segmentos, por llamarlo as\u00ed, del sector: pesca pre y\n    semiindustrial -empresas muy peque\u00f1as- y pesca industrial, que son\n    empresas ya m\u00e1s estructuradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l, y como no pod\u00eda ser de otra\n    manera, est\u00e1n todas las administraciones que pueden y deben opinar:\n    Secretar\u00eda General de Pesca Mar\u00edtima, Direcci\u00f3n General de la Marina\n    Mercante, Instituto Social de la Marina, las administraciones\n    auton\u00f3micas con representaci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda, del Gobierno\n    vasco y de la Xunta de Galicia, representantes de la patronal,\n    asociaciones de armadores de Galicia y del Pa\u00eds Vasco y\n    representantes de los sindicatos UGT, Comisiones Obreras; en ese\n    grupo se decidi\u00f3 que dirigiese los trabajos el Instituto Social de la\n    Marina, el cual me honro tambi\u00e9n dirigir desde mi departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l, y como no pod\u00eda ser de otra\n    manera, est\u00e1n todas las administraciones que pueden y deben opinar:\n    Secretar\u00eda General de Pesca Mar\u00edtima, Direcci\u00f3n General de la Marina\n    Mercante, Instituto Social de la Marina, las administraciones\n    auton\u00f3micas con representaci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda, del Gobierno\n    vasco y de la Xunta de Galicia, representantes de la patronal,\n    asociaciones de armadores de Galicia y del Pa\u00eds Vasco y\n    representantes de los sindicatos UGT, Comisiones Obreras; en ese\n    grupo se decidi\u00f3 que dirigiese los trabajos el Instituto Social de la\n    Marina, el cual me honro tambi\u00e9n dirigir desde mi departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque en\n    la primera parte de su exposici\u00f3n nos hablaba de los agentes\n    causales, ca\u00eddas, asfixias, etc\u00e9tera, y todo eso guarda una relaci\u00f3n\n    muy directa con las condiciones laborales de los trabajadores, a las\n    que usted se refiri\u00f3 posteriormente, como son horarios, falta de\n    descanso, descanso en malas condiciones, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, yo\n    agradezco al se\u00f1or ministro que sea receptivo a que hay que abordar\n    el problema de la alta siniestralidad en el mar y espero que\n    avancemos en mejorar la legislaci\u00f3n laboral, que lleve a que tambi\u00e9n\n    las condiciones laborales de los trabajadores del mar sean mejores, a\n    la efectividad\n    pr\u00e1ctica de las inspecciones de las que hablamos, sean del buque\n    o de las condiciones laborales, porque este es tambi\u00e9n un problema\n    muy importante que, como le dec\u00eda en mi primera intervenci\u00f3n,\n    constata todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que ser\u00eda muy importante tambi\u00e9n que\n    el Ministerio, en la medida que le corresponda, potencie el di\u00e1logo\n    social para que de una vez por todas, en un sector tan dif\u00edcil, que\n    ya s\u00e9 que tiene problemas muy concretos, empecemos a tener convenios\n    colectivos y los trabajadores tengan garantizados algunos derechos\n    como la formaci\u00f3n de la que hablamos; que se mejoren las medidas de\n    seguridad a bordo, sobre la que, como dec\u00eda, se ha hecho mucho pero\n    falta mucho por hacer, y que se renueve y se organice la flota, donde\n    hay tambi\u00e9n problemas importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed tambi\u00e9n me parece muy importante,\n    aunque sea una cuesti\u00f3n que parezca menos abordable, que se revise la\n    pol\u00edtica que est\u00e1 llevando a la proliferaci\u00f3n de los barcos de\n    bandera de conveniencia o las pol\u00edticas de desregulaci\u00f3n que hacen\n    que nuestros trabajadores -y efectivamente son nuestros trabajadores-\n    est\u00e9n a bordo, por ejemplo, de mercantes con patronales -hay que\n    decirlo as\u00ed, y usted lo sabe igual que yo- que son negreros, con lo\n    que volvemos al siglo XIX o al XVIII, que no s\u00e9 en qu\u00e9 siglo estamos\n    porque eso es lo que est\u00e1 pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    digo porque existe mucha desconfianza entre los trabajadores del mar\n    acerca de la preocupaci\u00f3n de los pol\u00edticos -vamos a dejarlo en\n    abstracto- sobre su problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, la aprobaci\u00f3n el\n    pr\u00f3ximo martes de una moci\u00f3n consensuada en este Congreso dar\u00eda\n    esperanza  a los trabajadores del mar, cuando menos en el sentido de\n    que sus problemas van a ser atendidos y que constituyen preocupaci\u00f3n\n    para sus representantes pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que ser\u00eda muy importante tambi\u00e9n que\n    el Ministerio, en la medida que le corresponda, potencie el di\u00e1logo\n    social para que de una vez por todas, en un sector tan dif\u00edcil, que\n    ya s\u00e9 que tiene problemas muy concretos, empecemos a tener convenios\n    colectivos y los trabajadores tengan garantizados algunos derechos\n    como la formaci\u00f3n de la que hablamos; que se mejoren las medidas de\n    seguridad a bordo, sobre la que, como dec\u00eda, se ha hecho mucho pero\n    falta mucho por hacer, y que se renueve y se organice la flota, donde\n    hay tambi\u00e9n problemas importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "fuerzas": [1], "agentes sociales": [5], "espa\u00f1oles": [4], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero debemos pensar\n    que en cuanto a la prevenci\u00f3n de riesgos laborales, tanto en el campo\n    espec\u00edfico de prevenci\u00f3n de riesgos laborales como en seguridad\n    mar\u00edtima o formaci\u00f3n sanitaria y tambi\u00e9n prevenci\u00f3n de riesgos para\n    t\u00e9cnicos, hemos realizado en estos \u00faltimos a\u00f1os un n\u00famero de cursos\n    importante, ya que estamos hablando de un n\u00famero medio de alumnos por\n    a\u00f1o en el periodo 1997-2000, que es el que le puedo ofrecer porque es\n    cuando se ponen en marcha este tipo de programas de m\u00e1s de 9.779\n    trabajadores, con las dificultades que usted se\u00f1alaba, en primer\n    lugar que no se pueden pedir largas ausencias a quien est\u00e1 gan\u00e1ndose\n    el pan embarcado si no es con una pol\u00edtica de becas y de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso puede propiciar un clima de entendimiento de fuerzas\n    pol\u00edticas  y de fuerzas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda, si como bien dec\u00eda ha sido posible el\n    diagn\u00f3stico de los principales problemas del sector e incluso la\n    forma de abordarlos, muy pac\u00edfica, dentro del seno de esa Comisi\u00f3n\n    Nacional de Seguridad y Salud en el Trabajo, estoy seguro que puede\n    ser una base, una buena estructura para la moci\u00f3n que haya de surgir\n    de esta interpelaci\u00f3n siempre y cuando trate de enmarcarse en un\n    desarrollo lo m\u00e1s r\u00e1pido y lo m\u00e1s intenso posible, sin duda alguna\n    con las limitaciones que tambi\u00e9n hemos estado valorando hace unos\n    instantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero debemos pensar\n    que en cuanto a la prevenci\u00f3n de riesgos laborales, tanto en el campo\n    espec\u00edfico de prevenci\u00f3n de riesgos laborales como en seguridad\n    mar\u00edtima o formaci\u00f3n sanitaria y tambi\u00e9n prevenci\u00f3n de riesgos para\n    t\u00e9cnicos, hemos realizado en estos \u00faltimos a\u00f1os un n\u00famero de cursos\n    importante, ya que estamos hablando de un n\u00famero medio de alumnos por\n    a\u00f1o en el periodo 1997-2000, que es el que le puedo ofrecer porque es\n    cuando se ponen en marcha este tipo de programas de m\u00e1s de 9.779\n    trabajadores, con las dificultades que usted se\u00f1alaba, en primer\n    lugar que no se pueden pedir largas ausencias a quien est\u00e1 gan\u00e1ndose\n    el pan embarcado si no es con una pol\u00edtica de becas y de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que esas bases que durante\n    muchos a\u00f1os han estado, y recuerdo ahora las de San Juan de\n    Terranova, la de Namibia, y la que ahora se quiere establecer en el\n    Oc\u00e9ano \u00cdndico, tambi\u00e9n tendremos que adaptarlas a las nuevas\n    concentraciones de buques espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, es una buena filosof\u00eda sentar en una mesa a todos los que\n    son competentes, no solamente a las distintas administraciones sino\n    tambi\u00e9n a los propios agentes sociales, en este caso con las\n    particularidades que a veces ofrece el propio sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "empresas": [6], "seguridad": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El sistema de remuneraci\u00f3n tambi\u00e9n juega un\n    papel negativo, pues en la pesca se conserva el sistema conocido como\n    a la parte, es decir, que el salario depende de las capturas,\n    convirtiendo a los trabajadores en destajistas forzados y forzosos,\n    lo que a su vez es un elemento m\u00e1s de riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la progresiva desaparici\u00f3n de nuestra\n    flota mercante y la disminuci\u00f3n de la pesquera est\u00e1n provocando la\n    emigraci\u00f3n de nuestros trabajadores, t\u00e9cnicos  y marineros hacia\n    buques con bandera de conveniencia  y de segundo registro, estando\n    estos buques en muchos casos en malas condiciones de seguridad y a\n    veces sujetos a nulos controles, pero al final los muertos, cuando\n    los hay, son nuestros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pesca se lleva a cabo lejos de\n    tierra firme, en el fr\u00e1gil equilibrio de una embarcaci\u00f3n, a merced de\n    dif\u00edciles condiciones meteorol\u00f3gicas y con muy pocas medidas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra causa puede estar en las peculiares inspecciones de seguridad\n    que se realizan m\u00e1s desde los despachos de las capitan\u00edas que a bordo\n    de las embarcaciones; aqu\u00ed tambi\u00e9n se puede hacer algo m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la progresiva desaparici\u00f3n de nuestra\n    flota mercante y la disminuci\u00f3n de la pesquera est\u00e1n provocando la\n    emigraci\u00f3n de nuestros trabajadores, t\u00e9cnicos  y marineros hacia\n    buques con bandera de conveniencia  y de segundo registro, estando\n    estos buques en muchos casos en malas condiciones de seguridad y a\n    veces sujetos a nulos controles, pero al final los muertos, cuando\n    los hay, son nuestros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones tienen que revisar las normativas de seguridad y\n    hacer que se cumplan, tienen que mejorar los medios de auxilio,\n    comunicaci\u00f3n  y rescate y su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se controlan los buques de bandera de conveniencia,\n    cada vez m\u00e1s frecuentes, ni los de algunas empresas mixtas, que\n    quedan en campos de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html# 000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [16, 17, 18], "fuerzas": [11, 12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "centros": [28], "espa\u00f1oles": [25, 26, 27], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4], "militar": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De esta manera, se defin\u00eda que las fuerzas de\n    la OTAN, adem\u00e1s de garantizar la seguridad  y la defensa de los\n    Estados miembros, y tambi\u00e9n de\n    servir de foro de consulta, fundamentalmente tratar\u00eda de gestionar\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta definici\u00f3n se buscaba una carta blanca para el\n    intervencionismo militar y el intervencionismo pol\u00edtico y se\n    plasmaban concretamente motivos para la intervenci\u00f3n de los ej\u00e9rcitos\n    de la OTAN, se\u00f1alando como motivos el movimiento incontrolado de\n    grupos muy numerosos de poblaci\u00f3n y la defensa de los recursos\n    naturales, tipificaci\u00f3n tan amplia y ambigua que permite intervenir\n    cuando se desee all\u00ed donde los intereses de Estados Unidos lo\n    demanden, como ha quedado muy claro en la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque al hablar\n    de recursos naturales, se\u00f1or ministro, no se plantea la defensa de la\n    Amazonia, sino recursos naturales de inter\u00e9s para los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tales peticiones se circunscriben, como he dicho, en este nuevo\n    concepto de defensa estrat\u00e9gica que hab\u00eda aprobado la Administraci\u00f3n\n    Clinton, que de lo que se trataba era, ni m\u00e1s ni menos, que ir\n    aprendiendo de las lecciones que le hab\u00edan dado la guerra contra Irak\n    y la guerra de los Balcanes; lecciones que, por una parte, hablaban\n    de una debilidad estructural de los Estados \u00e1rabes aliados y, por\n    otra parte, sobre todo de la necesidad de situar en la zona de m\u00e1ximo\n    inter\u00e9s estrat\u00e9gico contingentes masivos de fuerzas propias en el\n    menor tiempo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda es momento de plantear el debate de cu\u00e1l tiene que ser el\n    papel de Espa\u00f1a en el concierto internacional,  y lo queremos\n    plantear, en primer lugar, en la defensa de los intereses de este\n    pa\u00eds, que no se defienden desde el militarismo ni desde el\n    intervencionismo, se defienden, por el contrario, jugando un papel de\n    liderazgo en la resoluci\u00f3n de conflictos por la v\u00eda pac\u00edfica  y no por\n    la v\u00eda militar, que ya hemos visto qu\u00e9 poco resuelve y ad\u00f3nde van las\n    resoluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta definici\u00f3n se buscaba una carta blanca para el\n    intervencionismo militar y el intervencionismo pol\u00edtico y se\n    plasmaban concretamente motivos para la intervenci\u00f3n de los ej\u00e9rcitos\n    de la OTAN, se\u00f1alando como motivos el movimiento incontrolado de\n    grupos muy numerosos de poblaci\u00f3n y la defensa de los recursos\n    naturales, tipificaci\u00f3n tan amplia y ambigua que permite intervenir\n    cuando se desee all\u00ed donde los intereses de Estados Unidos lo\n    demanden, como ha quedado muy claro en la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la entrada\n    de Espa\u00f1a en la estructura militar de la OTAN, es cuando la base de\n    Rota empieza a ser mirada por los Estados Unidos como su principal\n    base en el sur de Europa y como una base para ser utilizada como\n    puente a\u00e9reo para las intervenciones fuera de zona, para\n    intervenciones en Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1frica y en territorio europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda es momento de plantear el debate de cu\u00e1l tiene que ser el\n    papel de Espa\u00f1a en el concierto internacional,  y lo queremos\n    plantear, en primer lugar, en la defensa de los intereses de este\n    pa\u00eds, que no se defienden desde el militarismo ni desde el\n    intervencionismo, se defienden, por el contrario, jugando un papel de\n    liderazgo en la resoluci\u00f3n de conflictos por la v\u00eda pac\u00edfica  y no por\n    la v\u00eda militar, que ya hemos visto qu\u00e9 poco resuelve y ad\u00f3nde van las\n    resoluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, es evidente para nosotros que los Estados\n    Unidos tratan de imponer su log\u00edstica militar, tratan de situarnos en\n    un papel subsidiario, que se enmarca en esa declaraci\u00f3n conjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con clara voluntad de sumisi\u00f3n,\n    ustedes se sit\u00faan a la cabeza de los pa\u00edses m\u00e1s decididos a emplear\n    la v\u00eda militar para resolver conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes pretenden ser los\n    aliados fieles a esta l\u00f3gica militar de Estados Unidos, que tratan de\n    intimidar y dominar no para imponer la paz sino para imponer su\n    propio dominio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, se defin\u00eda que las fuerzas de\n    la OTAN, adem\u00e1s de garantizar la seguridad  y la defensa de los\n    Estados miembros, y tambi\u00e9n de\n    servir de foro de consulta, fundamentalmente tratar\u00eda de gestionar\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tales peticiones se circunscriben, como he dicho, en este nuevo\n    concepto de defensa estrat\u00e9gica que hab\u00eda aprobado la Administraci\u00f3n\n    Clinton, que de lo que se trataba era, ni m\u00e1s ni menos, que ir\n    aprendiendo de las lecciones que le hab\u00edan dado la guerra contra Irak\n    y la guerra de los Balcanes; lecciones que, por una parte, hablaban\n    de una debilidad estructural de los Estados \u00e1rabes aliados y, por\n    otra parte, sobre todo de la necesidad de situar en la zona de m\u00e1ximo\n    inter\u00e9s estrat\u00e9gico contingentes masivos de fuerzas propias en el\n    menor tiempo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El actual despliegue de las fuerzas norteamericanas\n    en el mundo es totalmente inaceptable y no puede servir de ejemplo\n    para un nuevo marco de seguridad compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, lo mismo que nosotros, saben muy bien para qu\u00e9 sirven las\n    bases americanas: para proyectar fuerzas norteamericanas en cualquier\n    parte del mundo, sin descartar el uso de las armas nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, que este despliegue de las\n    fuerzas de Estados Unidos es en s\u00ed mismo una amenaza para la paz y\n    que ustedes, con esta ampliaci\u00f3n de la base de Rota, tambi\u00e9n se\n    convierten en una amenaza para la paz mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, se defin\u00eda que las fuerzas de\n    la OTAN, adem\u00e1s de garantizar la seguridad  y la defensa de los\n    Estados miembros, y tambi\u00e9n de\n    servir de foro de consulta, fundamentalmente tratar\u00eda de gestionar\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El actual despliegue de las fuerzas norteamericanas\n    en el mundo es totalmente inaceptable y no puede servir de ejemplo\n    para un nuevo marco de seguridad compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pueblo espa\u00f1ol debe ser consultado en un asunto\n    que afecta a su soberan\u00eda y a su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el papel que\n    ustedes le quieren asignar  a nuestro pa\u00eds, un papel de mero\n    subsidiario de los intereses de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso a ustedes no les ha preocupado\n    subvertir lo que fue el acuerdo del refer\u00e9ndum que se celebr\u00f3 en este\n    pa\u00eds, acuerdo que hablaba claramente de una reducci\u00f3n progresiva de\n    las tropas de Estados Unidos, de la OTAN en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda es momento de plantear el debate de cu\u00e1l tiene que ser el\n    papel de Espa\u00f1a en el concierto internacional,  y lo queremos\n    plantear, en primer lugar, en la defensa de los intereses de este\n    pa\u00eds, que no se defienden desde el militarismo ni desde el\n    intervencionismo, se defienden, por el contrario, jugando un papel de\n    liderazgo en la resoluci\u00f3n de conflictos por la v\u00eda pac\u00edfica  y no por\n    la v\u00eda militar, que ya hemos visto qu\u00e9 poco resuelve y ad\u00f3nde van las\n    resoluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que cientos de miles de\n    espa\u00f1oles est\u00e1n convencidos de que \u00e9se no es el camino de nuestro\n    pa\u00eds y que eso no es lo que m\u00e1s le conviene  a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que ustedes son contrarios a lo que\n    merece este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es esta la\n    mejor forma de servir a los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n queremos hablar en nombre de los cientos\n    de miles de espa\u00f1oles que todav\u00eda est\u00e1n convencidos de que la\n    ampliaci\u00f3n de la base de Rota no es ni m\u00e1s ni menos que dar rienda\n    suelta a una forma de entender el mundo donde el conflicto solamente\n    se puede entender sobre la dominaci\u00f3n de una \u00fanica potencia sobre el\n    resto de los pa\u00edses del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que cientos de miles de\n    espa\u00f1oles est\u00e1n convencidos de que \u00e9se no es el camino de nuestro\n    pa\u00eds y que eso no es lo que m\u00e1s le conviene  a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo queremos que tengan muy claro que seguiremos\n    oponi\u00e9ndonos aqu\u00ed y tambi\u00e9n en la calle y en otras instituciones,\n    junto con miles y miles de espa\u00f1oles  y espa\u00f1olas, a la ampliaci\u00f3n de\n    la base de Rota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las bases americanas sirven tambi\u00e9n como centros de comunicaci\u00f3n v\u00eda\n    sat\u00e9lite para asegurar las direcciones de tiro convencionales y\n    nucleares; y sirven asimismo -usted lo sabe, se\u00f1or ministro- para\n    realizar labores de espionaje de las comunicaciones, tal como se ha\n    denunciado recientemente en el Parlamento Europeo  y venimos\n    denunciando nosotros aqu\u00ed desde hace muchos a\u00f1os; pero eso parece\n    preocuparles a ustedes bastante poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "seguridad": [4, 5], "defensa": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... no se ha referido a ella, y es que adem\u00e1s se ha\n    de garantizar el poder adquisitivo de los trabajadores de Rota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, precisamente la nueva concepci\u00f3n estrat\u00e9gica de la Alianza,\n    debatida y acordada en Washington, es aquella que, por primera vez,\n    reconoce la identidad europea de seguridad y defensa, es justamente\n    el momento en el que se produce un giro casi copernicano, de forma\n    que los Estados Unidos que, efectivamente, han liderado la Alianza\n    Atl\u00e1ntica hasta esa fecha, reconocen la necesidad de que el esfuerzo\n    europeo tenga su propia dimensi\u00f3n, ponen en marcha la iniciativa de\n    capacidades de defensa, conocida como DFI, y adem\u00e1s aceptan y\n    fomentan la identidad europea de seguridad y defensa, y lo hacen\n    adem\u00e1s para promocionar, junto al concepto de defensa colectiva,\n    previsto en el art\u00edculo 5\u00ba del Tratado de Washington, el de nuevas\n    misiones, llamadas en el \u00e1mbito europeo misiones Petersberg, que son\n    aquellas que pueden afrontar los socios de la Alianza en desarrollo\n    de misiones de paz y humanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, casi me gustar\u00eda decirle que as\u00ed lo desear\u00edan\n    los europeos, pero hasta ahora nuestra preocupaci\u00f3n es exactamente la\n    contraria, es, tal y como ha anunciado el candidato Bush primero y la\n    Administraci\u00f3n Bush despu\u00e9s, que se est\u00e1n replanteando su presencia\n    como aliados en Europa, y que a lo mejor disminuyen su presencia a\u00fan\n    m\u00e1s y que a lo mejor dejan que esa identidad europea de seguridad y\n    defensa tenga vuelo propio y solitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos reforzar nuestros v\u00ednculos de\n    cooperaci\u00f3n y acentuar nuestro protagonismo; eso se plasma en las\n    consultas del m\u00e1ximo nivel y en el reconocimiento de un comit\u00e9\n    bilateral de alto nivel en materia de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, precisamente la nueva concepci\u00f3n estrat\u00e9gica de la Alianza,\n    debatida y acordada en Washington, es aquella que, por primera vez,\n    reconoce la identidad europea de seguridad y defensa, es justamente\n    el momento en el que se produce un giro casi copernicano, de forma\n    que los Estados Unidos que, efectivamente, han liderado la Alianza\n    Atl\u00e1ntica hasta esa fecha, reconocen la necesidad de que el esfuerzo\n    europeo tenga su propia dimensi\u00f3n, ponen en marcha la iniciativa de\n    capacidades de defensa, conocida como DFI, y adem\u00e1s aceptan y\n    fomentan la identidad europea de seguridad y defensa, y lo hacen\n    adem\u00e1s para promocionar, junto al concepto de defensa colectiva,\n    previsto en el art\u00edculo 5\u00ba del Tratado de Washington, el de nuevas\n    misiones, llamadas en el \u00e1mbito europeo misiones Petersberg, que son\n    aquellas que pueden afrontar los socios de la Alianza en desarrollo\n    de misiones de paz y humanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, casi me gustar\u00eda decirle que as\u00ed lo desear\u00edan\n    los europeos, pero hasta ahora nuestra preocupaci\u00f3n es exactamente la\n    contraria, es, tal y como ha anunciado el candidato Bush primero y la\n    Administraci\u00f3n Bush despu\u00e9s, que se est\u00e1n replanteando su presencia\n    como aliados en Europa, y que a lo mejor disminuyen su presencia a\u00fan\n    m\u00e1s y que a lo mejor dejan que esa identidad europea de seguridad y\n    defensa tenga vuelo propio y solitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4, 5], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [9], "militar": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es una l\u00f3gica que no la puedo admitir,\n    puede ser la l\u00f3gica de un militar, no es la l\u00f3gica de un dem\u00f3crata\n    que tiene que ganar las elecciones en las urnas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero son dos l\u00f3gicas distintas, la de un\n    militar y la de gente que no cree que esa sea la l\u00f3gica que debe\n    imperar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    vuelvan a utilizar m\u00e1s el argumento de que las inversiones van a\n    beneficiar a Andaluc\u00eda porque le repito que, a lo largo de todos los\n    siglos, los andaluces hemos sido due\u00f1os de pocas cosas materiales,\n    pero s\u00ed hemos sido due\u00f1os de nuestra propia dignidad, que no se puede\n    hipotecar teniendo una base militar en nuestro territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nosotros tenemos otra l\u00f3gica, que es la de la\n    solidaridad y la de querer jugar un papel importante en el mundo\n    resolviendo los conflictos, pero no por la v\u00eda militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no nos diga que tenemos que vender nuestra\n    soberan\u00eda, que tenemos que vender nuestra propia seguridad para ganar\n    puestos de\n    trabajo o para ganar inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso vamos a estar en la calle manifest\u00e1ndonos y\n    protestando contra lo que entendemos que es un atentado a la\n    soberan\u00eda nacional, a la seguridad de este pa\u00eds y, sobre todo, es un\n    flaco servicio  a una pol\u00edtica de seguridad y de solidaridad, que es\n    la que todos deber\u00edamos defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos hablando simplemente de calificativos, lo\n    que nos preocupa no es si un discurso es m\u00e1s antiguo que otro, sino\n    si un discurso defiende m\u00e1s o menos los intereses de nuestro pa\u00eds o\n    mejor o peor el futuro de la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda al terminar mi anterior intervenci\u00f3n, ustedes podr\u00e1n\n    imponer aqu\u00ed su mayor\u00eda absoluta (espero que no refrendada por otros\n    grupos), pero estamos convencidos de que la l\u00f3gica de la mayor\u00eda\n    parlamentaria no es en estos momentos la l\u00f3gica de los intereses de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso vamos a estar en la calle manifest\u00e1ndonos y\n    protestando contra lo que entendemos que es un atentado a la\n    soberan\u00eda nacional, a la seguridad de este pa\u00eds y, sobre todo, es un\n    flaco servicio  a una pol\u00edtica de seguridad y de solidaridad, que es\n    la que todos deber\u00edamos defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tenemos la lista de los buques nucleares que han atracado en\n    puertos espa\u00f1oles, y ustedes se niegan a preguntarles qu\u00e9 llevan,\n    evidentemente, no como hace un buen aliado, sino como hace un buen\n    s\u00fabdito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "fuerzas": [1], "fuerzas armadas": [5], "pa\u00eds": [3, 4], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y nosotros vamos a movernos en el mismo esquema, se\u00f1or\u00eda:\n    mantenimiento, por supuesto, de nuestra soberan\u00eda, no aumento de la\n    presencia militar, que se ha reducido sensiblemente -recuerde\n    Torrej\u00f3n y Zaragoza-,  y el aumento de los aparcamientos no implica,\n    para nada, aumento de presencia en una base que tiene, insisto, mando\n    espa\u00f1ol, incluso en seguridad interior, no ya en algo tan importante\n    como los s\u00edmbolos de la propia soberan\u00eda, y simplemente autorizaci\u00f3n,\n    caso a caso, del uso de esas bases; caso a caso y confrontaci\u00f3n con\n    la legalidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ser bueno para la relaci\u00f3n bilateral, es bueno para las\n    Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, bueno para Espa\u00f1a y bueno para su\n    proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nosotros vamos a movernos en el mismo esquema, se\u00f1or\u00eda:\n    mantenimiento, por supuesto, de nuestra soberan\u00eda, no aumento de la\n    presencia militar, que se ha reducido sensiblemente -recuerde\n    Torrej\u00f3n y Zaragoza-,  y el aumento de los aparcamientos no implica,\n    para nada, aumento de presencia en una base que tiene, insisto, mando\n    espa\u00f1ol, incluso en seguridad interior, no ya en algo tan importante\n    como los s\u00edmbolos de la propia soberan\u00eda, y simplemente autorizaci\u00f3n,\n    caso a caso, del uso de esas bases; caso a caso y confrontaci\u00f3n con\n    la legalidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Centella, nosotros pensamos que la construcci\u00f3n de los\n    aparcamientos es beneficiosa no s\u00f3lo para las relaciones bilaterales\n    de Espa\u00f1a con los Estados Unidos, que comprendo que no es un pa\u00eds que\n    suscite sus simpat\u00edas, no lo ha hecho nunca, aunque pens\u00e9 que por\n    razones de cierto pragmatismo y de cierto realismo democr\u00e1tico hab\u00edan\n    depuesto esa hostilidad, pero \u00e9se es un problema de ustedes y de su\n    alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es algo, se\u00f1or\u00eda, que se inscribe adem\u00e1s en el contexto de lo\n    que han sido las relaciones de este pa\u00eds con Estados Unidos, con dos\n    gobiernos democr\u00e1ticos distintos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ser bueno para la relaci\u00f3n bilateral, es bueno para las\n    Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, bueno para Espa\u00f1a y bueno para su\n    proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ciertamente la m\u00fasica que suena (por hacer propia la imagen que\n    utilizaba el ministro de Defensa y que este portavoz hab\u00eda utilizado\n    con motivo de otra iniciativa del propio Grupo de Izquierda Unida\n    relativa a la OTAN) detr\u00e1s de esta iniciativa no es la de mi grupo ni\n    la hacemos propia y lo quiero decir tambi\u00e9n con todo el respeto que\n    podemos sentir por el Grupo de Izquierda Unida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi grupo\n    sentimos no s\u00f3lo respeto sino apoyo a lo que es, por un lado, un\n    reforzamiento y una intensificaci\u00f3n de las relaciones entre Espa\u00f1a y\n    Estados Unidos, un reforzamiento del papel de Espa\u00f1a en el seno de la\n    Alianza Atl\u00e1ntica y, evidentemente, de forma absolutamente\n    inseparable, un reforzamiento y un papel de liderazgo, que esperamos\n    que sea todav\u00eda mayor de lo que es, de Espa\u00f1a en la construcci\u00f3n de\n    una iniciativa europea de defensa, inseparable y no contrapuesta a lo\n    que es el papel de Espa\u00f1a en el seno de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa m\u00fasica de fondo, que es la nuestra y que entendemos que en\n    este caso est\u00e1 en sinton\u00eda con la de la mayor\u00eda de la C\u00e1mara y por\n    tanto con la de la mayor\u00eda de las fuerzas democr\u00e1ticas en Espa\u00f1a, no\n    podemos compartir ese tono de alarmismo que se deduce de esta\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "pa\u00eds": [3], "fiscales": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, agradecemos que haya habido esta iniciativa porque nos\n    permite el debate en Pleno -otras iniciativas est\u00e1n en la Comisi\u00f3n de\n    Defensa, donde podremos seguir esta discusi\u00f3n- e ir clarificando una\n    serie de ideas, de conceptos y, por qu\u00e9 no, de confusiones iniciales\n    que hubo sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que darse una soluci\u00f3n ya definitiva a los\n    contenciosos econ\u00f3mico- laborales que siguen existiendo en Rota y\n    Mor\u00f3n y\n    tienen tambi\u00e9n que solucionarse los contenciosos econ\u00f3mico- fiscales\n    que existen con las autoridades locales de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, sea del color que sea, debe garantizar la soberan\u00eda y la\n    dignidad de nuestro pa\u00eds en el marco de la seguridad compartida del\n    que nos hemos dotado democr\u00e1ticamente, debe optimizar sus capacidades\n    y sus condiciones geoestrat\u00e9gicas no con declaraciones\n    grandilocuentes, que a veces suenan m\u00e1s a rid\u00edculas que a otra cosa,\n    sino con posiciones inteligentes y realistas, que son las m\u00e1s \u00fatiles\n    para Espa\u00f1a y sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, sea del color que sea, debe garantizar la soberan\u00eda y la\n    dignidad de nuestro pa\u00eds en el marco de la seguridad compartida del\n    que nos hemos dotado democr\u00e1ticamente, debe optimizar sus capacidades\n    y sus condiciones geoestrat\u00e9gicas no con declaraciones\n    grandilocuentes, que a veces suenan m\u00e1s a rid\u00edculas que a otra cosa,\n    sino con posiciones inteligentes y realistas, que son las m\u00e1s \u00fatiles\n    para Espa\u00f1a y sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [3], "fuerzas": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En primer lugar, el\n    convenio de defensa vigente en este momento, suscrito en el a\u00f1o 1989\n    entre el Gobierno de Espa\u00f1a y los Estados Unidos, es un buen convenio\n    y los principios que le inspiran, que se mantienen y que en el futuro\n    convenio se van a respetar escrupulosamente pero aplicando la\n    declaraci\u00f3n conjunta del pasado d\u00eda 11 de enero, marcan la l\u00ednea en\n    la que lainmensa mayor\u00eda de esta C\u00e1mara va a estar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene la que tiene y, por lo tanto, yo como andaluz\n    humilde pero que represento al partido mayoritario en Espa\u00f1a y en mi\n    circunscripci\u00f3n, le digo que en ning\u00fan momento nos ofende ni nos\n    molesta ni se traiciona el estatuto con el convenio vigente en\n    materia de defensa que afecta a las bases de Rota y de Mor\u00f3n ni con\n    la revisi\u00f3n t\u00e9cnica que se plantee; ni se afecta al estatuto ni se va\n    a tocar, no se toc\u00f3 antes ni se va a tocar ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones que en todo caso mejoran las modernizaciones que\n    se introduzcan, sobre las que se est\u00e1 hablando, corresponden a\n    requerimientos operativos de la nueva situaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la que\n    estamos  y a requerimientos operativos de las propias Fuerzas Armadas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones que en todo caso mejoran las modernizaciones que\n    se introduzcan, sobre las que se est\u00e1 hablando, corresponden a\n    requerimientos operativos de la nueva situaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la que\n    estamos  y a requerimientos operativos de las propias Fuerzas Armadas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 69, 71], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 6, 9, 12, 13, 16, 18, 20, 24, 26, 28, 30, 32, 33, 34, 35, 37, 40, 41, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 58, 61, 65, 67, 70, 72, 75], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 8, 10, 11, 14, 15, 17, 19, 21, 22, 23, 25, 29, 31, 38, 39, 55, 56, 57, 59, 60, 64, 66, 68, 74], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [27, 36, 42, 73], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [62, 63], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}]}