{"blocks": [{"words": {"accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SU GOBIERNO NO HA PUESTO LOS MEDIOS NECESARIOS PARA PODER HACER\n    FRENTE A LA MAREA NEGRA GENERADA POR LA CAT\u00c1STROFE DEL \"PRESTIGE\" A PESAR\n    DE HABER TRANSCURRIDO M\u00c1S DE TRES SEMANAS DESDE EL ACCIDENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quiero agradecer su ayuda muy\n    especialmente a todos los que han colaborado: a los voluntarios, a los\n    t\u00e9cnicos, a los especialistas, a los profesionales, tambi\u00e9n a las Fuerzas\n    Armadas a las que tantas veces injustamente se les niegan medios y ayudas\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Hubiera preferido que\n    hubiera sido a\u00fan m\u00e1s r\u00e1pida y m\u00e1s eficaz y tambi\u00e9n hubiera preferido que\n    el Prestige no hubiese tenido un accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando ustedes\n    dec\u00edan que no pasaba nada, nosotros dec\u00edamos que hab\u00eda una marea negra;\n    cuando ustedes dec\u00edan que hab\u00eda medios, nosotros dec\u00edamos que no hab\u00eda\n    medios, como se ha constatado; cuando dijimos que movilizaran el\n    ej\u00e9rcito, tuvieron que movilizarlo; cuando le ped\u00ed que tomara el tim\u00f3n de\n    la situaci\u00f3n, tuvo que tomarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cambie el rumbo, una a este pa\u00eds frente a esta gran\n    cat\u00e1strofe, convoque a todos los partidos pol\u00edticos, pida m\u00e1s ayuda\n    internacional, destine m\u00e1s efectivos del ej\u00e9rcito, hasta 10.000, en\n    Galicia y en las costas cant\u00e1bricas, proteja m\u00e1s las R\u00edas Bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Las manifestaciones y los\n    informes de los t\u00e9cnicos que bajan a analizar los restos del buque\n    Prestige son los que sirven de base a los comentarios y a las\n    informaciones del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a qu\u00e9 puerto llevar\u00eda usted ese buque\n    averiado: \u00bfa La Coru\u00f1a, a Vigo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "apoyo": [2], "accidente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or presidente, desde el primer momento hemos vivido con\n    angustia la enorme y dura cat\u00e1strofe ocasionada en Galicia por el\n    accidente del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este momento yo quiero hacer un reconocimiento, porque creo que es de\n    justicia, a los enormes esfuerzos y al trabajo sin descanso del\n    vicepresidente primero para luchar contra este terrible desastre\n    ecol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, una vez m\u00e1s, en nombre de todo el Grupo Parlamentario Popular,\n    transmitirles a todos ellos nuestro apoyo incondicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "apoyo": [2], "buque": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el primer\n    Consejo de Ministros que se realiz\u00f3 tras el hundimiento del buque, se\n    aprob\u00f3 el real decreto-ley que contiene un plan integral de actuaci\u00f3n, en\n    virtud del cual los afectados en Galicia est\u00e1n recibiendo ya ayudas\n    directas, exenciones fiscales y cr\u00e9ditos blandos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar las medidas que ha adoptado ya la Uni\u00f3n Europea para\n    garantizar la seguridad mar\u00edtima; las que ha adoptado el Consejo de\n    Ministros de Medio Ambiente desde el punto de vista de protecci\u00f3n\n    medioambiental; las que estamos promoviendo en el derecho internacional\n    respecto al reconocimiento de los delitos medioambientales de especial\n    gravedad, como es el caso, y tambi\u00e9n las decisiones que ya ha adoptado el\n    Gobierno de Espa\u00f1a con otros gobiernos de no aceptar ni en nuestros mares\n    ni en nuestros puertos buques que transporten este tipo de combustible\n    con m\u00e1s de 15 a\u00f1os y que sean monocasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estoy absolutamente convencido de que, por\n    duro que sea, por fuertes que sean las cr\u00edticas que tenemos que aguantar,\n    con la solidaridad y el apoyo de todos lo superaremos y lo\n    conseguiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la semana pasada vino usted por primera vez al Parlamento,\n    despu\u00e9s de 23 d\u00edas del accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A\n    partir de ah\u00ed, todas las decisiones las han adoptado el Gobierno y la\n    Xunta en el \u00e1mbito de sus competencias, perfectamente coordinados desde\n    el momento del salvamento de la tripulaci\u00f3n del buque, que hicieron de\n    manera conjunta el Gobierno gallego y el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera decisi\u00f3n que tomaron, se\u00f1or Rajoy, fue qu\u00e9 hacer con el buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un diario, La voz de Galicia  -supongo\n    que no le atribuir\u00e1 deslealtad-, ha hecho una investigaci\u00f3n a fondo seg\u00fan\n    la cual la Capitan\u00eda Mar\u00edtima de A Coru\u00f1a ofreci\u00f3 a su Gobierno tres\n    soluciones y el Gobierno eligi\u00f3, seg\u00fan ese diario, la peor, parece ser\n    que ejecutando instrucciones del se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos al siguiente grito:\n    enviar el barco al quinto pino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ahora bien, que la urgencia\n    sea combatir la marea, se\u00f1or Rajoy -y lo es-, no significa que el\n    tratamiento de la crisis no exija en su momento crear una Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si no lo hacen acabar\u00e1n la\n    crisis como la empezaron, pensando en ustedes, pero entonces una gran\n    marea de indignaci\u00f3n de los espa\u00f1oles caer\u00e1 sobre su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le reto a usted a que haya una sola declaraci\u00f3n del l\u00edder de la oposici\u00f3n\n    y suya en los siete d\u00edas siguientes al accidente diciendo qu\u00e9 es lo que\n    hab\u00eda que hacer con \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es verdad que en los primeros momentos no ten\u00edamos -cr\u00e9ame que no\n    es f\u00e1cil tener un stock como el que luego le voy a se\u00f1alar- los medios\n    suficientes, pero en el plazo de 48 horas -y buena prueba de ello es lo\n    que ha ocurrido en este puente-, todas aquellas personas que quisieron\n    trabajar pudieron hacerlo, con el apoyo de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Hemos dispuesto de seis remolcadores,\n    trece embarcaciones de salvamento, dos buques de desembarco, dos\n    fragatas, embarcaciones de la Guardia Civil y de la Xunta, doce barcos de\n    limpieza, un petrolero, un submarino, nueve helic\u00f3pteros, ocho aviones\n    espa\u00f1oles y seis extranjeros... Y he acordado con las cofrad\u00edas de\n    pescadores que utilizaran los medios de que disponen para luchar contra\n    la marea, porque el fuel-oil... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad cient\u00edfica": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfpor qu\u00e9 se han rechazado hasta ahora las ayudas ofrecidas\n    por las comunidades aut\u00f3nomas, comunidad cient\u00edfica y expertos para\n    solucionar las consecuencias de la cat\u00e1strofe del Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han pasado 28 d\u00edas desde el accidente del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Rajoy, sentimos rabia, no s\u00f3lo por el accidente, sino por el\n    ocultamiento, por la actitud despectiva, por la falta de sensibilidad,\n    por las mentiras, por la lentitud del Gobierno y, sobre todo, por la\n    falta de medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No culpamos al Gobierno del\n    accidente, pero s\u00ed lo culpamos de la descoordinaci\u00f3n, de la lentitud y de\n    la ineficacia que ha tenido hasta ahora en la gesti\u00f3n de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los espa\u00f1oles, se\u00f1or Rajoy, no se les va a olvidar\n    durante mucho tiempo haber visto a mis paisanos recoger el fuel con sus\n    propias manos, una imagen que ha dado la vuelta al mundo y que es\n    impropia de un pa\u00eds avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad cient\u00edfica": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le doy mi palabra de honor de que\n    nadie me llam\u00f3 para ofrecerme ayuda, pues tenga la seguridad de que yo la\n    hubiera aceptado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me diga usted que yo no acepto lo que\n    pueda aportar la comunidad cient\u00edfica, porque cuando asum\u00ed la\n    responsabilidad en el tema de las vacas locas lo primero que hice fue\n    crear un comit\u00e9 cient\u00edfico (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta ausencia clamorosa de sus\n    responsabilidades pol\u00edticas la denunciamos aqu\u00ed junto a millones de\n    espa\u00f1oles que quieren o\u00edr que esta censura pol\u00edtica pueda hacerse en esta\n    C\u00e1mara, porque esta es la C\u00e1mara de la soberan\u00eda; es una censura pol\u00edtica\n    razonable, sentida por mucha gente, l\u00f3gica, leg\u00edtima para la democracia,\n    necesaria para la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero decirle, porque es bueno que conozcamos estos acontecimientos, que\n    cuando se produjo el accidente del Cas\u00f3n, ning\u00fan miembro del Gobierno fue\n    nunca a Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle en segundo lugar que usted\n    tiene perfecto derecho, en nombre de todas aquellas personas y ciudadanos\n    espa\u00f1oles que se sientan representados por usted, a decir lo que estime\n    oportuno y conveniente, pero ese mismo derecho tiene quien le habla en\n    este momento, en nombre tambi\u00e9n de los millones de espa\u00f1oles que en este\n    momento se puedan sentir representados por m\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace escasamente dos meses se present\u00f3 en Madrid el\n    Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n y Formaci\u00f3n sobre Drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es\n    m\u00e1s que una nueva muestra de la preocupaci\u00f3n del Gobierno del Partido\n    Popular por la investigaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace escasamente dos meses se present\u00f3 en Madrid el\n    Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n y Formaci\u00f3n sobre Drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que es una muestra m\u00e1s de la importancia que el\n    Gobierno del Partido Popular concede a la investigaci\u00f3n y a la formaci\u00f3n\n    espec\u00edficamente en un campo como el de la drogodependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    investigaci\u00f3n de los procesos adictivos es fundamental para luchar contra\n    la drogodependencia, pero la presentaci\u00f3n del instituto no supone en\n    ning\u00fan caso un punto de partida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os han sido\n    numerosas las acciones que sobre investigaci\u00f3n ha desarrollado el\n    Gobierno y que han permitido que surgiera\n    un importante grupo de organizaciones y de investigadores que han\n    realizado una labor callada pero fruct\u00edfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nos encontramos con grupos peque\u00f1os, fragmentados, y nos\n    falta vertebraci\u00f3n, consolidar los equipos, fijar las l\u00edneas prioritarias\n    de investigaci\u00f3n y fomentar y favorecer el acercamiento entre la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica y la cl\u00ednica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... explicase a la C\u00e1mara qu\u00e9 actuaciones va a desarrollar el Instituto\n    Nacional de Investigaci\u00f3n y Formaci\u00f3n sobre Drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, como ha recordado, el Instituto Nacional de\n    Investigaci\u00f3n y Formaci\u00f3n sobre Drogas ha sido creado recientemente en\n    concreto por una orden del Ministerio del Interior de 4 de octubre de\n    2002 en la que se regula su composici\u00f3n y funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la creaci\u00f3n\n    de este instituto cumplimos uno de los compromisos recogidos en la\n    estrategia nacional sobre drogas 2000-2008, que establece como objetivo\n    prioritario el desarrollo de actuaciones en dos campos, el de las\n    actividades formativas y el de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en el \u00e1mbito\n    de la investigaci\u00f3n se van a intensificar los esfuerzos en la\n    problem\u00e1tica ligada con el consumo de alcohol, especialmente en sus\n    efectos sobre los m\u00e1s j\u00f3venes, y en la viabilidad de nuevas estrategias\n    preventivas y rehabilitadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y en cuanto al tercer\n    \u00e1mbito al que quer\u00eda hacer referencia, que es el de la financiaci\u00f3n, en\n    los presupuestos de la Delegaci\u00f3n del Gobierno para el Plan Nacional\n    sobre Drogas 2003 se contempla la cantidad de un mill\u00f3n de euros para la\n    realizaci\u00f3n de actuaciones de este instituto, partida que se incrementar\u00e1\n    con nuevos cr\u00e9ditos con cargo a la Ley del Fondo, ya que el Consejo de\n    Ministros ampliar\u00e1 pr\u00f3ximamente los objetivos dirigidos a la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2, 3, 4], "operaciones": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el conflicto de la antigua Yugoslavia\n    conllev\u00f3 la necesidad de desarrollar en el seno de la Uni\u00f3n Europea una\n    genuina pol\u00edtica exterior en materia de seguridad y defensa y, en\n    consecuencia, un papel m\u00e1s protagonista de las operaciones de paz\n    llamadas Petersberg. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el conflicto de la antigua Yugoslavia\n    conllev\u00f3 la necesidad de desarrollar en el seno de la Uni\u00f3n Europea una\n    genuina pol\u00edtica exterior en materia de seguridad y defensa y, en\n    consecuencia, un papel m\u00e1s protagonista de las operaciones de paz\n    llamadas Petersberg. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, varios son los hechos acaecidos entre finales del siglo\n    pasado e inicios del actual que han originado cambios transcendentales en\n    la concepci\u00f3n de la defensa y, por tanto, de la pol\u00edtica exterior: desde\n    la ca\u00edda del muro, el surgimiento del fen\u00f3meno de la globalizaci\u00f3n y m\u00e1s\n    recientemente el 11 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el conflicto de la antigua Yugoslavia\n    conllev\u00f3 la necesidad de desarrollar en el seno de la Uni\u00f3n Europea una\n    genuina pol\u00edtica exterior en materia de seguridad y defensa y, en\n    consecuencia, un papel m\u00e1s protagonista de las operaciones de paz\n    llamadas Petersberg. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cumbre de Praga ha devenido en paradigma de lo que se viene en llamar\n    la nueva OTAN, reforzando la defensa de los principios b\u00e1sicos de\n    libertades de los ciudadanos y defensa de las democracias ante las nuevas\n    amenazas, habida cuenta de los objetivos planteados: capacidades,\n    terrorismo y ampliaci\u00f3n, como ejes centrales de la revisi\u00f3n de sus\n    postulados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se ha ampliado a 7 pa\u00edses Europeos: Bulgaria, Ruman\u00eda,\n    Eslovenia, Eslovaquia, Lituania, Estonia y Letonia, y se ha transformado\n    en lo que concierne a las amenazas y retos del siglo XXI, que son\n    amenazas y retos de seguridad, que en \u00faltimo extremo pretenden atacar el\n    conjunto de valores que representan nuestros sistemas pol\u00edticos: la\n    democracia, el Estado de derecho, el respeto a los derechos humanos y las\n    libertades fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno espa\u00f1ol ha respaldado estos dos\n    movimientos de ampliaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de la OTAN y entiende que se\n    ha de impulsar tanto la compatibilidad de la pol\u00edtica exterior y de\n    defensa de la Uni\u00f3n Europea como la vertiente mediterr\u00e1nea de todas estas\n    cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DE EXPLOTACI\u00d3N COMERCIAL PREVISTAS POR EL\n    GOBIERNO PARA LA L\u00cdNEA DE TREN DE ALTA VELOCIDAD ENTRE MADRID Y LLEIDA EN\n    EL MOMENTO DE LA PUESTA EN SERVICIO DE LA MISMA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan una informaci\u00f3n que ha aparecido en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, la inauguraci\u00f3n del AVE en el tramo Madrid-Lleida estaba\n    prevista para los d\u00edas 20 y 21 de este mes, es decir, dentro de 10 \u00f3 12\n    d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho gala siempre de transparencia, y bas\u00e1ndome en esa\n    actitud y porque es mi obligaci\u00f3n como diputado, le pregunto qu\u00e9\n    previsiones de explotaci\u00f3n comercial tiene y, concretando, qu\u00e9\n    previsiones de puesta en marcha maneja el Ministerio en este momento y,\n    debido a que en todo caso esa puesta en marcha es inminente, qu\u00e9\n    previsiones tiene en cuanto al n\u00famero de conexiones y el coste de los\n    billetes en el tramo del AVE Lleida-Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3, 4], "l\u00ednea": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, en estos momentos, se\u00f1or diputado, con la plataforma, la\n    v\u00eda, la electrificaci\u00f3n y las subestaciones terminadas y pr\u00e1cticamente\n    finalizadas las estaciones de Guadalajara y Calatayud, y en estado\n    avanzado la de Zaragoza, lo que falta para tomar las decisiones de\n    calendario es que se superen con \u00e9xito las pruebas de los sistemas de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y las instalaciones de seguridad, que van a ser dos, es\n    decir, la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida contar\u00e1 con un doble sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y de seguridad: en primer lugar, el sistema llamemos\n    convencional, el m\u00e1s avanzado, el ASFA, con sus enclavamientos y, en\n    segundo lugar, ser\u00e1 la primera l\u00ednea europea que estar\u00e1 dotada del nuevo\n    sistema de seguridad ERTMS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la cual la puesta en\n    servicio de un nuevo sistema de seguridad sin precedentes con el que\n    contrastar las pruebas exige que seamos mucho m\u00e1s precavidos y mucho m\u00e1s\n    rigurosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el objetivo de poner la l\u00ednea en servicio a finales\n    de este a\u00f1o, que ha sido el objetivo, como conoce S.S., reiterado por\n    este ministro en la Comisi\u00f3n de Infraestructuras, tendr\u00e1 que confirmarse\n    una vez que esas pruebas de seguridad y se\u00f1alizaci\u00f3n se hayan realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle en primer lugar que nadie del\n    Ministerio de Fomento ni de RENFE ni del GIF ha puesto en circulaci\u00f3n\n    hip\u00f3tesis de fecha alguna en relaci\u00f3n con el acto de inauguraci\u00f3n o en\n    relaci\u00f3n con el inicio de la explotaci\u00f3n comercial de la l\u00ednea de alta\n    velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida; nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en estos momentos, se\u00f1or diputado, con la plataforma, la\n    v\u00eda, la electrificaci\u00f3n y las subestaciones terminadas y pr\u00e1cticamente\n    finalizadas las estaciones de Guadalajara y Calatayud, y en estado\n    avanzado la de Zaragoza, lo que falta para tomar las decisiones de\n    calendario es que se superen con \u00e9xito las pruebas de los sistemas de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y las instalaciones de seguridad, que van a ser dos, es\n    decir, la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida contar\u00e1 con un doble sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y de seguridad: en primer lugar, el sistema llamemos\n    convencional, el m\u00e1s avanzado, el ASFA, con sus enclavamientos y, en\n    segundo lugar, ser\u00e1 la primera l\u00ednea europea que estar\u00e1 dotada del nuevo\n    sistema de seguridad ERTMS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle en primer lugar que nadie del\n    Ministerio de Fomento ni de RENFE ni del GIF ha puesto en circulaci\u00f3n\n    hip\u00f3tesis de fecha alguna en relaci\u00f3n con el acto de inauguraci\u00f3n o en\n    relaci\u00f3n con el inicio de la explotaci\u00f3n comercial de la l\u00ednea de alta\n    velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida; nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en estos momentos, se\u00f1or diputado, con la plataforma, la\n    v\u00eda, la electrificaci\u00f3n y las subestaciones terminadas y pr\u00e1cticamente\n    finalizadas las estaciones de Guadalajara y Calatayud, y en estado\n    avanzado la de Zaragoza, lo que falta para tomar las decisiones de\n    calendario es que se superen con \u00e9xito las pruebas de los sistemas de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y las instalaciones de seguridad, que van a ser dos, es\n    decir, la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida contar\u00e1 con un doble sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y de seguridad: en primer lugar, el sistema llamemos\n    convencional, el m\u00e1s avanzado, el ASFA, con sus enclavamientos y, en\n    segundo lugar, ser\u00e1 la primera l\u00ednea europea que estar\u00e1 dotada del nuevo\n    sistema de seguridad ERTMS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el objetivo de poner la l\u00ednea en servicio a finales\n    de este a\u00f1o, que ha sido el objetivo, como conoce S.S., reiterado por\n    este ministro en la Comisi\u00f3n de Infraestructuras, tendr\u00e1 que confirmarse\n    una vez que esas pruebas de seguridad y se\u00f1alizaci\u00f3n se hayan realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... De todas formas, se\u00f1or ministro, le agradezco la\n    informaci\u00f3n que ha dado, pero me gustar\u00eda que entrase en el tema de la\n    previsi\u00f3n, aunque no sea un tema cerrado, del n\u00famero de trenes, de\n    convoyes que van a mantener, porque creo que es muy importante, entre\n    Lleida y Madrid, y sobre todo que nos dijera si ya han hecho estudios de\n    lo que van a costar los billetes para ese recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  La l\u00ednea podr\u00eda\n    ponerse en servicio s\u00f3lo con el sistema ASFA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La transparencia obliga\n    al Gobierno a explicar qu\u00e9 se ha hecho, por qu\u00e9, en base a qu\u00e9 criterios,\n    qu\u00e9 aplicaci\u00f3n ha hecho su ministerio del contrato suscrito entre la\n    Sociedad Estatal de Salvamento y Seguridad Mar\u00edtima y una sociedad\n    brit\u00e1nica de limpieza de vertidos de petr\u00f3leo, porque m\u00e1s de veinte d\u00edas\n    despu\u00e9s del desastre su ministerio ni sabe ni contesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desoye con altaner\u00eda y arrogancia\n    las propuestas socialistas: m\u00e1s medios, m\u00e1s ej\u00e9rcito, m\u00e1s ayuda a los\n    ayuntamientos, m\u00e1s Europa, leyes m\u00e1s severas, agencias m\u00e1s eficaces y,\n    sobre todo, se\u00f1or Cascos, el estilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todav\u00eda no est\u00e1 dise\u00f1ado otro\n    modelo; quiz\u00e1 la pr\u00f3xima propuesta del se\u00f1or Zapatero despu\u00e9s de la\n    originalidad, en la direcci\u00f3n contraria a la que va Europa, del\n    superministerio de la seguridad, cuando en Europa se crean agencias de\n    seguridad especializadas, sea un consejo de ministros n\u00f3mada, donde cada\n    d\u00eda est\u00e9 el ministro de turno en un lugar en funci\u00f3n de las\n    circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora presidenta, en cuanto a la pregunta, podemos hacer la comparaci\u00f3n\n    por donde quiera: presupuesto de seguridad mar\u00edtima para toda Espa\u00f1a en\n    el a\u00f1o 1996, 49,78 millones de euros; en 2002, 64,80 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que ha cambiado\n    sensiblemente los medios para prevenir la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Acabamos de escuchar al presidente decir que\n    desde ya impedir\u00e1 la entrada en puertos espa\u00f1oles de buques que no\n    cumplan la normativa de tener doble casco y los alejar\u00e1 de esas millas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Para ello, adem\u00e1s de los compromisos\n    estatales que asumen cada uno de los Estados miembros, hemos encomendado\n    a la nueva agencia de seguridad mar\u00edtima, que est\u00e1 en fase de\n    constituci\u00f3n, las garant\u00edas de uniformidad y homogeneidad en la calidad y\n    en la cantidad de esas inspecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "vivienda protegida": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE EJECUCI\u00d3N DEL\n    PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE VIVIENDA PROTEGIDA DE NUEVA\n    CONSTRUCCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE EJECUCI\u00d3N DEL\n    PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE VIVIENDA PROTEGIDA DE NUEVA\n    CONSTRUCCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "vivienda protegida": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el vigente Plan de vivienda 2002-2005 tiene un n\u00facleo\n    fundamental, que es la actuaci\u00f3n en varias l\u00edneas, l\u00edneas de nueva\n    construcci\u00f3n, de alquiler, de rehabilitaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento\n    real de este plan, que sin duda constituye el n\u00facleo fundamental de la\n    acci\u00f3n del Gobierno en materia de pol\u00edtica de vivienda, dadas las\n    competencias del Estado en esta materia y las consiguientes competencias\n    de las comunidades aut\u00f3nomas al amparo del art\u00edculo 148 de la\n    Constituci\u00f3n, comenz\u00f3 en junio o julio del pasado a\u00f1o, porque hasta\n    entonces no se formalizaron los convenios con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    verdaderas protagonistas de la pol\u00edtica de vivienda en el esquema\n    auton\u00f3mico de nuestro Estado, y consiguientemente el tiempo de\n    funcionamiento real hasta ahora es limitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Refiri\u00e9ndome en particular a una de las l\u00edneas de actuaci\u00f3n fundamentales,\n    la vivienda protegida de nueva construcci\u00f3n, le formulo la pregunta que\n    consta en el texto del orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el grado de ejecuci\u00f3n\n    del Plan de vivienda en vigor, espec\u00edficamente en esta materia de vivienda\n    protegida de nueva construcci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Refiri\u00e9ndome en particular a una de las l\u00edneas de actuaci\u00f3n fundamentales,\n    la vivienda protegida de nueva construcci\u00f3n, le formulo la pregunta que\n    consta en el texto del orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el grado de ejecuci\u00f3n\n    del Plan de vivienda en vigor, espec\u00edficamente en esta materia de vivienda\n    protegida de nueva construcci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas protegidas": [5, 6, 7], "viviendas": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, el Plan de vivienda 2002-2005 en el programa\n    para el a\u00f1o 2002 prev\u00e9 un total de 59.159 actuaciones dentro del programa\n    de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, el Plan de vivienda 2002-2005 en el programa\n    para el a\u00f1o 2002 prev\u00e9 un total de 59.159 actuaciones dentro del programa\n    de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    fecha de hoy est\u00e1 autorizada la financiaci\u00f3n de 32.300 nuevas viviendas,\n    que representan el 64,4 de los objetivos totales para el a\u00f1o 2002 y el\n    80,49 por ciento de los objetivos convenidos con las comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades m\u00e1s adelantadas son la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda y la Comunidad Valenciana, que han\n    agotado sus objetivos convenidos para el a\u00f1o 2002 y est\u00e1n haciendo ya uso\n    de la reserva de eficacia prevista, habi\u00e9ndose autorizado en ellas la\n    financiaci\u00f3n de 8.350 y 6.852 viviendas respectivamente, lo que supone\n    3.340 y 987 viviendas protegidas por encima de las asignadas, tambi\u00e9n\n    respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya han superado el 70 por ciento de los objetivos\n    convenidos: La Rioja, con 575 viviendas y el 89,84 por ciento de los\n    objetivos; Canarias, con 2.191 viviendas y el 88,88 por ciento de los\n    objetivos; Galicia, con 1.485 nuevas viviendas y  el 82,04 por ciento de\n    los objetivos, y Catalu\u00f1a, con 4.304 nuevas viviendas protegidas y el\n    71,14 por ciento de los objetivos fijados en los convenios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, el Plan de vivienda 2002-2005 en el programa\n    para el a\u00f1o 2002 prev\u00e9 un total de 59.159 actuaciones dentro del programa\n    de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades m\u00e1s adelantadas son la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda y la Comunidad Valenciana, que han\n    agotado sus objetivos convenidos para el a\u00f1o 2002 y est\u00e1n haciendo ya uso\n    de la reserva de eficacia prevista, habi\u00e9ndose autorizado en ellas la\n    financiaci\u00f3n de 8.350 y 6.852 viviendas respectivamente, lo que supone\n    3.340 y 987 viviendas protegidas por encima de las asignadas, tambi\u00e9n\n    respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya han superado el 70 por ciento de los objetivos\n    convenidos: La Rioja, con 575 viviendas y el 89,84 por ciento de los\n    objetivos; Canarias, con 2.191 viviendas y el 88,88 por ciento de los\n    objetivos; Galicia, con 1.485 nuevas viviendas y  el 82,04 por ciento de\n    los objetivos, y Catalu\u00f1a, con 4.304 nuevas viviendas protegidas y el\n    71,14 por ciento de los objetivos fijados en los convenios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE\n    EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE ADQUISICI\u00d3N DE\n    VIVIENDAS EXISTENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE\n    EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE ADQUISICI\u00d3N DE\n    VIVIENDAS EXISTENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Plan de vivienda 2002-2005, del cual hemos o\u00eddo\n    opiniones para todos los gustos en estas semanas pasadas, cuando el Grupo\n    Socialista, en una especie de costera de la vivienda -yo soy de\n    Cantabria-, hizo una pasada durante toda una semana con propuestas si no\n    dispares, s\u00ed disparatadas, goza de muy buena salud y creo que es\n    conveniente que, de vez en cuando, estemos muy atentos -recordemos, sin\n    prisa pero sin pausa- a la evoluci\u00f3n de dicho plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, para no ser\n    exhaustivo, voy a preguntarle sencillamente por lo planteado hoy en el\n    orden del d\u00eda en cuanto al grado de ejecuci\u00f3n del Plan de vivienda\n    2002-2005 -y hablo ya del grado de ejecuci\u00f3n- en el programa de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, para no ser\n    exhaustivo, voy a preguntarle sencillamente por lo planteado hoy en el\n    orden del d\u00eda en cuanto al grado de ejecuci\u00f3n del Plan de vivienda\n    2002-2005 -y hablo ya del grado de ejecuci\u00f3n- en el programa de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a\n    ser exhaustivo en este tema, creo que el plan habla por s\u00ed mismo, habla\n    por s\u00ed solo, los espa\u00f1oles estamos satisfechos y agradecidos al Gobierno\n    por este plan y, concretamente, a su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas protegidas": [3], "viviendas": [0, 1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en este programa, para el a\u00f1o 2002, se prev\u00e9n 7.056\n    actuaciones; actuaciones y adquisici\u00f3n de viviendas existentes, que deben\n    reunir las caracter\u00edsticas de precio, superficie y requisitos de las\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A fecha de hoy, est\u00e1 autorizada la\n    adquisici\u00f3n de 4.065 viviendas existentes, lo que representa el 57,61 de\n    los objetivos totales del programa y el 72 por ciento de los convenidos\n    con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, La Rioja tiene asignadas 348\n    viviendas, 203 por encima de los objetivos; Galicia tiene 207 viviendas,\n    82 por encima de los objetivos; Andaluc\u00eda tiene 437 viviendas, 137 por\n    encima de los objetivos; la Comunidad Valenciana tiene 1.675, 415 por\n    encima de los objetivos, y Castilla y Le\u00f3n tiene 321 viviendas, 21 por\n    encima de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, en este programa, para el a\u00f1o 2002, se prev\u00e9n 7.056\n    actuaciones; actuaciones y adquisici\u00f3n de viviendas existentes, que deben\n    reunir las caracter\u00edsticas de precio, superficie y requisitos de las\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE\n    EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE\n    REHABILITACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2], "apoyo": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es un hecho que el Grupo Parlamentario Popular siente el problema de la\n    vivienda como suyo propio y en esta ocasi\u00f3n queremos conocer su opini\u00f3n\n    acerca del grado de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os\n    hemos sido sensibles a este tema, por lo que queremos traerlo esta tarde\n    a la C\u00e1mara para conocer los datos y su opini\u00f3n, de la misma forma que se\n    han conocido para el resto de subgrupos del Plan de vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, la parcela por la que yo le\n    quiero preguntar es la referente al programa de rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas durante el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisi\u00e9ramos destacar lo siguiente: en el\n    tema de la rehabilitaci\u00f3n, muchas administraciones gobernadas desde hace\n    a\u00f1os por el Partido Popular han tenido loables iniciativas en ciudades\n    que, adem\u00e1s, han sido declaradas patrimonio hist\u00f3rico de la humanidad, y\n    un recorrido y eficacia en otras ciudades, aunque no siempre con el apoyo\n    suficiente de la Administraci\u00f3n central del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas protegidas": [2], "viviendas": [0, 1], "madrid": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido con usted en la valoraci\u00f3n que hace de la trascendencia\n    de los programas de rehabilitaci\u00f3n y, de hecho, en el programa anterior,\n    a medida que, por razones de precio, se reduc\u00eda la iniciativa de\n    viviendas de nueva construcci\u00f3n, ha aumentado la iniciativa de\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades m\u00e1s\n    adelantadas en la ejecuci\u00f3n de los programas de rehabilitaci\u00f3n son en\n    primer lugar La Rioja, con 961 viviendas y 461 por encima de objetivos\n    por haber alcanzado ya el l\u00edmite y entrar en la reserva de eficacia;\n    Castilla y Le\u00f3n, con 4.942 viviendas, 2.117 por encima de objetivos,\n    porque tambi\u00e9n ha superado el convenio y est\u00e1 en reserva de eficacia; la\n    Comunidad Valenciana, con 1.999 viviendas, 474 por encima de objetivos,\n    tambi\u00e9n a cargo de la reserva de eficacia; Andaluc\u00eda, con 1.989\n    viviendas, 289 por encima de objetivos a cargo de la reserva de eficacia;\n    Baleares, 1.781 viviendas, 176 por encima de objetivos con cargo a\n    reserva de eficacia, y Madrid, con 7.222 viviendas, 22 por encima de\n    objetivos dentro de la reserva de eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido con usted en la valoraci\u00f3n que hace de la trascendencia\n    de los programas de rehabilitaci\u00f3n y, de hecho, en el programa anterior,\n    a medida que, por razones de precio, se reduc\u00eda la iniciativa de\n    viviendas de nueva construcci\u00f3n, ha aumentado la iniciativa de\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades m\u00e1s\n    adelantadas en la ejecuci\u00f3n de los programas de rehabilitaci\u00f3n son en\n    primer lugar La Rioja, con 961 viviendas y 461 por encima de objetivos\n    por haber alcanzado ya el l\u00edmite y entrar en la reserva de eficacia;\n    Castilla y Le\u00f3n, con 4.942 viviendas, 2.117 por encima de objetivos,\n    porque tambi\u00e9n ha superado el convenio y est\u00e1 en reserva de eficacia; la\n    Comunidad Valenciana, con 1.999 viviendas, 474 por encima de objetivos,\n    tambi\u00e9n a cargo de la reserva de eficacia; Andaluc\u00eda, con 1.989\n    viviendas, 289 por encima de objetivos a cargo de la reserva de eficacia;\n    Baleares, 1.781 viviendas, 176 por encima de objetivos con cargo a\n    reserva de eficacia, y Madrid, con 7.222 viviendas, 22 por encima de\n    objetivos dentro de la reserva de eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE\n    EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE\n    EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 EN EL PROGRAMA DE SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "vivienda protegida": [5], "suelo": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, resulta innegable que el Partido Popular, desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno, ha venido demostrando sistem\u00e1ticamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de vivienda contenido en los Presupuestos\n    Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario es consciente de que el nuevo Plan de vivienda\n    2002-2005, que se aprob\u00f3 por real decreto en el Consejo de Ministros, es\n    sin duda una de las actuaciones m\u00e1s relevantes de su departamento\n    ministerial en esta \u00faltima etapa teniendo que destacar su puesta en\n    marcha en un momento en que es necesario revitalizar el mercado de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial para cubrir as\u00ed las necesidades de\n    vivienda de todos aquellos que no pueden acceder al mercado libre,\n    pero no podemos obviar de este plan su car\u00e1cter claramente social, que\n    pretende alcanzar no solamente efectos de car\u00e1cter econ\u00f3mico, sino\n    contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de pol\u00edticas de\n    car\u00e1cter social, al concentrar las ayudas del Estado en los sectores m\u00e1s\n    necesitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco podemos silenciar, como lo vienen realizando\n    determinados grupos parlamentarios, la manera de su ejecuci\u00f3n, porque es\n    m\u00e1s acorde con la realidad del mercado de la vivienda protegida y m\u00e1s\n    flexible para que pueda adaptarse a las peculiaridades de cada\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfcu\u00e1l es el grado de ejecuci\u00f3n del Plan de vivienda 2002-2005 en el\n    programa de suelo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfcu\u00e1l es el grado de ejecuci\u00f3n del Plan de vivienda 2002-2005 en el\n    programa de suelo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco podemos silenciar, como lo vienen realizando\n    determinados grupos parlamentarios, la manera de su ejecuci\u00f3n, porque es\n    m\u00e1s acorde con la realidad del mercado de la vivienda protegida y m\u00e1s\n    flexible para que pueda adaptarse a las peculiaridades de cada\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2, 3, 4, 5, 6], "vivienda protegida": [15], "suelo": [9, 10, 11, 12, 13], "madrid": [14], "viviendas protegidas": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por razones obvias, se\u00f1or\u00eda, la financiaci\u00f3n de actuaciones de suelo para\n    viviendas protegidas se convierte en una de las iniciativas estrat\u00e9gicas\n    m\u00e1s importantes del Plan de vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este programa se le\n    asignaron recursos para poder financiar suelo para la construcci\u00f3n de\n    18.843 viviendas protegidas, y el suelo correspondiente a 15.074\n    actuaciones de vivienda protegida ya est\u00e1 repartido mediante convenio\n    entre las comunidades aut\u00f3nomas; el resto est\u00e1 asignado a la reserva de\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por razones obvias, se\u00f1or\u00eda, la financiaci\u00f3n de actuaciones de suelo para\n    viviendas protegidas se convierte en una de las iniciativas estrat\u00e9gicas\n    m\u00e1s importantes del Plan de vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este programa se le\n    asignaron recursos para poder financiar suelo para la construcci\u00f3n de\n    18.843 viviendas protegidas, y el suelo correspondiente a 15.074\n    actuaciones de vivienda protegida ya est\u00e1 repartido mediante convenio\n    entre las comunidades aut\u00f3nomas; el resto est\u00e1 asignado a la reserva de\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A fecha 10 de diciembre estaba autorizada la financiaci\u00f3n para\n    actuaciones en materia de suelo equivalentes a 6.557 viviendas de\n    protecci\u00f3n, que representa el 34,8 de los objetivos totales del a\u00f1o 2002\n    y el 43,5 de los convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    comunidades aut\u00f3nomas que van m\u00e1s adelantadas en la ejecuci\u00f3n de\n    programas de suelo con destino a viviendas de protecci\u00f3n oficial, que son\n    las actuaciones que puede financiar el Ministerio de Fomento, son en\n    primer lugar la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, que tiene en marcha\n    actuaciones de suelo para 2.170 viviendas, 170 m\u00e1s que los objetivos\n    convenidos; en segundo lugar Madrid, con suelo para 1.660 actuaciones,\n    tambi\u00e9n 60 m\u00e1s de sus objetivos convenidos con cargo a la reserva de\n    eficacia, y despu\u00e9s la Comunidad Valenciana, con 1.776 actuaciones de\n    suelo, 376 por encima de los objetivos convenidos y, por lo tanto, con\n    cargo a la reserva de eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sin llegar al cien por cien y,\n    por tanto, sin haber entrado todav\u00eda a recibir las asignaciones con cargo\n    a la reserva de eficacia, Asturias tiene autorizada la financiaci\u00f3n de\n    suelo para 951 viviendas, el 95,10 por ciento de las asignaciones\n    previstas en el convenio con esta comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por razones obvias, se\u00f1or\u00eda, la financiaci\u00f3n de actuaciones de suelo para\n    viviendas protegidas se convierte en una de las iniciativas estrat\u00e9gicas\n    m\u00e1s importantes del Plan de vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este programa se le\n    asignaron recursos para poder financiar suelo para la construcci\u00f3n de\n    18.843 viviendas protegidas, y el suelo correspondiente a 15.074\n    actuaciones de vivienda protegida ya est\u00e1 repartido mediante convenio\n    entre las comunidades aut\u00f3nomas; el resto est\u00e1 asignado a la reserva de\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por razones obvias, se\u00f1or\u00eda, la financiaci\u00f3n de actuaciones de suelo para\n    viviendas protegidas se convierte en una de las iniciativas estrat\u00e9gicas\n    m\u00e1s importantes del Plan de vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este programa se le\n    asignaron recursos para poder financiar suelo para la construcci\u00f3n de\n    18.843 viviendas protegidas, y el suelo correspondiente a 15.074\n    actuaciones de vivienda protegida ya est\u00e1 repartido mediante convenio\n    entre las comunidades aut\u00f3nomas; el resto est\u00e1 asignado a la reserva de\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A fecha 10 de diciembre estaba autorizada la financiaci\u00f3n para\n    actuaciones en materia de suelo equivalentes a 6.557 viviendas de\n    protecci\u00f3n, que representa el 34,8 de los objetivos totales del a\u00f1o 2002\n    y el 43,5 de los convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    comunidades aut\u00f3nomas que van m\u00e1s adelantadas en la ejecuci\u00f3n de\n    programas de suelo con destino a viviendas de protecci\u00f3n oficial, que son\n    las actuaciones que puede financiar el Ministerio de Fomento, son en\n    primer lugar la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, que tiene en marcha\n    actuaciones de suelo para 2.170 viviendas, 170 m\u00e1s que los objetivos\n    convenidos; en segundo lugar Madrid, con suelo para 1.660 actuaciones,\n    tambi\u00e9n 60 m\u00e1s de sus objetivos convenidos con cargo a la reserva de\n    eficacia, y despu\u00e9s la Comunidad Valenciana, con 1.776 actuaciones de\n    suelo, 376 por encima de los objetivos convenidos y, por lo tanto, con\n    cargo a la reserva de eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sin llegar al cien por cien y,\n    por tanto, sin haber entrado todav\u00eda a recibir las asignaciones con cargo\n    a la reserva de eficacia, Asturias tiene autorizada la financiaci\u00f3n de\n    suelo para 951 viviendas, el 95,10 por ciento de las asignaciones\n    previstas en el convenio con esta comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    comunidades aut\u00f3nomas que van m\u00e1s adelantadas en la ejecuci\u00f3n de\n    programas de suelo con destino a viviendas de protecci\u00f3n oficial, que son\n    las actuaciones que puede financiar el Ministerio de Fomento, son en\n    primer lugar la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, que tiene en marcha\n    actuaciones de suelo para 2.170 viviendas, 170 m\u00e1s que los objetivos\n    convenidos; en segundo lugar Madrid, con suelo para 1.660 actuaciones,\n    tambi\u00e9n 60 m\u00e1s de sus objetivos convenidos con cargo a la reserva de\n    eficacia, y despu\u00e9s la Comunidad Valenciana, con 1.776 actuaciones de\n    suelo, 376 por encima de los objetivos convenidos y, por lo tanto, con\n    cargo a la reserva de eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este programa se le\n    asignaron recursos para poder financiar suelo para la construcci\u00f3n de\n    18.843 viviendas protegidas, y el suelo correspondiente a 15.074\n    actuaciones de vivienda protegida ya est\u00e1 repartido mediante convenio\n    entre las comunidades aut\u00f3nomas; el resto est\u00e1 asignado a la reserva de\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 ADOPTANDO EL\n    MINISTERIO DE JUSTICIA, EN EL MARCO DEL PACTO  DE ESTADO PARA LA REFORMA\n    DE LA JUSTICIA, PARA MODERNIZAR LAS PROFESIONES JUR\u00cdDICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pacto de Estado para la reforma de la justicia, fruto\n    del di\u00e1logo y el consenso entre el Gobierno, el Grupo Popular y el Grupo\n    Socialista, la gran aportaci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y la generosidad de\n    todos los grupos parlamentarios, goza de buena salud y como miembro de la\n    comisi\u00f3n de seguimiento puedo afirmar en estos momentos que se trabaja\n    bien, en un clima de consenso y en un programa de medidas concretas que\n    prev\u00e9n los Presupuestos Generales del Estado para 2003, con 150 millones\n    de euros, y entre ellas destacan todo lo relacionado con los juicios\n    r\u00e1pidos, el plan global de infraestructuras, el plan de modernizaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica, el ajuste del personal al nuevo mapa judicial, la\n    reestructuraci\u00f3n org\u00e1nica del servicio de la Administraci\u00f3n de justicia,\n    la reforma estructural de la oficina judicial, nuevos \u00f3rganos judiciales,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pacto de Estado para la reforma de la justicia es una gran oportunidad\n    en la que intervienen jueces, fiscales, resto del personal funcionarial,\n    abogados y procuradores, y un destinatario, el ciudadano, para que\n    tenga m\u00e1s, mejor y m\u00e1s pronta justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello por lo que pregunto al\n    se\u00f1or ministro de Justicia: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Ministerio de\n    Justicia, en el marco del pacto de Estado para la reforma de la justicia,\n    para modernizar las profesiones jur\u00eddicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se ha abordado la reforma de\n    la seguridad jur\u00eddica preventiva de los registros y notariado.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, como sabe usted, en el mundo de la justicia intervienen\n    muy diversas profesiones, en concreto doce, para hacer posible la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, en el pacto de Estado y mediante el di\u00e1logo\n    con todos los grupos parlamentarios, hay impulsadas concretas reformas\n    legislativas y reglamentarias para modernizar cada una de esas doce\n    profesiones judiciales, para hacer de nuestra justicia algo m\u00e1s moderno,\n    m\u00e1s eficaz y que tutele con m\u00e1s garant\u00edas los derechos y libertades de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha llegado a un acuerdo el 28 de noviembre con todos los\n    sindicatos para modernizar el personal al servicio de la Administraci\u00f3n\n    de justicia, que recoge el acuerdo alcanzado con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas el 29 de octubre y con los grupos parlamentarios el 9 de mayo,\n    de tal manera que oficiales, agentes y auxiliares pasar\u00e1n a constituir\n    nuevos cuerpos, los puestos de gesti\u00f3n y tramitaci\u00f3n procesal y de\n    auxilio judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS CONSECUENCIAS,\n    EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO Y MEDIDAS A ADOPTAR ANTE EL SINIESTRO DEL\n    BUQUE-TANQUE \"PRESTIGE\".  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [13], "buque": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "accidente": [9, 10, 11, 12], "operaciones": [18, 19], "espa\u00f1oles": [17], "investigaci\u00f3n": [14], "ej\u00e9rcito": [15, 16]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... As\u00ed, el accidente del buque Prestige el 13 de noviembre (hace\n    28 d\u00edas) ha resultado ser una cat\u00e1strofe a\u00fan de impredecibles\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, una vez que se produce el accidente , se adopta una segunda\n    decisi\u00f3n: alejar el buque de la costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n que ha hecho La Voz de Galicia\n    afirma que la Capitan\u00eda mar\u00edtima de A Coru\u00f1a propuso tres alternativas al\n    Gobierno y que el Gobierno eligi\u00f3 la peor posible; que no se quiso\n    consultar adecuadamente a los t\u00e9cnicos; que el buque sufri\u00f3 mucho por el\n    golpe en el fondo; que era evidente que los tanques no iban aguantar y\n    que el fuel saldr\u00eda a la superficie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es absolutamente indispensable conocerlos, porque lo \u00fanico\n    que sabemos es que parece ser que la decisi\u00f3n se tom\u00f3 por el se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos, diciendo que enviaran el buque al quinto pino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras el buque recorr\u00eda el Atl\u00e1ntico perdiendo fuel en mar y en tierra,\n    las medidas para combatir  la marea negra, que sistem\u00e1ticamente negaron\n    ustedes -usted el primero-, fueron radicalmente insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSab\u00edan\n    ustedes, cuando tomaron esa decisi\u00f3n, que el buque se iba a hundir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 pusieron en manos de una empresa privada\n    -aunque con un contrato con la Administraci\u00f3n, privada- las tareas de\n    recuperaci\u00f3n de ese buque? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo dijo usted que hab\u00eda cuatro grietas en el buque y luego resultaron\n    ser catorce sin que hubiera otra inmersi\u00f3n del submarino para\n    comprobarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo dijo, se\u00f1or Rajoy, que aquello que\n    vert\u00eda el buque eran hilitos de plastilina que se solidificaban? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el accidente del buque Prestige el 13 de noviembre (hace\n    28 d\u00edas) ha resultado ser una cat\u00e1strofe a\u00fan de impredecibles\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, una vez que se produce el accidente , se adopta una segunda\n    decisi\u00f3n: alejar el buque de la costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veinte d\u00edas despu\u00e9s del accidente, la marea negra\n    lleg\u00f3 a la entrada de las R\u00edas Bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 500 intelectuales\n    reclaman que se investigue el accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la moci\u00f3n propondremos m\u00e1s alternativas, como dotar a la\n    Sociedad de Salvamento Mar\u00edtimo de centros de control para seguir en\n    tiempo real el cumplimiento por los buques de las normas de seguridad;\n    impulsar, puesto que dicen ustedes que ning\u00fan pa\u00eds tiene medios para\n    atender estas cat\u00e1strofes, un servicio europeo com\u00fan de salvamento y\n    actuaci\u00f3n en estas situaciones; crear un centro nacional de formaci\u00f3n en\n    la lucha anticontaminaci\u00f3n marina, como el CEDRE franc\u00e9s; exigir que la\n    legislaci\u00f3n europea, se\u00f1or Rajoy, contemple la responsabilidad ilimitada\n    del armador y del propietario de la carga en relaci\u00f3n con los da\u00f1os, como\n    ocurre en Estados Unidos, y desarrollar estrategias para que los precios\n    del petr\u00f3leo reflejen sus costes reales en t\u00e9rminos de seguridad y de\n    contaminaci\u00f3n marina, pues ello facilitar\u00eda la transici\u00f3n hacia energ\u00edas\n    renovables de menor impacto ambiental.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n que ha hecho La Voz de Galicia\n    afirma que la Capitan\u00eda mar\u00edtima de A Coru\u00f1a propuso tres alternativas al\n    Gobierno y que el Gobierno eligi\u00f3 la peor posible; que no se quiso\n    consultar adecuadamente a los t\u00e9cnicos; que el buque sufri\u00f3 mucho por el\n    golpe en el fondo; que era evidente que los tanques no iban aguantar y\n    que el fuel saldr\u00eda a la superficie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al no haber cat\u00e1strofe, no se tomaron las decisiones necesarias:\n    primero, pedir ayuda\n    urgente a la Uni\u00f3n Europea, inmediata, urgente; en segundo lugar,\n    movilizar al Ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pedimos movilizar al ej\u00e9rcito y\n    tuvieron que hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si es que no se lo ha\n    explicado a los espa\u00f1oles! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, \u00bfpor qu\u00e9 pusieron en manos de una\n    empresa privada las operaciones de remolque y salvamento del Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted neg\u00f3 la marea negra e increment\u00f3 cuando se puso al frente de las\n    operaciones la manipulaci\u00f3n informativa, aument\u00f3 la falta a la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Asimismo, les pediremos que lleven a cabo el compromiso de crear una\n    comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que ofrezca soluciones a este tipo de\n    accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pedido concertar fuerzas,..  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno cree que estamos ante\n    una situaci\u00f3n pr\u00e1cticamente de Estado de excepci\u00f3n, en el sentido\n    pol\u00edtico de la palabra, no en el sentido catastr\u00f3fico, y est\u00e1 tratando el\n    tema del accidente como una epidemia, como la trataban los antiguos,\n    cuando nadie sab\u00eda que la hab\u00eda hasta que se extend\u00eda de tal manera que\n    era imposible controlarla; y a partir de esa concepci\u00f3n nos dice a la\n    oposici\u00f3n que nos callemos, que no intervengamos, que no hablemos, que\n    las profusas iniciativas que estamos realizando son una falta de\n    cooperaci\u00f3n y producen un enrarecimiento de la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, estamos\n    echando mano de iniciativas de alto calibre: Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n,\n    porque hay que investigar qui\u00e9nes tomaron las decisiones, no para\n    perseguir a nadie, sino para que se atengan a las consecuencias\n    democr\u00e1ticas; pero no s\u00f3lo para deslindar las responsabilidades\n    pol\u00edticas, sino para que hubiera tambi\u00e9n un referente estable permanente\n    del protagonismo de este Congreso de los Diputados con respecto al\n    protagonismo de la sociedad civil en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para eso habr\u00eda que\n    promover una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n como referente estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [12, 13, 14, 15, 16], "l\u00ednea": [24], "fuerzas": [17, 18], "accidente": [9, 10, 11], "operaciones": [21], "espa\u00f1oles": [19, 20], "buque": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "fuerzas armadas": [22, 23], "apoyo": [25, 26, 27]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El d\u00eda 20 de noviembre, tras el hundimiento del buque,\n    se decidi\u00f3 por razones operativas desdoblar esta comisi\u00f3n de seguimiento\n    en tres formaciones: la comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n y seguimiento de\n    contaminaci\u00f3n marina, para coordinar las actuaciones en el mar; la\n    comisi\u00f3n de limpieza y regeneraci\u00f3n medioambiental de la costa, para la\n    coordinaci\u00f3n de las actuaciones a desarrollar en las playas, y la\n    comisi\u00f3n para el seguimiento de reclamaciones del Fondo internacional\n    para la indemnizaci\u00f3n de da\u00f1os producidos por la contaminaci\u00f3n por\n    hidrocarburos, FIDAC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me gustar\u00eda extenderme algo m\u00e1s sobre otro de los\n    aspectos destacados por SS.SS., la decisi\u00f3n de alejar el buque de la\n    costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya he reiterado en varias ocasiones, el Gobierno deb\u00eda elegir\n    de entre las tres opciones posibles (provocar el incendio del\n    combustible, acercar el buque a puerto o desplazar el barco mar adentro)\n    aquella que resultase m\u00e1s eficaz y m\u00e1s prudente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda de las\n    posibilidades, el acercamiento del buque a puerto, fue descartada porque\n    se entendi\u00f3 que con la fuente de contaminaci\u00f3n situada m\u00e1s lejos de la\n    costa se dispondr\u00eda de m\u00e1s tiempo para la lucha contra ella en el mar,\n    m\u00e1s tiempo para su vigilancia, para disponer los medios de lucha en la\n    costa, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo que hace tres a\u00f1os -fue as\u00ed- tampoco\n    Francia autoriz\u00f3 la entrada en puerto del buque Erika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de\n    mantener alejado el buque de la costa tuvo, pues, su fundamento en\n    criterios estrictamente t\u00e9cnicos y encaminados a reducir en la medida de\n    las posibilidades el riesgo ambiental que el buque supon\u00eda para nuestras\n    costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos o\u00eddo aqu\u00ed la alternativa del se\u00f1or Alcaraz,\n    que dec\u00eda que hab\u00eda que llevar el buque a puerto, que es una alternativa\n    v\u00e1lida pero en la que parece no coincidir la mayor\u00eda de los expertos en\n    la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed creo, sin\n    embargo, que merece la pena destacar la labor del buque franc\u00e9s Atalante,\n    que transporta el batiscafo Nautile, que nos est\u00e1 permitiendo conocer a\n    trav\u00e9s de las im\u00e1genes difundidas y la informaci\u00f3n aportada por sus\n    t\u00e9cnicos la situaci\u00f3n del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Daremos una atenci\u00f3n prioritaria a la\n    situaci\u00f3n en el buque naufragado y al fuel que est\u00e1 saliendo de sus\n    tanques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma diligencia es la que ha animado al Gobierno a\n    ampliar, tan pronto como las consecuencias de este accidente han hecho\n    surgir nuevos afectados, los municipios de poblaci\u00f3n que se consideran\n    afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, creo sinceramente que\n    estamos adoptando las iniciativas necesarias para paliar en la medida de\n    lo posible las consecuencias de este accidente y es voluntad del Gobierno\n    no escatimar medios para este fin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de las actuaciones legales, seguiremos\n    impulsando desde el servicio jur\u00eddico del Estado los correspondientes\n    procesos penales y administrativos, en orden a dilucidar las\n    responsabilidades en las que pudieran haber incurrido los participantes\n    en este accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lejos de esta\n    situaci\u00f3n de desorganizaci\u00f3n a la que ustedes aluden, el Gobierno actu\u00f3\n    desde el primer momento estableciendo un programa de limpieza y\n    regeneraci\u00f3n de playas que ha dividido el \u00e1rea afectada en 16 zonas,\n    estableciendo centros de control en cada una de ellas, al frente de las\n    cuales se sit\u00faa un coordinador general, un coordinador de seguridad y\n    otro de salud laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las personas que vienen trabajando en las\n    playas han sido previamente informadas de las condiciones de trabajo y se\n    ha dispuesto para preservar su seguridad de equipos de protecci\u00f3n\n    individual que incluyen gafas, guantes, mascarilla, botas y monos de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de los mismos ha sido los acuerdos alcanzados con\n    Francia en materia de seguridad mar\u00edtima y el apoyo a estos que dieron\n    tanto Portugal como Italia hace dos semanas, al igual que Marruecos la\n    semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena prueba\n    de ello es la reciente aprobaci\u00f3n en el Consejo de Ministros de\n    Transportes de la Uni\u00f3n Europea el pasado viernes 6 de diciembre de unas\n    importantes conclusiones sobre seguridad mar\u00edtima y prevenci\u00f3n de la\n    contaminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguro que hemos cometido errores, pero no\n    tengo la seguridad, y creo que sobre todo nos avalan actuaciones como las\n    que se produjeron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las tareas\n    de limpieza de playas vienen colaborando desde el principio efectivos de\n    nuestras Fuerzas Armadas, cuya participaci\u00f3n se ha ido incrementando de\n    forma paulatina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy trabajan 4.540\n    efectivos de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, lo que est\u00e1 previsto ahora, como ya adelant\u00f3 el ministro de\n    Fomento ayer en su comparecencia, es la presentaci\u00f3n de un decreto ley\n    sobre medidas para buques-tanque que transporten mercanc\u00edas peligrosas o\n    contaminantes, que se aprobar\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes d\u00eda 13, y que, entre\n    otras cosas, establece la prohibici\u00f3n de entrar en puertos espa\u00f1oles, en\n    terminales o en zonas de fondeo, para buques petroleros de casco \u00fanico,\n    cualquiera que sea la bandera que enarbolen, que transporten fuel pesado,\n    alquitr\u00e1n, bet\u00fan asf\u00e1ltico o crudo pesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, como antes mencion\u00e9, el Consejo de Ministros aprobar\u00e1 un\n    decreto-ley que incluya las medidas concretas en relaci\u00f3n con la\n    prohibici\u00f3n de que los buques a los cuales antes he hecho referencia\n    entren en puertos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he dado todos los datos\n    de proa y popa a medida que me los iba comunicando la persona que estaba\n    al frente de estas operaciones, don Javier del Moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las tareas\n    de limpieza de playas vienen colaborando desde el principio efectivos de\n    nuestras Fuerzas Armadas, cuya participaci\u00f3n se ha ido incrementando de\n    forma paulatina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy trabajan 4.540\n    efectivos de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, quiero destacar que el\n    compromiso de estos pa\u00edses es, entre otros, apoyar las iniciativas que se\n    est\u00e1n presentando en la Uni\u00f3n Europea en la l\u00ednea de los acuerdos\n    alcanzados en la cumbre hispano-francesa el 26 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo, la junta directiva de\n    la Federaci\u00f3n de pr\u00e1cticos de puertos de Espa\u00f1a ha expresado por carta al\n    ministro de Fomento su total apoyo y respaldo a la actuaci\u00f3n del Gobierno\n    tras la tragedia provocada por el hundimiento del Prestige, y el propio 9\n    de noviembre se recoge un interesante art\u00edculo tambi\u00e9n en el diario El\n    Pa\u00eds, firmado por Sebasti\u00e1n Serrano, en el que entre otras cosas dice:\n    Todos los especialistas que se las han tenido que ver con mareas negras\n    tienen una obsesi\u00f3n: se ha de evitar como sea que el petrolero alcance la\n    costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan s\u00f3lo en una semana -recuerdo que cuando se\n    produjeron los acontecimientos del Mar Egeo tardaron cuarenta d\u00edas en\n    aprobar un decreto-ley- el Gobierno aprob\u00f3 el Decreto-ley 7/2002 que esta\n    misma C\u00e1mara convalid\u00f3 el 28 de noviembre con el apoyo de los grupos\n    parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de los mismos ha sido los acuerdos alcanzados con\n    Francia en materia de seguridad mar\u00edtima y el apoyo a estos que dieron\n    tanto Portugal como Italia hace dos semanas, al igual que Marruecos la\n    semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [4], "accidente": [2], "espa\u00f1oles": [3], "buque": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No nos ha contestado a lo\n    esencial, \u00bfpor qu\u00e9 consintieron que el buque quedara pr\u00e1cticamente a la\n    deriva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el cambio de rumbo ha llevado\n    al hundimiento del buque en un lugar donde las corrientes van a echar a\n    la costa todo el fuel que salga, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veinte d\u00edas despu\u00e9s del accidente,\n    cuando la marea negra llegaba a la boca de las R\u00edas Bajas, \u00bfd\u00f3nde estaban\n    ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si le queda un gramo\n    de credibilidad, que no le queda, hasta que no env\u00ede usted a esta C\u00e1mara,\n    como ocurre en cualquier democracia consolidada, esos informes en los que\n    usted se refugia para justificar su incompetencia no tendr\u00e1 credibilidad\n    ante los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un convenio internacional que les exig\u00eda\n    meter tripulaci\u00f3n de emergencia de la Administraci\u00f3n mar\u00edtima espa\u00f1ola\n    para dirigir las operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por cierto, se\u00f1or Rajoy, no me ha contestado a la\n    necesidad de crear una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n para -como tambi\u00e9n ha\n    recordado el portavoz de Izquierda Unida- que en el futuro no vuelvan a\n    ocurrir accidentes de esta naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que hay una comisi\u00f3n\n    permanente de investigaci\u00f3n de accidentes de aviaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos serlo a un Gobierno que,\n    habiendo cometido tant\u00edsimos graves errores, no es capaz siquiera de\n    reconocerlo y de pedir disculpas a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [4, 5], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "fuerzas": [2, 3], "fuerzas armadas": [6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, si se creara una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, \u00bfsabe\n    usted lo primero que tendr\u00eda que ver esa comisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se decidi\u00f3 sacar el\n    barco fuera, pero en todo caso tendr\u00eda que averiguarlo la comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tambi\u00e9n suelen decir: Las Fuerzas Armadas estuvieron siempre en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el se\u00f1or Aznar en\n    televisi\u00f3n dijo: Desde siempre estuvieron las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero por qu\u00e9 no dicen: El ej\u00e9rcito\n    estuvo siempre recogiendo fuel en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el ej\u00e9rcito estuvo desde hace dos\n    d\u00edas y medio a esta parte, no desde el principio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tambi\u00e9n suelen decir: Las Fuerzas Armadas estuvieron siempre en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el se\u00f1or Aznar en\n    televisi\u00f3n dijo: Desde siempre estuvieron las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [4], "accidente": [3], "buque": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Vuelve otra vez a preguntarme cu\u00e1les son los informes t\u00e9cnicos que\n    nosotros hemos utilizado para mandar el buque a alta mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejor dicho, conozco una, la de un\n    importante dirigente del Partido Socialista, al que no voy a citar, que\n    dijo, en una oportunidad, que hab\u00eda que proceder -y est\u00e1 publicado- al\n    bombardeo del buque y, en otra oportunidad, que en ning\u00fan caso ese buque\n    pod\u00eda haber entrado en puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY ahora este buque no hay que mandarlo a alta mar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-Protestas.-El se\u00f1or Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n: Lo\n    hab\u00eda dicho antes del accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es verdad,\n    como usted dice, que el se\u00f1or Fraga agradeci\u00f3 el apoyo del Gobierno\n    central, pero es verdad que entonces la oposici\u00f3n actu\u00f3 con la lealtad\n    con la que en esta ocasi\u00f3n no ha actuado la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [2], "fuerzas armadas": [3], "fuerzas": [1], "buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ha vuelto, se\u00f1or Alcaraz, a la eterna discusi\u00f3n sobre si hemos hecho bien\n    o mal mandando el buque a puerto o decidiendo que el buque se fuera a\n    alta mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo mismo, el d\u00eda 19, no hab\u00eda pasado una\n    semana desde que se hab\u00eda producido el siniestro, estuve en el\n    Ayuntamiento de Laracha, lugar de Cai\u00f3n, primero con las cofrad\u00edas de\n    pescadores y despu\u00e9s con miembros de las Fuerzas Armadas Espa\u00f1olas que\n    estaban recogiendo fuel-oil en la playa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el ej\u00e9rcito, yo ya he dicho que todos los medios se han\n    ido incrementando de forma paulatina, porque es verdad que hay gente a lo\n    mejor de una enorme capacidad y de una gran habilidad, no lo discuto,\n    pero es metaf\u00edsicamente imposible haber puesto todos los medios que\n    tenemos ahora a los dos d\u00edas de haberse producido la cat\u00e1strofe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo mismo, el d\u00eda 19, no hab\u00eda pasado una\n    semana desde que se hab\u00eda producido el siniestro, estuve en el\n    Ayuntamiento de Laracha, lugar de Cai\u00f3n, primero con las cofrad\u00edas de\n    pescadores y despu\u00e9s con miembros de las Fuerzas Armadas Espa\u00f1olas que\n    estaban recogiendo fuel-oil en la playa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay cuatro pa\u00edses en la Uni\u00f3n Europea que tienen este modelo\n    confesional, claramente muy distante de lo que piensa este ministro de\n    Justicia y muy distante de lo que piensa la inmensa mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles y seguro tambi\u00e9n -espero- de lo que piensa S.S., aunque a veces\n    los extremos se juntan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera vez que ejerci\u00f3 el derecho a voto el ministro de Justicia que le\n    habla fue precisamente para votar, con 18 a\u00f1os, el referendum a la\n    Constituci\u00f3n, y vot\u00f3 que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00ed que s\u00e9 qu\u00e9 es lo que vot\u00f3 este\n    ministro de Justicia y se lo digo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que es bueno es leerse la Constituci\u00f3n, es un ejercicio que los que somos\n    amantes de la justicia y del Estado de derecho de vez en cuando hacemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay cuatro pa\u00edses en la Uni\u00f3n Europea que tienen este modelo\n    confesional, claramente muy distante de lo que piensa este ministro de\n    Justicia y muy distante de lo que piensa la inmensa mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles y seguro tambi\u00e9n -espero- de lo que piensa S.S., aunque a veces\n    los extremos se juntan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El hecho social es que en Espa\u00f1a hay un n\u00famero importante de ciudadanos\n    que se confiesan cat\u00f3licos, el 80 por ciento seg\u00fan la \u00faltima encuesta del\n    CIS; pero hay muchas otras confesiones religiosas, todas ellas presentes\n    -se lo recuerdo- en la \u00faltima reforma de la comisi\u00f3n de asesoramiento en\n    materia de libertad religiosa que este ministro de Justicia llev\u00f3 al\n    Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0], "defensa": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es un\n    hecho social que obliga a los poderes p\u00fablicos a reconocerlo primero y\n    despu\u00e9s, una vez reconocido, a cooperar con aquellos m\u00e1s relevantes que\n    la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles no son practicantes de una religi\u00f3n, o muchos\n    no lo son, incluso usted dice que no ha querido ser ni siquiera\n    anticlerical. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    este ministro de Justicia que le habla traer\u00e1 a la C\u00e1mara un proyecto,\n    que espero que usted vote, de penalizaci\u00f3n en el C\u00f3digo Penal de la\n    mutilaci\u00f3n genital femenina, que son pr\u00e1cticas que nuestra sociedad y\n    nuestra cultura democr\u00e1tica de defensa de la dignidad de la mujer y de\n    los derechos humanos no tolera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido este ministro de\n    Justicia y este Gobierno los que han modificado esa Comisi\u00f3n para\n    ampliarla, para dar m\u00e1s representatividad a todas estas instancias y para\n    dar tambi\u00e9n el papel que la Constituci\u00f3n exige a quienes deseen ejercer\n    como creyentes, como no creyentes, creer o no creer, tratar de creer y no\n    conseguirlo o tratar de ser coherentes con lo que crean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    este ministro de Justicia que le habla traer\u00e1 a la C\u00e1mara un proyecto,\n    que espero que usted vote, de penalizaci\u00f3n en el C\u00f3digo Penal de la\n    mutilaci\u00f3n genital femenina, que son pr\u00e1cticas que nuestra sociedad y\n    nuestra cultura democr\u00e1tica de defensa de la dignidad de la mujer y de\n    los derechos humanos no tolera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021211_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 53, 57], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 6, 8, 11, 12, 13, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 27, 29, 31, 32, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 54, 58, 59, 60, 61, 62], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 7, 9, 10, 14, 15, 17, 30, 50, 51, 52, 55, 56], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [25, 26, 28], "party": "RAM\u00d3N COMPANYS SANFELI\u00da", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [33], "party": "Jos\u00e9 N\u00fa\u00f1ez Castain", "name": "Mixto"}]}