{"blocks": [{"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE\n    EL CRECIENTE DETERIORO DE LA SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE\n    EL CRECIENTE DETERIORO DE LA SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfa qu\u00e9 se debe el deterioro creciente de la seguridad\n    ciudadana en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfa qu\u00e9 se debe el deterioro creciente de la seguridad\n    ciudadana en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [9], "seguridad": [0, 1, 2, 3], "seguridad ciudadana": [7, 8], "pa\u00eds": [4, 5], "juicios r\u00e1pidos": [10], "polic\u00eda": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Aznar, estamos en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a en que hay m\u00e1s criminalidad y menos polic\u00edas\n    nacionales; estamos en el momento de la historia bajo su Gobierno en que\n    ha aumentado la criminalidad en un 20 por ciento y hay 6.000 polic\u00edas\n    nacionales menos en la calle; estamos en el momento de la historia donde\n    la seguridad privada y sus miembros duplican los efectivos de la Polic\u00eda\n    Nacional de nuestro pa\u00eds; estamos con un Gobierno que ha recomendado,\n    ante graves problemas de seguridad ciudadana, la seguridad privada y,\n    mire, se\u00f1or Aznar, la seguridad en un Estado democr\u00e1tico es para todos,\n    no s\u00f3lo para aquellos que se la puedan pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, al Partido Socialista le preocupa mucho su incompetencia en\n    esta materia para dar seguridad a los espa\u00f1oles (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), pero le\n    preocupa m\u00e1s que los espa\u00f1oles tengan seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, ha fracasado en esta pol\u00edtica de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Aznar, estamos en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a en que hay m\u00e1s criminalidad y menos polic\u00edas\n    nacionales; estamos en el momento de la historia bajo su Gobierno en que\n    ha aumentado la criminalidad en un 20 por ciento y hay 6.000 polic\u00edas\n    nacionales menos en la calle; estamos en el momento de la historia donde\n    la seguridad privada y sus miembros duplican los efectivos de la Polic\u00eda\n    Nacional de nuestro pa\u00eds; estamos con un Gobierno que ha recomendado,\n    ante graves problemas de seguridad ciudadana, la seguridad privada y,\n    mire, se\u00f1or Aznar, la seguridad en un Estado democr\u00e1tico es para todos,\n    no s\u00f3lo para aquellos que se la puedan pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hoy hemos\n    presentado un conjunto articulado y bien pensado de propuestas con los\n    siguientes objetivos: primero, hay que frenar la impunidad en este pa\u00eds;\n    hay que frenar esas situaciones de delincuentes que delinquen veces y\n    veces y siguen en la calle; hay que hacer juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Aznar, estamos en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a en que hay m\u00e1s criminalidad y menos polic\u00edas\n    nacionales; estamos en el momento de la historia bajo su Gobierno en que\n    ha aumentado la criminalidad en un 20 por ciento y hay 6.000 polic\u00edas\n    nacionales menos en la calle; estamos en el momento de la historia donde\n    la seguridad privada y sus miembros duplican los efectivos de la Polic\u00eda\n    Nacional de nuestro pa\u00eds; estamos con un Gobierno que ha recomendado,\n    ante graves problemas de seguridad ciudadana, la seguridad privada y,\n    mire, se\u00f1or Aznar, la seguridad en un Estado democr\u00e1tico es para todos,\n    no s\u00f3lo para aquellos que se la puedan pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Aznar, estamos en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a en que hay m\u00e1s criminalidad y menos polic\u00edas\n    nacionales; estamos en el momento de la historia bajo su Gobierno en que\n    ha aumentado la criminalidad en un 20 por ciento y hay 6.000 polic\u00edas\n    nacionales menos en la calle; estamos en el momento de la historia donde\n    la seguridad privada y sus miembros duplican los efectivos de la Polic\u00eda\n    Nacional de nuestro pa\u00eds; estamos con un Gobierno que ha recomendado,\n    ante graves problemas de seguridad ciudadana, la seguridad privada y,\n    mire, se\u00f1or Aznar, la seguridad en un Estado democr\u00e1tico es para todos,\n    no s\u00f3lo para aquellos que se la puedan pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, ha fracasado en esta pol\u00edtica de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Aznar, estamos en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a en que hay m\u00e1s criminalidad y menos polic\u00edas\n    nacionales; estamos en el momento de la historia bajo su Gobierno en que\n    ha aumentado la criminalidad en un 20 por ciento y hay 6.000 polic\u00edas\n    nacionales menos en la calle; estamos en el momento de la historia donde\n    la seguridad privada y sus miembros duplican los efectivos de la Polic\u00eda\n    Nacional de nuestro pa\u00eds; estamos con un Gobierno que ha recomendado,\n    ante graves problemas de seguridad ciudadana, la seguridad privada y,\n    mire, se\u00f1or Aznar, la seguridad en un Estado democr\u00e1tico es para todos,\n    no s\u00f3lo para aquellos que se la puedan pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hoy hemos\n    presentado un conjunto articulado y bien pensado de propuestas con los\n    siguientes objetivos: primero, hay que frenar la impunidad en este pa\u00eds;\n    hay que frenar esas situaciones de delincuentes que delinquen veces y\n    veces y siguen en la calle; hay que hacer juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, decir que la seguridad ciudadana en este momento en Espa\u00f1a es la\n    peor de nuestra historia es sencillamente exagerar, no es decir la\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo ni mucho menos\n    que una mayor\u00eda de espa\u00f1oles piensen que la seguridad ciudadana es un\n    grave problema ni siquiera\n    en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, ni siquiera eso (Un se\u00f1or diputado: \u00bfNo ves los\n    telediarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, decir que la seguridad ciudadana en este momento en Espa\u00f1a es la\n    peor de nuestra historia es sencillamente exagerar, no es decir la\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo ni mucho menos\n    que una mayor\u00eda de espa\u00f1oles piensen que la seguridad ciudadana es un\n    grave problema ni siquiera\n    en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, ni siquiera eso (Un se\u00f1or diputado: \u00bfNo ves los\n    telediarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "juicios r\u00e1pidos": [3], "seguridad ciudadana": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... que durante el pr\u00f3ximo mes de marzo\n    presentaremos las propuestas para los juicios r\u00e1pidos justamente\n    relativos a delitos y faltas menores, especialmente con la propiedad, que\n    son los que afectan a este concepto de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que la plantilla de la Polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil (Un se\u00f1or diputado: Ha bajado.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que durante el pr\u00f3ximo mes de marzo\n    presentaremos las propuestas para los juicios r\u00e1pidos justamente\n    relativos a delitos y faltas menores, especialmente con la propiedad, que\n    son los que afectan a este concepto de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que durante el pr\u00f3ximo mes de marzo\n    presentaremos las propuestas para los juicios r\u00e1pidos justamente\n    relativos a delitos y faltas menores, especialmente con la propiedad, que\n    son los que afectan a este concepto de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Creo que hay que\n    distinguir dos problemas, uno es el consumo de alcohol por los j\u00f3venes,\n    que necesita cierto tipo de medidas, y otro es, se\u00f1or\u00eda, el\n    consumo masivo en las v\u00edas p\u00fablicas, en las calles, que, adem\u00e1s de una\n    soluci\u00f3n de car\u00e1cter preventivo, necesita otro tipo de medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    tenemos preocupaci\u00f3n por el consumo de alcohol en los j\u00f3venes entre otras\n    por dos razones, se\u00f1or\u00eda, porque cada vez se consume m\u00e1s y cada vez se\n    consume antes, y eso deb\u00eda preocupar a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda cuesti\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es la presencia masiva en las calles, en las\n    plazas y el consumo masivo de alcohol, que evidentemente afecta a\n    derechos ciudadanos, afecta a derechos de ciudadanos y de vecinos que\n    tienen leg\u00edtimo derecho a tener su descanso y adem\u00e1s produce un deterioro\n    en los espacios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente que hay que presentar\n    normas legales y normas legales son aumentar la edad permitida para el\n    consumo de alcohol, aumentar las sanciones a aquellos establecimientos\n    que venden alcohol a los j\u00f3venes, etc\u00e9tera, y garantizar que se respetan\n    las normas esenciales y de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Creemos que el Estado de\n    las autonom\u00edas pactado en su momento por todos es el que mejor se ajusta\n    a la realidad plural y a las singularidades de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado con las todas las comunidades aut\u00f3nomas un sistema de\n    financiaci\u00f3n con m\u00e1s corresponsabilidad fiscal que nunca y las\n    comunidades aut\u00f3nomas han pasado a representar m\u00e1s del 37 por ciento del\n    gasto p\u00fablico total en nuestro pa\u00eds y adem\u00e1s han pasado a tener m\u00e1s del\n    doble del personal que la Administraci\u00f3n general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ese momento quiero decirle que desde el a\u00f1o 1996 en seis a\u00f1os hemos\n    llevado a cabo 330 traspasos, entre ellos algunos probablemente tan poco\n    relevantes para algunas personas como la educaci\u00f3n y la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO ADOPTA USTED LAS MEDIDAS NECESARIAS\n    PARA FRENAR EL INCREMENTO DE LA DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Eso quiere decir que el se\u00f1or Mayor Oreja y usted no han sido\n    buenos ministros del Interior en lo que se refiere a seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que el se\u00f1or Mayor Oreja y usted no han sido\n    buenos ministros del Interior en lo que se refiere a seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que el se\u00f1or Mayor Oreja y usted no han sido\n    buenos ministros del Interior en lo que se refiere a seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por eso, le pregunto que por qu\u00e9 no han\n    tomado las medidas necesarias para atajar la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, gr\u00e1fico por gr\u00e1fico (El se\u00f1or vicepresidente primero del\n    Gobierno y ministro del Interior muestra otros gr\u00e1ficos a la C\u00e1mara),\n    estos son los \u00edndices de detenciones que se han producido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, que, como ve, est\u00e1n subiendo, lo cual demuestra que hay buenos\n    resultados en la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, gr\u00e1fico por gr\u00e1fico (El se\u00f1or vicepresidente primero del\n    Gobierno y ministro del Interior muestra otros gr\u00e1ficos a la C\u00e1mara),\n    estos son los \u00edndices de detenciones que se han producido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, que, como ve, est\u00e1n subiendo, lo cual demuestra que hay buenos\n    resultados en la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juicios r\u00e1pidos": [4], "seguridad ciudadana": [1], "delincuencia": [3], "polic\u00edas": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos tomado otras medidas en las leyes de acompa\u00f1amiento\n    para ampliaci\u00f3n voluntaria del pase a segunda actividad, aumentado la\n    inversi\u00f3n en seguridad ciudadana y otros planes de personal para que los\n    polic\u00edas dejen las tareas burocr\u00e1ticas y hagan labores operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos tomado otras medidas en las leyes de acompa\u00f1amiento\n    para ampliaci\u00f3n voluntaria del pase a segunda actividad, aumentado la\n    inversi\u00f3n en seguridad ciudadana y otros planes de personal para que los\n    polic\u00edas dejen las tareas burocr\u00e1ticas y hagan labores operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos tomado otras medidas en las leyes de acompa\u00f1amiento\n    para ampliaci\u00f3n voluntaria del pase a segunda actividad, aumentado la\n    inversi\u00f3n en seguridad ciudadana y otros planes de personal para que los\n    polic\u00edas dejen las tareas burocr\u00e1ticas y hagan labores operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en el \u00e1mbito de la inmigraci\u00f3n, nos\n    hemos dirigido al fiscal general del Estado para que aquellas personas\n    extranjeras que cometan delitos en Espa\u00f1a sean expulsadas, como muy bien\n    dice ahora el se\u00f1or Zapatero y yo hab\u00eda dicho hace meses en esta C\u00e1mara,\n    tema muy importante porque entre el a\u00f1o 2000 y el a\u00f1o 2001 la\n    delincuencia y las detenciones de extranjeros crecieron en un 40 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Adem\u00e1s, estamos tomando medidas importantes, en primer\n    lugar, reformas legales, como ha anunciado el presidente del Gobierno,\n    con los juicios r\u00e1pidos y una nueva regulaci\u00f3n de la reincidencia, porque\n    es verdad, como ha dicho el se\u00f1or Zapatero y yo hace seis meses en esta\n    C\u00e1mara, que no es de recibo que personas cien veces detenidas no ingresen\n    nunca en prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [7], "juicios r\u00e1pidos": [8], "delincuencia": [5, 6], "polic\u00edas": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La seguridad, se\u00f1or Rajoy,\n    es un derecho de todos y cuando a un ciudadano le queman su veh\u00edculo yo\n    no s\u00e9 qui\u00e9n habr\u00e1 sido, pero s\u00ed s\u00e9 qui\u00e9n es el responsable: usted, por no\n    proteger su derecho a que no le quemen su veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que tiene a las Fuerzas de Seguridad desmotivadas, que no hay\n    nadie que hable bien del Ministerio del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, acepten las\n    propuestas del Partido Socialista porque as\u00ed mejorar\u00e1 la seguridad en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En seis a\u00f1os no han hecho casi nada y\n    ahora dice usted que convocan 6.000 plazas para el pr\u00f3ximo a\u00f1o -por\n    cierto, estos polic\u00edas no entrar\u00e1n hasta 2004-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque este a\u00f1o 2002 se\n    jubilar\u00e1n 5.000 polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algo que s\u00ed han hecho bien:\n    impedir que salgan en televisi\u00f3n los datos de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No culpe usted a la\n    inmigraci\u00f3n de tener relaci\u00f3n con el incremento de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que tiene a las Fuerzas de Seguridad desmotivadas, que no hay\n    nadie que hable bien del Ministerio del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Rajoy, no me diga que han incrementado o van a incrementar\n    ahora los juicios r\u00e1pidos, porque est\u00e1n en la legislaci\u00f3n y en los\n    \u00faltimos a\u00f1os han ca\u00eddo en un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Mire usted, entre los a\u00f1os 1990 y 1995\n    ustedes han sacado 6.800 plazas de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "juicios r\u00e1pidos": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  En seis a\u00f1os han sacado 6.800 plazas de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Y luego se quejan ustedes de que no hay plazas de\n    polic\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 autoridad me habla de un plan\n    del se\u00f1or Zapatero cuando todos sabemos que en el pacto de Estado por la\n    justicia se est\u00e1 tratando el tema de los juicios r\u00e1pidos y el tema de la\n    reincidencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "seguridad ciudadana": [4], "delincuencia": [5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ustedes utilizaron la seguridad ciudadana\n    como bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro comercios de la ciudad de Valencia acumulan 107\n    robos en s\u00f3lo dos a\u00f1os, por no hablar de un comercio que est\u00e1 a 100\n    metros de la Jefatura Superior de Polic\u00eda, que ha sido asaltado hasta en\n    50 ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Cotino -que, por cierto, no s\u00e9 como todav\u00eda hoy es\n    director general de la Polic\u00eda- presume mucho de propaganda y de imagen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que el plan Polic\u00eda 2000, que fue copiado de lo que fue el\n    plan de polic\u00eda de barrio en Valencia, es un aut\u00e9ntico fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes utilizaron la seguridad ciudadana\n    como bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El juez decano de Valencia les pone en evidencia: la\n    dificultad de conseguir los permisos de trabajo y residencia previstos en\n    la Ley de extranjer\u00eda aboca a los extranjeros a la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son\n    los inmigrantes los que producen delincuencia sino la marginalidad en la\n    que se ven inmersos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "delincuencia": [5, 6], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Antes he apuntado las\n    causas, que son sustancialmente similares a las del resto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero tambi\u00e9n me gustar\u00eda que no obvi\u00e1ramos cu\u00e1les\n    han sido los resultados desde el punto de vista policial, porque entre\n    2000 y 2001 se ha producido un 18 por ciento de detenciones m\u00e1s que\n    demuestra entre otras cosas que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado act\u00faan de manera eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, delitos perseguidos de oficio por las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado han aumentado en 2.524 casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos que hacer un esfuerzo, es verdad\n    que se han producido acontecimientos nuevos que han generado un aumento\n    de la delincuencia, no es verdad que la Polic\u00eda y la Guardia Civil no\n    hayan sido m\u00e1s eficaces y es verdad que tenemos que tomar medidas,\n    algunas legislativas, muy importantes, y otras de aumento de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, como hemos hecho y como recuerdo no se\n    hizo, y as\u00ed sufrimos tambi\u00e9n las consecuencias, porque me dicen que esta\n    oferta ser\u00e1 para 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos que hacer un esfuerzo, es verdad\n    que se han producido acontecimientos nuevos que han generado un aumento\n    de la delincuencia, no es verdad que la Polic\u00eda y la Guardia Civil no\n    hayan sido m\u00e1s eficaces y es verdad que tenemos que tomar medidas,\n    algunas legislativas, muy importantes, y otras de aumento de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, como hemos hecho y como recuerdo no se\n    hizo, y as\u00ed sufrimos tambi\u00e9n las consecuencias, porque me dicen que esta\n    oferta ser\u00e1 para 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes he se\u00f1alado las medidas, que son\n    generales para el conjunto de Espa\u00f1a, que est\u00e1n en marcha o que se\n    pondr\u00e1n en marcha pronto, pero le recuerdo que en la Comunidad Valenciana\n    hemos aprobado un concurso que ha sido publicado en el mes de enero para\n    crear 561 nuevas plazas de polic\u00edas; que recientemente han ido 163\n    polic\u00edas en pr\u00e1cticas y que la unidad adscrita a la Comunidad Valenciana\n    ha visto incrementado el n\u00famero de sus miembros en el doble a lo largo de\n    esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -lo he dicho- que se ha incrementado el nivel de delincuencia en\n    la Comunidad Valenciana en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos que hacer un esfuerzo, es verdad\n    que se han producido acontecimientos nuevos que han generado un aumento\n    de la delincuencia, no es verdad que la Polic\u00eda y la Guardia Civil no\n    hayan sido m\u00e1s eficaces y es verdad que tenemos que tomar medidas,\n    algunas legislativas, muy importantes, y otras de aumento de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, como hemos hecho y como recuerdo no se\n    hizo, y as\u00ed sufrimos tambi\u00e9n las consecuencias, porque me dicen que esta\n    oferta ser\u00e1 para 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DEL INTERIOR SATISFACTORIOS\n    LOS RESULTADOS OBTENIDOS POR EL PLAN POLIC\u00cdA 2000 EN T\u00c9RMINOS DE\n    REDUCCI\u00d3N DE LA DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTRO DEL INTERIOR SATISFACTORIOS\n    LOS RESULTADOS OBTENIDOS POR EL PLAN POLIC\u00cdA 2000 EN T\u00c9RMINOS DE\n    REDUCCI\u00d3N DE LA DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera satisfactorios los\n    resultados obtenidos por el plan Polic\u00eda 2000 en t\u00e9rminos de reducci\u00f3n de\n    la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera satisfactorios los\n    resultados obtenidos por el plan Polic\u00eda 2000 en t\u00e9rminos de reducci\u00f3n de\n    la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Los considero satisfactorios en t\u00e9rminos de esclarecimiento\n    de infracciones penales y de detenciones practicadas por la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "delincuencia": [5, 6], "polic\u00edas": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los objetivos del programa Polic\u00eda 2000 eran tres: reducci\u00f3n de la\n    delincuencia, mejorar la calidad del servicio y satisfacer a los\n    ciudadanos y a la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan usted, el programa Polic\u00eda 2000 era el\n    desaf\u00edo estrat\u00e9gico de estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La delincuencia, seg\u00fan sus propios datos, ha subido un 10 por\n    ciento y hay 6.000 polic\u00edas menos, y, se\u00f1or Rajoy, no vuelva a mentir\n    (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, desde el a\u00f1o 1996, es ahora cuando convoca 6.000\n    plazas, y no vamos a ver a los primeros 500 polic\u00edas hasta finales del\n    a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos cada d\u00eda se sienten m\u00e1s inseguros y los polic\u00edas m\u00e1s\n    desmotivados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos del programa Polic\u00eda 2000 eran tres: reducci\u00f3n de la\n    delincuencia, mejorar la calidad del servicio y satisfacer a los\n    ciudadanos y a la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La delincuencia, seg\u00fan sus propios datos, ha subido un 10 por\n    ciento y hay 6.000 polic\u00edas menos, y, se\u00f1or Rajoy, no vuelva a mentir\n    (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  A mayor abundamiento, piden que haya m\u00e1s polic\u00edas, que es\n    justo lo que estoy haciendo yo y lo contrario de lo que hicieron ustedes\n    (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ante la protesta pac\u00edfica de los peque\u00f1os\n    agricultores andaluces, lo \u00fanico que se le ocurre a usted y al delegado\n    de su Gobierno en Andaluc\u00eda es acudir a las fuerzas de seguridad para que\n    solucionen el problema al Gobierno y al ministro de Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [2], "pa\u00eds": [1], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  ...lo que est\u00e1 pasando en este pa\u00eds en el\n    terreno de la seguridad ciudadana no es ni de recibo ni de un Estado de\n    derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...lo que est\u00e1 pasando en este pa\u00eds en el\n    terreno de la seguridad ciudadana no es ni de recibo ni de un Estado de\n    derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...lo que est\u00e1 pasando en este pa\u00eds en el\n    terreno de la seguridad ciudadana no es ni de recibo ni de un Estado de\n    derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducen el n\u00famero de polic\u00edas y los pocos que les quedan los\n    destinan a agredir a manifestantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s, el d\u00eda por el que usted se interesa,\n    funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda se ven obligados a retirar\n    neum\u00e1ticos amontonados que grupos de alborotadores pretend\u00edan hacer arder\n    junto a las v\u00edas del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3, 4], "interior": [5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Despu\u00e9s, con la intenci\u00f3n de ocupar la estaci\u00f3n y las v\u00edas\n    del AVE, la polic\u00eda estableci\u00f3 un cord\u00f3n policial de seguridad que 300\n    personas lograron eludir, con lo cual retrasaron la llegada del AVE 17\n    minutos y, l\u00f3gicamente, el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda tuvo que intervenir\n    de forma equilibrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Despu\u00e9s, con la intenci\u00f3n de ocupar la estaci\u00f3n y las v\u00edas\n    del AVE, la polic\u00eda estableci\u00f3 un cord\u00f3n policial de seguridad que 300\n    personas lograron eludir, con lo cual retrasaron la llegada del AVE 17\n    minutos y, l\u00f3gicamente, el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda tuvo que intervenir\n    de forma equilibrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido siete heridos entre los\n    protagonistas pac\u00edficos de la protesta y 10 entre los agentes del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes lo que quieren es que la polic\u00eda no act\u00fae\n    en defensa de los derechos de los ciudadanos\n    a transitar por las carreteras, a coger un avi\u00f3n o el AVE, d\u00edganlo; si no,\n    no hagan demagogia, tal y como hace el consejero de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, se\u00f1or Plata (Aplausos.-Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    Ministerio del Interior est\u00e1 obligado a garantizar el derecho a la libre\n    circulaci\u00f3n de las personas y ustedes deb\u00edan apoyarme, porque \u00bfqu\u00e9 pasa\n    si ustedes est\u00e1n en el avi\u00f3n y \u00e9ste se retrasa porque la polic\u00eda no\n    interviene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    Ministerio del Interior est\u00e1 obligado a garantizar el derecho a la libre\n    circulaci\u00f3n de las personas y ustedes deb\u00edan apoyarme, porque \u00bfqu\u00e9 pasa\n    si ustedes est\u00e1n en el avi\u00f3n y \u00e9ste se retrasa porque la polic\u00eda no\n    interviene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me interpelar\u00e1n y me dir\u00e1n: Se\u00f1or ministro del Interior, es\n    intolerable que usted no haya intervenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a impulsar la\n    constituci\u00f3n de equipos conjuntos de investigaci\u00f3n mediante la decisi\u00f3n\n    marco propuesta por B\u00e9lgica, Francia, Gran Breta\u00f1a y Espa\u00f1a, cuya\n    aprobaci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 pendiente de alguna reserva parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de\n    Europol, queremos seguir avanzando en la reflexi\u00f3n del papel de esta\n    instituci\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea y, de hecho, en la reuni\u00f3n informal de\n    Santiago de Compostela todos los pa\u00edses miembros se mostraron partidarios\n    de reformar el\n    art\u00edculo 3 del Convenio para que Europol pueda participar en equipos\n    conjuntos de investigaci\u00f3n con otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y para\n    que puedan solicitar de uno o varios Estados miembros la creaci\u00f3n de esos\n    equipos conjuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, hay que hacer cambios en\n    la educaci\u00f3n, pero hay que hacerlos bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello abran un debate,\n    presenten un diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n de nuestro sistema educativo,\n    presenten alternativas, elaboren una propuesta, dial\u00f3guenla con la\n    comunidad educativa, con profesores, con padres y madres, con\n    estudiantes, con comunidades aut\u00f3nomas y con grupos pol\u00edticos, y busquen\n    ustedes el consenso, que es siempre b\u00e1sico para leyes importantes y para\n    reformas transcendentales pero que en educaci\u00f3n es adem\u00e1s la garant\u00eda\n    para su \u00e9xito, porque sobre todo es una tarea compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le proponen una\n    nueva asignatura denominada educaci\u00f3n contra la drogadicci\u00f3n y en la\n    misma semana da usted marcha atr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta ma\u00f1ana, en la reuni\u00f3n que hemos tenido en el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, les he explicado el inter\u00e9s que tiene el ministerio,\n    yo tambi\u00e9n como ministra y el Gobierno, en desarrollar un debate en\n    profundidad y serio, un debate que huya del eslogan, un debate que huya\n    de la frase altisonante, un debate que no pretenda en cada reuni\u00f3n ver si\n    hay una cosita que luego al salir se diga: Va a haber esto, y a partir de\n    ah\u00ed uno puede movilizar o ponerse a la cabeza de una manifestaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer un debate serio sobre la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dice que la\n    educaci\u00f3n en Espa\u00f1a es p\u00e9sima, pero no tiene ning\u00fan libro blanco, ning\u00fan\n    informe previo que le permita hacer tama\u00f1a afirmaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, por el bien de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, por el\n    bien del futuro de muchas generaciones, hagan el favor de quitarse la\n    venda de los ojos y de o\u00edr lo que est\u00e1 ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por ello le pregunto por qu\u00e9 quiere la ministra de Educaci\u00f3n menos\n    universitarios.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, lo que hay que ver es lo que pasa en la\n    escuela, lo que pasa en los colegios, lo que dicen los profesores y\n    cu\u00e1les son los resultados de los m\u00faltiples an\u00e1lisis que hay sobre la\n    situaci\u00f3n de nuestra educaci\u00f3n y qu\u00e9 aspectos hay que mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni el\n    Gobierno ni el Ministerio de Educaci\u00f3n ni yo misma, porque ser\u00eda absurdo,\n    quiere m\u00e1s o menos estudiantes; lo que quiere siempre son estudiantes\n    mejor preparados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el a\u00f1o 1996 el se\u00f1or Aznar dijo que est\u00e1bamos ante la\n    generaci\u00f3n mejor preparada de este pa\u00eds; en el a\u00f1o 2002 dijo los j\u00f3venes\n    son un desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, desde luego y como m\u00ednimo la educaci\u00f3n no\n    deb\u00eda de ser una cuesti\u00f3n de bandos, porque introducir el concepto de\n    bandos en relaci\u00f3n a la educaci\u00f3n es una aproximaci\u00f3n que siempre nos\n    llevar\u00e1 a mal puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, esta pregunta me hubiera gustado que la respondiera aqu\u00e9l\n    a quien iba dirigida, el ministro de Econom\u00eda, pero puesto que no la\n    quiere contestar le pido que me la conteste usted en los t\u00e9rminos en que\n    figura en el orden del d\u00eda.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Realmente las l\u00edneas econ\u00f3micas que han operado sobre\n    el sistema espa\u00f1ol de pensiones han sido las correctas, pero no solamente\n    las que han atendido y entendido al propio Sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    tambi\u00e9n son pol\u00edticas econ\u00f3micas que han favorecido a nuestro sistema de\n    pensiones todas las que han permitido liberar el potencial de creaci\u00f3n de\n    empleo que ten\u00eda la sociedad espa\u00f1ola; las que han permitido, antes que\n    nada, 3.400.000 nuevas afiliaciones desde marzo del a\u00f1o 1996, y, lo que\n    para m\u00ed es tambi\u00e9n m\u00e1s importante, que m\u00e1s de la mitad de esas nuevas\n    afiliaciones hayan sido a favor de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente las l\u00edneas econ\u00f3micas que han operado sobre\n    el sistema espa\u00f1ol de pensiones han sido las correctas, pero no solamente\n    las que han atendido y entendido al propio Sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No le veo yo muy afortunado con respecto a las preferencias de las\n    mujeres, pero vamos a dejarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me refiero s\u00f3lo a las declaraciones del se\u00f1or Troconiz respecto a\n    rebajarnos las pensiones a las mujeres, que ya son de por s\u00ed\n    preocupantes, sino que tambi\u00e9n hemos padecido las de la directora general\n    de Seguros y Planes de Pensiones poni\u00e9ndonos en alerta de que las\n    pensiones pueden tener problemas en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y le voy a decir que,\n    afortunadamente, por encima de cualquier declaraci\u00f3n incidental o\n    personal y mejor que cualquier discurso est\u00e1 el hecho de que hoy tenemos\n    una Seguridad Social en super\u00e1vit, que supongo que infunde m\u00e1s confianza\n    en el futuro que tenerlo con un d\u00e9ficit de m\u00e1s de medio punto del PIB;\n    supongo que tambi\u00e9n da una m\u00e1s razonable tranquilidad a los pensionistas\n    actuales y futuros saber que hay m\u00e1s de 3.400.000 personas contribuyendo\n    a sostener este sistema y, como recientemente han dicho muchas personas,\n    todas las pensiones espa\u00f1olas han ganado en poder de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le voy a decir que,\n    afortunadamente, por encima de cualquier declaraci\u00f3n incidental o\n    personal y mejor que cualquier discurso est\u00e1 el hecho de que hoy tenemos\n    una Seguridad Social en super\u00e1vit, que supongo que infunde m\u00e1s confianza\n    en el futuro que tenerlo con un d\u00e9ficit de m\u00e1s de medio punto del PIB;\n    supongo que tambi\u00e9n da una m\u00e1s razonable tranquilidad a los pensionistas\n    actuales y futuros saber que hay m\u00e1s de 3.400.000 personas contribuyendo\n    a sostener este sistema y, como recientemente han dicho muchas personas,\n    todas las pensiones espa\u00f1olas han ganado en poder de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS ASUNTOS\n    A TRATAR EN LA CONFERENCIA DE MINISTROS-AS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA SOBRE\n    VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES, A CELEBRAR EN SANTIAGO DE COMPOSTELA LOS\n    D\u00cdAS 18 Y 19 DE FEBRERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De ello son buen ejemplo los dos planes aprobados que contienen\n    una serie de medidas espec\u00edficas para luchar contra esta lacra social, a\n    las que hay que unir todas las pol\u00edticas en el terreno de la educaci\u00f3n y\n    de la promoci\u00f3n de la igualdad de oportunidades que el Gobierno viene\n    realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, la m\u00e1s grave manifestaci\u00f3n de la desigualdad\n    hist\u00f3rica entre hombres y mujeres es el grav\u00edsimo problema social de la\n    violencia, en todas sus manifestaciones, contra las mujeres, porque\n    atenta, sin duda, contra los derechos humanos y atenta tambi\u00e9n contra las\n    libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro grupo le parece digno destacar que el Gobierno de Espa\u00f1a,\n    aprovechando la presidencia de la Uni\u00f3n Europea, haya impulsado nuevas\n    iniciativas en el \u00e1mbito europeo y de manera conjunta traten de buscar\n    las soluciones que puedan ser m\u00e1s eficaces, porque recordemos que una de\n    cada cinco mujeres en la Uni\u00f3n Europea sufre agresiones por sus\n    compa\u00f1eros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, esta actitud, esta intenci\u00f3n y estas\n    conferencias revelan y evidencian la voluntad del Gobierno de seguir\n    luchando para erradicar la violencia de g\u00e9nero y exigir, adem\u00e1s, esa\n    tolerancia cero tan importante para conseguir que la sociedad en la que\n    vivimos sea una sociedad equilibrada y una sociedad justa en la que\n    podamos vivir mejor los hombres y las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente desde ese convencimiento le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfCu\u00e1les\n    son los asuntos tratados en la\n    conferencia de ministros de la Uni\u00f3n Europea sobre violencia contra las\n    mujeres, celebrada en mi ciudad, en Santiago de Compostela, los d\u00edas 18 y\n    19 de febrero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    reforzar el papel educativo, el papel de las escuelas, la educaci\u00f3n en\n    valores y la educaci\u00f3n en paridad de una manera clara para conseguir que\n    no se creen unas condiciones proclives a la violencia, porque sabemos que\n    es un duro factor de inercia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ciertamente no es admisible ning\u00fan g\u00e9nero de violencia, ni la\n    violencia terrorista que ayer desgraciadamente afect\u00f3 a una persona\n    joven, una persona con convicciones, ni la violencia de g\u00e9nero, porque\n    creo que es la violencia que se ejerce contra las mujeres por el simple\n    hecho de serlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    que llegar a una tolerancia cero o a una permisividad cero en lo que se\n    refiere a la violencia ejercida contra mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Contemplamos,\n    ya para este a\u00f1o, una partida de 360.000 euros para financiar obras de\n    reforma en uno de los centros de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n de la Seguridad\n    Social, los llamados CAIS, de los que dispone el Instituto Nacional de\n    Seguridad Social en el Campo de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del proyecto de reordenaci\u00f3n, infraestructuras e\n    instalaciones de la Seguridad Social que se viene desarrollando,\n    consideramos esencial la dotaci\u00f3n de una oficina que integre en un solo\n    inmueble todos los servicios que se prestan por el citado CAIS, una\n    administraci\u00f3n de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social y la Casa\n    del Mar del Instituto Social de la Marina para la poblaci\u00f3n del Campo de\n    Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto de\n    actuaciones, adjudicaci\u00f3n de la obra por concurso, ejecuci\u00f3n de la misma\n    y dotaci\u00f3n de su oficina para su apertura al p\u00fablico, como S. S. conoce,\n    son tr\u00e1mites de duraci\u00f3n mayor, pero estoy convencido de que dada la\n    buena voluntad de las partes y el decidido impulso pol\u00edtico de las mismas\n    podr\u00e1n realizarse en un plazo lo m\u00e1s breve posible, con lo cual habremos\n    conseguido el objetivo tambi\u00e9n de que las actuaciones ordinarias del\n    \u00e1mbito de la Seguridad Social se desarrollen con mayor calidad y mayor\n    proximidad a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contemplamos,\n    ya para este a\u00f1o, una partida de 360.000 euros para financiar obras de\n    reforma en uno de los centros de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n de la Seguridad\n    Social, los llamados CAIS, de los que dispone el Instituto Nacional de\n    Seguridad Social en el Campo de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del proyecto de reordenaci\u00f3n, infraestructuras e\n    instalaciones de la Seguridad Social que se viene desarrollando,\n    consideramos esencial la dotaci\u00f3n de una oficina que integre en un solo\n    inmueble todos los servicios que se prestan por el citado CAIS, una\n    administraci\u00f3n de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social y la Casa\n    del Mar del Instituto Social de la Marina para la poblaci\u00f3n del Campo de\n    Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto de\n    actuaciones, adjudicaci\u00f3n de la obra por concurso, ejecuci\u00f3n de la misma\n    y dotaci\u00f3n de su oficina para su apertura al p\u00fablico, como S. S. conoce,\n    son tr\u00e1mites de duraci\u00f3n mayor, pero estoy convencido de que dada la\n    buena voluntad de las partes y el decidido impulso pol\u00edtico de las mismas\n    podr\u00e1n realizarse en un plazo lo m\u00e1s breve posible, con lo cual habremos\n    conseguido el objetivo tambi\u00e9n de que las actuaciones ordinarias del\n    \u00e1mbito de la Seguridad Social se desarrollen con mayor calidad y mayor\n    proximidad a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esos\n    momentos el principal objetivo del Gobierno fue garantizar la salud de los\n    ciudadanos, evitando que un animal enfermo pasara a la cadena\n    alimentaria, poniendo a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    responsables en materia de sanidad animal, todos los medios necesarios\n    para garantizar por una parte la seguridad alimentaria y, por otra,\n    lograr la r\u00e1pida recuperaci\u00f3n del mercado del sector de carne de vacuno y\n    ayudas a los ganaderos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos\n    momentos el principal objetivo del Gobierno fue garantizar la salud de los\n    ciudadanos, evitando que un animal enfermo pasara a la cadena\n    alimentaria, poniendo a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    responsables en materia de sanidad animal, todos los medios necesarios\n    para garantizar por una parte la seguridad alimentaria y, por otra,\n    lograr la r\u00e1pida recuperaci\u00f3n del mercado del sector de carne de vacuno y\n    ayudas a los ganaderos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, desear\u00edamos\n    conocer qu\u00e9 importancia tienen esas ayudas para nuestro pa\u00eds y c\u00f3mo\n    valora el Gobierno el nuevo r\u00e9gimen establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, el Gobierno valora muy positivamente esta reforma que\n    estabilizar\u00e1 las producciones de ovino y caprino en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantiene adem\u00e1s este sistema una discriminaci\u00f3n\n    positiva para las zonas desfavorecidas y con mayores dificultades\n    naturales, compensando con una prima adicional de siete euros los costos\n    de producci\u00f3n, prima que tambi\u00e9n se conceder\u00e1 a los productores que\n    practican la trashumancia, siempre que el 90 por ciento de los animales\n    para los que solicite la prima pasten durante 90 d\u00edas consecutivos, lo\n    que contribuir\u00e1 sin duda a fijar la poblaci\u00f3n en estas zonas rurales en\n    las que se concentra la mayor\u00eda del censo del ganado y explotaci\u00f3n, en\n    donde la producci\u00f3n de ovino y caprino constituye la actividad\n    tradicional y la base de la econom\u00eda de muchas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL OBJETIVO DEL\n    ACUERDO QUE SE FIRMAR\u00c1 ENTRE EL INSTITUTO NACIONAL DE METEOROLOG\u00cdA DEL\n    MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE Y LA ORGANIZACI\u00d3N EUROPEA PARA LA\n    EXPLOTACI\u00d3N DE SAT\u00c9LITES METEOROL\u00d3GICOS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por ello, nuestro pa\u00eds forma parte, desde su fundaci\u00f3n,\n    de la Sociedad Europea de Explotaci\u00f3n de Sat\u00e9lites Meteorol\u00f3gicos,\n    consorcio formado por los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, m\u00e1s Suiza, Noruega\n    y Turqu\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de la d\u00e9cada de los noventa, este consorcio, con\n    la finalidad de mejorar las predicciones meteorol\u00f3gicas y de hacer frente\n    a los nuevos retos, inici\u00f3 dos nuevos programas, el Meteosat, segunda\n    generaci\u00f3n, y el sistema polar europeo, que supondr\u00e1n la puesta en \u00f3rbita\n    de cinco nuevos sat\u00e9lites, en palabras del presidente de este consorcio,\n    cuatro veces m\u00e1s eficaces que los actuales.El primero de estos sat\u00e9lites\n    de esta segunda generaci\u00f3n est\u00e1 previsto que sea lanzado pr\u00f3ximamente;\n    sin embargo, este diputado que le dirige la palabra desconoce qu\u00e9 papel\n    va a jugar nuestro pa\u00eds dentro de la organizaci\u00f3n europea en el\n    desarrollo de estos nuevos programas y cu\u00e1les son los objetivos que se\n    pretenden alcanzar con nuestra participaci\u00f3n en los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, creo que nadie discute la creciente\n    importancia que tiene la informaci\u00f3n suministrada por los sat\u00e9lites para\n    la meteorolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ello constituye el objeto del convenio que va a ser suscrito entre\n    el Ministerio de Medio Ambiente y la organizaci\u00f3n de Eumetsat, comunicado\n    al Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Su\n    mismo ministerio, el Ministerio de Medio Ambiente, firm\u00f3 el pasado verano\n    el llamado Pacto ambiental de la pizarra, por importe de 60 millones de\n    euros, sobre el que ya he tenido oportunidad de preguntarle en esta\n    C\u00e1mara y que tan importante es para la comarca en la que tengo el honor\n    de residir, Valdeorras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda y que dice textualmente: \u00bfCu\u00e1l es el alcance del Protocolo\n    suscrito el pasado 9 de julio entre el Ministerio de Medio Ambiente y la\n    Diputaci\u00f3n de Orense para actuaciones de restauraci\u00f3n h\u00eddricoforestal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Protocolo general de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Medio\n    Ambiente, la Diputaci\u00f3n provincial de Orense y la Confederaci\u00f3n\n    Hidrogr\u00e1fica del Norte tiene por objetivo la recuperaci\u00f3n de cauces y\n    zonas de singular valor ecol\u00f3gico relacionadas con el medio ambiente\n    fluvial y la protecci\u00f3n y regeneraci\u00f3n de enclaves naturales en varios\n    municipios de esta provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones de este Protocolo general de colaboraci\u00f3n ser\u00e1n\n    financiadas en un 70 por ciento por el Ministerio de Medio Ambiente,\n    incluidos todos los terrenos precisos para las obras, que se har\u00e1n\n    efectivos en los presupuestos de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Norte,\n    aportando el 30 por ciento restante de las inversiones previstas la\n    Diputaci\u00f3n Provincial de Orense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dentro de esta\n    pol\u00edtica general, considerada prioritaria por el Gobierno para dar\n    flexibilidad y mayor capacidad de crecimiento a la econom\u00eda espa\u00f1ola, el\n    mercado de la telefon\u00eda fija es de extraordinaria importancia dado que\n    una buena parte de los servicios telef\u00f3nicos se siguen produciendo en\n    esta modalidad y que adem\u00e1s a trav\u00e9s de esta telefon\u00eda se est\u00e1 accediendo\n    mayoritariamente a los servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n, que\n    tiene como base la conexi\u00f3n a Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esta\n    pol\u00edtica general, considerada prioritaria por el Gobierno para dar\n    flexibilidad y mayor capacidad de crecimiento a la econom\u00eda espa\u00f1ola, el\n    mercado de la telefon\u00eda fija es de extraordinaria importancia dado que\n    una buena parte de los servicios telef\u00f3nicos se siguen produciendo en\n    esta modalidad y que adem\u00e1s a trav\u00e9s de esta telefon\u00eda se est\u00e1 accediendo\n    mayoritariamente a los servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n, que\n    tiene como base la conexi\u00f3n a Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, ya el Consejo de Lisboa resalt\u00f3 la necesidad de reforzar\n    las pol\u00edticas de I+D+I, favoreciendo el acceso a la informaci\u00f3n y\n    fomentando las nuevas tecnolog\u00edas como ejes fundamentales para convertir\n    a la Uni\u00f3n Europea en la pr\u00f3xima d\u00e9cada en la econom\u00eda, basada en el\n    conocimiento, m\u00e1s competitiva y din\u00e1mica del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con motivo de la presidencia de la Uni\u00f3n Europea ha\n    tenido lugar en Gerona, los d\u00edas 1 y 2 de febrero, el primer seminario\n    informal de ministros de Industria e Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea,\n    coordinado por su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la\n    presidencia espa\u00f1ola quiere consolidar el objetivo estrat\u00e9gico fijado en\n    Lisboa y desarrollar plenamente el espacio europeo de investigaci\u00f3n e\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este espacio europeo de la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n\n    fomentar\u00e1 la excelencia cient\u00edfica y t\u00e9cnica de Europa y su potencial\n    innovador, estrechando la colaboraci\u00f3n entre los Estados miembros y\n    avanzando en un mercado europeo de la tecnolog\u00eda que estimule el I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le hago la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 balance\n    hace el Gobierno del seminario informal de ministros de Industria e\n    Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, que tuvo lugar los d\u00edas 1 y 2 de\n    febrero en Gerona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [5], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el balance es positivo y adem\u00e1s esperanzador por la posici\u00f3n y\n    determinaci\u00f3n de los Estados miembros y de la propia Comisi\u00f3n en avanzar\n    no s\u00f3lo en el espacio europeo de investigaci\u00f3n sino tambi\u00e9n de\n    la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos avanzando en esta direcci\u00f3n, no s\u00f3lo en\n    fortalecer la investigaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico sino en hacer que\n    se traduzca en mejores productos, mejores servicios para nuestros\n    ciudadanos y por tanto en una sociedad, en una industria y en unas\n    empresas m\u00e1s innovadoras para generar mayor riqueza y mejor calidad de\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que se ha avanzado de manera significativa en lo que hemos\n    venido en denominar el pr\u00f3ximo reto, que es el del espacio europeo de\n    investigaci\u00f3n y de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tiene nombre en siglas inglesas, el\n    ERIA, y en este sentido los ministros han acordado la conveniencia de que\n    en el a\u00f1o 2010 la Uni\u00f3n Europea consiga destinar al menos el 3 por ciento\n    de su producto interior bruto a la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, creando marcos favorables para que a ello contribuya la\n    inversi\u00f3n privada, como hemos hecho en Espa\u00f1a, tanto desde el punto de\n    vista del marco fiscal, como desde el punto de vista de incentivos\n    horizontales, que permitan aspectos claves, como es la movilidad de los\n    cient\u00edficos no s\u00f3lo entre los centros cient\u00edficos y las universidades,\n    sino tambi\u00e9n entre las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello, junto con\n    los avances que han acordado los ministros de Industria y de\n    Investigaci\u00f3n, que por primera vez en la historia de la Uni\u00f3n Europea se\n    han sentado en este seminario para profundizar en temas como la patente\n    comunitaria, la propiedad intelectual y la propiedad industrial,\n    avanzaremos en una Europa m\u00e1s innovadora, como estamos haciendo en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tiene nombre en siglas inglesas, el\n    ERIA, y en este sentido los ministros han acordado la conveniencia de que\n    en el a\u00f1o 2010 la Uni\u00f3n Europea consiga destinar al menos el 3 por ciento\n    de su producto interior bruto a la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, creando marcos favorables para que a ello contribuya la\n    inversi\u00f3n privada, como hemos hecho en Espa\u00f1a, tanto desde el punto de\n    vista del marco fiscal, como desde el punto de vista de incentivos\n    horizontales, que permitan aspectos claves, como es la movilidad de los\n    cient\u00edficos no s\u00f3lo entre los centros cient\u00edficos y las universidades,\n    sino tambi\u00e9n entre las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Debo decirle que ya han concluidos sus\n    pruebas 21 especialidades, con un 77 por ciento de aspirantes declarados\n    aptos, que el resto de las pruebas est\u00e1 finalizando y que como usted sabe\n    la ley que regula el proceso de consolidaci\u00f3n del Sistema Nacional de\n    Salud estipula en su disposici\u00f3n transitoria primera la garant\u00eda a estos\n    m\u00e9dicos de que puedan presentarse a estas oposiciones, adquirir la plaza\n    y esperar a que su prueba haya finalizado para tomar posesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decirle que ya han concluidos sus\n    pruebas 21 especialidades, con un 77 por ciento de aspirantes declarados\n    aptos, que el resto de las pruebas est\u00e1 finalizando y que como usted sabe\n    la ley que regula el proceso de consolidaci\u00f3n del Sistema Nacional de\n    Salud estipula en su disposici\u00f3n transitoria primera la garant\u00eda a estos\n    m\u00e9dicos de que puedan presentarse a estas oposiciones, adquirir la plaza\n    y esperar a que su prueba haya finalizado para tomar posesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Dicha norma pretend\u00eda reconocer y resolver\n    las circunstancias de miles de profesionales facultativos que llevan a\u00f1os\n    ejerciendo como interinos en plazas de especialistas del Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas circunstancias, sin duda,\n    permitieron a las diferentes administraciones sanitarias completar las\n    plantillas de especialistas en hospitales, inclusive en el caso de\n    pediatr\u00eda en los centros de salud, y dar una respuesta m\u00e1s adecuada a las\n    demandas asistenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha norma pretend\u00eda reconocer y resolver\n    las circunstancias de miles de profesionales facultativos que llevan a\u00f1os\n    ejerciendo como interinos en plazas de especialistas del Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2], "sistema nacional": [3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Comparto su exposici\u00f3n acerca de la situaci\u00f3n de los llamados mestos, pero\n    hay que tener en cuenta que hasta el a\u00f1o 1999 no se inicia un proceso\n    para resolver un problema muy antiguo -la Ley de consolidaci\u00f3n del empleo\n    en el Sistema Nacional de Salud- que trata de acabar con la interinidad\n    de m\u00e1s de 20 a\u00f1os, proceso que se inicia en el 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la Ley de consolidaci\u00f3n\n    del empleo en el Sistema Nacional de Salud garantiza a estos\n    trabajadores, m\u00e9dicos y personal sanitario, que puedan presentarse al\n    proceso y que tomar\u00e1n posesi\u00f3n de su plaza cuando presenten su t\u00edtulo,\n    pero esto no quiere decir ni que est\u00e9n excluidos ni que su situaci\u00f3n sea\n    diferente a la de los m\u00e9dicos o a la del personal sanitario que en estos\n    momentos ya tiene su especialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hemos sido muy cuidadosos a\n    la hora de garantizar a todos sus derechos y por primera vez vamos a\n    resolver un problema que afecta al conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto su exposici\u00f3n acerca de la situaci\u00f3n de los llamados mestos, pero\n    hay que tener en cuenta que hasta el a\u00f1o 1999 no se inicia un proceso\n    para resolver un problema muy antiguo -la Ley de consolidaci\u00f3n del empleo\n    en el Sistema Nacional de Salud- que trata de acabar con la interinidad\n    de m\u00e1s de 20 a\u00f1os, proceso que se inicia en el 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la Ley de consolidaci\u00f3n\n    del empleo en el Sistema Nacional de Salud garantiza a estos\n    trabajadores, m\u00e9dicos y personal sanitario, que puedan presentarse al\n    proceso y que tomar\u00e1n posesi\u00f3n de su plaza cuando presenten su t\u00edtulo,\n    pero esto no quiere decir ni que est\u00e9n excluidos ni que su situaci\u00f3n sea\n    diferente a la de los m\u00e9dicos o a la del personal sanitario que en estos\n    momentos ya tiene su especialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hemos sido muy cuidadosos a\n    la hora de garantizar a todos sus derechos y por primera vez vamos a\n    resolver un problema que afecta al conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el 21 de junio del a\u00f1o pasado la Comisi\u00f3n de Sanidad y\n    Consumo del Congreso de los Diputados aprob\u00f3 por unanimidad una\n    proposici\u00f3n no de ley del Grupo Popular, por la que se instaba al\n    Gobierno a incluir los medicamentos considerados exclusivamente\n    antipsori\u00e1sicos en el cat\u00e1logo de medicamentos de aportaci\u00f3n reducida del\n    Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Bien es cierto que al producirse este hecho, desde mi\n    punto de vista debemos ser m\u00e1s prudentes y, aunque este real decreto ya\n    est\u00e1 terminado, entiendo que se debe hacer un debate con el Consejo\n    interterritorial del Sistema Nacional de Salud para que se empiece a\n    trabajar en la l\u00ednea en la que debemos trabajar en el consejo, es decir,\n    en la coordinaci\u00f3n y en la cooperaci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas y\n    el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto que al producirse este hecho, desde mi\n    punto de vista debemos ser m\u00e1s prudentes y, aunque este real decreto ya\n    est\u00e1 terminado, entiendo que se debe hacer un debate con el Consejo\n    interterritorial del Sistema Nacional de Salud para que se empiece a\n    trabajar en la l\u00ednea en la que debemos trabajar en el consejo, es decir,\n    en la coordinaci\u00f3n y en la cooperaci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas y\n    el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En el mes de septiembre del a\u00f1o 2000 se\n    aprob\u00f3, tambi\u00e9n por unanimidad, una proposici\u00f3n no de ley por la que\n    inst\u00e1bamos al Consejo interterritorial de Salud aque redactara un\n    protocolo sobre la incidencia de la fibromialgia y de la que no tengo\n    constancia de su cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de noviembre del a\u00f1o 2000 se\n    instaba -y se aprob\u00f3 tambi\u00e9n por unanimidad- a que la Agencia de\n    Evaluaci\u00f3n de Nuevas Tecnolog\u00edas del Instituto de Salud Carlos III\n    ofreciera los recursos que hab\u00eda en el conjunto del sistema para luchar\n    contra el tabaco, que ya sabe que es un tema que a m\u00ed me obsesiona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, la pasada semana el Consejo de\n    Ministros de Econom\u00eda y Finanzas de la Uni\u00f3n Europea acord\u00f3 reprochar al\n    Gobierno espa\u00f1ol que la reforma de pensiones del a\u00f1o pasado no hubiera\n    sido coherente con los objetivos de estabilidad presupuestaria y que no\n    hubiera entregado el Gobierno espa\u00f1ol, como se le hab\u00eda pedido, unas\n    proyecciones sobre los ingresos y gastos de la Seguridad Social m\u00e1s all\u00e1\n    del a\u00f1o 2015.Ante estas cr\u00edticas que le formula la Uni\u00f3n Europea,\n    teniendo en cuenta adem\u00e1s que usted presid\u00eda ese Ecofin, \u00bfcu\u00e1l es la\n    posici\u00f3n del Gobierno, se\u00f1or Rato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, la pasada semana el Consejo de\n    Ministros de Econom\u00eda y Finanzas de la Uni\u00f3n Europea acord\u00f3 reprochar al\n    Gobierno espa\u00f1ol que la reforma de pensiones del a\u00f1o pasado no hubiera\n    sido coherente con los objetivos de estabilidad presupuestaria y que no\n    hubiera entregado el Gobierno espa\u00f1ol, como se le hab\u00eda pedido, unas\n    proyecciones sobre los ingresos y gastos de la Seguridad Social m\u00e1s all\u00e1\n    del a\u00f1o 2015.Ante estas cr\u00edticas que le formula la Uni\u00f3n Europea,\n    teniendo en cuenta adem\u00e1s que usted presid\u00eda ese Ecofin, \u00bfcu\u00e1l es la\n    posici\u00f3n del Gobierno, se\u00f1or Rato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, la pasada semana el Consejo de\n    Ministros de Econom\u00eda y Finanzas de la Uni\u00f3n Europea acord\u00f3 reprochar al\n    Gobierno espa\u00f1ol que la reforma de pensiones del a\u00f1o pasado no hubiera\n    sido coherente con los objetivos de estabilidad presupuestaria y que no\n    hubiera entregado el Gobierno espa\u00f1ol, como se le hab\u00eda pedido, unas\n    proyecciones sobre los ingresos y gastos de la Seguridad Social m\u00e1s all\u00e1\n    del a\u00f1o 2015.Ante estas cr\u00edticas que le formula la Uni\u00f3n Europea,\n    teniendo en cuenta adem\u00e1s que usted presid\u00eda ese Ecofin, \u00bfcu\u00e1l es la\n    posici\u00f3n del Gobierno, se\u00f1or Rato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es sorprendente, se\u00f1or Rato, que el Gobierno espa\u00f1ol no haya\n    presentado cu\u00e1l es esa proyecci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o 2015 cuando en su\n    propio departamento, este mismo mes, una directora general suya ha dicho\n    que si mantenemos el actual nivel de las pensiones p\u00fablicas estaremos\n    comprometiendo las pensiones de nuestros hijos y la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es sorprendente, se\u00f1or Rato, que el Gobierno espa\u00f1ol no haya\n    presentado cu\u00e1l es esa proyecci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o 2015 cuando en su\n    propio departamento, este mismo mes, una directora general suya ha dicho\n    que si mantenemos el actual nivel de las pensiones p\u00fablicas estaremos\n    comprometiendo las pensiones de nuestros hijos y la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad social": [3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero recordar que nos dej\u00f3 un d\u00e9ficit de\n    la Seguridad Social equivalente al 0,3 por ciento del producto interior\n    bruto, como m\u00ednimo, con el anuncio de que no podr\u00edamos pagar las\n    pensiones p\u00fablicas y una tasa del 23 por ciento de paro, que llegaba al\n    40 por ciento en el caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, desde el punto de\n    vista de la Seguridad Social p\u00fablica, le puedo asegurar a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que nos dej\u00f3 un d\u00e9ficit de\n    la Seguridad Social equivalente al 0,3 por ciento del producto interior\n    bruto, como m\u00ednimo, con el anuncio de que no podr\u00edamos pagar las\n    pensiones p\u00fablicas y una tasa del 23 por ciento de paro, que llegaba al\n    40 por ciento en el caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que nos dej\u00f3 un d\u00e9ficit de\n    la Seguridad Social equivalente al 0,3 por ciento del producto interior\n    bruto, como m\u00ednimo, con el anuncio de que no podr\u00edamos pagar las\n    pensiones p\u00fablicas y una tasa del 23 por ciento de paro, que llegaba al\n    40 por ciento en el caso de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, desde el punto de\n    vista de la Seguridad Social p\u00fablica, le puedo asegurar a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiero reiterar una vez m\u00e1s que esto se\n    produce con un aumento del consumo el\u00e9ctrico en torno del 6 por ciento en\n    los \u00faltimos a\u00f1os y unas cifras de inversi\u00f3n mantenidas por las empresas\n    entre los 900 y los 1.200 millones de euros en cuanto a actividad de\n    distribuci\u00f3n y unos 180 millones de euros en actividad de transporte,\n    adem\u00e1s del objetivo muy ambicioso de renovar pr\u00e1cticamente en dos tercios\n    la totalidad del parque de generaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sencillamente, quer\u00eda agradecer al se\u00f1or Gil L\u00e1zaro -y hasta que no ha\n    finalizado el turno de preguntas no he podido hacerlo- su sincera\n    condolencia por el brutal atentado ocurrido ayer en el Pa\u00eds Vasco contra\n    Eduardo Madina y expresar, supongo que en nombre de toda la C\u00e1mara,\n    nuestro m\u00e1s firme y contundente rechazo a tan execrable intento de\n    crimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, quer\u00eda agradecer al se\u00f1or Gil L\u00e1zaro -y hasta que no ha\n    finalizado el turno de preguntas no he podido hacerlo- su sincera\n    condolencia por el brutal atentado ocurrido ayer en el Pa\u00eds Vasco contra\n    Eduardo Madina y expresar, supongo que en nombre de toda la C\u00e1mara,\n    nuestro m\u00e1s firme y contundente rechazo a tan execrable intento de\n    crimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, quer\u00eda agradecer al se\u00f1or Gil L\u00e1zaro -y hasta que no ha\n    finalizado el turno de preguntas no he podido hacerlo- su sincera\n    condolencia por el brutal atentado ocurrido ayer en el Pa\u00eds Vasco contra\n    Eduardo Madina y expresar, supongo que en nombre de toda la C\u00e1mara,\n    nuestro m\u00e1s firme y contundente rechazo a tan execrable intento de\n    crimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto tendr\u00e1 otro efecto preocupante e\n    implicar\u00e1 problemas adicionales para la gran mayor\u00eda de familias\n    espa\u00f1olas que, como le intentaba decir antes, ya llevan sufriendo ciertos\n    y reiterados golpes en los \u00faltimos a\u00f1os con el descontrol de la\n    inflaci\u00f3n, con la no deflactaci\u00f3n del IRPF, p\u00e9rdidas de poder\n    adquisitivo.Entender\u00e1, se\u00f1or Rato, aunque su diagn\u00f3stico de situaci\u00f3n\n    quiz\u00e1 no sea exactamente como el m\u00edo, que \u00e9ste sea el motivo por el cual\n    le planteamos nuestra interpelaci\u00f3n, que es para saber si ustedes han\n    tomado la decisi\u00f3n o han hecho la reflexi\u00f3n de tomar medidas para hacer\n    frente a ese crecimiento de la inflaci\u00f3n preocupante que lleva ya tres\n    a\u00f1os ininterrumpidos de forma desabrida y si han pensado en tomar algunas\n    medidas para que las familias espa\u00f1olas no resulten perjudicadas ya\n    durante tanto tiempo por esta mala evoluci\u00f3n de la econom\u00eda en este\n    aspecto, en gran parte atribuible a su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, en primer lugar, d\u00e9jeme hacer una breve menci\u00f3n a un dato que\n    hemos conocido hoy, el aumento del producto interior bruto del 2,8 por\n    ciento en el a\u00f1o 2001, y perm\u00edtame darle un peque\u00f1o consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es preocupante, se\u00f1or Rato, que no consigamos reducir\n    nuestro d\u00e9ficit\n    comercial en un momento en el que se est\u00e1 desacelerando el crecimiento del\n    producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [7], "consumo": [8], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10, 11], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... llevar\u00e1 a este pa\u00eds a una crisis que ser\u00e1 todav\u00eda superior a la que\n    nos llevaron ustedes en el a\u00f1o 1993, con la cual perdimos un mill\u00f3n de\n    empleos, o nos llevar\u00e1 a que el aumento de la renta disponible sea nulo\n    porque haremos una igualaci\u00f3n de que el menor contribuyente marcar\u00e1 al\n    conjunto de los contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, con respecto a su primera afirmaci\u00f3n de que los datos que\n    hoy se han conocido en cuanto a la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en\n    el a\u00f1o 2001, con un crecimiento del 2,8, puedan suponerle al Gobierno una\n    gran preocupaci\u00f3n, tengo que decirle que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos el hecho\n    de que nuestra econom\u00eda haya crecido m\u00e1s de un punto por encima de la\n    media europea en el peor a\u00f1o de la econom\u00eda mundial de los \u00faltimos\n    treinta, el hecho de que sea la primera vez en nuestra historia econ\u00f3mica\n    en que una crisis internacional nos sit\u00faa por encima de la media de los\n    pa\u00edses de la OCDE y el hecho de que una crisis internacional se salde con\n    que en el trimestre de crecimiento m\u00e1s bajo estamos creciendo a un ritmo\n    del 2,4, comprendo que le preocupe a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo ha crecido tres d\u00e9cimas m\u00e1s de lo\n    previsto, lo cual quiere decir que en un a\u00f1o en el que nuestra econom\u00eda\n    ha crecido menos de lo previsto hemos sido capaces de crear m\u00e1s empleo\n    del previsto en la sociedad espa\u00f1ola y llegar al equilibrio\n    presupuestario por primera vez en nuestra historia, aumentando las\n    previsiones del sostenimiento de las pensiones p\u00fablicas, que supongo que\n    es un hecho que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es indudable que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola no mantiene tasas de precios similares a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea y, probablemente, en un proceso de convergencia real, lo\n    aconsejable es exactamente eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no ha querido mencionar pero yo s\u00ed lo voy a hacer, en el a\u00f1o 2001 la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha creado m\u00e1s de 360.000 empleos, cosa que en estos\n    momentos nos permite pensar que el objetivo de crear un mill\u00f3n y medio de\n    empleos durante esta legislatura es posible y es un paso m\u00e1s en la\n    direcci\u00f3n del pleno empleo, que por suerte la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1\n    encaminando con la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el diferencial que la econom\u00eda espa\u00f1ola puede compaginar si\n    tiene un proceso de convergencia real? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a su t\u00eda le va a ir\n    mejor con nosotros, porque una de dos: o quiebra el Estado y su t\u00eda no\n    podr\u00e1 cobrar la pensi\u00f3n ni ir a la sanidad p\u00fablica y sus nietos no podr\u00e1n\n    recibir educaci\u00f3n o la reducci\u00f3n ser\u00e1 tan\n    nimia que ni su t\u00eda, ni la m\u00eda, ni la t\u00eda de nadie se van a enterar de la\n    reducci\u00f3n del impuesto sobre la renta (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    quiero repetir a la C\u00e1mara que nuestra competitividad no se mide\n    exclusivamente por el \u00edndice de precios al consumo, una vez que estamos\n    en una uni\u00f3n monetaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, con respecto a su primera afirmaci\u00f3n de que los datos que\n    hoy se han conocido en cuanto a la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en\n    el a\u00f1o 2001, con un crecimiento del 2,8, puedan suponerle al Gobierno una\n    gran preocupaci\u00f3n, tengo que decirle que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no ha querido mencionar pero yo s\u00ed lo voy a hacer, en el a\u00f1o 2001 la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha creado m\u00e1s de 360.000 empleos, cosa que en estos\n    momentos nos permite pensar que el objetivo de crear un mill\u00f3n y medio de\n    empleos durante esta legislatura es posible y es un paso m\u00e1s en la\n    direcci\u00f3n del pleno empleo, que por suerte la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1\n    encaminando con la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el diferencial que la econom\u00eda espa\u00f1ola puede compaginar si\n    tiene un proceso de convergencia real? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted ha tenido que anular\n    la subasta del suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica al Ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [4], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... De nada sirve que el ministro de Administraciones P\u00fablicas\n    entone alabanzas al consenso en materia de cooperaci\u00f3n auton\u00f3mica -y me\n    consta que las entona crey\u00e9ndoselo de verdad- si en la Comisi\u00f3n General\n    de Comunidades Aut\u00f3nomas del Senado, aunque se muestre como un cordero\n    pol\u00edtico, siempre dispuesto a aparcar su ley de cooperaci\u00f3n, al mismo\n    tiempo el resto del Gobierno del PP se dedica a machacar\n    de forma constante a las comunidades aut\u00f3nomas en materias tales como el\n    bloqueo del Concierto Econ\u00f3mico vasco, la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en la Uni\u00f3n Europea, la reforma del Senado, las\n    leyes de estabilidad presupuestaria, la expulsi\u00f3n de buena parte de la\n    pluralidad pol\u00edtica espa\u00f1ola del Consejo General del Poder Judicial o del\n    Tribunal Constitucional o la patrimonializaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n y la\n    idea de Espa\u00f1a, que de forma constante practican los compa\u00f1eros de\n    gabinete del se\u00f1or Posada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes plantean la culminaci\u00f3n de un proceso auton\u00f3mico en\n    un momento en el que las comunidades aut\u00f3nomas, como muy bien dec\u00eda el\n    otro d\u00eda uno de los padres constitucionales en el peri\u00f3dico EL PA\u00cdS, son\n    una especie de macroprovincia incolora, inodora y le faltaba decir\n    ins\u00edpida; una especie de macroprovincias que no pueden ir m\u00e1s all\u00e1 de su\n    propio espacio ni participar en la gobernabilidad general del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cuando est\u00e1n hablando de una segunda descentralizaci\u00f3n, incluso\n    en las intervenciones de los distintos portavoces en temas auton\u00f3micos\n    -as\u00ed lo han explicado y \u00faltimamente, despu\u00e9s de su proceso congresual, le\n    han puesto m\u00e1s altavoz- dicen que este es el pa\u00eds m\u00e1s descentralizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda es el pa\u00eds m\u00e1s descentralizado, pero no estamos hablando de\n    autonom\u00eda, incluso entrar\u00edamos en una discusi\u00f3n terminol\u00f3gica sobre la\n    mala utilizaci\u00f3n que se ha hecho del concepto autogobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esto es algo que quiz\u00e1 no el ministro de\n    Administraciones P\u00fablicas, pero desde luego el PP en su conjunto, con el\n    presidente Aznar a la cabeza, no quiere, no busca o no comprende, pero la\n    mayor\u00eda absoluta no le permite recentralizar Espa\u00f1a ni desconocer su\n    intr\u00ednseca pluralidad y riqueza interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No estaban all\u00ed -lo\n    digo exactamente igual- ni los consejeros de la Generalitat de Catalunya\n    ni del Gobierno Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed estaban la senadora de Eusko\n    Alkartasuna, representante del Grupo Parlamentario Vasco, y el senador\n    representante del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) y vi\n    una voluntad de poder trabajar en la direcci\u00f3n de explorar en qu\u00e9\n    materias podemos llegar a acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5], "medio ambiente": [6], "seguridad": [1], "salud": [2], "vasco": [0], "interior": [7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes no est\u00e1n entrando como un\n    elefante en una cacharrer\u00eda, indistintamente de algunas cuestiones, como\n    el tema que luego se ver\u00e1, de la negociaci\u00f3n del convenio vasco, en las\n    que s\u00ed lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad y seguridad en los alimentos, la de los\n    productos farmac\u00e9uticos y sanitarios, la protecci\u00f3n frente a enfermedades\n    globales, la salubridad del medio ambiente est\u00e1n condicionados por\n    factores que no conocen fronteras y requieren capacidad de respuesta del\n    conjunto del Estado mediante la integraci\u00f3n de las redes de vigilancia y\n    desarrollo de capacidades de respuesta inmediata basada en la autoridad\n    sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablan de cooperaci\u00f3n en su documento, en la p\u00e1gina 16 dicen: Salud\n    ante los nuevos retos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En educaci\u00f3n: asegurar\n    igualmente el pluralismo de la oferta que garantice el derecho de los\n    padres a elegir la educaci\u00f3n que prefieren para su hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la educaci\u00f3n superior el Estado\n    debe promover, mediante la movilidad de profesores y alumnos, la\n    evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguno de estos nuevos elementos de la realidad anula el\n    compromiso firme del Estado con los contenidos de la pol\u00edtica cultural de\n    la modernidad, la educaci\u00f3n a todos los niveles, la conservaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico-art\u00edstico de la naci\u00f3n a trav\u00e9s del\n    conjunto de infraestructuras necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad y seguridad en los alimentos, la de los\n    productos farmac\u00e9uticos y sanitarios, la protecci\u00f3n frente a enfermedades\n    globales, la salubridad del medio ambiente est\u00e1n condicionados por\n    factores que no conocen fronteras y requieren capacidad de respuesta del\n    conjunto del Estado mediante la integraci\u00f3n de las redes de vigilancia y\n    desarrollo de capacidades de respuesta inmediata basada en la autoridad\n    sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, por mor del rigor en el documento del Estado del\n    siglo XXI, es curioso, ustedes, ante la complejidad de la nueva situaci\u00f3n\n    -y vuelvo a insistir, en cuanto a lo que hicieron otros en otros tiempos\n    a lo mejor a m\u00ed tambi\u00e9n me hubiera gustado que de la mayor\u00eda absoluta se\n    hubieran producido otras cosas, pero es agua pasada que no mueve molino-,\n    lo han planteado de una forma inteligente -lo digo aqu\u00ed y lo suelo decir\n    en el interior de mi fuerza pol\u00edtica, en las reuniones y donde sea\n    menester-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA VOLUNTAD REAL DEL GOBIERNO PARA\n    LLEGAR A UN ACUERDO EN LA RENOVACI\u00d3N DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO, RESPETANDO\n    SU ESENCIA DE PACTO O ACUERDO SOBRE LAS RELACIONES DE ORDEN TRIBUTARIO\n    ENTRE EL ESTADO Y EL PA\u00cdS VASCO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4, 5], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero,\n    es un derecho hist\u00f3rico que aparece en estos momentos de la historia,\n    actualizado, positivizado, como quieran ustedes llamarlo, a trav\u00e9s del\n    art\u00edculo 41 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika, que establece una\n    regulaci\u00f3n, a trav\u00e9s del concierto, de las relaciones tributarias entre\n    la Administraci\u00f3n del Estado y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el mes de septiembre en que se\n    inicia la primera reuni\u00f3n como tal, la representaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco,\n    Gobierno y diputaciones, ha presentado distintos textos, todos ellos\n    consensuados y acordados por quienes la componen, pues hay distintos\n    partidos pol\u00edticos, no ha sido uno u otro, y ha habido varios textos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero,\n    es un derecho hist\u00f3rico que aparece en estos momentos de la historia,\n    actualizado, positivizado, como quieran ustedes llamarlo, a trav\u00e9s del\n    art\u00edculo 41 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika, que establece una\n    regulaci\u00f3n, a trav\u00e9s del concierto, de las relaciones tributarias entre\n    la Administraci\u00f3n del Estado y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el mes de septiembre en que se\n    inicia la primera reuni\u00f3n como tal, la representaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco,\n    Gobierno y diputaciones, ha presentado distintos textos, todos ellos\n    consensuados y acordados por quienes la componen, pues hay distintos\n    partidos pol\u00edticos, no ha sido uno u otro, y ha habido varios textos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero,\n    es un derecho hist\u00f3rico que aparece en estos momentos de la historia,\n    actualizado, positivizado, como quieran ustedes llamarlo, a trav\u00e9s del\n    art\u00edculo 41 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika, que establece una\n    regulaci\u00f3n, a trav\u00e9s del concierto, de las relaciones tributarias entre\n    la Administraci\u00f3n del Estado y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el mes de septiembre en que se\n    inicia la primera reuni\u00f3n como tal, la representaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco,\n    Gobierno y diputaciones, ha presentado distintos textos, todos ellos\n    consensuados y acordados por quienes la componen, pues hay distintos\n    partidos pol\u00edticos, no ha sido uno u otro, y ha habido varios textos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [28], "pa\u00eds vasco": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "seguridad": [12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros tenemos la misma preocupaci\u00f3n que pueda tener el Gobierno vasco\n    por que se firme el concierto; un concierto que nace de la Constituci\u00f3n y\n    est\u00e1 en el estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, que queremos cumplir la Constituci\u00f3n,\n    queremos hacer un concierto, firmarlo y normalizar y mejorar -ahora\n    explicar\u00e9 c\u00f3mo, porque ha mejorado mucho- la situaci\u00f3n y la relaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una pr\u00f3rroga, naturalmente que hay una pr\u00f3rroga,\n    porque el Gobierno tiene la responsabilidad -y lo trajo al Parlamento- de\n    dar una seguridad jur\u00eddica a las transacciones y a las actuaciones\n    econ\u00f3micas que se producen en el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aumentaba la autonom\u00eda fiscal, hab\u00eda mejoras para el\n    contribuyente, tanto personas f\u00edsicas como empresas, se potenciaban los\n    mecanismos de cooperaci\u00f3n y hab\u00eda un aumento de la capacidad financiera\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una a la que usted no se ha referido pero que es el punto\n    clave: la presencia en el Ecof\u00edn del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo lo dem\u00e1s se ha aceptado, en todo lo\n    dem\u00e1s se ha cedido; se ha llegado a acuerdos muy buenos para el Gobierno\n    vasco, se ha mejorado, pero en eso no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    tienen ustedes la presi\u00f3n de mucha gente con cabeza en el Pa\u00eds Vasco;\n    unos les votar\u00e1n a ustedes, otros al Partido Socialista y otros a\n    Izquierda Unida, pero tienen cabeza y se dan cuenta de que est\u00e1n poniendo\n    en peligro un concierto que ha sido muy beneficioso para la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca y para toda Espa\u00f1a; un concierto que por una labor\n    pedag\u00f3gica que han llevado a cabo el Partido Popular y tambi\u00e9n el Partido\n    Socialista se ha visto en el resto de Espa\u00f1a como algo hist\u00f3rico unido a\n    la Constituci\u00f3n y no como un privilegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 poniendo nervioso en el Pa\u00eds Vasco a muchas personas,\n    a muchos intereses econ\u00f3micos, no que la pr\u00f3rroga no se pueda hacer\n    porque tiene que ser pactada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, la pr\u00f3rroga ha tranquilizado a las\n    personas normales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le contesto: D\u00edgamelo usted, porque si la vicepresidenta del\n    Gobierno vasco y los representantes vienen dispuestos a cambiar esa\n    cl\u00e1usula les digo: Si se obstinan en esa cl\u00e1usula, no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda fue al Senado el 12 de febrero; en cambio, no\n    estuvieron la vicepresidenta y el consejero de Econom\u00eda del Gobierno\n    vasco \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en una deriva en\n    la que est\u00e1n poniendo unos t\u00e9rminos que crean problemas a Espa\u00f1a, al\n    Gobierno, a la naci\u00f3n y a la estabilidad del Pa\u00eds Vasco y del Gobierno\n    vasco \u00bfPor qu\u00e9 lo hacen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una pr\u00f3rroga, naturalmente que hay una pr\u00f3rroga,\n    porque el Gobierno tiene la responsabilidad -y lo trajo al Parlamento- de\n    dar una seguridad jur\u00eddica a las transacciones y a las actuaciones\n    econ\u00f3micas que se producen en el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dar\n    esa seguridad, aunque a usted le parezca que no haya que darla, porque\n    estamos preocupados por el concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, que queremos cumplir la Constituci\u00f3n,\n    queremos hacer un concierto, firmarlo y normalizar y mejorar -ahora\n    explicar\u00e9 c\u00f3mo, porque ha mejorado mucho- la situaci\u00f3n y la relaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una pr\u00f3rroga, naturalmente que hay una pr\u00f3rroga,\n    porque el Gobierno tiene la responsabilidad -y lo trajo al Parlamento- de\n    dar una seguridad jur\u00eddica a las transacciones y a las actuaciones\n    econ\u00f3micas que se producen en el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aumentaba la autonom\u00eda fiscal, hab\u00eda mejoras para el\n    contribuyente, tanto personas f\u00edsicas como empresas, se potenciaban los\n    mecanismos de cooperaci\u00f3n y hab\u00eda un aumento de la capacidad financiera\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    tienen ustedes la presi\u00f3n de mucha gente con cabeza en el Pa\u00eds Vasco;\n    unos les votar\u00e1n a ustedes, otros al Partido Socialista y otros a\n    Izquierda Unida, pero tienen cabeza y se dan cuenta de que est\u00e1n poniendo\n    en peligro un concierto que ha sido muy beneficioso para la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca y para toda Espa\u00f1a; un concierto que por una labor\n    pedag\u00f3gica que han llevado a cabo el Partido Popular y tambi\u00e9n el Partido\n    Socialista se ha visto en el resto de Espa\u00f1a como algo hist\u00f3rico unido a\n    la Constituci\u00f3n y no como un privilegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 poniendo nervioso en el Pa\u00eds Vasco a muchas personas,\n    a muchos intereses econ\u00f3micos, no que la pr\u00f3rroga no se pueda hacer\n    porque tiene que ser pactada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, la pr\u00f3rroga ha tranquilizado a las\n    personas normales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en una deriva en\n    la que est\u00e1n poniendo unos t\u00e9rminos que crean problemas a Espa\u00f1a, al\n    Gobierno, a la naci\u00f3n y a la estabilidad del Pa\u00eds Vasco y del Gobierno\n    vasco \u00bfPor qu\u00e9 lo hacen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, que queremos cumplir la Constituci\u00f3n,\n    queremos hacer un concierto, firmarlo y normalizar y mejorar -ahora\n    explicar\u00e9 c\u00f3mo, porque ha mejorado mucho- la situaci\u00f3n y la relaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una pr\u00f3rroga, naturalmente que hay una pr\u00f3rroga,\n    porque el Gobierno tiene la responsabilidad -y lo trajo al Parlamento- de\n    dar una seguridad jur\u00eddica a las transacciones y a las actuaciones\n    econ\u00f3micas que se producen en el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aumentaba la autonom\u00eda fiscal, hab\u00eda mejoras para el\n    contribuyente, tanto personas f\u00edsicas como empresas, se potenciaban los\n    mecanismos de cooperaci\u00f3n y hab\u00eda un aumento de la capacidad financiera\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    tienen ustedes la presi\u00f3n de mucha gente con cabeza en el Pa\u00eds Vasco;\n    unos les votar\u00e1n a ustedes, otros al Partido Socialista y otros a\n    Izquierda Unida, pero tienen cabeza y se dan cuenta de que est\u00e1n poniendo\n    en peligro un concierto que ha sido muy beneficioso para la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca y para toda Espa\u00f1a; un concierto que por una labor\n    pedag\u00f3gica que han llevado a cabo el Partido Popular y tambi\u00e9n el Partido\n    Socialista se ha visto en el resto de Espa\u00f1a como algo hist\u00f3rico unido a\n    la Constituci\u00f3n y no como un privilegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 poniendo nervioso en el Pa\u00eds Vasco a muchas personas,\n    a muchos intereses econ\u00f3micos, no que la pr\u00f3rroga no se pueda hacer\n    porque tiene que ser pactada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, la pr\u00f3rroga ha tranquilizado a las\n    personas normales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en una deriva en\n    la que est\u00e1n poniendo unos t\u00e9rminos que crean problemas a Espa\u00f1a, al\n    Gobierno, a la naci\u00f3n y a la estabilidad del Pa\u00eds Vasco y del Gobierno\n    vasco \u00bfPor qu\u00e9 lo hacen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda fue al Senado el 12 de febrero; en cambio, no\n    estuvieron la vicepresidenta y el consejero de Econom\u00eda del Gobierno\n    vasco \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [5, 6], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [3, 4], "seguridad": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros, que s\u00ed lo tenemos, lo que decimos es que tanto Navarra\n    como la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, con un sistema propio podremos\n    exigir, entre comillas -otra cosa es que se llegue a acuerdo o no-, el\n    que podamos estar presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren los\n    sacamos de esta negociaci\u00f3n y los llevamos a la comisi\u00f3n bilateral que\n    existe en materia de asuntos europeos entre el Gobierno central y la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, no hab\u00eda problema de seguridad jur\u00eddica, y ustedes lo saben\n    perfectamente; y no lo hab\u00eda porque -lo dijimos en su momento- no hay\n    vac\u00edo legal: el art\u00edculo 41 del Estatuto de Autonom\u00eda sigue manteni\u00e9ndose\n    vigente; las normas forales tributarias vigentes son v\u00e1lidas hasta que\n    otras posteriores las deroguen y son eficaces durante el 2002, por lo que\n    perfectamente se pod\u00eda haber mantenido el cupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, que s\u00ed lo tenemos, lo que decimos es que tanto Navarra\n    como la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, con un sistema propio podremos\n    exigir, entre comillas -otra cosa es que se llegue a acuerdo o no-, el\n    que podamos estar presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren los\n    sacamos de esta negociaci\u00f3n y los llevamos a la comisi\u00f3n bilateral que\n    existe en materia de asuntos europeos entre el Gobierno central y la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, que s\u00ed lo tenemos, lo que decimos es que tanto Navarra\n    como la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, con un sistema propio podremos\n    exigir, entre comillas -otra cosa es que se llegue a acuerdo o no-, el\n    que podamos estar presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren los\n    sacamos de esta negociaci\u00f3n y los llevamos a la comisi\u00f3n bilateral que\n    existe en materia de asuntos europeos entre el Gobierno central y la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [13, 14, 15], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [10, 11, 12]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues si no hace falta, no le har\u00e1 falta a los que se sientan\n    englobados, pero \u00bfy en las relaciones del Pa\u00eds Vasco con el resto de\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed\n    me parece muy bien que el Gobierno vasco tenga la leg\u00edtima reivindicaci\u00f3n\n    que le parezca; me parece muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema es que durante todos estos\n    a\u00f1os -y llevamos en la Uni\u00f3n Europea desde el a\u00f1o 1986- no se ha\n    producido este problema en el concierto vasco y ha dado unos resultados\n    excelentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, el Gobierno espa\u00f1ol ha defendido la posici\u00f3n del\n    Gobierno vasco cuando ha habido conflictos con la Uni\u00f3n Europea, y el\n    Gobierno espa\u00f1ol -eso es un principio irrenunciable- representa a todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego el Gobierno espa\u00f1ol est\u00e1 perfectamente facultado para\n    hablar en nombre del Pa\u00eds Vasco, de Andaluc\u00eda, de Castilla y Le\u00f3n o de\n    cualquier otra comunidad aut\u00f3noma; est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 usted\n    segura de que est\u00e1 esa oferta de la comisi\u00f3n bilateral, Gobierno\n    central-Gobierno vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estudiamos lo que usted quiera, pero la posibilidad de que el\n    Gobierno vasco vaya al Ecofin a representar sus intereses sin el Gobierno\n    de Espa\u00f1a es inviable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido un concierto vasco desde el a\u00f1o 1986, en\n    que estamos en la Uni\u00f3n Europea, que ha tenido magn\u00edficos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que se preguntan esas personas del Pa\u00eds Vasco que ser\u00e1n de un partido o\n    de otro el d\u00eda de las elecciones, la gente normal que trabaja y que\n    produce, es que si durante estos 16 a\u00f1os hemos funcionado as\u00ed y se ha\n    funcionado bien y ha habido un respeto mutuo, ha habido una lealtad y se\n    han cumplido las cosas, \u00bfpor qu\u00e9 ahora se introduce esto poniendo en\n    peligro el concierto y a punto de volarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que los consejeros y los dirigentes de su\n    partido y del otro partido que mantiene al Gobierno vasco, en las comidas\n    y en los paseos, ese tema se lo est\u00e1n planteando todos los d\u00edas, porque\n    es dif\u00edcil de comprender por qu\u00e9 esa obstinaci\u00f3n en un tema pol\u00edtico,\n    puramente pol\u00edtico, que no afecta a la esencia del concierto, que no\n    afecta a las 68 mejoras, que no afecta a su futuro, y se est\u00e1 poniendo en\n    peligro una negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues si no hace falta, no le har\u00e1 falta a los que se sientan\n    englobados, pero \u00bfy en las relaciones del Pa\u00eds Vasco con el resto de\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego el Gobierno espa\u00f1ol est\u00e1 perfectamente facultado para\n    hablar en nombre del Pa\u00eds Vasco, de Andaluc\u00eda, de Castilla y Le\u00f3n o de\n    cualquier otra comunidad aut\u00f3noma; est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que se preguntan esas personas del Pa\u00eds Vasco que ser\u00e1n de un partido o\n    de otro el d\u00eda de las elecciones, la gente normal que trabaja y que\n    produce, es que si durante estos 16 a\u00f1os hemos funcionado as\u00ed y se ha\n    funcionado bien y ha habido un respeto mutuo, ha habido una lealtad y se\n    han cumplido las cosas, \u00bfpor qu\u00e9 ahora se introduce esto poniendo en\n    peligro el concierto y a punto de volarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues si no hace falta, no le har\u00e1 falta a los que se sientan\n    englobados, pero \u00bfy en las relaciones del Pa\u00eds Vasco con el resto de\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego el Gobierno espa\u00f1ol est\u00e1 perfectamente facultado para\n    hablar en nombre del Pa\u00eds Vasco, de Andaluc\u00eda, de Castilla y Le\u00f3n o de\n    cualquier otra comunidad aut\u00f3noma; est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que se preguntan esas personas del Pa\u00eds Vasco que ser\u00e1n de un partido o\n    de otro el d\u00eda de las elecciones, la gente normal que trabaja y que\n    produce, es que si durante estos 16 a\u00f1os hemos funcionado as\u00ed y se ha\n    funcionado bien y ha habido un respeto mutuo, ha habido una lealtad y se\n    han cumplido las cosas, \u00bfpor qu\u00e9 ahora se introduce esto poniendo en\n    peligro el concierto y a punto de volarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020220_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 7, 8, 9, 12, 17, 18, 20, 22, 23, 27, 29, 31, 33, 35, 37, 60, 61, 64, 65, 67], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 6, 10, 11, 13, 14, 15, 16, 19, 21, 24, 25, 26, 28, 30, 32, 34, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 49, 51, 52, 53, 54, 56, 58, 62, 63, 66, 69, 73, 75], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [48, 50, 57, 59], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [55], "party": "M\u00aa del Mar Julios Reyes", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [68, 70], "party": "Luis Carlos Rej\u00f3n Gieb", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [71, 72, 74], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}