{"blocks": [{"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Respecto a la actividad econ\u00f3mica, se\u00f1or\u00eda, el primer trimestre de\n    este a\u00f1o la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un 3,5 por ciento, muy\n    apreciablemente por encima de los dem\u00e1s pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea, no me diga que la actividad econ\u00f3mica est\u00e1\n    muy deteriorada, porque en todos los dem\u00e1s pa\u00edses lo estar\u00eda mucho\n    m\u00e1s, ni que el dato del empleo es malo, porque estamos en la cifra de\n    desempleo m\u00e1s baja de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, tanto si la toma usted por\n    el dato del Inem como si lo hace por la encuesta de poblaci\u00f3n activa,\n    y hasta ahora -me preocupar\u00eda que fuese de\n    otra manera- no se ha trasladado esa presi\u00f3n inflacionista  a la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda, lo cual nos hace estar muy\n    vigilantes y seguir con una pol\u00edtica de rigor presupuestario, con una\n    pol\u00edtica de reforma y esperar que la reforma laboral -entre otras- y\n    la adaptabilidad de la negociaci\u00f3n colectiva nos permitan seguir\n    progresando en la tarea de creaci\u00f3n de empleo y seguir eliminado\n    presiones inflacionistas en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 VA A CAMBIAR SU RELACI\u00d3N INSTITUCIONAL EL GOBIERNO\n    CON EL GOBIERNO VASCO QUE SALGA DE LAS ELECCIONES DEL PASADO DOMINGO\n    EN EL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, ya dije hace\n    algunas semanas que actuar\u00edamos con el Gobierno vasco que surgiera de\n    las urnas con arreglo a nuestras obligaciones constitucionales  y con\n    arreglo al principio de lealtad que merece una instituci\u00f3n del Estado\n    y espero que en todas las instituciones del Estado se pueda funcionar\n    y decir lo mismo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [8, 9, 10, 11], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en primer\n    lugar, las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido para m\u00ed un\n    espejismo, pueden haber sido muchas cosas pero desde luego no un\n    espejismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El domingo se han celebrado elecciones en el Pa\u00eds Vasco -por cierto,\n    elecciones de las que no todo el mundo era partidario- que han\n    producido un resultado, con un ganador que es el Partido Nacionalista\n    Vasco, a cuyo candidato principal yo he felicitado y le vuelvo a\n    reiterar la felicitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi convicci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha sido a\n    favor de las libertades democr\u00e1ticas, a favor de la Constituci\u00f3n, a\n    favor del estatuto, a favor del autogobierno, a favor del concierto,\n    y la voy a seguir manteniendo de cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el di\u00e1logo para conseguir el mayor\n    esfuerzo de todos y acabar con el problema fundamental del Pa\u00eds\n    Vasco, que es el del terrorismo y el de la carencia de libertades\n    fundamentales para centenares de miles de personas en el Pa\u00eds Vasco,\n    en ese di\u00e1logo participaremos sin ninguna duda; en cualquier otro\n    di\u00e1logo que pretenda acabar con las instituciones que\n    democr\u00e1ticamente ha elegido el conjunto de los espa\u00f1oles,\n    sinceramente no vamos a participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en primer\n    lugar, las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido para m\u00ed un\n    espejismo, pueden haber sido muchas cosas pero desde luego no un\n    espejismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El domingo se han celebrado elecciones en el Pa\u00eds Vasco -por cierto,\n    elecciones de las que no todo el mundo era partidario- que han\n    producido un resultado, con un ganador que es el Partido Nacionalista\n    Vasco, a cuyo candidato principal yo he felicitado y le vuelvo a\n    reiterar la felicitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi convicci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha sido a\n    favor de las libertades democr\u00e1ticas, a favor de la Constituci\u00f3n, a\n    favor del estatuto, a favor del autogobierno, a favor del concierto,\n    y la voy a seguir manteniendo de cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el di\u00e1logo para conseguir el mayor\n    esfuerzo de todos y acabar con el problema fundamental del Pa\u00eds\n    Vasco, que es el del terrorismo y el de la carencia de libertades\n    fundamentales para centenares de miles de personas en el Pa\u00eds Vasco,\n    en ese di\u00e1logo participaremos sin ninguna duda; en cualquier otro\n    di\u00e1logo que pretenda acabar con las instituciones que\n    democr\u00e1ticamente ha elegido el conjunto de los espa\u00f1oles,\n    sinceramente no vamos a participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en primer\n    lugar, las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido para m\u00ed un\n    espejismo, pueden haber sido muchas cosas pero desde luego no un\n    espejismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El domingo se han celebrado elecciones en el Pa\u00eds Vasco -por cierto,\n    elecciones de las que no todo el mundo era partidario- que han\n    producido un resultado, con un ganador que es el Partido Nacionalista\n    Vasco, a cuyo candidato principal yo he felicitado y le vuelvo a\n    reiterar la felicitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi convicci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha sido a\n    favor de las libertades democr\u00e1ticas, a favor de la Constituci\u00f3n, a\n    favor del estatuto, a favor del autogobierno, a favor del concierto,\n    y la voy a seguir manteniendo de cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el di\u00e1logo para conseguir el mayor\n    esfuerzo de todos y acabar con el problema fundamental del Pa\u00eds\n    Vasco, que es el del terrorismo y el de la carencia de libertades\n    fundamentales para centenares de miles de personas en el Pa\u00eds Vasco,\n    en ese di\u00e1logo participaremos sin ninguna duda; en cualquier otro\n    di\u00e1logo que pretenda acabar con las instituciones que\n    democr\u00e1ticamente ha elegido el conjunto de los espa\u00f1oles,\n    sinceramente no vamos a participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, en su discurso de investidura dej\u00f3 claros su\n    sensibilidad y su compromiso de seguir impulsando medidas para acabar\n    con esta lacra social de la violencia dom\u00e9stica que sufren las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la IV Conferencia mundial de la Mujer\n    celebrada en Pek\u00edn en el a\u00f1o 1995 marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en la\n    lucha contra los malos tratos que sufren las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquella\n    fecha hist\u00f3rica las mujeres del mundo solicitamos a los gobiernos\n    all\u00ed presentes que la violencia dom\u00e9stica saliera del \u00e1mbito\n    estrictamente privado para pasar al \u00e1mbito p\u00fablico, ya que cuando una\n    mujer sufre malos tratos se est\u00e1n vulnerando los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Gobierno de Espa\u00f1a que usted preside aprob\u00f3 en el a\u00f1o\n    1998 el I Plan de acci\u00f3n contra la violencia dom\u00e9stica, plan que\n    cumpl\u00eda estrictamente los objetivos de la plataforma de acci\u00f3n de\n    Pek\u00edn y que ha sido capaz de transmitir que la violencia dom\u00e9stica\n    contra las mujeres no es un problema de \u00e9stas sino de la sociedad en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la violencia dom\u00e9stica sigue\n    estando hoy presente en la vida de miles de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, en su discurso de investidura dej\u00f3 claros su\n    sensibilidad y su compromiso de seguir impulsando medidas para acabar\n    con esta lacra social de la violencia dom\u00e9stica que sufren las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En definitiva, es un paso m\u00e1s\n    en un camino que sabemos largo y desde luego hoy no se puede decir\n    que el problema de la violencia dom\u00e9stica en Espa\u00f1a est\u00e9 falto de\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las v\u00edctimas, adem\u00e1s, deben recibir ayuda por parte de los\n    poderes p\u00fablicos y est\u00e1n previstas 17 medidas de apoyo orientadas a\n    facilitar la protecci\u00f3n de los hijos y la capacitaci\u00f3n profesional de\n    las mujeres v\u00edctimas de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las previsiones\n    de su Ministerio con relaci\u00f3n a la implantaci\u00f3n en comisar\u00edas y en\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del servicio de atenci\u00f3n a la mujer en\n    las islas no capitales de provincia de la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las previsiones\n    de su Ministerio con relaci\u00f3n a la implantaci\u00f3n en comisar\u00edas y en\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del servicio de atenci\u00f3n a la mujer en\n    las islas no capitales de provincia de la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3], "atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, en este momento existen servicios de atenci\u00f3n a la\n    mujer en Las Palmas y en Tenerife y quiero decirle que el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda est\u00e1 trabajando en la actualidad para implantar\n    este servicio en las islas de Lanzarote, Fuerteventura y La Palma, en\n    las que existen comisar\u00edas de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la Guardia Civil, la Direcci\u00f3n General ha\n    previsto para este a\u00f1o que todos los equipos de Polic\u00eda judicial de\n    las islas que no son capitales (Lanzarote, Fuerteventura, La Palma y\n    Gomera) cuenten con especialistas en atenci\u00f3n a la mujer y al menor\n    para que act\u00faen coordinadamente con el Emume provincial\n    correspondiente, del que recibir\u00e1n el apoyo y refuerzos oportunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, en este momento existen servicios de atenci\u00f3n a la\n    mujer en Las Palmas y en Tenerife y quiero decirle que el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda est\u00e1 trabajando en la actualidad para implantar\n    este servicio en las islas de Lanzarote, Fuerteventura y La Palma, en\n    las que existen comisar\u00edas de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la Guardia Civil, la Direcci\u00f3n General ha\n    previsto para este a\u00f1o que todos los equipos de Polic\u00eda judicial de\n    las islas que no son capitales (Lanzarote, Fuerteventura, La Palma y\n    Gomera) cuenten con especialistas en atenci\u00f3n a la mujer y al menor\n    para que act\u00faen coordinadamente con el Emume provincial\n    correspondiente, del que recibir\u00e1n el apoyo y refuerzos oportunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "atenci\u00f3n": [1, 2], "seguridad": [4], "social": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El desarrollo\n    de estos servicios por parte de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad\n    del Estado, junto a los ya existentes por parte de la comunidad\n    aut\u00f3noma, por parte del Instituto canario de la Mujer, que act\u00faan en\n    el \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, la rehabilitaci\u00f3n y el apoyo social,\n    permitir\u00e1n que a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n ya existente, por medio de\n    programas transversales que se desarrollan desde el Gobierno de\n    Canarias, se pueda dar respuesta  a este problema, actuando con m\u00e1s\n    opciones, dando respuestas m\u00e1s \u00e1giles y sobre todo aportando una\n    mayor seguridad y asesoramiento a la hora de tramitar denuncias por\n    parte de las personas afectadas e iniciar con garant\u00edas los\n    procedimientos judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos realizado esta pregunta para conocer cu\u00e1les son las previsiones\n    de su Ministerio ante una resoluci\u00f3n que aprob\u00f3 el Parlamento de\n    Canarias el 13 de diciembre de 2000, en la que se instaba proponer al\n    Ministerio la implantaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n  a la mujer en\n    las comisar\u00edas de polic\u00eda de las islas perif\u00e9ricas, en un plazo\n    acorde con las necesidades de cada una de ellas, y en las islas en\n    donde no existen comisar\u00edas, actualmente dos, la Gomera y el Hierro,\n    que estos servicios se puedan reforzar por medio de los equipos de\n    mujer y menores de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario mejorar opciones  y el acceso\n    a una atenci\u00f3n adecuada a las v\u00edctimas de malos tratos, de abusos\n    sexuales o de violencia dom\u00e9stica, opciones que faciliten realizar\n    las denuncias pertinentes, el asesoramiento, el trato especializado\n    de prevenci\u00f3n y auxilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos realizado esta pregunta para conocer cu\u00e1les son las previsiones\n    de su Ministerio ante una resoluci\u00f3n que aprob\u00f3 el Parlamento de\n    Canarias el 13 de diciembre de 2000, en la que se instaba proponer al\n    Ministerio la implantaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n  a la mujer en\n    las comisar\u00edas de polic\u00eda de las islas perif\u00e9ricas, en un plazo\n    acorde con las necesidades de cada una de ellas, y en las islas en\n    donde no existen comisar\u00edas, actualmente dos, la Gomera y el Hierro,\n    que estos servicios se puedan reforzar por medio de los equipos de\n    mujer y menores de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo\n    de estos servicios por parte de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad\n    del Estado, junto a los ya existentes por parte de la comunidad\n    aut\u00f3noma, por parte del Instituto canario de la Mujer, que act\u00faan en\n    el \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, la rehabilitaci\u00f3n y el apoyo social,\n    permitir\u00e1n que a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n ya existente, por medio de\n    programas transversales que se desarrollan desde el Gobierno de\n    Canarias, se pueda dar respuesta  a este problema, actuando con m\u00e1s\n    opciones, dando respuestas m\u00e1s \u00e1giles y sobre todo aportando una\n    mayor seguridad y asesoramiento a la hora de tramitar denuncias por\n    parte de las personas afectadas e iniciar con garant\u00edas los\n    procedimientos judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "atenci\u00f3n": [0], "mujeres": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Sabe usted tambi\u00e9n que en\n    cumplimiento de este plan de acci\u00f3n se ha venido creando estos\n    servicios espec\u00edficos de atenci\u00f3n a la mujer en gran n\u00famero de\n    capitales de provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda 20 servicios en el a\u00f1o 1997, hoy hay 42\n    y en algunas provincias la competencia en esta materia ya est\u00e1\n    asumida por sus correspondientes cuerpos de Polic\u00eda aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    primera respuesta he omitido decir que respecto de la isla del Hierro\n    la Guardia Civil tiene prevista la constituci\u00f3n de un equipo de\n    Polic\u00eda judicial y que est\u00e1 pendiente en este momento de la\n    correspondiente asignaci\u00f3n de medios econ\u00f3micos y de cat\u00e1logo de\n    personal, que intentaremos subsanar con la mayor celeridad posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar adem\u00e1s que se est\u00e1 produciendo una permanente\n    actualizaci\u00f3n y formaci\u00f3n del personal que desempe\u00f1a estas funciones\n    en los puestos territoriales, porque es b\u00e1sico y fundamental insistir\n    en la formaci\u00f3n constante y en la renovaci\u00f3n de conocimientos para\n    intervenciones b\u00e1sicas con mujeres que son v\u00edctimas\n    de estas agresiones mediante jornadas, seminarios y cursos, con la\n    colaboraci\u00f3n de expertos en estos temas  y de diversas instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"inseguridad ciudadana": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DEL\n    INTERIOR EL CRECIMIENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA CON EL SUPUESTO\n    \u00c9XITO DEL PLAN POLIC\u00cdA 2000 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo\n    explica el ministro del Interior el crecimiento de la inseguridad\n    ciudadana con el supuesto \u00e9xito del programa de Polic\u00eda 2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"inseguridad ciudadana": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Como la inseguridad ciudadana ha decrecido, no puedo\n    explicar lo que usted me pide que explique.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "datos": [6, 7], "pa\u00eds": [5], "seguridad": [8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, no s\u00e9 si vamos a poder seguir\n    crey\u00e9ndole en esta C\u00e1mara, porque la Fiscal\u00eda nos aporta unos datos,\n    que son los mismos que nos proporciona la polic\u00eda, y usted sigue\n    manteniendo los contrarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted un gran vendedor de propaganda, usted y su\n    Gobierno hacen un magn\u00edfico marketing, pero le tengo que adelantar\n    que ni el programa Polic\u00eda 2000, ni la polic\u00eda de proximidad, ni el\n    diez por diez, lo llame usted como lo llame, han sido eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    sido un rotundo fracaso y as\u00ed lo manifiesta su propia polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    propia polic\u00eda hace funciones casi de polic\u00eda local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Valencia un polic\u00eda no\n    pudo salvar la vida de un ciudadano porque no ten\u00eda los medios a su\n    alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el \u00fanico pa\u00eds\n    de Europa que no tiene un sistema oficial estad\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, no s\u00e9 si vamos a poder seguir\n    crey\u00e9ndole en esta C\u00e1mara, porque la Fiscal\u00eda nos aporta unos datos,\n    que son los mismos que nos proporciona la polic\u00eda, y usted sigue\n    manteniendo los contrarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, nuestros datos, los que mantiene el Grupo Socialista,\n    son duros y muy contundentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, cumpla con su obligaci\u00f3n y d\u00e9 seguridad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "datos": [1, 2, 3, 4], "inseguridad ciudadana": [5, 6, 7], "seguridad": [8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La polic\u00eda mide los delitos y la estad\u00edstica de la Fiscal\u00eda el\n    trabajo judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, con\n    gran alegr\u00eda, sin pruebas, sin argumentos, sin datos y sin razones ha\n    hecho esl\u00f3ganes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000 descendi\u00f3 un 3,95 por ciento en\n    relaci\u00f3n con el a\u00f1o 1999, lo que supone que hubo 35.274 delitos\n    menos, y estos son los datos oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La elaboraci\u00f3n de los\n    datos del Ministerio del Interior est\u00e1 sujeta a unos rigurosos\n    criterios y par\u00e1metros t\u00e9cnicos establecidos en el programa\n    estad\u00edstico de seguridad incardinado en el Plan general estad\u00edstico\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda bueno que ustedes nos hicieran caso en eso,\n    que son puros datos objetivos, y no vinieran aqu\u00ed a hacer esl\u00f3ganes,\n    porque con las mismas razones, los mismos argumentos y los mismos\n    datos que ha utilizado para decirme que ha\n    aumentado la inseguridad ciudadana, podr\u00eda decirme que yo mido 1,10,\n    por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho que la inseguridad ciudadana ha\n    aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha aumentado la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda bueno que ustedes nos hicieran caso en eso,\n    que son puros datos objetivos, y no vinieran aqu\u00ed a hacer esl\u00f3ganes,\n    porque con las mismas razones, los mismos argumentos y los mismos\n    datos que ha utilizado para decirme que ha\n    aumentado la inseguridad ciudadana, podr\u00eda decirme que yo mido 1,10,\n    por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La elaboraci\u00f3n de los\n    datos del Ministerio del Interior est\u00e1 sujeta a unos rigurosos\n    criterios y par\u00e1metros t\u00e9cnicos establecidos en el programa\n    estad\u00edstico de seguridad incardinado en el Plan general estad\u00edstico\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, el\n    Tribunal de Defensa de la Competencia ha venido tomando un\n    protagonismo cada vez mayor en la actividad econ\u00f3mica del pa\u00eds,\n    velando por el respeto de la competencia en aquellos sectores en los\n    que ha sido necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, el\n    Tribunal de Defensa de la Competencia ha venido tomando un\n    protagonismo cada vez mayor en la actividad econ\u00f3mica del pa\u00eds,\n    velando por el respeto de la competencia en aquellos sectores en los\n    que ha sido necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Baste recordar -lo har\u00e1\n    el se\u00f1or ministro con toda seguridad porque entonces era presidente\n    de esta C\u00e1mara- la firma y diligente ratificaci\u00f3n por parte de Espa\u00f1a\n    del Tratado de Ottawa, la ley espa\u00f1ola de prohibici\u00f3n de minas\n    antipersonas -de la que tuve el honor de ser ponente, junto con el\n    resto de los grupos parlamentarios, y que consigui\u00f3 la completa\n    unanimidad de la C\u00e1mara-, el proceso ejemplar de destrucci\u00f3n de minas\n    antipersonas que ha llevado a cabo el Gobierno y, en fin, los\n    numerosos programas que Espa\u00f1a viene desarrollando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A su vez, el pasado 3 de octubre del a\u00f1o 2000, el\n    presidente del Gobierno tuvo la oportunidad de explosionar la \u00faltima\n    de las minas que, con dos a\u00f1os de antelaci\u00f3n, ha podido culminar el\n    proceso de destrucci\u00f3n de todas aquellas que, salvo las 4.000 de\n    reserva, con arreglo a la legislaci\u00f3n internacional, ha destruido\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    EST\u00c1 EN CONDICIONES DE REALIZAR EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA\n    ACOMETER EL SOTERRAMIENTO DE LA N-340 A SU PASO POR SAN PEDRO DE\n    ALC\u00c1NTARA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, precisamente por eso hoy aqu\u00ed se debe decir claro y\n    alto cu\u00e1l es la voluntad pol\u00edtica de este Gobierno y qu\u00e9 actuaciones\n    est\u00e1 en condiciones de realizar su Ministerio, el Ministerio de\n    Fomento del Gobierno del Partido Popular, para acometer el\n    soterramiento de la N-340 a su paso por San Pedro de Alc\u00e1ntara.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Fomento est\u00e1 en condiciones de poner en\n    marcha las actuaciones incluidas en el proyecto conocido como\n    traves\u00eda de San Pedro de Alc\u00e1ntara, con la licitaci\u00f3n de las obras,\n    cuando est\u00e9 resuelto el conflicto que en estos momentos enfrenta a la\n    autoridad urban\u00edstica, que es el Ayuntamiento de Marbella, y a la\n    autoridad competente en la ordenaci\u00f3n del territorio, que es la Junta\n    de Andaluc\u00eda, y resuelvan las exigencias previas para que el\n    Ministerio de Fomento acometa el proyecto, que no son otras que las\n    de la aprobaci\u00f3n de la revisi\u00f3n del Plan general de ordenaci\u00f3n urbana\n    en el que se contempla esta soluci\u00f3n para la traves\u00eda de San Pedro de\n    Alc\u00e1ntara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto, para que no haya ninguna duda, fue adjudicado por el\n    Ministerio de Fomento durante la pasada legislatura, en abril de\n    1997, y est\u00e1 concluido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, precisamente porque desde la\n    Junta de Andaluc\u00eda no se ha resuelto la confirmaci\u00f3n de la aprobaci\u00f3n\n    de la modificaci\u00f3n del texto refundido de la revisi\u00f3n del Plan\n    general de ordenaci\u00f3n urbana de Marbella, en el a\u00f1o 1999 el\n    Ministerio de Fomento aprob\u00f3 definitivamente el proyecto con una\n    prescripci\u00f3n que indica que las obras no se adjudicar\u00e1n hasta que la\n    Comisi\u00f3n provincial de ordenaci\u00f3n del territorio urban\u00edstico de\n    M\u00e1laga de la Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas de la Junta de Andaluc\u00eda\n    apruebe definitivamente el texto refundido de la revisi\u00f3n del Plan\n    general de ordenaci\u00f3n urbana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando resuelvan el\n    conflicto el Ministerio de Fomento, que tiene previsi\u00f3n\n    presupuestaria, acometer\u00e1 las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    TIPO DE ACTUACIONES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL MINISTERIO DE FOMENTO\n    EN LLEIDA CON MOTIVO DE LA LLEGADA\n    DE LA ALTA VELOCIDAD A ESTA CIUDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estoy\n    seguro de que los leridanos sabr\u00e1n agradecer esta important\u00edsima\n    infraestructura al Gobierno del Partido Popular -el Gobierno del\n    Partido Socialista ten\u00eda otras prioridades- y, al mismo tiempo, con\n    su proverbial esp\u00edritu emprendedor, contribuir\u00e1n al desarrollo\n    econ\u00f3mico  y social que llega con la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, aunque soy consciente de que las mejoras\n    que ya ten\u00edan que haberse solicitado est\u00e1n incorporadas antes de su\n    llegada  a ese Ministerio por el GIF, quisiera formularle la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 tipo de actuaciones, se\u00f1or ministro, tiene previsto\n    adoptar el Ministerio de Fomento en Lleida con motivo de la llegada\n    de la alta velocidad a esta ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado,\n    las previsiones que tiene el Ministerio de Fomento son las de cumplir\n    con todas las decisiones de car\u00e1cter administrativo y t\u00e9cnico que se\n    han ido consolidando en el procedimiento reglado en virtud del cual\n    se deciden los trazados y se ponen en marcha las grandes\n    infraestructuras, b\u00e1sicamente los proyectos, y tambi\u00e9n algunas\n    modificaciones puntuales que no afectan decisivamente  a las\n    soluciones t\u00e9cnicas y a las que ha hecho referencia S.S., que ata\u00f1en\n    a modificaciones en el viaducto de Rufea, acercando a\u00fan m\u00e1s la\n    soluci\u00f3n a la declaraci\u00f3n de impacto ambiental y reclamado por los\n    afectados, o hacer de nuevo el puente de Palauet existente para\n    aumentar la seguridad del trazado ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado,\n    las previsiones que tiene el Ministerio de Fomento son las de cumplir\n    con todas las decisiones de car\u00e1cter administrativo y t\u00e9cnico que se\n    han ido consolidando en el procedimiento reglado en virtud del cual\n    se deciden los trazados y se ponen en marcha las grandes\n    infraestructuras, b\u00e1sicamente los proyectos, y tambi\u00e9n algunas\n    modificaciones puntuales que no afectan decisivamente  a las\n    soluciones t\u00e9cnicas y a las que ha hecho referencia S.S., que ata\u00f1en\n    a modificaciones en el viaducto de Rufea, acercando a\u00fan m\u00e1s la\n    soluci\u00f3n a la declaraci\u00f3n de impacto ambiental y reclamado por los\n    afectados, o hacer de nuevo el puente de Palauet existente para\n    aumentar la seguridad del trazado ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES DE INVERSI\u00d3N TIENE EL GOBIERNO PARA EL\n    DESDOBLAMIENTO DEL EIX TRANSVERSAL, INVERSI\u00d3N CONTEMPLADA EN EL PLAN\n    DE INFRAESTRUCTURAS 2000-2007, DEL MINISTERIO DE FOMENTO Y ANUNCIADA\n    POR EL PROPIO MINISTRO EN SU COMPARECENCIA\n    ANTE LA COMISI\u00d3N DE INFRAESTRUCTURAS DEL CONGRESO DE LOS\n    DIPUTADOS EL PASADO 15 DE JUNIO DE 2000 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 previsiones de inversi\u00f3n tiene el Gobierno para\n    el desdoblamiento del Eix Transversal, inversi\u00f3n contemplada en el\n    Plan de infraestructuras 2000-2007 del Ministerio de Fomento y\n    anunciada por el propio ministro en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n\n    de Infraestructuras del Congreso de los Diputados el pasado 15 de\n    junio del a\u00f1o 2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n ya\n    le he dicho, no s\u00f3lo figura en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb sino tambi\u00e9n\n    en el documento que publica el Ministerio de Fomento, la actuaci\u00f3n\n    del Eje Transversal, aqu\u00ed le llaman CerveraGirona, que es en concreto\n    el tramo que yo le estaba citando, e incluso en el balance de ocho\n    meses del Ministerio de Fomento, hay un mapa donde figura una gr\u00e1fica\n    como una v\u00eda en estudio o proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "fomento": [1], "vasco": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ver\u00e1 que est\u00e1 la A-92, de Andaluc\u00eda, que est\u00e1 el\n    Camino de Santiago, de Castilla y Le\u00f3n, que est\u00e1n las autov\u00edasdel\n    Pa\u00eds Vasco y de Navarra y que est\u00e1n tambi\u00e9n\n    algunas autov\u00edas de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, el Plan de infraestructuras 2000- 2007 no\n    contempla ninguna previsi\u00f3n de inversi\u00f3n para el Eix Transversal de\n    Catalu\u00f1a, y en los planes del Ministerio de Fomento no est\u00e1 prevista\n    ninguna inversi\u00f3n en cumplimiento del Plan para la financiaci\u00f3n del\n    Eix Transversal de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ver\u00e1 que est\u00e1 la A-92, de Andaluc\u00eda, que est\u00e1 el\n    Camino de Santiago, de Castilla y Le\u00f3n, que est\u00e1n las autov\u00edasdel\n    Pa\u00eds Vasco y de Navarra y que est\u00e1n tambi\u00e9n\n    algunas autov\u00edas de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ver\u00e1 que est\u00e1 la A-92, de Andaluc\u00eda, que est\u00e1 el\n    Camino de Santiago, de Castilla y Le\u00f3n, que est\u00e1n las autov\u00edasdel\n    Pa\u00eds Vasco y de Navarra y que est\u00e1n tambi\u00e9n\n    algunas autov\u00edas de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html# 000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9\n    EL GOBIERNO HA IMPEDIDO EL CONOCIMIENTO P\u00daBLICO DE LA \u00daLTIMA ENCUESTA\n    REALIZADA POR EL CENTRO DE INVESTIGACIONES SOCIOL\u00d3GICAS (CIS) SOBRE\n    INTENCI\u00d3N DE VOTO EN LAS ELECCIONES AL PARLAMENTO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos de Presidencia, el informe del CIS tuvo entrada\n    el d\u00eda 8 de mayo a las 20,44, y cinco minutos despu\u00e9s, salida 15.176,\n    se daba traslado al portavoz del Grupo Socialista.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    pueden,se\u00f1or Lucas, seguir menoscabando la imagen y la\n    profesionalizaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Lucas, los ciudadanos esperan m\u00e1s transparencia de la pol\u00edtica\n    y de los pol\u00edticos, y los socialistas exigimos a este Gobierno un\n    mayor compromiso con un nuevo desarrollo de la democracia en este\n    pa\u00eds, que pasa por no instrumentalizar a su servicio el Centro de\n    Investigaciones Sociol\u00f3gicas; que pasa por garantizar la pluralidad y\n    neutralidad de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola para que nunca m\u00e1s una\n    directora de Radio Nacional de Espa\u00f1a manifieste que el consejo de\n    administraci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n est\u00e1 al servicio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, contribuyan a un nuevo impulso\n    democr\u00e1tico en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El cuestionario se cierra el 30\n    de marzo; el 5 de abril se env\u00eda el cuestionario a los coordinadores\n    de campo; el trabajo de campo se desarroll\u00f3 entre el 15 y el 25 de\n    abril; los trabajos de codificaci\u00f3n los d\u00edas 26 y 27 de abril; el 28\n    de abril se graban los datos en soporte magn\u00e9tico, y el 29 se empieza\n    con el proceso de tabulaci\u00f3n  y an\u00e1lisis, para el que la ley prev\u00e9 un\n    plazo de 15 d\u00edas; el CIS lo termina en 10 d\u00edas, habiendo cuatro de\n    fiesta, es decir, el 8 de mayo, remiti\u00e9ndolo al Gobierno, que lo\n    recibe a las 20,44 horas de ese mismo d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como puede ver S.S., el Gobierno cumpli\u00f3 escrupulosamente todos los\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Quinto, casi la mitad de las intervenciones en Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola\n    del secretario general del Partido Socialista se han referido durante\n    estos cuatro meses al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, casi la mitad de las intervenciones en Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola\n    del secretario general del Partido Socialista se han referido durante\n    estos cuatro meses al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, casi la mitad de las intervenciones en Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola\n    del secretario general del Partido Socialista se han referido durante\n    estos cuatro meses al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno realiza un esfuerzo constante para incrementar el peso de la\n    investigaci\u00f3n en Espa\u00f1a con el convencimiento de que \u00e9sta es una\n    apuesta estrat\u00e9gica de futuro para el desarrollo del pa\u00eds y el\n    bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este Gobierno est\u00e1 llevando a cabo una pol\u00edtica\n    cient\u00edfica, caracterizada por la mejora de las condiciones de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica, y ha dado un decidido impulso pol\u00edtico y\n    presupuestario a las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno realiza un esfuerzo constante para incrementar el peso de la\n    investigaci\u00f3n en Espa\u00f1a con el convencimiento de que \u00e9sta es una\n    apuesta estrat\u00e9gica de futuro para el desarrollo del pa\u00eds y el\n    bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera, se\u00f1ora ministra, podemos decir que nunca en la\n    negociaci\u00f3n de un programa marco ni en su proceso de aprobaci\u00f3n ha\n    destacado tanto un gobierno de Espa\u00f1a como en el V Programa Marco de\n    Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea 1998-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello ha posibilitado, sin ninguna duda, que se negocie un V Programa\n    Marco mucho m\u00e1s importante para los intereses de Espa\u00f1a en materia de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El V Programa encierra las prioridades de investigaci\u00f3n para el\n    per\u00edodo 1998-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, Espa\u00f1a tiene \u00e1reas importantes que\n    tiene que defender por su propia idiosincrasia y por sus\n    caracter\u00edsticas, como puede ser la investigaci\u00f3n en cuanto al\n    patrimonio hist\u00f3rico- cultural, la apertura hacia Hispanoam\u00e9rica, la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda en la industria agroalimentaria, en la\n    agricultura y en la pesca, la participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas o el medio ambiente y el desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, se\u00f1ora ministra, le hago la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    valora el Gobierno la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el V Programa Marco\n    de Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea 1998-2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE SOLUCIONES EL GOBIERNO A LA\n    SITUACI\u00d3N SOCIAL Y ECON\u00d3MICA CREADA A RA\u00cdZ DE NO ALCANZARSE EL\n    ACUERDO DE PESCA CON MARRUECOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bftiene soluciones el Gobierno a la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social creada a ra\u00edz de no alcanzarse el acuerdo de pesca\n    con Marruecos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha elaborado un plan de acci\u00f3n para recuperar la\n    actividad de la flota, que ha visto interrumpida la misma como\n    consecuencia de no llegarse a un acuerdo con el Reino de Marruecos\n    por parte de la Uni\u00f3n Europea.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora\n    ministra de Sanidad, Villalobos Talero, hace gestos al orador.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso ocurre tambi\u00e9n al final de la\n    misma, lo que pasa es que entonces los datos ya son conocidos, como\n    usted bien sabe: las cifras de producci\u00f3n, el enlace de cosecha y\n    tambi\u00e9n cu\u00e1les han sido las producciones de los pa\u00edses de la cuenca\n    mediterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n, se\u00f1or ministro, dado que ahora son m\u00e1s\n    conocidos esos datos, me gustar\u00eda preguntarle qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno sobre la evoluci\u00f3n del mercado de aceite de oliva.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, seg\u00fan los \u00faltimos datos que tenemos en este\n    momento, la campa\u00f1a ha tenido una producci\u00f3n de 950.000 toneladas de\n    aceite de oliva virgen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El\n    subprograma 3 desarrollar\u00e1 un plan de asistencia t\u00e9cnica a las\n    almazaras para mejorar sus instalaciones y sus procesos industriales\n    e implantar sistemas de calidad industrial y medioambiental y\n    sistemas de an\u00e1lisis de riesgos y control de puntos cr\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y disponemos de\n    una s\u00e9ptima l\u00ednea de actuaci\u00f3n, con un presupuesto de 338 millones de\n    pesetas, para desarrollar l\u00edneas de investigaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la\n    mejora de los cultivos, su transformaci\u00f3n y su calificaci\u00f3n, y del\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tenemos hoy datos\n    de la encuesta de poblaci\u00f3n activa, sobre los que algunos se han\n    apresurado a hacer valoraciones de urgencia, seg\u00fan mi criterio, y no\n    siempre con la perspectiva que estas cuestiones requieren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Cabe destacar que el nuevo plan tambi\u00e9n ha sido realizado contando\n    con la participaci\u00f3n de comunidades aut\u00f3nomas y agentes sociales y\n    que se ver\u00e1 complementado por el primer plan de inclusi\u00f3n social, que\n    se presentar\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las novedades principales son la incorporaci\u00f3n de la reforma laboral\n    para el fomento de la contrataci\u00f3n indefinida y el fomento del\n    trabajo a tiempo parcial, medidas dirigidas a la prolongaci\u00f3n\n    voluntaria de la vida activa, recogido en el acuerdo de protecci\u00f3n\n    social suscrito entre el Gobierno, Comisiones Obreras y la\n    Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales, la puesta en\n    marcha de los acuerdos que se derivan del tercer acuerdo nacional de\n    formaci\u00f3n continua  y el establecimiento de una estrategia nacional de\n    formaci\u00f3n  a lo largo de toda la vida, siguiendo las orientaciones de\n    la cumbre de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las novedades principales son la incorporaci\u00f3n de la reforma laboral\n    para el fomento de la contrataci\u00f3n indefinida y el fomento del\n    trabajo a tiempo parcial, medidas dirigidas a la prolongaci\u00f3n\n    voluntaria de la vida activa, recogido en el acuerdo de protecci\u00f3n\n    social suscrito entre el Gobierno, Comisiones Obreras y la\n    Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales, la puesta en\n    marcha de los acuerdos que se derivan del tercer acuerdo nacional de\n    formaci\u00f3n continua  y el establecimiento de una estrategia nacional de\n    formaci\u00f3n  a lo largo de toda la vida, siguiendo las orientaciones de\n    la cumbre de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "atenci\u00f3n": [1], "salud": [3, 4], "sistema nacional": [5], "sanidad": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Estamos por ello leg\u00edtimamente orgullosos del ejemplar altruismo de\n    los espa\u00f1oles en este asunto, que requiere no s\u00f3lo nuestra atenci\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n nuestro mayor esfuerzo para continuar a la cabeza de las\n    donaciones y, sobre todo, para asegurar que la actividad\n    trasplantadora puede, como as\u00ed nos dicen hoy las estad\u00edsticas, ser\n    superior en muchos \u00f3rganos a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos por ello leg\u00edtimamente orgullosos del ejemplar altruismo de\n    los espa\u00f1oles en este asunto, que requiere no s\u00f3lo nuestra atenci\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n nuestro mayor esfuerzo para continuar a la cabeza de las\n    donaciones y, sobre todo, para asegurar que la actividad\n    trasplantadora puede, como as\u00ed nos dicen hoy las estad\u00edsticas, ser\n    superior en muchos \u00f3rganos a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos,\n    se\u00f1or\u00edas, de que este panorama de liderazgo mundial en donaciones es\n    fruto de una adecuada pol\u00edtica que hasta hoy ha dependido y depende\n    casi con exclusividad del Ministerio de Sanidad  y Consumo y, en su\n    virtud, del \u00f3rgano competente dependiente del Consejo\n    interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, a las donaciones\n    voluntarias, pues es tambi\u00e9n conocido que nuestras leyes aseguran\n    tanto el altruismo de las donaciones como el propio derecho al\n    trasplante, que en cualquier caso se realiza de forma gratuita bajo\n    las garant\u00edas que ofrece nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos,\n    se\u00f1or\u00edas, de que este panorama de liderazgo mundial en donaciones es\n    fruto de una adecuada pol\u00edtica que hasta hoy ha dependido y depende\n    casi con exclusividad del Ministerio de Sanidad  y Consumo y, en su\n    virtud, del \u00f3rgano competente dependiente del Consejo\n    interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, a las donaciones\n    voluntarias, pues es tambi\u00e9n conocido que nuestras leyes aseguran\n    tanto el altruismo de las donaciones como el propio derecho al\n    trasplante, que en cualquier caso se realiza de forma gratuita bajo\n    las garant\u00edas que ofrece nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "sistema nacional": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La media de supervivencia es el doble de la de cualquier\n    otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea y estamos trabajando en la garant\u00eda de\n    calidad de esas prestaciones en todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 estructurada en una absoluta coordinaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con los diferentes hospitales que hacen\n    trasplantes de \u00f3rganos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La media de supervivencia es el doble de la de cualquier\n    otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea y estamos trabajando en la garant\u00eda de\n    calidad de esas prestaciones en todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La media de supervivencia es el doble de la de cualquier\n    otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea y estamos trabajando en la garant\u00eda de\n    calidad de esas prestaciones en todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    est\u00e1 preparando el sistema nacional de acreditaci\u00f3n de unidades de\n    donaci\u00f3n y trasplantes para garantizar al que dona y al que recibe la\n    mayor calidad posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [13], "salud": [11], "sistema nacional": [12], "social": [0, 1], "sanidad": [7, 8, 9, 10], "medicamentos": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El informe del Tribunal de Cuentas referido al a\u00f1o 1998 analiza la\n    contrataci\u00f3n del Insalud como entidad gestora de la Seguridad Social,\n    por ser una entidad de derecho p\u00fablico y estar plenamente sujeta a la\n    Ley de contratos de las administraciones p\u00fablicas en materia de\n    contrataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Insalud tambi\u00e9n fue la entidad que modific\u00f3 contratos de\n    obras por mayor importe, lo que altera los costes, desvirt\u00faa las\n    bajas, produce retrasos en los plazos de terminaci\u00f3n inicialmente\n    previstos y, en definitiva, perjudica el inter\u00e9s social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor parte de las adquisiciones de medicamentos en los\n    hospitales del Insalud, seg\u00fan el informe del Tribunal de Cuentas,\n    est\u00e1n al margen de los procedimientos de contrataci\u00f3n previstos en la\n    Ley de contratos de las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las adquisiciones de medicamentos y productos farmac\u00e9uticos sin\n    sujeci\u00f3n a los procedimientos legales han sido, seg\u00fan el informe del\n    Tribunal de Cuentas, una pr\u00e1ctica generalizada en los hospitales del\n    Insalud que han sido analizados, eludiendo los requisitos de\n    publicidad  y concurrencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    respuesta del Ministerio de Sanidad, se\u00f1ora ministra, era que las\n    actuaciones a emprender se relacionan con la implantaci\u00f3n de una\n    pol\u00edtica adecuada de adquisiciones, el establecimiento de protocolos\n    de utilizaci\u00f3n de medicamentos y el impulso del eficaz funcionamiento\n    de las comisiones de farmacia y terap\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo le produce rubor plantear de vez en cuando el copago de\n    los pensionistas cuando van a comprar medicamentos que consumen\n    porque los necesitan y su m\u00e9dico se los receta, sobre todo cuando se\n    est\u00e1n produciendo situaciones de descontrol econ\u00f3mico en las\n    adquisiciones de la farmacia hospitalaria de los hospitales del\n    Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra -y con esto termino-, me gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son\n    los criterios de pol\u00edtica general que el Gobierno del Partido\n    Popular, el Ministerio de Sanidad, ha puesto o va a poner en marcha\n    para evitar este tipo de situaciones de despilfarro en la adquisici\u00f3n\n    de medicamentos, productos farmac\u00e9uticos o sanitarios en los\n    hospitales del Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen contratos no remitidos al Tribunal de Cuentas,  a pesar de\n    haberlos reiterado, aunque tampoco me extra\u00f1a nada esta actitud del\n    Ministerio de Sanidad, ya que el Grupo Socialista solicita\n    reiteradamente informaci\u00f3n, por ejemplo, sobre listas de espera y\n    tampoco la recibimos mensualmente, tal como la solicitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    respuesta del Ministerio de Sanidad, se\u00f1ora ministra, era que las\n    actuaciones a emprender se relacionan con la implantaci\u00f3n de una\n    pol\u00edtica adecuada de adquisiciones, el establecimiento de protocolos\n    de utilizaci\u00f3n de medicamentos y el impulso del eficaz funcionamiento\n    de las comisiones de farmacia y terap\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que estamos hablando de un informe del Tribunal de Cuentas del a\u00f1o\n    1998, me gustar\u00eda saber si el Ministerio de Sanidad o el propio\n    Insalud no sab\u00edan que se estaba produciendo este descontrol, puesto\n    de manifiesto por el informe del Tribunal de Cuentas, en cuanto  a las\n    adquisiciones de f\u00e1rmacos, productos farmac\u00e9uticos  o productos\n    sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra -y con esto termino-, me gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son\n    los criterios de pol\u00edtica general que el Gobierno del Partido\n    Popular, el Ministerio de Sanidad, ha puesto o va a poner en marcha\n    para evitar este tipo de situaciones de despilfarro en la adquisici\u00f3n\n    de medicamentos, productos farmac\u00e9uticos o sanitarios en los\n    hospitales del Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista presenta esta\n    interpelaci\u00f3n urgente y de nuevo trae a debate ante esta C\u00e1mara una\n    cuesti\u00f3n de vital importancia para el Sistema Nacional de Salud como\n    es la pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno y su aplicaci\u00f3n en el\n    territorio Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista presenta esta\n    interpelaci\u00f3n urgente y de nuevo trae a debate ante esta C\u00e1mara una\n    cuesti\u00f3n de vital importancia para el Sistema Nacional de Salud como\n    es la pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno y su aplicaci\u00f3n en el\n    territorio Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Tribunal de Cuentas referido al a\u00f1o 1998 analiza la\n    contrataci\u00f3n del Insalud como entidad gestora de la Seguridad Social,\n    por ser una entidad de derecho p\u00fablico y estar plenamente sujeta a la\n    Ley de contratos de las administraciones p\u00fablicas en materia de\n    contrataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "salud": [9], "medicamentos": [4, 5, 6, 7], "sanidad": [8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En su interpelaci\u00f3n, usted tambi\u00e9n hablaba de ahorros  y de gastos y,\n    aunque le ha dedicado poco tiempo, del incremento de gastos en\n    productos farmac\u00e9uticos hospitalarios en atenci\u00f3n especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se ha\n    producido esta diferencia tan profunda, cuando la media del gasto\n    farmac\u00e9utico en atenci\u00f3n especializada est\u00e1 en el 12 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La media de incremento en productos farmac\u00e9uticos en\n    atenci\u00f3n especializada, es decir hospitalaria, es del 12 por ciento\n    todav\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero por qu\u00e9 crece de forma tan importante en atenci\u00f3n\n    ambulatoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere\n    decir que se han producido malas pr\u00e1cticas por parte de los gerentes\n    de los hospitales del Insalud y (me da la sensaci\u00f3n, casi tengo la\n    convicci\u00f3n) en el resto de los diferentes servicios de salud ya\n    transferidos, por la rigidez de la Ley de contratos del Estado, por\n    la dificultad que conlleva el n\u00famero de medicamentos que existen (hay\n    m\u00e1s de 6.000 medicamentos diferentes), por la dificultad que\n    conllevan algunos medicamentos que necesariamente hay que comprarlos\n    a un solo proveedor porque son exclusivos de esa empresa y, por lo\n    tanto, es imposible ir a un concurso o a una subasta, puesto que\n    solamente puede concurrir uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay diferentes modalidades que se han\n    ido produciendo a lo largo de los a\u00f1os en los hospitales a la hora de\n    contratar medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, los medicamentos\n    para el sida son ambulatorios en asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha aumentado tambi\u00e9n la\n    complejidad del n\u00famero de medicamentos farmac\u00e9uticos que se expenden\n    en la asistencia hospitalaria ambulatoria, en lo que se refiere\n    a tratamientos oncol\u00f3gicos, de hepatitis y enfermedad de Gaucher, que\n    son tratamientos que se dan en los hospitales con recetas, pero no en\n    las oficinas de farmacia, como usted sabe, porque requieren un\n    necesario control m\u00e9dico y esta es la mejor forma de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y digo esto porque aqu\u00ed tengo el informe del Tribunal de\n    Cuentas del a\u00f1o 1995, cuando, si no me equivoco, una compa\u00f1era suya\n    era ministra de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere\n    decir que se han producido malas pr\u00e1cticas por parte de los gerentes\n    de los hospitales del Insalud y (me da la sensaci\u00f3n, casi tengo la\n    convicci\u00f3n) en el resto de los diferentes servicios de salud ya\n    transferidos, por la rigidez de la Ley de contratos del Estado, por\n    la dificultad que conlleva el n\u00famero de medicamentos que existen (hay\n    m\u00e1s de 6.000 medicamentos diferentes), por la dificultad que\n    conllevan algunos medicamentos que necesariamente hay que comprarlos\n    a un solo proveedor porque son exclusivos de esa empresa y, por lo\n    tanto, es imposible ir a un concurso o a una subasta, puesto que\n    solamente puede concurrir uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [8], "salud": [5], "pa\u00eds": [6, 7], "social": [0], "sanidad": [3, 4], "medicamentos": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ni es derrotismo, ni es \u00e1nimo\n    de crear alarma social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No he hecho menci\u00f3n ni una sola vez\n    a la marca de medicamentos que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no he dicho que el hospital de La Paz sea el hospital que m\u00e1s\n    caros paga los medicamentos, determinados f\u00e1rmacos analizados por el\n    informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, es una pena, despu\u00e9s de escucharla, se\u00f1ora ministra,\n    porque me da la sensaci\u00f3n de que usted no ha asumido el papel de\n    ministra de Sanidad con responsabilidad de Gobierno en este pa\u00eds y\n    que todav\u00eda est\u00e1 usted hablando desde la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, es una pena, despu\u00e9s de escucharla, se\u00f1ora ministra,\n    porque me da la sensaci\u00f3n de que usted no ha asumido el papel de\n    ministra de Sanidad con responsabilidad de Gobierno en este pa\u00eds y\n    que todav\u00eda est\u00e1 usted hablando desde la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3], "sistema nacional": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El\n    Partido Socialista tiene cosas mucho m\u00e1s importantes que hacer y que\n    decir sobre la sanidad que lo que acaba de hacer usted en la tarde de\n    hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho\n    claramente que es un problema que llevamos arrastrando en los\n    hospitales espa\u00f1oles desde hace mucho tiempo y que todos los\n    ministros de Sanidad que ha habido a lo largo del tiempo han\n    intentado introducir mejoras para resolverlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto, no ha sido usted ni su\n    partido quienes han inventado el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me alegra o\u00edrle decir que est\u00e1\n    orgullosa del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto, no ha sido usted ni su\n    partido quienes han inventado el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me alegra o\u00edrle decir que est\u00e1\n    orgullosa del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "industrial": [9], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, se\u00f1or ministro, estos planes\n    alternativos, quiero recordarle que, en realidad, deber\u00edan ser\n    complementarios al mantenimiento de la actividad de la flota en el\n    banco canario-sahariano, porque la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de\n    esas comarcas, aun con la flota en activo, requerir\u00eda de todas las\n    medidas de impulso del empleo y porque la necesidad de buscar nuevas\n    posibilidades de pesca para la flota es m\u00e1s que evidente, aun\n    manteniendo la presencia en aguas saharauis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que a\n    estas alturas se habr\u00e1 negociado, y si no deber\u00eda hacerlo, con los\n    sindicatos representativos, la cobertura social de los trabajadores\n    que queden definitivamente en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta alarmante que a estas\n    alturas no est\u00e9n definidas por lo menos las l\u00edneas maestras de esa\n    cobertura social, porque estos trabajadores del mar no pueden ser los\n    paganos de la no renovaci\u00f3n del acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, el Bloque Nacionalista\n    Galego, como no pod\u00eda ser de otra forma, trae de nuevo a esta C\u00e1mara\n    el debate acerca del futuro de la flota que faenaba en las aguas que\n    administra Marruecos, acerca tambi\u00e9n del futuro de las comarcas m\u00e1s\n    dependientes de esta actividad y, por supuesto, acerca del futuro de\n    muchos trabajadores del mar y sus familias, afectados por la no\n    renovaci\u00f3n del acuerdo de pesca y con un futuro, hoy, bastante negro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre esto es sobre lo que queremos que el se\u00f1or ministro responda,\n    en nombre del Gobierno, con l\u00edneas de actuaci\u00f3n concretas y claras y\n    no, como se viene haciendo hasta ahora, minimizando ante la opini\u00f3n\n    p\u00fablica la importancia del desastre que para esta flota y toda la\n    actividad que conllevaba a su alrededor supone el fracaso de las\n    negociaciones con Marruecos o hablando de planes de reubicaci\u00f3n que\n    pertenecen en este momento m\u00e1s al mundo de los sue\u00f1os que de la\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica, se\u00f1or ministro, insolidaria con los m\u00e1s\n    d\u00e9biles, con aquellos que m\u00e1s dependemos precisamente de esta\n    actividad, lo que coincide casualmente con los que menor nivel de\n    desarrollo tenemos en el marco de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente, tampoco nos hablan, en ese c\u00f3mputo de afectados, de las\n    repercusiones que para la econom\u00eda de las comarcas tiene esta\n    situaci\u00f3n ni de aquellos trabajadores que se ven afectados, que\n    precisamente desarrollaban su actividad, en otro tipo de industrias\n    auxiliares, alrededor de la actividad de la flota que faenaba en\n    aguas de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, se\u00f1or ministro, estos planes\n    alternativos, quiero recordarle que, en realidad, deber\u00edan ser\n    complementarios al mantenimiento de la actividad de la flota en el\n    banco canario-sahariano, porque la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de\n    esas comarcas, aun con la flota en activo, requerir\u00eda de todas las\n    medidas de impulso del empleo y porque la necesidad de buscar nuevas\n    posibilidades de pesca para la flota es m\u00e1s que evidente, aun\n    manteniendo la presencia en aguas saharauis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted\n    nos habla de reubicar barcos en terceros pa\u00edses, se\u00f1or ministro, y\n    nos cita la cantinela de T\u00fanez, de Argelia, de Senegal, de\n    Mauritania, etc\u00e9tera, d\u00edganos cu\u00e1ntos barcos tienen previsto ubicar\n    en cada caladero,  a qu\u00e9 especies dirigir\u00e1n su actividad y si han\n    estudiado incrementar el n\u00famero de barcos en esos caladeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de los planes\n    alternativos, se\u00f1or ministro, para esa famosa diversificaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de las comarcas, espero que el Gobierno nos presente alg\u00fan\n    plan m\u00e1s serio, m\u00e1s concreto y m\u00e1s adaptado a la realidad de las\n    distintas comarcas que el famoso plan del que ya hemos hablado o lo\n    que aparece en la prensa que acaba de presentar el se\u00f1or conselleiro\n    de Pesca de la Xunta de Galicia, bas\u00e1ndolo todo en la creaci\u00f3n de\n    suelo industrial y mejoras de la comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2, 3, 4, 5], "industrial": [6], "pa\u00eds": [7, 8], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos conscientes de que hay\n    municipios en Galicia, la pen\u00ednsula del Morrazo, Ribeira y La\n    Guardia, en Andaluc\u00eda, Barbate, y en Canarias, Arrecife, que est\u00e1n\n    muy afectados social y econ\u00f3micamente por la alta dependencia de este\n    caladero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan de reconversi\u00f3n, adem\u00e1s del mantenimiento de ayudas para la\n    paralizaci\u00f3n de flota, de las ayudas sociales que vamos a mantener\n    hasta que el plan de puesta en marcha de la flota tenga velocidad de\n    crucero, considera prioritaria la continuidad de la actividad\n    pesquera de la mayor parte de la flota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, m\u00e1s de 20 unidades de las\n    afectadas por el acuerdo de Marruecos est\u00e1n desarrollando su\n    actividad al amparo de acuerdos suscritos con Mauritania, Senegal,\n    Guinea-Conakry, GuineaBissau  y Angola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aguas internacionales de terceros pa\u00edses se han financiado,\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os, acciones piloto de pesca experimental\n    encaminadas a encontrar alternativas  a la actividad de la flota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las unidades dedicadas a la captura\n    de t\u00fanidos mediante cebo vivo y ca\u00f1a con base en puertos canarios\n    podr\u00e1n continuar su actividad en aguas internacionales y en el\n    entorno de las islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como habr\u00e1n visto SS.SS., la recolocaci\u00f3n es objetivo prioritario del\n    Gobierno, pero adem\u00e1s est\u00e1n previstas acciones para las tripulaciones\n    que engloban la continuidad de las ayudas, cursos de formaci\u00f3n o\n    primas individuales por cese de actividad y acciones sobre las\n    comarcas dependientes que incluyen los planes de diversificaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y el apoyo a la industria no extractiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ayuntamiento de\n    Barbate ha presentado su propio plan de diversificaci\u00f3n y el\n    componente tur\u00edstico y el componente de desarrollo industrial, a\n    trav\u00e9s de pol\u00edgonos, forman tambi\u00e9n parte integrante de ese eje de\n    desarrollo que desea promocionar este ayuntamiento, en unas\n    iniciativas en las que el Gobierno espera participar en colaboraci\u00f3n\n    con la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo se\n    puede acceder  a la zona norte del pa\u00eds, pero est\u00e1 asegurada la\n    abundancia de marisco de profundidad en esta zona con rendimientos\n    razonables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, cabe estimar que unas 20 \u00f3 22 unidades\n    destinadas a marisco, siete u ocho de las palangreras y 18 \u00f3 20\n    cefalopoderos se podr\u00edan integrar en este pa\u00eds, porque los armadores\n    conocen a la perfecci\u00f3n el caladero y el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo voy a criticar la creaci\u00f3n de suelo industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si la\n    creaci\u00f3n de suelo industrial tuviese relaci\u00f3n directa con la creaci\u00f3n\n    de empleo, tendr\u00edamos solucionado el problema del empleo desde hace\n    mucho tiempo, y si no la han aplicado ustedes antes, que venga Dios y\n    me lo explique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de suelo industrial, se\u00f1or ministro, no\n    crea por s\u00ed misma empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    estamos pidiendo es que el Gobierno ponga encima de la mesa cosas\n    mucho m\u00e1s concretas capaces de generar empleo, y no simplemente suelo\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "industrial": [1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hab\u00eda comarcas que contaban\n    con un sector pesquero que les permit\u00eda mantener su actividad -un\n    monocultivo industrial- y en este momento no tienen esa fuente de\n    ingresos, por lo que cualquier Gobierno responsable, nacional,\n    auton\u00f3mico o local, tendr\u00e1 que buscar fuentes de ingreso\n    alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, le\n    tengo que decir que todos los alcaldes gallegos han manifestado que\n    tienen peticiones de suelo industrial en sus ayuntamientos de las\n    zonas afectadas que en este momento no pueden atender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente,\n    el suelo por s\u00ed mismo no crea ning\u00fan empleo, pero en momentos de\n    crecimiento econ\u00f3mico sostenido en un pa\u00eds como Espa\u00f1a, en el que se\n    est\u00e1 creando empleo neto -recordemos las cifras importantes del a\u00f1o\n    pasado que nos ha dado el presidente del Gobierno- o hay suelo\n    industrial o no hay diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, todos los\n    alcaldes, los cuales conocen su ciudad mejor que el Gobierno, nos\n    est\u00e1n diciendo que no pueden atender proyectos que se quieren\n    instalar en sus ciudades porque no tienen suelo industrial en este\n    momento, porque no tienen capacidad financiera para adquirirlo y\n    porque no tienen capacidad para urbanizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, lo que\n    est\u00e1 haciendo la Xunta de Galicia es apoyar a esos ayuntamientos\n    dot\u00e1ndoles de suelo industrial y mejorando las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda comarcas que contaban\n    con un sector pesquero que les permit\u00eda mantener su actividad -un\n    monocultivo industrial- y en este momento no tienen esa fuente de\n    ingresos, por lo que cualquier Gobierno responsable, nacional,\n    auton\u00f3mico o local, tendr\u00e1 que buscar fuentes de ingreso\n    alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente,\n    el suelo por s\u00ed mismo no crea ning\u00fan empleo, pero en momentos de\n    crecimiento econ\u00f3mico sostenido en un pa\u00eds como Espa\u00f1a, en el que se\n    est\u00e1 creando empleo neto -recordemos las cifras importantes del a\u00f1o\n    pasado que nos ha dado el presidente del Gobierno- o hay suelo\n    industrial o no hay diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [10], "seguridad": [17, 18], "atenci\u00f3n": [6, 7], "salud": [9], "protecci\u00f3n social": [11, 12, 13], "personas mayores": [14, 15, 16], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sanidad": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy el sistema p\u00fablico de pensiones, resultado de los esfuerzos que\n    ha realizado el conjunto de la sociedad y de los gobiernos, es un\n    sistema consolidado; en la perspectiva de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, es\n    evidente que nuestro sistema de protecci\u00f3n social est\u00e1 consolidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, y tuvimos ocasi\u00f3n de manifestarlo la\n    semana pasada en el seno de la Comisi\u00f3n no permanente sobre el Pacto\n    de Toledo, nos alegramos profundamente de que en el acuerdo entre el\n    Gobierno, Comisiones Obreras, CEOE y Cepyme para la mejora de la\n    protecci\u00f3n social se haya incorporado un cap\u00edtulo espec\u00edfico, si\n    usted quiere quiz\u00e1 muy gen\u00e9rico, muy amplio y muy poco concreto,\n    orientado a que debemos incorporar la cuesti\u00f3n de las dependencias en\n    la reflexi\u00f3n acerca de las pol\u00edticas sobre la protecci\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy con la interpelaci\u00f3n que se plantea desde Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3\n    pretendemos reforzar desde el \u00e1mbito parlamentario o legislativo la\n    necesidad de articular en el \u00e1rea de la protecci\u00f3n social las\n    pol\u00edticas sobre situaciones de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate que ahora se abre, vamos a\n    apostar por una prestaci\u00f3n de car\u00e1cter p\u00fablico incorporada a nuestro\n    sistema de Seguridad Social, de car\u00e1cter no contributivo, una\n    prestaci\u00f3n universal y de derecho subjetivo para todas aquellas\n    personas que as\u00ed lo necesiten, garantizado en funci\u00f3n de los niveles\n    de dependencia, gradual seg\u00fan la gravedad de las situaciones de\n    dependencia y condicionado a los niveles de renta de las personas en\n    cuesti\u00f3n; un sistema que debe ser compartido entre el Estado, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las administraciones locales, dotado y\n    regulado por el Estado, pero desarrollado y gestionado a nivel\n    auton\u00f3mico y a nivel local y adem\u00e1s complementado tambi\u00e9n con las\n    ofertas que desde el sector privado se puedan producir a trav\u00e9s de\n    los correspondientes aseguramientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos adem\u00e1s de que\n    por razones de equidad y justicia social va a ser importante resolver\n    esta cuesti\u00f3n planteando una pol\u00edtica en esta materia accesible al\n    conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de nuestra interpelaci\u00f3n no es tan s\u00f3lo plantear nuestra\n    posici\u00f3n sino conocer cu\u00e1l se piensa que puede ser -una vez que se ha\n    llegado a ese acuerdo por parte del Gobierno con Comisiones Obreras,\n    la CEOE y Cepyme- el desarrollo y la mejora del sistema de la\n    Seguridad Social en los pr\u00f3ximos meses contando con que ya en la\n    pasada legislatura desde el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n se plante\u00f3\n    una iniciativa espec\u00edfica en esa cuesti\u00f3n, que cont\u00f3 con el apoyo del\n    Gobierno y que se incorpor\u00f3 en una ley de acompa\u00f1amiento, se\u00f1alando\n    la necesidad de que el Gobierno hiciese llegar en seis meses un\n    informe sobre el desarrollo del seguro de dependencia de car\u00e1cter\n    privado,informe que al menos a nuestro grupo no le consta que\n    se haya realizado a\u00fan, y nos gustar\u00eda que esta interpelaci\u00f3n de hoy\n    sirviese para orientarnos sobre c\u00f3mo piensa el Gobierno realizar esta\n    pol\u00edtica y, respecto de ese mandato de ley que esta C\u00e1mara aprob\u00f3,\n    qu\u00e9 informaci\u00f3n nos puede facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, cerca de 1.200.000 personas ancianas pueden ser consideradas\n    dependientes, cerca de un 20 por ciento necesita una atenci\u00f3n directa\n    y cerca de un 70 por ciento recibe un apoyo por el compromiso de sus\n    familias\n    o del voluntariado que se organiza a trav\u00e9s de las asociaciones\n    sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto en las pol\u00edticas formales en esta\n    materia, seg\u00fan cifras de 1998, es de cerca de 400.000 millones de\n    pesetas -quiz\u00e1s el ministro nos pueda dar cifras m\u00e1s ajustadas-, de\n    los que un 75 por ciento se destina a residencias sociosanitarias, un\n    11 por ciento a la atenci\u00f3n domiciliaria y el resto a la atenci\u00f3n de\n    d\u00eda; adem\u00e1s de las cifras correspondientes  a enfermos cr\u00f3nicos\n    atendidos por la red sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos un sistema de cobertura universal de\n    la sanidad, resultado del esfuerzo del conjunto de la sociedad y de\n    los gobiernos, fundamentado en una ley de car\u00e1cter general, lo que\n    nos permite decir que en este sentido Espa\u00f1a se sit\u00faa en la l\u00ednea de\n    la normalidad del conjunto de Estados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos tambi\u00e9n -y existe una problem\u00e1tica\n    creciente- una utilizaci\u00f3n adecuada de nuestro sistema sanitario para\n    atender a personas con discapacidades cr\u00f3nicas, resultado entre otros\n    del \u00e9xito de nuestro sistema de salud, pero que hoy empieza a\n    percibir con cierta preocupaci\u00f3n y con perspectivas de agravamiento\n    de esta situaci\u00f3n la presi\u00f3n que ejercen sobre nuestro sistema\n    sanitario esas nuevas situaciones de incapacidad de las personas\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que estas cifras, esta movilizaci\u00f3n de\n    recursos, este marco legal en el que nos estamos desarrollando hacen\n    mucho m\u00e1s vulnerables a las personas mayores que viven solas,\n    especialmente a las mujeres, a las que nuestras prestaciones\n    contributivas y no contributivas no pueden dar respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el sistema p\u00fablico de pensiones, resultado de los esfuerzos que\n    ha realizado el conjunto de la sociedad y de los gobiernos, es un\n    sistema consolidado; en la perspectiva de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, es\n    evidente que nuestro sistema de protecci\u00f3n social est\u00e1 consolidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, y tuvimos ocasi\u00f3n de manifestarlo la\n    semana pasada en el seno de la Comisi\u00f3n no permanente sobre el Pacto\n    de Toledo, nos alegramos profundamente de que en el acuerdo entre el\n    Gobierno, Comisiones Obreras, CEOE y Cepyme para la mejora de la\n    protecci\u00f3n social se haya incorporado un cap\u00edtulo espec\u00edfico, si\n    usted quiere quiz\u00e1 muy gen\u00e9rico, muy amplio y muy poco concreto,\n    orientado a que debemos incorporar la cuesti\u00f3n de las dependencias en\n    la reflexi\u00f3n acerca de las pol\u00edticas sobre la protecci\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy con la interpelaci\u00f3n que se plantea desde Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3\n    pretendemos reforzar desde el \u00e1mbito parlamentario o legislativo la\n    necesidad de articular en el \u00e1rea de la protecci\u00f3n social las\n    pol\u00edticas sobre situaciones de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos entendiendo por dependencia aquella\n    situaci\u00f3n que tienen fundamentalmente las personas mayores que no\n    pueden desarrollar con plena normalidad sus funciones, sus\n    capacidades b\u00e1sicas como ciudadanos y como personas,  y para ello\n    terminan dependiendo bien de sus familiares, bien del apoyo que se\n    les presta desde los sectores formales o informales que pueden\n    proveer los correspondientes servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que estas cifras, esta movilizaci\u00f3n de\n    recursos, este marco legal en el que nos estamos desarrollando hacen\n    mucho m\u00e1s vulnerables a las personas mayores que viven solas,\n    especialmente a las mujeres, a las que nuestras prestaciones\n    contributivas y no contributivas no pueden dar respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro entender, el cambio demogr\u00e1fico, las nuevas  y mayores\n    necesidades de servicios a las personas mayores, adem\u00e1s de la\n    incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado de trabajo, que es un gran\n    objetivo que el conjunto de la sociedad comparte, nos van a obligar a\n    articular una pol\u00edtica global en materia de situaciones de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate que ahora se abre, vamos a\n    apostar por una prestaci\u00f3n de car\u00e1cter p\u00fablico incorporada a nuestro\n    sistema de Seguridad Social, de car\u00e1cter no contributivo, una\n    prestaci\u00f3n universal y de derecho subjetivo para todas aquellas\n    personas que as\u00ed lo necesiten, garantizado en funci\u00f3n de los niveles\n    de dependencia, gradual seg\u00fan la gravedad de las situaciones de\n    dependencia y condicionado a los niveles de renta de las personas en\n    cuesti\u00f3n; un sistema que debe ser compartido entre el Estado, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las administraciones locales, dotado y\n    regulado por el Estado, pero desarrollado y gestionado a nivel\n    auton\u00f3mico y a nivel local y adem\u00e1s complementado tambi\u00e9n con las\n    ofertas que desde el sector privado se puedan producir a trav\u00e9s de\n    los correspondientes aseguramientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de nuestra interpelaci\u00f3n no es tan s\u00f3lo plantear nuestra\n    posici\u00f3n sino conocer cu\u00e1l se piensa que puede ser -una vez que se ha\n    llegado a ese acuerdo por parte del Gobierno con Comisiones Obreras,\n    la CEOE y Cepyme- el desarrollo y la mejora del sistema de la\n    Seguridad Social en los pr\u00f3ximos meses contando con que ya en la\n    pasada legislatura desde el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n se plante\u00f3\n    una iniciativa espec\u00edfica en esa cuesti\u00f3n, que cont\u00f3 con el apoyo del\n    Gobierno y que se incorpor\u00f3 en una ley de acompa\u00f1amiento, se\u00f1alando\n    la necesidad de que el Gobierno hiciese llegar en seis meses un\n    informe sobre el desarrollo del seguro de dependencia de car\u00e1cter\n    privado,informe que al menos a nuestro grupo no le consta que\n    se haya realizado a\u00fan, y nos gustar\u00eda que esta interpelaci\u00f3n de hoy\n    sirviese para orientarnos sobre c\u00f3mo piensa el Gobierno realizar esta\n    pol\u00edtica y, respecto de ese mandato de ley que esta C\u00e1mara aprob\u00f3,\n    qu\u00e9 informaci\u00f3n nos puede facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [15], "seguridad": [22], "atenci\u00f3n": [9, 10, 11], "salud": [16, 17], "protecci\u00f3n social": [19, 20, 21], "pa\u00eds": [18], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "sanidad": [12, 13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 asociado -\u00bfpor qu\u00e9 no decirlo?- a los fen\u00f3menos\n    que ahora denominamos -en positivo- de inclusi\u00f3n social o -en\n    negativo- de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hubo ocasi\u00f3n, el pasado 9 de mayo,\n    de informar en la Comisi\u00f3n de Empleo y Pol\u00edtica Social, a la que\n    pertenece S.S., de lo que tambi\u00e9n consider\u00e1bamos una pieza importante\n    a este respecto, el Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social,\n    que todos los pa\u00edses presentaremos antes del d\u00eda 1 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal y como le\n    manifest\u00e9 en dicha comparecencia  y en l\u00ednea con los objetivos\n    definidos por la propia Comisi\u00f3n, uno de los \u00e1mbitos preferentes ser\u00e1\n    en relaci\u00f3n con el fomento del acceso a los recursos, derechos,\n    bienes y servicios, con vistas a que los sistemas de protecci\u00f3n\n    social puedan garantizar a todas las personas los recursos necesarios\n    para vivir en condiciones\n    dignas, as\u00ed como con el desarrollo de pol\u00edticas que tengan por\n    objetivo el acceso de todos a los cuidados necesarios para su estado\n    de salud, incluso en el caso de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hubo que explicar\n    el acuerdo para la mejora y el desarrollo del sistema de protecci\u00f3n\n    social ya tuve ocasi\u00f3n de se\u00f1alar a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    expresa con prudencia pol\u00edtica y lo hace buscando algo que se ha\n    demostrado positivo para la protecci\u00f3n social en Espa\u00f1a, que es\n    tratar de trabajar sobre cimientos pol\u00edticos firmes, pero buscando\n    ese consenso social, ese a\u00f1adido de valor de consenso de los agentes\n    sociales como f\u00f3rmula de compromiso, sobre todo si es que, al final,\n    la propuesta ha de vincularse tambi\u00e9n con el propio sistema de\n    protecci\u00f3n social, especialmente su \u00e1rea contributiva, si estamos\n    hablando de que una parte de la soluci\u00f3n vendr\u00e1 de los esfuerzos\n    contributivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    inserci\u00f3n de los n\u00facleos b\u00e1sicos de dependencia se ha hecho\n    alternativamente en el \u00e1mbito no contributivo, respecto del que he\n    entendido que S. S. se expresaba como preferente, pero hay pa\u00edses\n    como Alemania que lo han insertado en su \u00e1mbito contributivo, lo que\n    de hecho en este momento ha abierto un proceso que yo llamar\u00eda de\n    reconsideraci\u00f3n, al igual que lo ha hecho tambi\u00e9n otro referente\n    cl\u00e1sico para la protecci\u00f3n social espa\u00f1ola como es Francia, donde\n    tambi\u00e9n est\u00e1n en un proceso\n    de readaptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    digo para entender la dimensi\u00f3n social y evidentemente la econom\u00f3mica\n    que conllevar\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda tambi\u00e9n que\n    no se perdiera mucho tiempo - porque en eso creo que hay una cierta\n    coincidencia o un cierto consenso social- en la contraposici\u00f3n que ha\n    sido cl\u00e1sica en el debate pol\u00edtico entre lo p\u00fablico y lo privado en\n    estos \u00faltimos a\u00f1os en materia de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ese\n    art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n, al\n    que necesariamente hemos de remitirnos cuando hablemos de protecci\u00f3n\n    social, ya marca la ineludible obligaci\u00f3n del Estado de sostener un\n    sistema de Seguridad Social p\u00fablico sano y fuerte, pero tambi\u00e9n en\n    ese mismo art\u00edculo hay un segundo apartado en el que se sugiere o se\n    aconseja la existencia de sistemas libres complementarios privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de\n    los aspectos que sin duda concierne a este plan es la atenci\u00f3n\n    espec\u00edfica a las personas dependientes, porque creemos que\n    constituyen uno de los colectivos m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra manera, bien si hablamos de\n    prestaciones, bien si hablamos de asistencia sanitaria o de cualquier\n    otro tipo, no creo que Espa\u00f1a est\u00e9 todav\u00eda en condiciones de\n    despreciar o de menospreciar todos los recursos y efectivos\n    disponibles para la atenci\u00f3n de este tipo de materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    la atenci\u00f3n preferente al plan gerontol\u00f3gico, el impulso -como\n    novedoso- de un plan para el alzheimer y la encuesta que le citaba\n    para tener una imagen fiel y cierta son medidas claras que demuestran\n    no solamente una voluntad de mejorar la situaci\u00f3n de la dependencia,\n    sino tambi\u00e9n, en tanto se produce -ojal\u00e1, y a lo mejor aqu\u00ed estoy\n    expresando un deseo- una definici\u00f3n aceptable para todos de cu\u00e1l debe\n    ser el tratamiento desde la dimensi\u00f3n p\u00fablica y desde la dimensi\u00f3n\n    privada de la dependencia, una voluntad de seguir reforzando lo que\n    son medidas paliativas, de seguir actuando a trav\u00e9s de los distintos\n    planes que el Estado mantiene en colaboraci\u00f3n y de seguir buscando\n    -con esto ya concluyo definitivamente- que piezas tan determinantes\n    como la sanidad o su propia financiaci\u00f3n tengan tambi\u00e9n, si es\n    posible, un marco de consenso pol\u00edtico y, sobre todo, un marco de\n    estabilidad y de confianza comparable al que se ha logrado en el\n    \u00e1mbito de las pensiones, en el \u00e1mbito de las prestaciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    ya ha conseguido Espa\u00f1a en otras grandes \u00e1reas como la sanidad y los\n    servicios sociales, y a la hora de abordar esta cuesti\u00f3n,\n    l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n deber\u00eda ser una pauta recomendable establecer un\n    marco s\u00f3lido de garant\u00edas, sin perder el tiempo innecesariamente en\n    discusiones de contraposici\u00f3n de lo p\u00fablico contra lo privado  y menos\n    a\u00fan, espero, de contraposici\u00f3n o de confrontaci\u00f3n entre las\n    administraciones, que sin duda tienen mucho que decir porque son\n    determinantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    la atenci\u00f3n preferente al plan gerontol\u00f3gico, el impulso -como\n    novedoso- de un plan para el alzheimer y la encuesta que le citaba\n    para tener una imagen fiel y cierta son medidas claras que demuestran\n    no solamente una voluntad de mejorar la situaci\u00f3n de la dependencia,\n    sino tambi\u00e9n, en tanto se produce -ojal\u00e1, y a lo mejor aqu\u00ed estoy\n    expresando un deseo- una definici\u00f3n aceptable para todos de cu\u00e1l debe\n    ser el tratamiento desde la dimensi\u00f3n p\u00fablica y desde la dimensi\u00f3n\n    privada de la dependencia, una voluntad de seguir reforzando lo que\n    son medidas paliativas, de seguir actuando a trav\u00e9s de los distintos\n    planes que el Estado mantiene en colaboraci\u00f3n y de seguir buscando\n    -con esto ya concluyo definitivamente- que piezas tan determinantes\n    como la sanidad o su propia financiaci\u00f3n tengan tambi\u00e9n, si es\n    posible, un marco de consenso pol\u00edtico y, sobre todo, un marco de\n    estabilidad y de confianza comparable al que se ha logrado en el\n    \u00e1mbito de las pensiones, en el \u00e1mbito de las prestaciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo siempre he dicho que hay un Pacto de Toledo que concierne a las\n    prestaciones p\u00fablicas, pero que ser\u00eda deseable que ese mismo esp\u00edritu\n    alcanzase a \u00e1reas tan determinantes como la sanidad, sin la cual\n    tambi\u00e9n ser\u00eda muy dif\u00edcil entender y atender el problema de la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal y como le\n    manifest\u00e9 en dicha comparecencia  y en l\u00ednea con los objetivos\n    definidos por la propia Comisi\u00f3n, uno de los \u00e1mbitos preferentes ser\u00e1\n    en relaci\u00f3n con el fomento del acceso a los recursos, derechos,\n    bienes y servicios, con vistas a que los sistemas de protecci\u00f3n\n    social puedan garantizar a todas las personas los recursos necesarios\n    para vivir en condiciones\n    dignas, as\u00ed como con el desarrollo de pol\u00edticas que tengan por\n    objetivo el acceso de todos a los cuidados necesarios para su estado\n    de salud, incluso en el caso de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal y como le\n    manifest\u00e9 en dicha comparecencia  y en l\u00ednea con los objetivos\n    definidos por la propia Comisi\u00f3n, uno de los \u00e1mbitos preferentes ser\u00e1\n    en relaci\u00f3n con el fomento del acceso a los recursos, derechos,\n    bienes y servicios, con vistas a que los sistemas de protecci\u00f3n\n    social puedan garantizar a todas las personas los recursos necesarios\n    para vivir en condiciones\n    dignas, as\u00ed como con el desarrollo de pol\u00edticas que tengan por\n    objetivo el acceso de todos a los cuidados necesarios para su estado\n    de salud, incluso en el caso de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva la reciente encuesta sobre discapacidades,\n    deficiencia y estado de salud, realizada el a\u00f1o 1999 entre el\n    Imserso, el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y la ONCE, para saber\n    que con alg\u00fan grado de discapacidad, bien que muy distintos,\n    estar\u00edamos hablando de unos tres millones  y medio de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, comparto plenamente el planteamiento y la preocupaci\u00f3n\n    presente y especialmente de futuro por las situaciones de dependencia\n    en nuestro pa\u00eds, aunque la propia palabra dependencia no es un\n    concepto que podamos considerar a priori perfectamente cerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    expresa con prudencia pol\u00edtica y lo hace buscando algo que se ha\n    demostrado positivo para la protecci\u00f3n social en Espa\u00f1a, que es\n    tratar de trabajar sobre cimientos pol\u00edticos firmes, pero buscando\n    ese consenso social, ese a\u00f1adido de valor de consenso de los agentes\n    sociales como f\u00f3rmula de compromiso, sobre todo si es que, al final,\n    la propuesta ha de vincularse tambi\u00e9n con el propio sistema de\n    protecci\u00f3n social, especialmente su \u00e1rea contributiva, si estamos\n    hablando de que una parte de la soluci\u00f3n vendr\u00e1 de los esfuerzos\n    contributivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    inserci\u00f3n de los n\u00facleos b\u00e1sicos de dependencia se ha hecho\n    alternativamente en el \u00e1mbito no contributivo, respecto del que he\n    entendido que S. S. se expresaba como preferente, pero hay pa\u00edses\n    como Alemania que lo han insertado en su \u00e1mbito contributivo, lo que\n    de hecho en este momento ha abierto un proceso que yo llamar\u00eda de\n    reconsideraci\u00f3n, al igual que lo ha hecho tambi\u00e9n otro referente\n    cl\u00e1sico para la protecci\u00f3n social espa\u00f1ola como es Francia, donde\n    tambi\u00e9n est\u00e1n en un proceso\n    de readaptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda tambi\u00e9n que\n    no se perdiera mucho tiempo - porque en eso creo que hay una cierta\n    coincidencia o un cierto consenso social- en la contraposici\u00f3n que ha\n    sido cl\u00e1sica en el debate pol\u00edtico entre lo p\u00fablico y lo privado en\n    estos \u00faltimos a\u00f1os en materia de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ese\n    art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n, al\n    que necesariamente hemos de remitirnos cuando hablemos de protecci\u00f3n\n    social, ya marca la ineludible obligaci\u00f3n del Estado de sostener un\n    sistema de Seguridad Social p\u00fablico sano y fuerte, pero tambi\u00e9n en\n    ese mismo art\u00edculo hay un segundo apartado en el que se sugiere o se\n    aconseja la existencia de sistemas libres complementarios privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "seguridad": [7], "personas mayores": [5, 6], "protecci\u00f3n social": [4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Incluso Estados europeos que tienen m\u00e1s desarrollados\n    sus sistemas de protecci\u00f3n social en el \u00e1mbito de las dependencias\n    tambi\u00e9n afrontan esas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es necesaria una reflexi\u00f3n en el marco\n    europeo, impulsada en la dimensi\u00f3n social de la Uni\u00f3n Europea que\n    todos exigimos, que supere estrictamente las pol\u00edticas para las\n    personas mayores, pero poniendo especial \u00e9nfasis en las necesidades\n    de \u00e9stas, y es necesario que nuestra reflexi\u00f3n en el \u00e1mbito del\n    seguro de dependencia tenga una visi\u00f3n mucho m\u00e1s amplia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera que tenemos una Ley general de\n    la Seguridad Social o una Ley general de la sanidad, debemos ir a una\n    ley reguladora a nivel estatal de los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera que tenemos una Ley general de\n    la Seguridad Social o una Ley general de la sanidad, debemos ir a una\n    ley reguladora a nivel estatal de los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso Estados europeos que tienen m\u00e1s desarrollados\n    sus sistemas de protecci\u00f3n social en el \u00e1mbito de las dependencias\n    tambi\u00e9n afrontan esas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente el gran cambio que nos obliga a abordar\n    esta cuesti\u00f3n en la perspectiva del medio plazo es el incremento del\n    n\u00famero de personas mayores de 80 a\u00f1os, que van a necesitar lo que los\n    expertos denominan servicios derivados de su grave o severa\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es necesaria una reflexi\u00f3n en el marco\n    europeo, impulsada en la dimensi\u00f3n social de la Uni\u00f3n Europea que\n    todos exigimos, que supere estrictamente las pol\u00edticas para las\n    personas mayores, pero poniendo especial \u00e9nfasis en las necesidades\n    de \u00e9stas, y es necesario que nuestra reflexi\u00f3n en el \u00e1mbito del\n    seguro de dependencia tenga una visi\u00f3n mucho m\u00e1s amplia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera que tenemos una Ley general de\n    la Seguridad Social o una Ley general de la sanidad, debemos ir a una\n    ley reguladora a nivel estatal de los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... buscando si es\n    posible tambi\u00e9n su implementaci\u00f3n y complementaci\u00f3n con un acuerdo\n    social, pero, insisto, no desde la inacci\u00f3n, sino desde un llevar a\n    la pr\u00e1ctica la sensibilidad que estoy seguro que todos los grupos de\n    la C\u00e1mara comparten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha sido posible poner en marcha el primer programa de\n    atenci\u00f3n  a enfermos con alzheimer, si se quiere con una cuant\u00eda\n    limitada, pero que demuestra tambi\u00e9n que esta C\u00e1mara, y especialmente\n    el Gobierno, est\u00e1n teniendo una sensibilidad sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010516_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, nosotros rescatamos\n    la p\u00e9rdida en m\u00e1s de 276 millones de lo que calculaba el ICO\n    obligando a la empresa a pagarnos 1.100 millones, vendi\u00e9ndonos unos\n    terrenos por debajo de su valor catastral y comprometi\u00e9ndose a pagar\n    a la Seguridad Social y a Hacienda, cosa que ustedes no hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, nosotros rescatamos\n    la p\u00e9rdida en m\u00e1s de 276 millones de lo que calculaba el ICO\n    obligando a la empresa a pagarnos 1.100 millones, vendi\u00e9ndonos unos\n    terrenos por debajo de su valor catastral y comprometi\u00e9ndose a pagar\n    a la Seguridad Social y a Hacienda, cosa que ustedes no hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos a\u00f1os, venturosamente, hemos tenido un exceso de cotizaciones\n    y, en lugar de destinarlas a mejorar y a consolidar la Seguridad\n    Social, ustedes las han dedicado a financiar cosas que a la Seguridad\n    Social no le corresponde sostener para ocultar la insuficiencia de\n    los recursos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... tiene sus propias opiniones, pero habida\n    cuenta que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido en el entorno del cuatro\n    por ciento en la pasada legislatura, que este a\u00f1o, que es su quinto\n    a\u00f1o de crecimiento, va a crecer sustancialmente por encima de la\n    media europea, que se han creado dos millones y medio de puestos de\n    trabajo y casi 600.000 en el a\u00f1o 2000, que este a\u00f1o las previsiones\n    del Gobierno y de todos los organismos nacionales e internacionales\n    son que se crear\u00e1n 300.000 puestos de trabajo, que hemos bandeado la\n    crisis financiera de 1999 y del comercio mundial, la crisis del\n    choque petrol\u00edfero del a\u00f1o 2000 y la crisis de la econom\u00eda\n    norteamericana del a\u00f1o 2001, S.S., como es natural, puede consumir\n    sus dos minutos y medio en decir lo que quiera, pero \u00bfqu\u00e9 quiere S.\n    S.? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que pretende que haga la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... diga\n    que no hay compromisos de los inversores, y con un pacto que ha\n    permitido la reforma del mercado laboral en el a\u00f1o 1997 y que se est\u00e1\n    produciendo en estos momentos con una tramitaci\u00f3n que ha hecho el\n    Gobierno en esta C\u00e1mara que va a permitir que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tenga la misma tasa de paro que la alemana en dos legislaturas,\n    despu\u00e9s de que ustedes la dejaron en el 24 por ciento, se\u00f1or\n    Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n, tendr\u00e1 usted que hacerme otra pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene sus propias opiniones, pero habida\n    cuenta que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido en el entorno del cuatro\n    por ciento en la pasada legislatura, que este a\u00f1o, que es su quinto\n    a\u00f1o de crecimiento, va a crecer sustancialmente por encima de la\n    media europea, que se han creado dos millones y medio de puestos de\n    trabajo y casi 600.000 en el a\u00f1o 2000, que este a\u00f1o las previsiones\n    del Gobierno y de todos los organismos nacionales e internacionales\n    son que se crear\u00e1n 300.000 puestos de trabajo, que hemos bandeado la\n    crisis financiera de 1999 y del comercio mundial, la crisis del\n    choque petrol\u00edfero del a\u00f1o 2000 y la crisis de la econom\u00eda\n    norteamericana del a\u00f1o 2001, S.S., como es natural, puede consumir\n    sus dos minutos y medio en decir lo que quiera, pero \u00bfqu\u00e9 quiere S.\n    S.? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que pretende que haga la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... diga\n    que no hay compromisos de los inversores, y con un pacto que ha\n    permitido la reforma del mercado laboral en el a\u00f1o 1997 y que se est\u00e1\n    produciendo en estos momentos con una tramitaci\u00f3n que ha hecho el\n    Gobierno en esta C\u00e1mara que va a permitir que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tenga la misma tasa de paro que la alemana en dos legislaturas,\n    despu\u00e9s de que ustedes la dejaron en el 24 por ciento, se\u00f1or\n    Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n, tendr\u00e1 usted que hacerme otra pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "empresas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas le piden que cambie la regulaci\u00f3n, los\n    consumidores se quejan del bajo nivel de competencia efectiva, los\n    potenciales nuevos competidores critican la falta de seguridad\n    jur\u00eddica y el intervencionismo del Gobierno, la Comisi\u00f3n Europea\n    descalifica sus propuestas sobre CTC y la Comisi\u00f3n Nacional de la\n    Energ\u00eda y el Tribunal de Defensa de la Competencia reflejan en sus\n    informes todas las carencias y errores del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas le piden que cambie la regulaci\u00f3n, los\n    consumidores se quejan del bajo nivel de competencia efectiva, los\n    potenciales nuevos competidores critican la falta de seguridad\n    jur\u00eddica y el intervencionismo del Gobierno, la Comisi\u00f3n Europea\n    descalifica sus propuestas sobre CTC y la Comisi\u00f3n Nacional de la\n    Energ\u00eda y el Tribunal de Defensa de la Competencia reflejan en sus\n    informes todas las carencias y errores del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas le piden que cambie la regulaci\u00f3n, los\n    consumidores se quejan del bajo nivel de competencia efectiva, los\n    potenciales nuevos competidores critican la falta de seguridad\n    jur\u00eddica y el intervencionismo del Gobierno, la Comisi\u00f3n Europea\n    descalifica sus propuestas sobre CTC y la Comisi\u00f3n Nacional de la\n    Energ\u00eda y el Tribunal de Defensa de la Competencia reflejan en sus\n    informes todas las carencias y errores del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para colmo,\n    empiezan a surgir en estos momentos noticias en la prensa sobre la\n    seguridad del suministro el\u00e9ctrico en determinadas zonas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde mi\n    grupo hemos propuesto medidas, a usted y a su grupo, que han sido\n    rechazadas de manera prepotente, medidas para defender el derecho de\n    elecci\u00f3n de los consumidores, medidas para que se garantice  y se\n    aumente la competencia efectiva, medidas para avanzar en la\n    liberalizaci\u00f3n en beneficio de la econom\u00eda  y medidas para asegurar\n    que la potencia instalada cubra la demanda previsible a medio y largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, qu\u00e9 va a hacer usted, primero, para\n    garantizar la seguridad y la calidad en el suministro; segundo, para\n    proporcionar seguridad jur\u00eddica a los posibles inversores en un marco\n    estable; tercero, para aumentar el grado de competencia efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con\n    ustedes la \u00fanica situaci\u00f3n existente era que las empresas ten\u00edan\n    garantizada su rentabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora la diferencia es que las empresas\n    tienen que conseguir su rentabilidad y los ciudadanos tienen\n    garantizadas mejores tarifas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, la larga y\n    fruct\u00edfera experiencia de la econom\u00eda y de la sociedad espa\u00f1ola en\n    materia tur\u00edstica nos permite situar como eje de esta actividad lo\n    que se conoce en t\u00e9rminos generales como destino tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, la larga y\n    fruct\u00edfera experiencia de la econom\u00eda y de la sociedad espa\u00f1ola en\n    materia tur\u00edstica nos permite situar como eje de esta actividad lo\n    que se conoce en t\u00e9rminos generales como destino tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta concepci\u00f3n de destino tur\u00edstico como elemento cardinal de la\n    actividad obliga a pensar en la aproximaci\u00f3n de todos los actores de\n    la actividad tur\u00edstica en destino a un conjunto de objetivos comunes\n    que, en todo caso, tienen que estar dirigidos al mantenimiento\n    y mejora de su competitividad si no queremos perder la situaci\u00f3n de\n    liderazgo que tenemos en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos objetivos que hoy\n    nadie discute son: la diversificaci\u00f3n, la sostenibilidad\n    medioambiental de la actividad\n    desarrollada y, en la mayor\u00eda de nuestros destinos, la\n    desestacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de la calidad\n    tiene m\u00faltiples caras entre las que cabe destacar el conjunto de\n    potencialidades derivadas de la aplicaci\u00f3n de los planes de\n    excelencia y dinamizaci\u00f3n tur\u00edstica orientados hacia la mejora de las\n    infraestructuras y de los equipamientos para mejorar, en definitiva,\n    la base material p\u00fablica sobre la que desarrollar la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los planes de\n    excelencia y dinamizaci\u00f3n tur\u00edstica son instrumentos muy potentes que\n    permiten a municipios concretos avanzar en pol\u00edticas tur\u00edsticas que\n    lleven a cabo medidas de regeneraci\u00f3n y tambi\u00e9n de nueva actividad\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el concepto de calidad ha sido identificado, no s\u00f3lo\n    por la Administraci\u00f3n general del Estado sino tambi\u00e9n por el conjunto\n    de las administraciones responsables del turismo, como el objetivo de\n    la industria tur\u00edstica espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n\n    durante el a\u00f1o 2001 el Gobierno pondr\u00e1 en conocimiento de la opini\u00f3n\n    p\u00fablica y de la C\u00e1mara y en marcha un plan especial de turismo\n    cultural para poner en conocimiento de nuestra industria tur\u00edstica\n    nuestro importante patrimonio hist\u00f3rico- art\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con la entrada\n    de nuevos pa\u00edses se ampl\u00eda el espacio de libertad, seguridad,\n    justicia y bienestar de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 con qui\u00e9n se\n    alinea usted y con qu\u00e9 pa\u00eds, dentro de la Uni\u00f3n Europea, alinea a su\n    grupo parlamentario cuando hace la defensa que acaba de hacer esta\n    tarde en esta C\u00e1mara y que yo vuelvo a lamentar profundamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, las pol\u00edticas econ\u00f3micas de los pa\u00edses\n    con econom\u00eda de libre mercado est\u00e1n interrelacionadas cada d\u00eda m\u00e1s,\n    se est\u00e1 produciendo lo que en argot se llama la globalizaci\u00f3n de las\n    finanzas p\u00fablicas de los pa\u00edses debido al proceso tecnol\u00f3gico y  a la\n    integraci\u00f3n de las pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otro lado, como dec\u00eda, los Estados que tienen una econom\u00eda de mercado\n    libre est\u00e1n intentando firmar entre ellos convenios bilaterales para\n    que no se produzca no s\u00f3lo el fraude fiscal sino la evasi\u00f3n de\n    capital  a estos pa\u00edses o para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas espa\u00f1olas": [6, 7], "empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0], "seguridad": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello, vamos a\n    seguir trabajando para conseguir m\u00e1s convenios que abran nuevos\n    mercados a nuestras empresas, especialmente a las peque\u00f1as y\n    medianas, y contribuyan a un crecimiento m\u00e1s estable de la econom\u00eda\n    y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, ciertamente la pol\u00edtica de convenios de doble imposici\u00f3n es\n    una parte del conjunto de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os ha llevado a las empresas espa\u00f1olas a protagonizar lo que es sin\n    duda el proceso de internacionalizaci\u00f3n m\u00e1s importante de nuestra\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    esta manera, queremos desarrollar el mejor marco a favor de la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por eso por lo que\n    aprobamos el pasado mes de junio mejoras para evitar la doble\n    imposici\u00f3n internacional e incentivos para favorecer el\n    desplazamiento de empresas espa\u00f1olas al extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, vamos a\n    seguir trabajando para conseguir m\u00e1s convenios que abran nuevos\n    mercados a nuestras empresas, especialmente a las peque\u00f1as y\n    medianas, y contribuyan a un crecimiento m\u00e1s estable de la econom\u00eda\n    y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este tipo de convenios se aporta mayor\n    estabilidad y seguridad jur\u00eddica a las relaciones econ\u00f3micas entre\n    pa\u00edses y se permite a las administraciones tributarias mejorar el\n    intercambio de informaci\u00f3n y la cooperaci\u00f3n en la lucha contra el\n    fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, ciertamente la pol\u00edtica de convenios de doble imposici\u00f3n es\n    una parte del conjunto de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os ha llevado a las empresas espa\u00f1olas a protagonizar lo que es sin\n    duda el proceso de internacionalizaci\u00f3n m\u00e1s importante de nuestra\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por eso por lo que\n    aprobamos el pasado mes de junio mejoras para evitar la doble\n    imposici\u00f3n internacional e incentivos para favorecer el\n    desplazamiento de empresas espa\u00f1olas al extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De la buena salud de este primer plan no tenemos la menor duda, ya\n    que en el a\u00f1o 1999 ya se hab\u00eda desarrollado un 75 por ciento del\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El II Plan estatal llega en un momento especialmente oportuno, puesto\n    que, como tambi\u00e9n recordaba S.S., se celebra el a\u00f1o internacional del\n    voluntariado, y se est\u00e1n llevando a cabo, con dotaci\u00f3n en este caso\n    presupuestaria  y con apoyo del Ministerio, distintas actividades que\n    realcen socialmente este acontecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "seguridad": [2], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LA AFILIACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES EXTRANJEROS A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LA AFILIACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES EXTRANJEROS A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LA AFILIACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES EXTRANJEROS A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "seguridad": [5, 6, 7, 8], "seguridad social": [2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y no es eso lo m\u00e1s importante; yo creo que lo m\u00e1s\n    importante es que han sido, sobre todo, mujeres, trabajadores\n    aut\u00f3nomos  y trabajadores extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, a nuestro\n    grupo le interesa saber exactamente cu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de la\n    filiaci\u00f3n de los trabajadores extranjeros a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, cabe decir que los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    no pueden ser m\u00e1s favorables: 15.500.000 personas est\u00e1n en este\n    momento afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellas, en este primer trimestre, m\u00e1s de\n    300.000 se han afiliado a la Seguridad Social por primera vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, a nuestro\n    grupo le interesa saber exactamente cu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de la\n    filiaci\u00f3n de los trabajadores extranjeros a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, cabe decir que los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    no pueden ser m\u00e1s favorables: 15.500.000 personas est\u00e1n en este\n    momento afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellas, en este primer trimestre, m\u00e1s de\n    300.000 se han afiliado a la Seguridad Social por primera vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    3.200.000 personas desde 1996 las que se han afiliado  a la Seguridad\n    Social en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, a nuestro\n    grupo le interesa saber exactamente cu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de la\n    filiaci\u00f3n de los trabajadores extranjeros a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "seguridad": [3], "seguridad social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si lo reducimos a los que son trabajadores\n    extracomunitarios de la Uni\u00f3n Europea, estar\u00edamos hablando de 59.000\n    personas, con una representaci\u00f3n en torno al 59 por ciento de la\n    cifra que correspond\u00eda a todo el ejercicio anterior del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    oportuno no solamente ponerla en correlaci\u00f3n con el total de\n    afiliaciones, frente a lo cual representar\u00eda en torno a un 23 por\n    ciento, un 22,8, sino tambi\u00e9n, por definir quiz\u00e1 con mayor precisi\u00f3n\n    la imagen de la presencia laboral de la inmigraci\u00f3n en Espa\u00f1a,\n    subrayar que el r\u00e9gimen dominante, el r\u00e9gimen de mayor acogida ha\n    sido el r\u00e9gimen general, con 57.000 trabajadores, 45.000 de ellos no\n    comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las cifras de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del primer\n    trimestre son las que facilitaba S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las cifras de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del primer\n    trimestre son las que facilitaba S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 muy bien que Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola apoye a la industria de la ropa\n    interior masculina y femenina, m\u00ednima o m\u00e1xima, sugerente o\n    elocuente, pero todas las semanas, se\u00f1or ministro, Televisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola apoyando la ropa interior femenina y masculina nos parece\n    que no es muy adecuado para lo que tiene que ser un servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html# 000708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Teniendo en cuenta la\n    justificaci\u00f3n del proyecto, las consecuencias ambientales sobre el\n    valle del r\u00eda Ara, as\u00ed como las expectativas de desarrollo tur\u00edstico,\n    sostenible y compatible con el entorno, el Ministerio de Medio\n    Ambiente ha estimado que tendr\u00e1 impactos adversos significativos\n    contra el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html# 000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de la mencionada declaraci\u00f3n de impacto ambiental\n    negativa, el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 estudiando las\n    consecuencias que puedan derivarse del expediente concesional y\n    posteriormente actuar como proceda en derecho, respetando, en su\n    caso, los derechos de los afectados, llevando a cabo las medidas\n    compensatorias que correspondan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html# 000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es decir, que queda por definir lo que es el\n    embalse de regulaci\u00f3n en el r\u00edo Bayas y, en efecto, el Ministerio de\n    Medio Ambiente llevar\u00e1 a cabo obras que ser\u00e1n declaradas de inter\u00e9s\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... SE\n    RATIFICA EL MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE EN QUE LO QUE SE HIZO EN\n    BALEARES CON EL DENOMINADO CASO MAPAU \u00abES NI M\u00c1S NI MENOS QUE LO QUE\n    HAC\u00cdAN LA MAYOR\u00cdA DE LOS PRESIDENTES DE COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS\u00bb ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de no haber hecho nada para\n    solucionar el problema que en materia hidr\u00e1ulica padec\u00eda la provincia\n    de M\u00e1laga durante los\n    distintos gobiernos socialistas, en la pasada legislatura el Gobierno\n    del Partido Popular, a trav\u00e9s del Ministerio de Medio Ambiente,\n    encarg\u00f3 los estudios necesarios para buscar una soluci\u00f3n urgente al\n    problema del agua en M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido el propio Ministerio de\n    Medio Ambiente, a trav\u00e9s de la Sociedad estatal aguas de la cuenca\n    del sur, elabor\u00f3 un proyecto de car\u00e1cter global para solucionar\n    fundamentalmente todos los recursos h\u00eddricos en la provincia de\n    M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cuanto a las actuaciones para la mejora de regad\u00edos se han\n    iniciado las negociaciones con los regantes para la formalizaci\u00f3n de\n    los convenios que permitan llevar a cabo los proyectos de mejora de\n    la red antigua de riegos del r\u00edo Guadalhorce y la mejora de los\n    regad\u00edos del plan Guaro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengo la obligaci\u00f3n de decir a las\n    j\u00f3venes, primero, que tienen que utilizar otros m\u00e9todos\n    anticonceptivos, los preservativos y la p\u00edldora diaria, el\n    anticonceptivo habitual que s\u00ed despacha el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decirles que desde el Ministerio de Sanidad hemos puesto en\n    marcha proyectos y programas con el Ministerio de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO\n    SOBRE LA INCLUSI\u00d3N EN EL CAT\u00c1LOGO DE NUEVAS PRESTACIONES RELACIONADAS\n    CON LA ATENCI\u00d3N BUCODENTAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene el Ministerio de Sanidad\n    sobre la inclusi\u00f3n en el cat\u00e1logo de nuevas prestaciones relacionadas\n    con la salud bucodental? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene el Ministerio de Sanidad\n    sobre la inclusi\u00f3n en el cat\u00e1logo de nuevas prestaciones relacionadas\n    con la salud bucodental? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, es voluntad del Ministerio de Sanidad  y Consumo\n    incluir estas prestaciones a lo largo de esta legislatura.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, usted sabe perfectamente\n    que los servicios de salud bucodental experimentaron un\n    important\u00edsimo avance con los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    pas\u00f3 de atender el dolor, se pas\u00f3 de extraer piezas a prevenir\n    enfermedades, a poner en marcha equipos de salud bucodental en\n    centros de salud y a incluir en el cat\u00e1logo de prestaciones del a\u00f1o\n    1995 la odontolog\u00eda restauradora, que supuso un hito important\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no lo digo yo, se\u00f1or\u00edas, lo dice la sociedad espa\u00f1ola de\n    epidemiolog\u00eda  y salud p\u00fablica oral en un estudio publicado con fecha\n    marzo de este mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, otro Gobierno socialista, el andaluz, inclu\u00eda la\n    salud bucodental entre las prestaciones sanitarias para j\u00f3venes y\n    adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa electoral del Partido Popular del a\u00f1o\n    2000 habla de inclusi\u00f3n de nuevas prestaciones en materia de salud\n    bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, se\u00f1ora ministra, se tiene que preocupar de la salud\n    dental de toda la poblaci\u00f3n porque as\u00ed se corrigen desigualdades\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo que va a hacer la Junta es un estudio sobre educaci\u00f3n sanitaria,\n    formaci\u00f3n de personal, necesidades de personal, estudiar si lo van a\n    hacer los odont\u00f3logos de cl\u00ednicas privadas o los 166 que hoy tiene el\n    Sistema Andaluz de Salud, y proponer el texto de un decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado un grupo de trabajo en el\n    Consejo Interterritorial desde el observatorio de la sanidad y a\n    petici\u00f3n de muchas comunidades aut\u00f3nomas, donde estamos analizando\n    como est\u00e1n estas prestaciones en el conjunto de las comunidades\n    aut\u00f3nomas -mal en todas, se\u00f1ora diputada, incluida Andaluc\u00eda- para\n    introducir en el nuevo cat\u00e1logo de prestaciones lo adecuado  y lo\n    necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la incorporaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas en los\n    \u00e1mbitos de gesti\u00f3n es una necesidad cualquiera que sea la empresa de\n    que se trate, y en el \u00e1mbito de la salud, de la gesti\u00f3n sanitaria,\n    del diagn\u00f3stico  y del tratamiento necesitan incorporarse a diario\n    nuevas tecnolog\u00edas que si en principio suponen un esfuerzo a veces\n    considerable y siempre justificado, van a asegurar a posteriori la\n    eficacia y la eficiencia de una mejor gesti\u00f3n a la hora de abordar el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3, 4], "salud": [0, 1, 2], "red": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Digo\n    esto porque desde el Ministerio de Sanidad y dentro del programa Info\n    XXI, se ha aportado lo que denominamos la salud en la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    significa la actualizaci\u00f3n de los sistemas de informaci\u00f3n p\u00fablica del\n    Ministerio, permitiendo una gesti\u00f3n de contenido \u00e1gil y eficaz, una\n    orientaci\u00f3n expresa a las audiencias esperadas, es decir utilizar la\n    red para informaci\u00f3n sanitaria a los ciudadanos a fin de que los\n    pacientes incluso puedan tomar citas en asistencia primaria  a trav\u00e9s\n    de la red, que puedan acceder a su historial cl\u00ednico tambi\u00e9n a trav\u00e9s\n    de la red, que podamos conseguir un sistema inform\u00e1tico en todo el\n    Sistema Nacional de Salud que sea homologable y equiparable  y que por\n    tanto pueda ser una red en su totalidad con la colaboraci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tarjeta inteligente significa una tarjeta para todo\n    el Sistema Nacional de Salud que contenga todaslas prestaciones\n    sociales, incluida la sanitaria, que\n    pueda ser utilizada en todo el territorio nacional y que haga posible\n    un uso racional del medicamento, una intervenci\u00f3n r\u00e1pida a trav\u00e9s del\n    propio historial cl\u00ednico del paciente en cualquier parte del\n    territorio nacional donde se encuentre, un control de qu\u00e9 tipo de\n    medicamentos est\u00e1 utilizando, y en \u00faltima instancia una medicina de\n    calidad para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo\n    esto porque desde el Ministerio de Sanidad y dentro del programa Info\n    XXI, se ha aportado lo que denominamos la salud en la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que tambi\u00e9n en sanidad la inform\u00e1tica, los nuevos modos de\n    comunicaci\u00f3n no son algo ajeno a la humanizaci\u00f3n del sistema\n    sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo\n    esto porque desde el Ministerio de Sanidad y dentro del programa Info\n    XXI, se ha aportado lo que denominamos la salud en la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    significa la actualizaci\u00f3n de los sistemas de informaci\u00f3n p\u00fablica del\n    Ministerio, permitiendo una gesti\u00f3n de contenido \u00e1gil y eficaz, una\n    orientaci\u00f3n expresa a las audiencias esperadas, es decir utilizar la\n    red para informaci\u00f3n sanitaria a los ciudadanos a fin de que los\n    pacientes incluso puedan tomar citas en asistencia primaria  a trav\u00e9s\n    de la red, que puedan acceder a su historial cl\u00ednico tambi\u00e9n a trav\u00e9s\n    de la red, que podamos conseguir un sistema inform\u00e1tico en todo el\n    Sistema Nacional de Salud que sea homologable y equiparable  y que por\n    tanto pueda ser una red en su totalidad con la colaboraci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA\n    ADOPTADO EL MINISTERIO DE SANIDAD  Y CONSUMO PARA ASEGURAR UN USO\n    ADECUADO A LA EDAD EN LOS DENOMINADOS VIDEOJUEGOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, le pregunto qu\u00e9 medidas ha adoptado el\n    Ministerio de Sanidad para asegurar un uso adecuado a la edad de los\n    denominados videojuegos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, a ra\u00edz de una moci\u00f3n aprobada por unanimidad en el\n    Senado el 23 de febrero de 1999 que instaba al Gobierno a tomar estas\n    medidas, el Ministerio de Sanidad y Consumo, a trav\u00e9s del Instituto\n    de Consumo y en colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Trabajo, la\n    Direcci\u00f3n General de acci\u00f3n social del menor y la familia, la\n    Subdirecci\u00f3n General de infancia y familia  y con el Ministerio de\n    Justicia, elabor\u00f3 un c\u00f3digo deontol\u00f3gico de autorregulaci\u00f3n en el\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido,\n    hemos forzado la inclusi\u00f3n de un punto en el orden del d\u00eda para\n    debatir el futuro sistema de apoyo a los frutos secos en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de un debate\n    importante con la Comisi\u00f3n, en el que se pusieron de manifiesto la\n    importancia econ\u00f3mica y social de este cultivo para Espa\u00f1a, con m\u00e1s\n    de 600.000 hect\u00e1reas y m\u00e1s de 100.000 familias dependientes de este\n    cultivo, que se da por otra parte en zonas en las cuales no hay\n    cultivos alternativos y adem\u00e1s el cultivo cumple un papel de lucha\n    contra la erosi\u00f3n, la Comisi\u00f3n Europea ha tomado el acuerdo de\n    reflexionar sobre cu\u00e1l sea la salida futura de apoyo a este r\u00e9gimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El c\u00f3digo alimentario espa\u00f1ol, desde su publicaci\u00f3n en el a\u00f1o 1967,\n    ha sido objeto del posterior desarrollo mediante la publicaci\u00f3n de\n    diferentes disposiciones y sucesivas modificaciones, teniendo en\n    cuenta la necesaria adaptaci\u00f3n de nuestra legislaci\u00f3n a la normativa\n    comunitaria, a los avances tecnol\u00f3gicos de la industria  y a la propia\n    demanda de los consumidores de los nuevos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La leche envasada o leche de consumo tiene una demanda\n    estancada o estabilizada, y el techo de consumo por habitante y a\u00f1o\n    se alcanz\u00f3 hace tiempo en Espa\u00f1a; es el producto con el margen\n    comercial m\u00e1s bajo para la industria l\u00e1ctea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html# 000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La valoraci\u00f3n que el Gobierno hace de este acuerdo es que ofrece\n    enormes ventajas a la Uni\u00f3n Europea, en primer lugar porque va a\n    suprimir todas las restricciones de Estados Unidos a la importaci\u00f3n\n    de productos comunitarios; en segundo lugar, porque el acuerdo con\n    Ecuador, que es el primer suministrador de la Uni\u00f3n Europea, nos va a\n    permitir garantizar su apoyo ante la Organizaci\u00f3n Mundial de\n    Comercio, lo que garantiza\n    la paz exterior y el mantenimiento de un sistema muy favorable para\n    apoyar los pl\u00e1tanos canarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tercero, antes de julio\n    del a\u00f1o 2001 el Ministerio de Fomento tiene prevista la aprobaci\u00f3n\n    definitiva de todos y cada uno de los planes directores de los\n    aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, las actuaciones que tiene previstas el Ministerio de\n    Fomento en el conjunto de la red integrada de aeropuertos de inter\u00e9s\n    general y en particular en los aeropuertos canarios, est\u00e1n\n    enmarcadas, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Fomento reitera, adem\u00e1s,\n    que no s\u00f3lo es una obligaci\u00f3n remitirlas sino que es voluntad propia\n    que se act\u00fae en la aprobaci\u00f3n mediante el consenso con las\n    previsiones de estas instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que si estas previsiones de\n    car\u00e1cter general para los planes directores, de voluntad de consenso\n    con las instituciones, se complementan con lo que han sido las\n    actuaciones, entre 1996 y 2000, del Ministerio de Fomento en los\n    aeropuertos canarios, se puede contemplar con razonable tranquilidad\n    el escenario del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, las actuaciones que tiene previstas el Ministerio de\n    Fomento en el conjunto de la red integrada de aeropuertos de inter\u00e9s\n    general y en particular en los aeropuertos canarios, est\u00e1n\n    enmarcadas, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, es cierto que en Canarias se han invertido del orden\n    de 57.000 millones de pesetas en el per\u00edodo de tiempo que usted acaba\n    de indicar -la segunda comunidad despu\u00e9s de Madrid-, pero no es menos\n    cierto que la red aeroportuaria canaria es la m\u00e1s importante de todo\n    el Estado, con un movimiento aproximadamente del 30 por ciento del\n    volumen de pasajeros en todo el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES LA RECEPTIVIDAD Y EL COMPROMISO DEL MINISTERIO DE FOMENTO ANTE LAS\n    REIVINDICACIONES QUE, EN MATERIA DE INFRAESTRUCTURAS, LE FUERON\n    EXPUESTAS POR LOS SE\u00d1ORES ALCALDES DE LA MANCOMUNIDAD DE MUNICIPIOS\n    DE FERROLTERRA AL SE\u00d1OR SECRETARIO DE ESTADO, EN LA REUNI\u00d3N CELEBRADA\n    EL D\u00cdA 26 DE ABRIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de muchas movilizaciones populares, de posicionamientos\n    cr\u00edticos de las instituciones locales de la zona, de intranquilidad e\n    irritaci\u00f3n popular por las grav\u00edsimas deficiencias en materia de\n    infraestructuras de esta comarca, por fin parece abrirse paso un\n    nuevo per\u00edodo de relaciones institucionales, que esperamos sea\n    positivo tanto para el Ministerio de Fomento como para toda esta zona\n    importante de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es la receptividad y el compromiso del\n    Ministerio de Fomento ante las reivindicaciones que, en materia de\n    infraestructuras, le fueron expuestas por los se\u00f1ores alcaldes de la\n    Mancomunidad de Municipios de Ferrolterra al se\u00f1or secretario de\n    Estado, en la reuni\u00f3n del d\u00eda 26 de abril? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, quiero asegurarle que la receptividad -que estoy\n    seguro que ha sido patente- por parte del secretario de Estado hacia\n    los alcaldes reunidos el pasado d\u00eda 26 de abril, es una receptividad\n    compartida tambi\u00e9n por el Ministerio de Fomento, y que la\n    receptividad supone un di\u00e1logo responsable entre administraciones,\n    que pueden tener puntos de vista, coincidentes unas veces y\n    divergentes otras, para resolver los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfNo podr\u00edan hacer un esfuerzo para por lo menos, con lo\n    poco que se han gastado, mejorar la red viaria de esa zona y dotarla\n    de los necesarios servicios ferroviarios para que pudi\u00e9semos\n    comunicarnos con el resto de Galicia y en especial con A Coru\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "medio ambiente": [1], "tramo": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, en estos momentos ya se ha\n    producido la licitaci\u00f3n de las obras del teatro Jofre, de Ferrol; en\n    estos momentos, el Ministerio de Medio Ambiente ya ha autorizado al\n    Ministerio de Fomento a poner en marcha la variante del Gitano, en la\n    l\u00ednea Ferrol-Xubia, de Feve, sin necesidad de declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, con lo cual, al existir el proyecto, se puede pasar a la\n    fase de licitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en estos momentos ya se ha\n    producido la licitaci\u00f3n de las obras del teatro Jofre, de Ferrol; en\n    estos momentos, el Ministerio de Medio Ambiente ya ha autorizado al\n    Ministerio de Fomento a poner en marcha la variante del Gitano, en la\n    l\u00ednea Ferrol-Xubia, de Feve, sin necesidad de declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, con lo cual, al existir el proyecto, se puede pasar a la\n    fase de licitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los enlaces en relaci\u00f3n\n    con la conexi\u00f3n del tramo Fene-Ferrol est\u00e1n pendientes de declaraci\u00f3n\n    de impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, estoy completamente seguro de que no hay\n    ni un solo extreme\u00f1o que no desee fervientemente ver terminadas las\n    obras de la autov\u00eda de la Plata y dejar de presenciar con demasiada\n    frecuencia accidentes mortales en la carretera nacional 630. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, parece bastante claro que el Partido Socialista\n    extreme\u00f1o no quiere un ministro de Fomento que act\u00fae desde la\n    responsabilidad y desde la eficacia, sino un hada con varita m\u00e1gica\n    que de hoy para ma\u00f1ana haga realidad una autov\u00eda en donde s\u00f3lo hab\u00eda\n    anteriormente una p\u00e9sima carretera y ninguna previsi\u00f3n para\n    mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso es muy importante recordar que en mayo de 1996 el\n    tramo extreme\u00f1o de la Ruta de la Plata, que son 301 kil\u00f3metros,\n    estaba dividido en cinco estudios informativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos est\u00e1 a\n    punto de ser adjudicado el cuarto tramo, Plasencia-Ca\u00f1averal, que\n    suma otros 22 kil\u00f3metros, que hacen ya 104 kil\u00f3metros en fase de\n    construcci\u00f3n a los que deber\u00e1n a\u00f1adirse los que en el ejercicio 2001\n    se liciten y se puedan poner en marcha consecuentemente, entre ellos\n    uno de los tramos, Hinojal-C\u00e1ceres, por el sistema de abono total de\n    precio o m\u00e9todo alem\u00e1n, que son otros 22 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "fomento": [0, 1, 2], "empresas": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sabe usted que la filosof\u00eda pol\u00edtica de esa Ley de\n    1997, que precisamente ustedes impulsaron  y que nosotros acatamos,\n    como acatamos obviamente todo mandato legislativo, establece que las\n    tarifas tendr\u00e1n el car\u00e1cter de precios privados y, como es conocido,\n    deber\u00e1n garantizar el objetivo de autofinanciaci\u00f3n, correspondiendo\n    al Ministerio de Fomento definir la estructura tarifaria a aplicar\n    por los servicios prestados para el conjunto de todo el sistema\n    portuario  y ser\u00e1n -dice la ley- las autoridades portuarias quienes\n    aprobar\u00e1n sus tarifas conforme a los criterios de rentabilidad que se\n    establezcan, que en cualquier caso ser\u00e1 positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\n    ministro, el Gobierno del Partido Popular, los dos ministros de\n    Fomento que hemos tenido hasta estos momentos en estos gobiernos\n    presididos por Jos\u00e9 Mar\u00eda Azar, el se\u00f1or Arias-Salgado y el se\u00f1or\n    \u00c1lvarezCascos, vienen incumpliendo flagrantemente el mandato de los\n    contenidos de esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el plazo de tres a\u00f1os, el Ministerio de Fomento, a\n    propuesta de Puertos del Estado y o\u00eddas las autoridades portuarias,\n    as\u00ed como las asociaciones de usuarios directamente afectadas,\n    establecer\u00e1 los l\u00edmites m\u00e1ximos y m\u00ednimos de las tarifas de modo que\n    el margen entre ellos no sea en ning\u00fan caso superior al 40 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente existe una sentencia muy\n    conocida del Tribunal Constitucional del a\u00f1o 1995, sino que tambi\u00e9n\n    hay otras sentencias de la Audiencia Nacional, como por ejemplo la\n    dictada por la magistrada ponente do\u00f1a Margarita Robles Fern\u00e1ndez,\n    sobre una sentencia estimatoria del recurso interpuesto por Repsol\n    Petr\u00f3leo, dado que fundamentalmente han sido las empresas\n    transportistas de graneles s\u00f3lidos las que han mantenido el conflicto\n    reivindicativo, que tiene en consideraci\u00f3n la sentencia del Tribunal\n    Constitucional a la que he hecho referencia, la 185/1995, que\n    modific\u00f3 el art\u00edculo 24 de la Ley 8/1989, de tasas y precios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, primero, se trataba de reforzar la\n    autonom\u00eda funcional y de gesti\u00f3n de las autoridades portuarias para\n    que desarrollasen su actividad con procedimientos de gesti\u00f3n\n    empresarial; regular la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    la estructura y organizaci\u00f3n de los puertos de inter\u00e9s general a\n    trav\u00e9s de los \u00f3rganos de gobierno de las autoridades portuarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "tramo": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Estos efectos positivos y sobre todo el convencimiento de\n    la necesidad de concentrar el esfuerzo legislativo en la tramitaci\u00f3n\n    de un \u00fanico proyecto de ley sectorial durante la legislatura han\n    llevado al Ministerio de Fomento a considerar oportuno aunar en un\n    \u00fanico proyecto de ley las necesarias e inaplazables adaptaciones del\n    actual sistema portuario a los modelos de negocio y gesti\u00f3n que\n    posibiliten la mejora de la posici\u00f3n competitiva de los puertos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al contrario de lo que afirma S.S., que no debe estar bien informado,\n    con toda seguridad, a estos efectos, las disposiciones normativas\n    dictadas por el Gobierno han dado buenos resultados, han demostrado\n    un alto grado de eficacia para limitar el impacto econ\u00f3mico para los\n    puertos de las posibles sentencias que eventualmente declarasen la\n    nulidad de las tarifas portuarias, han resuelto formalmente las\n    alegaciones de los recurrentes de la falta de rango legal del marco\n    tarifario vigente y consecuentemente han invertido claramente la\n    tendencia del volumen de recursos presentados desde su punto m\u00e1s alto\n    en el a\u00f1o 1999, en el que alcanzaron una cuant\u00eda aproximada de 13.000\n    millones de pesetas anuales,  a los 8.000 millones del a\u00f1o 2000, lo\n    que representa una reducci\u00f3n de casi el 40 por ciento, y durante el\n    a\u00f1o 2001 esta tendencia descendente en el volumen de nuevos recursos\n    y en el incremento de los desistimientos sobre los recursos\n    presentados, se\u00f1or diputado, se ha acentuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    los puertos est\u00e1n captando tr\u00e1ficos y creciendo y ello porque hay una\n    pol\u00edtica portuaria estatal efectiva que se articula en dos campos: en\n    el campo de las infraestructuras garantizando la modernizaci\u00f3n y\n    crecimiento de los puertos a trav\u00e9s de lo que hoy ya es el plan de\n    infraestructuras 2000-2007, con inversiones previstas de un bill\u00f3n\n    250.000 millones de pesetas, de los cuales 780.000 corresponden a la\n    inversi\u00f3n p\u00fablica y el resto  a la inversi\u00f3n privada -una parte de la\n    inversi\u00f3n p\u00fablica se financiar\u00e1 con cargo a subvenciones europeas del\n    tramo estatal-; y en el campo legislativo propiciando la\n    modernizaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n y funcionamiento de los puertos de\n    competencia estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, quiero aclararle, en primer lugar, que el\n    prop\u00f3sito de la iniciativa legislativa, de car\u00e1cter m\u00e1s amplio que\n    aquella que le interesa a S. S. y en la que est\u00e1n trabajando el\n    Ministerio de Fomento y el Gobierno, no tiene como finalidad hacer\n    tabla rasa con nada, tiene como finalidad desarrollar los principios\n    en los que se basan la competencia y el proceso de liberalizaci\u00f3n del\n    sistema portuario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    por razones de espacio, capacidad o condicionamientos t\u00e9cnicos o de\n    seguridad sea necesario limitar el n\u00famero de autorizaciones, su\n    otorgamiento se someter\u00e1 a un procedimiento de concurso en el que se\n    garantice la transparencia, la no discriminaci\u00f3n y la objetividad del\n    propio sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1, 2], "militares": [3], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, a nuestro juicio, tienen ustedes una\n    pol\u00edtica de defensa err\u00e1tica y mal dimensionada; mal dimensionada en\n    aspectos que est\u00e1n empezando a fallar en su estructura interna y que\n    producen cada d\u00eda las noticias m\u00e1s sorprendentes; mal dimensionada en\n    el tema de personal; muy mal dimensionada en funci\u00f3n del ej\u00e9rcito que\n    realmente necesitamos  y mal dimensionada con respecto al gasto\n    previsto para armamento y material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, a nuestro juicio, tienen ustedes una\n    pol\u00edtica de defensa err\u00e1tica y mal dimensionada; mal dimensionada en\n    aspectos que est\u00e1n empezando a fallar en su estructura interna y que\n    producen cada d\u00eda las noticias m\u00e1s sorprendentes; mal dimensionada en\n    el tema de personal; muy mal dimensionada en funci\u00f3n del ej\u00e9rcito que\n    realmente necesitamos  y mal dimensionada con respecto al gasto\n    previsto para armamento y material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa pol\u00edtica err\u00e1tica produce noticias como la de los\n    inmigrantes en el ej\u00e9rcito, o la de construir una empresa para que\n    compre armas que a su vez alquilar\u00eda al ej\u00e9rcito, o como el \u00faltimo\n    tema que acaba de salir hoy en el sentido de que una empresa privada\n    vigila la escuela superior de Zaragoza y que otros centros que se\n    podr\u00e1n vigilar a partir de ahora si se da bien este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, ah\u00ed aparece un nuevo relanzamiento,\n    primero, de los gastos militares, y segundo, un enorme relanzamiento\n    de la tensi\u00f3n mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [12], "seguridad": [7, 8, 9, 10, 11], "apoyo": [14, 15], "red": [13], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que es bueno que la\n    C\u00e1mara debata sobre este asunto y que lo haga en t\u00e9rminos de\n    moderaci\u00f3n\n    y, como lo ha hecho S.S., sin car\u00e1cter conclusivo, porque se\n    trata todav\u00eda de un proyecto, el proyecto de los Estados Unidos de\n    defensa de misiles o, como quiz\u00e1s no muy acertadamente califica su\n    interpelaci\u00f3n por escrito, de la comisi\u00f3n del misil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras ideas de la defensa antimisiles\n    corresponden al per\u00edodo \u00e1lgido en la carrera armamentista, cuando se\n    lleg\u00f3 a hablar con Reagan de la guerra de las galaxias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    recordado, plante\u00f3 y aprob\u00f3, en el seno del Congreso, lo que se\n    conoci\u00f3 como un plan de defensa nacional de misiles en el verano de\n    1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, tras encomendarse la\n    cartera de Defensa al se\u00f1or Rumsfeld, que hab\u00eda presidido un comit\u00e9\n    independiente que hab\u00eda dise\u00f1ado y apoyado en 1988 un ambicios\u00edsimo\n    plan de defensa nacional antibal\u00edstica, el presidente Bush anunci\u00f3 -y\n    creo que es importante- una revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de la defensa\n    realmente ambiciosa, que pretende tener en cuenta las nuevas\n    realidades nacionales e internacionales y que sea capaz de dise\u00f1ar\n    nuevos y mejores medios defensivos y, en su caso, subsidiariamente\n    ofensivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que el Tratado ABM permiti\u00f3 importantes\n    sistemas de defensa con misiles estrat\u00e9gicos, como el que protege por\n    ejemplo la ciudad de Mosc\u00fa, y que todo ello merece tambi\u00e9n ser\n    revisado a la luz de las nuevas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ha\n    sido un elemento positivo que el propio presidente Putin haya\n    reconocido la existencia de esas nuevas amenazas,\n    y por tanto abra un di\u00e1logo de mayor alcance sobre la nueva\n    realidad estrat\u00e9gica, y que haya incluso ofrecido  a la OTAN y a\n    Washington un sistema propio de defensa contra misiles, que al menos\n    con cierto humor el secretario general de la OTAN, lord Robertson, en\n    su pasada visita a Espa\u00f1a comentaba que deber\u00e1 ser tambi\u00e9n estudiado\n    con el mismo inter\u00e9s que el que ha propuesto los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, por nuestra parte le reitero que no\n    vamos a firmar un cheque en blanco, que probablemente es prematuro\n    establecer conclusiones, que vamos a seguir dialogando  y recabando\n    informaci\u00f3n, que vamos a encuadrar ese di\u00e1logo en lo que entendemos\n    que es el norte de nuestras actuaciones, que es la construcci\u00f3n de la\n    defensa europea dentro de su complementariedad con la Alianza\n    Atl\u00e1ntica, para lo cual hemos puesto en marcha una revisi\u00f3n\n    estrat\u00e9gica que va a permitir tambi\u00e9n que nuestra pol\u00edtica de defensa\n    y seguridad est\u00e9 enmarcada en esos nuevos principios de la seguridad\n    global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es\n    innegable, se\u00f1or Alcaraz, es que el cambio de las circunstancias\n    pol\u00edticas ten\u00eda que generar,  y ha generado efectivamente, una fuerte\n    alteraci\u00f3n en los principios que inspiraron conceptos tan importantes\n    como la seguridad de los Estados Unidos, la seguridad de la Uni\u00f3n\n    Sovi\u00e9tica, la seguridad de los pa\u00edses aliados europeos y la propia\n    concepci\u00f3n global de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de la b\u00fasqueda de nuevos dise\u00f1os de seguridad nacional, en\n    Estados Unidos la propia Administraci\u00f3n dem\u00f3crata, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Espa\u00f1a,\n    tendremos la oportunidad de proceder a consultas m\u00e1s amplias y al\n    m\u00e1ximo nivel gracias a que nuestro pa\u00eds es el elegido por el nuevo\n    presidente de los Estados Unidos para realizar su primera visita\n    europea y desarrollar una visita bilateral, acompa\u00f1ado precisamente\n    de la\n    consejera de Seguridad Nacional, la se\u00f1ora Rice, y del secretario de\n    Estado Powell -no puedo precisar a\u00fan si tambi\u00e9n por el secretario\n    Rumsfeld-, el pr\u00f3ximo 12 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a estudiar\u00e1 con total inter\u00e9s todo lo que tenga que\n    ver con el objetivo de lograr una mayor seguridad futura para nuestro\n    pa\u00eds y para el resto de Europa, dentro de nuestra pol\u00edtica com\u00fan y,\n    adem\u00e1s, dentro de nuestro apoyo entusiasta a todas las medidas de\n    reducci\u00f3n y control de armamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, por nuestra parte le reitero que no\n    vamos a firmar un cheque en blanco, que probablemente es prematuro\n    establecer conclusiones, que vamos a seguir dialogando  y recabando\n    informaci\u00f3n, que vamos a encuadrar ese di\u00e1logo en lo que entendemos\n    que es el norte de nuestras actuaciones, que es la construcci\u00f3n de la\n    defensa europea dentro de su complementariedad con la Alianza\n    Atl\u00e1ntica, para lo cual hemos puesto en marcha una revisi\u00f3n\n    estrat\u00e9gica que va a permitir tambi\u00e9n que nuestra pol\u00edtica de defensa\n    y seguridad est\u00e9 enmarcada en esos nuevos principios de la seguridad\n    global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pas\u00f3 inmediatamente  a rebautizar el futuro\n    sistema defensivo antibal\u00edstico perdiendo el adjetivo de nacional\n    para describirlo como un proyecto que dar\u00eda frutos no s\u00f3lo en\n    territorio norteamericano, sino tambi\u00e9n en los territorios de los\n    pa\u00edses aliados, y que servir\u00eda para proteger a las Fuerzas\n    norteamericanas y de otros pa\u00edses aliados desplazadas en terceros\n    pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personalmente he de decir, en contra de lo que se ha dicho alguna\n    vez, que la nuestra no es una de ellas, pero s\u00ed lo es, por ejemplo,\n    la de Dinamarca, pa\u00eds que, a pesar de su pol\u00edtica de neutralidad, se\n    ver\u00eda en principio m\u00e1s directamente afectado por el importante papel\n    que jugar\u00edan las instalaciones americanas emplazadas en \u00e9l llegado el\n    momento del despliegue de la red antimisiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo esto porque tengo a su disposici\u00f3n lo que fueron\n    las declaraciones del presidente del Gobierno el pasado 3 de mayo de\n    2000, con motivo de la conferencia de prensa cursada por la visita\n    del presidente de Siria, en la que en ning\u00fan momento pueden\n    entenderse las expresiones del presidente -lo tiene a su disposici\u00f3n-\n    como un apoyo rotundo y definitivo, como usted las ha interpretado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a estudiar\u00e1 con total inter\u00e9s todo lo que tenga que\n    ver con el objetivo de lograr una mayor seguridad futura para nuestro\n    pa\u00eds y para el resto de Europa, dentro de nuestra pol\u00edtica com\u00fan y,\n    adem\u00e1s, dentro de nuestro apoyo entusiasta a todas las medidas de\n    reducci\u00f3n y control de armamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0], "apoyo": [4], "militares": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como ustedes son el mejor disc\u00edpulo y\n    don Angel Sise\u00f1or para muchos aspectos, han relanzado la pol\u00edtica de\n    gastos militares hasta el extremo de que han entrado en contradicci\u00f3n\n    con su propio cuadro macroecon\u00f3mico y usted anda por ah\u00ed buscando dos\n    billones de pesetas como sea para pagar un armamento que no\n    necesitamos y que no tiene nada que ver con el dise\u00f1o de ej\u00e9rcito a\n    la defensiva  y peque\u00f1o que necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1972 a 1999 disminuye el arsenal nuclear, la pol\u00edtica de\n    armamento y los gastos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de 1999 empiezan a\n    aumentar los gastos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ustedes son el mejor disc\u00edpulo y\n    don Angel Sise\u00f1or para muchos aspectos, han relanzado la pol\u00edtica de\n    gastos militares hasta el extremo de que han entrado en contradicci\u00f3n\n    con su propio cuadro macroecon\u00f3mico y usted anda por ah\u00ed buscando dos\n    billones de pesetas como sea para pagar un armamento que no\n    necesitamos y que no tiene nada que ver con el dise\u00f1o de ej\u00e9rcito a\n    la defensiva  y peque\u00f1o que necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta tremendamente\n    negativa y la inmadurez en las posiciones, entre otros, del\n    presidente de Espa\u00f1a, se\u00f1or Aznar, hacen que esta situaci\u00f3n se\n    enrarezca por momentos y que Espa\u00f1a sea el pa\u00eds que est\u00e1 marcando la\n    iniciativa en la adscripci\u00f3n, en el apoyo al escudo antimisiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6, 7, 8], "ej\u00e9rcito": [5], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aparte de la digresi\u00f3n terminol\u00f3gica, se\u00f1or Alcaraz, lo\n    lamento, porque ustedes est\u00e1n partiendo, primero, de un tema que\n    todav\u00eda no se conoce a fondo y tambi\u00e9n de un prejuicio que creo que\n    hay que desvanecer: la iniciativa de los norteamericanos no es una\n    iniciativa ofensiva, es una iniciativa de defensa; no es una\n    iniciativa contra nadie, es una iniciativa para evitar que hagan da\u00f1o\n    a sus posiciones y, en su caso, a las de los aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted ha\n    estudiado -y me consta que lo ha hecho y as\u00ed lo ha demostrado-, la\n    iniciativa que plantea la nueva Administraci\u00f3n, habr\u00e1 visto que no es\n    una iniciativa agresiva, es una iniciativa de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Alcaraz,\n    usted puede decir lo contrario, pero es un hecho que los Estados\n    Unidos pueden tomar esa decisi\u00f3n, y\n    pueden hacerlo de dos maneras: una, sin consultar, como lo plantearon\n    inicialmente, y otra, consultando y tratando de integrar a los\n    aliados en una iniciativa de defensa -insisto, no en una iniciativa\n    agresiva y ofensiva-, en la que quieren que los dem\u00e1s, adem\u00e1s de\n    estar informados, opinemos y, en su caso, podamos participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or Alcaraz, vuelve usted sobre lo que ha dicho en su\n    primera intervenci\u00f3n y a lo que no he querido entrar, la err\u00e1tica\n    pol\u00edtica de defensa, trayendo a colaci\u00f3n las dificultades financieras\n    del departamento para encarar los compromisos en la adquisici\u00f3n de\n    los futuros sistemas de armas que constituyen la base de la\n    modernizaci\u00f3n de nuestro ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Alcaraz, el Gobierno no est\u00e1\n    planteando ning\u00fan sistema de armas que no estuviera previsto,\n    explicado y debatido, en esta C\u00e1mara y en la opini\u00f3n p\u00fablica, en el\n    Libro Blanco de la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or Alcaraz, vuelve usted sobre lo que ha dicho en su\n    primera intervenci\u00f3n y a lo que no he querido entrar, la err\u00e1tica\n    pol\u00edtica de defensa, trayendo a colaci\u00f3n las dificultades financieras\n    del departamento para encarar los compromisos en la adquisici\u00f3n de\n    los futuros sistemas de armas que constituyen la base de la\n    modernizaci\u00f3n de nuestro ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no\n    me la equipare, se\u00f1or Alcaraz, con los tratados del NBQ o con el\n    Tratado de Ottawa de minas antipersonas; no me la equipare para decir\n    que la voluntad del Gobierno es distinta a la que ha sido a la hora\n    de suscribir y desarrollar esos tratados, en los que este Gobierno ha\n    conseguido ser uno de los primeros en cumplir los requerimientos de\n    Ottawa, y no s\u00f3lo en eso, sino adem\u00e1s en constituir un centro\n    internacional de desminado en el propio territorio espa\u00f1ol, en el que\n    en este momento participan fuerzas rusas y libanesas, para instruir a\n    otros pa\u00edses a efectos de conseguir un m\u00e1s eficaz y r\u00e1pido desminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que se han generado, como\n    consecuencia de la contabilidad europea y del sistema de\n    financiaci\u00f3n de los tres principales programas, problemas\n    presupuestarios que nos impedir\u00edan alcanzar, con arreglo a la\n    normativa com\u00fan, los objetivos de modernizaci\u00f3n de nuestras Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Alcaraz, yo prefiero unas Fuerzas Armadas\n    profesionales con servicio de letrinas, de limpieza y de catering\n    externalizados, y no los viejos reclutas de la mili, que ten\u00edan que\n    hacer esas cosas pero no estaban a la altura de la Espa\u00f1a de nuestro\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010523_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En su apartado 4 dice que las diputaciones provinciales\n    remitir\u00e1n los presupuestos correspondientes  a las obras de reparaci\u00f3n\n    o restituci\u00f3n dentro del plazo de dos meses desde la publicaci\u00f3n de\n    la orden - es decir, el plazo termina el 15 de julio-; en el apartado\n    5 dice que los subdelegados del Gobierno emitir\u00e1n informe en el plazo\n    de 15 d\u00edas y, una vez que se presenten todas las solicitudes, los\n    proyectos, las certificaciones  y la asunci\u00f3n del compromiso de poner\n    el 50 por ciento por parte de los ayuntamientos, resolver\u00e1\n    definitivamente el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que sucede es que la cantidad\n    est\u00e1 \u00edntimamente unida y ligada al procedimiento, porque como dice la\n    orden del Ministerio de Administraciones P\u00fablicas a que he hecho\n    referencia, las diputaciones provinciales deber\u00e1n remitir los\n    proyectos y los presupuestos en el plazo de dos meses desde la\n    aprobaci\u00f3n de esa orden -fue el 15 de mayo, el plazo termina el 15 de\n    julio-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hasta que no sepamos cu\u00e1les son los proyectos, los\n    certificados\n    de las obras y los presupuestos, ser\u00e1 muy dif\u00edcil que yo\n    pueda decirle a usted cu\u00e1l es la cantidad exacta que puede percibir,\n    ya no s\u00f3lo Galicia o Castilla  y Le\u00f3n, sino La Coru\u00f1a, Lugo, Orense,\n    Pontevedra o cualquiera de los ayuntamientos de esas provincias,\n    salvo que usted me haga aqu\u00ed una relaci\u00f3n de cu\u00e1les son los proyectos\n    y entonces yo num\u00e9ricamente podr\u00eda calcularlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una dotaci\u00f3n global de 4.000\n    millones, que ya sabemos, porque usted lo ha dicho aqu\u00ed, que le\n    parece poco, pero a la vista de los distintos proyectos que presenten\n    los diferentes ayuntamientos y de su asunci\u00f3n del compromiso de poner\n    el 50 por ciento, veremos si realmente es una cantidad poco o nada\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son\n    demasiados errores, se\u00f1or Lucas, en poco tiempo, el \u00faltimo, en los\n    datos que entregaron en el d\u00eda de hoy: en el bar\u00f3metro de mayo se les\n    fue la mano y en el antet\u00edtulo ponen bar\u00f3metro de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando no toca dar los datos, ustedes los dan;\n    cuando toca dar los datos, como en el reciente caso del Pa\u00eds Vasco,\n    los ocultan, todo eso siempre amparado, por\n    cierto, bajo el calor sociol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... y a disposici\u00f3n de todos los\n    espa\u00f1oles en el banco de datos del CIS, accesible -como saben SS.SS.-\n    a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lucas, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    nombramiento del director general de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La posici\u00f3n del Gobierno, en este como en todos los casos, es el\n    cumplimiento de la legalidad, independientemente de lo que decida\n    esta C\u00e1mara, a cuya voluntad se someter\u00e1 el Gobierno.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque ofrece una mala calidad en la programaci\u00f3n, y\n    lo dice una consejera del Gobierno de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo explica el Gobierno el incremento constante del precio de la\n    vivienda en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo explica el Gobierno el incremento constante del precio de la\n    vivienda en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "precio": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... se\n    refiere al precio de la vivienda libre, como su nombre indica, el\n    precio lo fija el mercado de la oferta y la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se\n    refiere  a la vivienda de protecci\u00f3n oficial en aquellas comunidades\n    que no han hecho uso de sus facultades para incrementarlo, quiero\n    recordarle que del a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2001 ha crecido el 1 por ciento y\n    en la \u00faltima modificaci\u00f3n, de hace dos meses, el incremento es del\n    2,03 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se refiere a la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial en las comunidades que han hecho uso de sus facultades, esas\n    comunidades han decidido que el incremento de la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial aumente hasta un 10,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se\n    refiere al precio de la vivienda libre, como su nombre indica, el\n    precio lo fija el mercado de la oferta y la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [7], "suelo": [10, 11], "precio": [8, 9], "datos": [12], "social": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos cuatro a\u00f1os el precio de la vivienda ha aumentado en\n    Espa\u00f1a el 46 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 efecto han tenido las medidas que usted\n    anunci\u00f3 para contener los precios de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    coyuntura alcista lo m\u00e1s preocupante es que no tengamos una\n    alternativa real y seria para aquellos colectivos que no pueden pagar\n    los precios de la vivienda que el mercado modula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    usted ha admitido que el plan de la vivienda protegida no est\u00e1\n    funcionando, porque en el mejor de los casos el grado de cumplimiento\n    llega al 50 por ciento, lo que, con sus mismas palabras, demuestra\n    que con la normativa actual hay personas que no pueden acceder  a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ha anunciado tambi\u00e9n que en el plan de vivienda para\n    los a\u00f1os 2002-2005 habr\u00e1 mejoras en las condiciones de compra de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resp\u00f3ndanos con soluciones, se\u00f1or ministro, no s\u00f3lo\n    en esta C\u00e1mara, sino ante toda la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, que asiste\n    perpleja a unos niveles\n    de inaccesibilidad de la vivienda en Espa\u00f1a inauditos en toda la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    \u00bflas viviendas de alquiler social las hemos abandonado\n    definitivamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    \u00bflas viviendas de alquiler social las hemos abandonado\n    definitivamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cuatro a\u00f1os el precio de la vivienda ha aumentado en\n    Espa\u00f1a el 46 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dijo que la\n    liberalizaci\u00f3n del suelo era una buena estrategia de contenci\u00f3n\n    -cito-: trasladado este efecto positivo al precio final de los bienes\n    inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dijo que la\n    liberalizaci\u00f3n del suelo era una buena estrategia de contenci\u00f3n\n    -cito-: trasladado este efecto positivo al precio final de los bienes\n    inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNos puede aclarar d\u00f3nde est\u00e1 el gran pacto del suelo con\n    las otras administraciones implicadas que usted anunci\u00f3? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las variaciones interanuales han pasado el\n    1,6 por ciento en 1996 al 14,1 por ciento en el a\u00f1o 2000, y son datos\n    del propio Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "precio": [11], "suelo": [12, 13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, la inaccesibilidad  a la vivienda en Espa\u00f1a es\n    tan alta que en el a\u00f1o 1996 se constru\u00edan en Espa\u00f1a 284.000 viviendas\n    y en el a\u00f1o 2000 se construyeron 535.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que se haya\n    duplicado la promoci\u00f3n y la venta de viviendas en Espa\u00f1a demuestra\n    que la vivienda es cada vez m\u00e1s inaccesible en Espa\u00f1a, \u00bfverdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene un l\u00edo importante, confundiendo los precios de\n    las viviendas con los costes de la misma, porque los precios de la\n    vivienda en lo que dependen del Ministerio de Fomento han estado\n    congelados durante estos cinco a\u00f1os; han subido un 1 por ciento y a\n    petici\u00f3n de todas las comunidades aut\u00f3nomas un\u00e1nimemente hemos\n    promovido el \u00faltimo incremento del 2,3 por ciento, que a su vez\n    faculta a las comunidades a ampliar un 25 por ciento m\u00e1s la\n    horquilla, y son las comunidades, las que han hecho uso de esa\n    facultad, las que lo han situado en el 10,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha\n    le\u00eddo un informe del Ministerio de Fomento que se refiere al precio\n    de la vivienda libre, y el precio de la vivienda libre lo fija el\n    mercado y el problema que hay para que se puedan promover viviendas\n    m\u00e1s baratas es que hay que reducir los costes de construcci\u00f3n de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, promovi\u00e9ndose m\u00e1s viviendas libres, est\u00e1\n    reduci\u00e9ndose el n\u00famero de promociones de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial,  y el factor que incide en el coste de la vivienda es el\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, la inaccesibilidad  a la vivienda en Espa\u00f1a es\n    tan alta que en el a\u00f1o 1996 se constru\u00edan en Espa\u00f1a 284.000 viviendas\n    y en el a\u00f1o 2000 se construyeron 535.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que se haya\n    duplicado la promoci\u00f3n y la venta de viviendas en Espa\u00f1a demuestra\n    que la vivienda es cada vez m\u00e1s inaccesible en Espa\u00f1a, \u00bfverdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene un l\u00edo importante, confundiendo los precios de\n    las viviendas con los costes de la misma, porque los precios de la\n    vivienda en lo que dependen del Ministerio de Fomento han estado\n    congelados durante estos cinco a\u00f1os; han subido un 1 por ciento y a\n    petici\u00f3n de todas las comunidades aut\u00f3nomas un\u00e1nimemente hemos\n    promovido el \u00faltimo incremento del 2,3 por ciento, que a su vez\n    faculta a las comunidades a ampliar un 25 por ciento m\u00e1s la\n    horquilla, y son las comunidades, las que han hecho uso de esa\n    facultad, las que lo han situado en el 10,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha\n    le\u00eddo un informe del Ministerio de Fomento que se refiere al precio\n    de la vivienda libre, y el precio de la vivienda libre lo fija el\n    mercado y el problema que hay para que se puedan promover viviendas\n    m\u00e1s baratas es que hay que reducir los costes de construcci\u00f3n de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, promovi\u00e9ndose m\u00e1s viviendas libres, est\u00e1\n    reduci\u00e9ndose el n\u00famero de promociones de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial,  y el factor que incide en el coste de la vivienda es el\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... junto con ayuntamientos\n    y comunidades aut\u00f3nomas para abordar el tema de la reducci\u00f3n del coste\n    del suelo para viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha\n    le\u00eddo un informe del Ministerio de Fomento que se refiere al precio\n    de la vivienda libre, y el precio de la vivienda libre lo fija el\n    mercado y el problema que hay para que se puedan promover viviendas\n    m\u00e1s baratas es que hay que reducir los costes de construcci\u00f3n de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, promovi\u00e9ndose m\u00e1s viviendas libres, est\u00e1\n    reduci\u00e9ndose el n\u00famero de promociones de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial,  y el factor que incide en el coste de la vivienda es el\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... junto con ayuntamientos\n    y comunidades aut\u00f3nomas para abordar el tema de la reducci\u00f3n del coste\n    del suelo para viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINA LA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DE LA\n    ACOGIDA QUE HA TENIDO SU ANTEPROYECTO DE LEY DE UNIVERSIDADES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 opina ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 opina\n    de la acogida que ha tenido su anteproyecto de ley de universidades? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, llama\n    la atenci\u00f3n poderosamente que la educaci\u00f3n universitaria est\u00e9\n    transferida a las comunidades aut\u00f3nomas y usted todav\u00eda no haya\n    convocado la Conferencia sectorial de Educaci\u00f3n, que es el marco\n    institucional en el que las comunidades est\u00e1n representadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no se trata de fundamentalismo democr\u00e1tico, pero\n    nosotros, con firmeza, le exigimos que cumpla las reglas del juego y\n    en este caso significa convocar la Conferencia sectorial de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo primero que tengo que decirle es que ustedes\n    tuvieron una oportunidad de oro para desarrollar ese gran debate\n    social que ahora reclaman cuando se elabor\u00f3, se present\u00f3  y se aprob\u00f3\n    la Ley de reforma universitaria, una ley aprobada por el\n    procedimiento de urgencia en los meses de julio y agosto y publicada\n    en el Bolet\u00edn Oficial del Estado el 1 de septiembre del a\u00f1o 1983. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a todas las\n    condiciones para la adquisici\u00f3n del t\u00edtulo de bachiller, que afectan\n    a la reforma que estamos ahora mismo definiendo en torno al\n    bachillerato  y la ense\u00f1anza secundaria en ese futuro borrador de\n    anteproyecto de ley de calidad de la ense\u00f1anza, ya he dicho muchas\n    veces que en el oto\u00f1o tendremos perfilados los t\u00e9rminos exactos en\n    los que consideramos que se debe hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a todas las\n    condiciones para la adquisici\u00f3n del t\u00edtulo de bachiller, que afectan\n    a la reforma que estamos ahora mismo definiendo en torno al\n    bachillerato  y la ense\u00f1anza secundaria en ese futuro borrador de\n    anteproyecto de ley de calidad de la ense\u00f1anza, ya he dicho muchas\n    veces que en el oto\u00f1o tendremos perfilados los t\u00e9rminos exactos en\n    los que consideramos que se debe hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1], "ense\u00f1anza": [2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para nosotros, el sistema\n    educativo es un todo y, por tanto, al no contestarme a m\u00ed, tampoco ha\n    contestado a los ciudadanos a quienes anunci\u00f3, con clarines y\n    timbales -buscando el impacto medi\u00e1tico-, que Educaci\u00f3n suprimir\u00eda la\n    selectividad universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    una ense\u00f1anza de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ense\u00f1anza, se\u00f1ora ministra, no puede ser\n    un negocio; la ense\u00f1anza es un derecho, no una mercanc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    una ense\u00f1anza de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos defender la ense\u00f1anza p\u00fablica, la ense\u00f1anza como\n    servicio p\u00fablico, y su modelo educativo es distinto al nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Precisamente porque la ense\u00f1anza es un todo -pero un todo en el\n    debate real, un todo en la configuraci\u00f3n, un todo en el terreno\n    metodol\u00f3gico  y constructivo, no un todo en el oportunismo de sacar en\n    un momento determinado un tema que puede ser m\u00e1s pol\u00e9mico-, vamos a\n    presentar como un todo las reformas que proponemos para la ense\u00f1anza\n    media, para la ense\u00f1anza secundaria y para el bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ); ha sido profesor de ciencias\n    econ\u00f3micas y de arquitectura en las universidades de Barcelona,\n    Valencia y Aut\u00f3noma de Madrid; ha dirigido y participado en numerosos\n    programas de investigaci\u00f3n sobre desarrollo econ\u00f3mico y urbano, tanto\n    en Espa\u00f1a como en el extranjero; ha publicado numerosos trabajos\n    cient\u00edficos sobre urbanismo, ecolog\u00eda y planificaci\u00f3n (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3, 4], "calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, una vez atendido el crecimiento cuantitativo del\n    sistema universitario espa\u00f1ol, hoy estamos obligados a apostar por el\n    incremento de la calidad de la universidad espa\u00f1ola, una universidad\n    que sea capaz de abordar y conseguir las soluciones que la propia\n    sociedad le plantea y capaz, adem\u00e1s, de insertarse en el espacio\n    universitario europeo con las m\u00e1ximas cotas y garant\u00edas de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En referencia\n    al objetivo de la movilidad del profesorado, es obvio que el\n    intercambio de inquietudes pedag\u00f3gicas, realizar, compartir y\n    contrastar trabajos de investigaci\u00f3n en universidades no habituales\n    del lugar de su trabajo potencian, sin duda, un aspecto de la calidad\n    que usted, se\u00f1ora ministra, desea, como que la calidad docente sea un\n    elemento capaz de contribuir a la integraci\u00f3n y mayor cohesi\u00f3n del\n    sistema universitario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El intercambio de conocimientos y\n    experiencias es un factor importante para la mejora de calidad de la\n    docencia y de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En referencia\n    al objetivo de la movilidad del profesorado, es obvio que el\n    intercambio de inquietudes pedag\u00f3gicas, realizar, compartir y\n    contrastar trabajos de investigaci\u00f3n en universidades no habituales\n    del lugar de su trabajo potencian, sin duda, un aspecto de la calidad\n    que usted, se\u00f1ora ministra, desea, como que la calidad docente sea un\n    elemento capaz de contribuir a la integraci\u00f3n y mayor cohesi\u00f3n del\n    sistema universitario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El intercambio de conocimientos y\n    experiencias es un factor importante para la mejora de calidad de la\n    docencia y de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Finalmente, las universidades podr\u00e1n desarrollar convenios con otras\n    entidades, empresas, Administraci\u00f3n p\u00fablica, etc\u00e9tera, para el\n    intercambio y la movilidad de su personal temporalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, como usted dice bien, la movilidad del profesorado es\n    un elemento que est\u00e1 vinculado a las posibilidades de una mayor\n    calidad de nuestro sistema universitario, tanto en lo que se refiere\n    a la movilidad del profesorado como en la movilidad de los\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    OBJETIVOS PREV\u00c9 EL PLAN NACIONAL DE LA LECTURA, PRESENTADO POR EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE EL PASADO 7 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultura": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Vaya tambi\u00e9n por delante, se\u00f1ora ministra, mi felicitaci\u00f3n por la\n    presentaci\u00f3n del primer Plan nacional de la lectura, al que me voy a\n    referir en la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos prev\u00e9 el Plan\n    nacional de la lectura, presentado por el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura  y Deporte el pasado d\u00eda 7 de mayo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la progresiva expansi\u00f3n de nuestro idioma y el\n    reciente protagonismo de nuestra cultura s\u00f3lo podr\u00e1n consolidarse si\n    se sustenta sobre un pueblo culto, y la lectura es sin duda alguna la\n    base principal sobre la que ha de sustentarse el progreso cultural de\n    los espa\u00f1oles.La lectura ampl\u00eda horizontes, elimina prejuicios\n    raciales y te acerca a otras culturas, y es por ello que el h\u00e1bito de\n    gozar de una buena lectura y el placer de la literatura tienen que\n    formar parte de nuestro patrimonio cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vaya tambi\u00e9n por delante, se\u00f1ora ministra, mi felicitaci\u00f3n por la\n    presentaci\u00f3n del primer Plan nacional de la lectura, al que me voy a\n    referir en la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos prev\u00e9 el Plan\n    nacional de la lectura, presentado por el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura  y Deporte el pasado d\u00eda 7 de mayo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, est\u00e1n previstos otros proyectos de promoci\u00f3n  a la\n    lectura, entre los que quiero se\u00f1alar el programa de concursos para\n    la dinamizaci\u00f3n lectora en municipios de menos de 50.000 habitantes,\n    que el Ministerio desarrolla ya mediante un convenio con la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eran fundamentalmente puestos de investigaci\u00f3n,\n    docentes y sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [1], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Parlamento espa\u00f1ol aprob\u00f3 la Ley 17/1993 que cumpl\u00eda con esas\n    directrices, pero ha habido una presi\u00f3n social en la Uni\u00f3n Europea\n    para que esas restricciones fueran menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este decreto supone un\n    cambio profundo en la propia cultura de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola,\n    que pueda haber ciudadanos de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea\n    desempe\u00f1ando cargos de funcionario p\u00fablico igual que un espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la denominada nueva econom\u00eda crea nuevas\n    oportunidades de negocio y favorece un nuevo entorno tecnol\u00f3gico en\n    el que desarrollar nuevos productos, nuevos procesos productivos y,\n    en todo caso, una oportunidad de seguir consiguiendo mayores cotas de\n    libertad individual y mayores cotas de bienestar al ampliarse las\n    posibilidades de elecci\u00f3n de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el\n    acceso a una sociedad m\u00e1s tecnificada,  a una sociedad crecientemente\n    dominada por las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, exige un\n    esfuerzo en formaci\u00f3n de la oferta de trabajo de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, de forma que pueda ir adaptando su mercado de mano de obra\n    a las nuevas actividades relacionadas con las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, a trav\u00e9s del programa de formaci\u00f3n  e inserci\u00f3n\n    laboral de demandantes de empleo en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y\n    de las telecomunicaciones, regulado por la orden reciente de 19 de\n    abril del Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, se ponen en\n    pr\u00e1ctica acciones para dar lugar a la formaci\u00f3n ocupacional,\n    y fomentar e insertar dentro del mundo laboral de modo inmediato a\n    14.000 nuevos profesionales de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de\n    las comunicaciones, en colaboraci\u00f3n con las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un\n    lado, hay una financiaci\u00f3n por parte del Inem, presupuestado en el\n    a\u00f1o 2001, de 1.850 millones y, de otro, el compromiso de las\n    aportaciones econ\u00f3micas que realizan un conjunto de empresas\n    participantes en el programa, fundamentalmente empresas del sector,\n    que financian el 35 por ciento del coste generado de estos cursos de\n    formaci\u00f3n, a la vez que...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En el plan de acci\u00f3n Info\n    XXI se marcan como objetivos fundamentales los relacionados con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica en la red y la adaptaci\u00f3n a la sociedad de la\n    informaci\u00f3n de la sanidad, de la educaci\u00f3n  y de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta acci\u00f3n va dirigida a la poblaci\u00f3n mayor de\n    16 a\u00f1os y, para llevarla a cabo, se ha dise\u00f1ado una estrategia de\n    segmentaci\u00f3n en colectivos espec\u00edficos, tanto los que hacen\n    referencia a las familias,  a las que se accede a trav\u00e9s de la\n    comunidad educativa, como a las personas mayores, j\u00f3venes con riesgo\n    de exclusi\u00f3n, zonas rurales apartadas, mujeres en la medida en que no\n    resulten suficientemente atendidas en los dem\u00e1s programas y\n    discapacitados, incidiendo en aquellos con mayor dificultad para\n    acceder a las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en el Plan\n    de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, aprobado por el Consejo de\n    Ministros del pasado 25 de mayo, en el que se han comprometido 4,2\n    billones de pesetas, se refleja de modo claro el trascendente papel\n    que juegan las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para facilitar la\n    inclusi\u00f3n social de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3], "cooperaci\u00f3n": [1], "posici\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [0], "calidad": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Uno de los\n    mecanismos de refuerzo del papel de la sociedad y la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en el avance cient\u00edfico  y tecnol\u00f3gico es su participaci\u00f3n en\n    programas europeos de esas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los m\u00e1s conocidos y con m\u00e1s tradici\u00f3n\n    en la cooperaci\u00f3n cient\u00edfica es el programa Eureka, que, seg\u00fan\n    declaraci\u00f3n del \u00faltimo de Consejo de Ministros de Investigaci\u00f3n, se\n    se\u00f1ala como uno de los m\u00e1s propicios para mejorar las sinergias y la\n    cooperaci\u00f3n multilateral existente, as\u00ed como se solicita una revisi\u00f3n\n    de sus mecanismos de financiaci\u00f3n y gesti\u00f3n para su profundizaci\u00f3n y\n    mejora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la posici\u00f3n de debilidad que ha ocupado\n    tradicionalmente Espa\u00f1a desde la perspectiva del avance cient\u00edfico y\n    del esfuerzo tecnol\u00f3gico frente a otros pa\u00edses desarrollados y, m\u00e1s\n    concretamente, frente  a los grandes pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea se\n    pone de manifiesto a trav\u00e9s de diferentes indicadores que nos\n    recuerdan peri\u00f3dicamente que Espa\u00f1a necesita continuar con un impulso\n    a\u00fan mayor en todo este tipo de actividades si quiere mantener en el\n    futuro su ritmo de crecimiento, la competitividad en sus actividades\n    econ\u00f3micas  y la calidad de nuestros recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los m\u00e1s conocidos y con m\u00e1s tradici\u00f3n\n    en la cooperaci\u00f3n cient\u00edfica es el programa Eureka, que, seg\u00fan\n    declaraci\u00f3n del \u00faltimo de Consejo de Ministros de Investigaci\u00f3n, se\n    se\u00f1ala como uno de los m\u00e1s propicios para mejorar las sinergias y la\n    cooperaci\u00f3n multilateral existente, as\u00ed como se solicita una revisi\u00f3n\n    de sus mecanismos de financiaci\u00f3n y gesti\u00f3n para su profundizaci\u00f3n y\n    mejora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la posici\u00f3n de debilidad que ha ocupado\n    tradicionalmente Espa\u00f1a desde la perspectiva del avance cient\u00edfico y\n    del esfuerzo tecnol\u00f3gico frente a otros pa\u00edses desarrollados y, m\u00e1s\n    concretamente, frente  a los grandes pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea se\n    pone de manifiesto a trav\u00e9s de diferentes indicadores que nos\n    recuerdan peri\u00f3dicamente que Espa\u00f1a necesita continuar con un impulso\n    a\u00fan mayor en todo este tipo de actividades si quiere mantener en el\n    futuro su ritmo de crecimiento, la competitividad en sus actividades\n    econ\u00f3micas  y la calidad de nuestros recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [8, 9, 10], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7], "cooperaci\u00f3n": [2], "empresas": [0, 1], "innovaci\u00f3n": [11, 12, 13]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Participan m\u00e1s de 29 pa\u00edses europeos, empresas y centros\n    de investigaci\u00f3n, adem\u00e1s de la Comisi\u00f3n Europea, Turqu\u00eda e Israel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destaco adem\u00e1s la importancia creciente de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que cada d\u00eda lideran m\u00e1s proyectos en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque Espa\u00f1a ha asumido desde el arranque de esta importante\n    iniciativa europea un especial compromiso en el programa Eureka, en\n    la actualidad y hasta el pr\u00f3ximo 30 de junio el programa Eureka\n    estar\u00e1 presidido por Espa\u00f1a, lo que constituye, como se puso de\n    manifiesto la pasada semana en el marco de la duod\u00e9cima conferencia\n    interparlamentaria a la que usted hac\u00eda\n    referencia -y, adem\u00e1s, agradezco el acogimiento que tuvo en esta\n    propia C\u00e1mara-, una oportunidad para reforzar este compromiso e\n    impulsar la iniciativa como palanca de desarrollo de la cooperaci\u00f3n\n    europea en materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, Eureka es un buen exponente de colaboraci\u00f3n\n    entre el mundo empresarial y el mundo cient\u00edfico en los \u00e1mbitos de la\n    innovaci\u00f3n, del desarrollo tecnol\u00f3gico y tambi\u00e9n de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque Espa\u00f1a ha asumido desde el arranque de esta importante\n    iniciativa europea un especial compromiso en el programa Eureka, en\n    la actualidad y hasta el pr\u00f3ximo 30 de junio el programa Eureka\n    estar\u00e1 presidido por Espa\u00f1a, lo que constituye, como se puso de\n    manifiesto la pasada semana en el marco de la duod\u00e9cima conferencia\n    interparlamentaria a la que usted hac\u00eda\n    referencia -y, adem\u00e1s, agradezco el acogimiento que tuvo en esta\n    propia C\u00e1mara-, una oportunidad para reforzar este compromiso e\n    impulsar la iniciativa como palanca de desarrollo de la cooperaci\u00f3n\n    europea en materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Participan m\u00e1s de 29 pa\u00edses europeos, empresas y centros\n    de investigaci\u00f3n, adem\u00e1s de la Comisi\u00f3n Europea, Turqu\u00eda e Israel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    durante la Presidencia espa\u00f1ola hemos dado un impulso a la relaci\u00f3n\n    entre Eureka y el programa marco de investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha recogido la Comisi\u00f3n Europea  y est\u00e1 previsto en el\n    texto del sexto programa marco presentado ante el Comit\u00e9 de\n    Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destaco adem\u00e1s la importancia creciente de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que cada d\u00eda lideran m\u00e1s proyectos en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha configurado el programa de turismo como la primera\n    plataforma mundial para la generaci\u00f3n de proyectos tecnol\u00f3gicos en\n    los sectores de ocio y turismo y se ha impulsado m\u00e1s a\u00fan el papel de\n    las pymes en la innovaci\u00f3n cre\u00e1ndose el premio Lince para destacar a\n    la empresa m\u00e1s relevante entre las peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor prueba del impulso dado\n    a Eureka es que en estos momentos Espa\u00f1a supera los 200 proyectos que\n    se hab\u00eda propuesto aprobar.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, Eureka es un buen exponente de colaboraci\u00f3n\n    entre el mundo empresarial y el mundo cient\u00edfico en los \u00e1mbitos de la\n    innovaci\u00f3n, del desarrollo tecnol\u00f3gico y tambi\u00e9n de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    segundo objetivo ha sido promover la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el\n    \u00e1mbito del sector servicios y, m\u00e1s concretamente, en programas de\n    turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha configurado el programa de turismo como la primera\n    plataforma mundial para la generaci\u00f3n de proyectos tecnol\u00f3gicos en\n    los sectores de ocio y turismo y se ha impulsado m\u00e1s a\u00fan el papel de\n    las pymes en la innovaci\u00f3n cre\u00e1ndose el premio Lince para destacar a\n    la empresa m\u00e1s relevante entre las peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la puesta en marcha del Real Decreto 2/1981, que\n    regula el nuevo Consejo de Cooperaci\u00f3n al Desarrollo, est\u00e1 siendo\n    conflictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas condiciones, \u00bfentiendo el se\u00f1or ministro que el Consejo de\n    Cooperaci\u00f3n puede desarrollar sus funciones de manera correcta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "posici\u00f3n": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno piensa que el funcionamiento del Consejo de Cooperaci\u00f3n\n    ahora puede ser mucho mejor que anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo porque el\n    Consejo de Cooperaci\u00f3n al Desarrollo se crea en 1995, pero su\n    desarrollo real no tiene lugar hasta la entrada en vigor de la Ley de\n    1998, de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, que le da\n    nuevo perfil y lo configura no s\u00f3lo como un mero \u00f3rgano consultivo,\n    sino tambi\u00e9n como un \u00f3rgano de participaci\u00f3n de la sociedad civil a\n    trav\u00e9s de los agentes sociales, las ONG y los expertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ah\u00ed, el real decreto al que usted ha hecho referencia adapta esa\n    necesidad a lo que realmente nos conviene: que haya una\n    representaci\u00f3n adecuada de todos los agentes importantes desde el\n    punto de vista de la cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... pueden comprender que\n    de lo que se trata es de buscar una composici\u00f3n equilibrada porque\n    eso es lo que vale para que nuestra pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo sea realmente eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo perfectamente las cr\u00edticas y la reacci\u00f3n de organizaciones\n    que hasta este momento ten\u00edan una posici\u00f3n determinada y que ahora no\n    la tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De lo que se trata es de que el Consejo tenga la\n    mayor representatividad posible, y yo lamento que algunas\n    organizaciones muy representativas -y estoy pensando particularmente\n    en Interm\u00f3n- no hayan comprendido la naturaleza de lo que se est\u00e1\n    haciendo, porque lo que estamos intentando es que las organizaciones\n    no gubernamentales que est\u00e1n representadas sean precisamente aquellas\n    que tienen un papel m\u00e1s activo en la cooperaci\u00f3n desde el punto de\n    vista del gasto global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LA VISITA A RUSIA DEL PRESIDENTE DON JOS\u00c9 MAR\u00cdA\n    AZNAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [2, 3], "econom\u00eda": [1], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Desde esta fecha, nuestras relaciones bilaterales han estado\n    marcadas por un cierto letargo, que ha ido transform\u00e1ndose en\n    progresivos intercambios comerciales y culturales tras el proceso de\n    apertura democr\u00e1tica iniciado en la Uni\u00f3n de Rep\u00fablicas Socialistas\n    Sovi\u00e9ticas (URSS) all\u00e1 por el a\u00f1o 1985 por el entonces l\u00edder\n    sovi\u00e9tico Mija\u00edl Gorbachov, el cual impuls\u00f3 un proceso de reformas\n    encaminadas  a modernizar los distintos aspectos (econ\u00f3mico, social y\n    cultural) de la vida de su pa\u00eds, que ser\u00eda conocido con el nombre de\n    perestroika, que, aunque no dieron importantes resultados desde el\n    punto de vista econ\u00f3mico debido a circunstancias de diversa \u00edndole\n    por las que atraves\u00f3 en aquel tiempo la URSS, s\u00ed supusieron  a mi\n    entender un claro cambio de actitud en la mentalidad pol\u00edtica y\n    social de los sovi\u00e9ticos, que con el tiempo se han manifestado en la\n    adopci\u00f3n por el pueblo ruso de las elecciones democr\u00e1ticas como forma\n    de elegir a sus representantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta visita, el presidente Aznar destac\u00f3\n    muy especialmente el apoyo espa\u00f1ol a la consolidaci\u00f3n del Estado de\n    derecho y a una econom\u00eda de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta visita, el presidente Aznar destac\u00f3\n    muy especialmente el apoyo espa\u00f1ol a la consolidaci\u00f3n del Estado de\n    derecho y a una econom\u00eda de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, interesado por conocer las expectativas que hayan podido\n    abrirse como consecuencia de este\n    viaje, le formulo, se\u00f1or ministro, la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    valora el Gobierno la visita a Rusia del presidente don Jos\u00e9 Mar\u00eda\n    Aznar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es importante que haya\n    estabilidad en Rusia y eso pasa necesariamente por consolidar el\n    Estado de derecho en ese pa\u00eds, por consolidar la econom\u00eda de mercado\n    y por que poco a poco la Federaci\u00f3n Rusa se integre en los circuitos\n    financieros y en los circuitos econ\u00f3micos internacionales y haga\n    frente a todas sus obligaciones en t\u00e9rminos que podr\u00edamos considerar\n    normales desde el punto de vista del funcionamiento de los organismos\n    financieros y econ\u00f3micos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto hace extraordinariamente importante nuestra\n    relaci\u00f3n con Rusia y debo decir que el viaje del presidente del\n    Gobierno ha sido un elemento m\u00e1s, important\u00edsimo, en el\n    establecimiento de una relaci\u00f3n privilegiada entre Espa\u00f1a y Rusia,\n    que tuvo un momento clave de partida en la visita de Estado del\n    presidente Putin hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estableci\u00f3 un di\u00e1logo pol\u00edtico y un\n    contacto pol\u00edtico permanente entre los dos presidentes que ahora se\n    ha manifestado con la visita del presidente del Gobierno all\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pues bien, seg\u00fan eso, y a la vista, como usted\n    sabe muy bien, del incremento de los intereses comerciales de\n    much\u00edsimas empresas de Espa\u00f1a en Argelia, es por lo que me permito\n    preguntarle, se\u00f1or ministro, cu\u00e1les son los acuerdos que el Gobierno\n    de Espa\u00f1a est\u00e1 fomentando y en qu\u00e9 materias con el Gobierno de\n    Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y en ese\n    contexto tenemos la obligaci\u00f3n de tomar iniciativas  y de avanzar en\n    todo lo que signifique el desarrollo pol\u00edtico, social y econ\u00f3mico de\n    los pa\u00edses del norte de \u00c1frica y particularmente de los que tenemos\n    m\u00e1s cerca, que son los pa\u00edses del Magreb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, mi pregunta va dirigida a saber si el Gobierno est\u00e1\n    preocupado por los datos de empleo de los \u00faltimos meses y, en su\n    caso, si hay planes para reactivar el ritmo de creaci\u00f3n de empleo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Indudablemente, no s\u00f3lo est\u00e1 dispuesto\n    a actuar, sino que ya ha actuado y est\u00e1 actuando mediante el\n    perfeccionamiento de nuestro sistema de relaciones laborales para\n    conseguir que sea posible mantener ritmos de intensidad y calidad\n    semejantes a los que se han registrado en estos \u00faltimos a\u00f1os.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, evidentemente, el Gobierno sigue con la m\u00e1xima atenci\u00f3n y el\n    m\u00e1ximo inter\u00e9s la evoluci\u00f3n tanto del empleo como del paro, a pesar\n    de que se halle en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos el empleo y en m\u00ednimos\n    hist\u00f3ricos tambi\u00e9n el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "datos": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola s\u00f3lo cre\u00f3 5.100 empleos en el primer trimestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que hay raz\u00f3n para la preocupaci\u00f3n, sobre todo porque creo que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola puede rozar esos tres v\u00e9rtices peligrosos de menor\n    crecimiento, menor creaci\u00f3n de empleo y descontrol de los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero hacer una guerra de cifras con usted, se\u00f1or ministro, pero\n    creo que es un\u00e1nime la opini\u00f3n de que en los \u00faltimos meses los datos\n    del empleo no son buenos: La creaci\u00f3n de empleo se estanca en los\n    seis \u00faltimos meses en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estas cifras esconden\n    un dato que me parece importante destacar, porque seg\u00fan los datos de\n    la EPA del primer trimestre de este a\u00f1o, la mayor parte de esos 5.100\n    empleos se han creado en la agricultura  y se ha producido un descenso\n    de la poblaci\u00f3n ocupada en industria y sobre todo en servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro\n    cae en abril por la Semana Santa, pero se estanca en los \u00faltimos 12\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "datos": [2], "econom\u00eda": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si me pregunta si lo puedo avalar tambi\u00e9n con datos como son los de\n    evoluci\u00f3n de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, le dir\u00e9 que,\n    finalizado abril, el dato interanual nos indica un crecimiento\n    superior al 4 por ciento o, lo que es equivalente, a m\u00e1s de 600.000\n    personas en los 12 \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, son m\u00e1s\n    moderados, no solamente en el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sino en\n    el caso del conjunto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me pregunta si lo puedo avalar tambi\u00e9n con datos como son los de\n    evoluci\u00f3n de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, le dir\u00e9 que,\n    finalizado abril, el dato interanual nos indica un crecimiento\n    superior al 4 por ciento o, lo que es equivalente, a m\u00e1s de 600.000\n    personas en los 12 \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando felizmente, al menos en mi opini\u00f3n,\n    de las m\u00e1ximas cifras de poblaci\u00f3n ocupada que se hab\u00edan conocido y\n    de las menores tasas de paro tambi\u00e9n desde los \u00faltimos 20 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA ADOPTAR SU GOBIERNO PARA HACER FRENTE A LOS AJUSTES DE EMPLEO\n    EN EMPRESAS MULTINACIONALES QUE PRESENTEN BENEFICIOS EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no hay Gobierno que pueda evitar determinadas decisiones,\n    m\u00e1xime si esas decisiones, tomadas\n    por empresas que est\u00e1n presentes en muy distintos pa\u00edses, se adoptan\n    de manera global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sabe que la posici\u00f3n espa\u00f1ola es\n    favorable a la aplicaci\u00f3n general del derecho de informaci\u00f3n y\n    consulta  a los trabajadores, y no podr\u00e1 traer una sola intervenci\u00f3n\n    en sentido contrario sino propiciar su extensi\u00f3n  a terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he dicho ya con ocasi\u00f3n de otras preguntas; si usted lo\n    quiere a golpe de decibelios, lo hacemos a golpe de decibelios y si\n    quiere lo hacemos como yo creo que hay que hacerlo, intentando\n    auspiciar y propiciar la negociaci\u00f3n entre las partes, haciendo valer\n    las garant\u00edas espa\u00f1olas y haciendo valer la posici\u00f3n espa\u00f1ola en los\n    foros internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n de su Ministerio ante el nuevo\n    escenario de financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en relaci\u00f3n a\n    compensar los costes crecientes que la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n\n    extranjera est\u00e1 ocasionando en comunidades aut\u00f3nomas de gran impacto\n    tur\u00edstico, como es el caso de Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la opini\u00f3n del Gobierno est\u00e1 bien concretada en las\n    iniciativas, en los proyectos de ley de estabilidad presupuestaria y\n    ha sido expresada por este miembro del Gobierno en los debates en\n    esta C\u00e1mara, debates a los que S.S., por cierto, ha asistido como\n    protagonista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#00738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "proyectos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero no me diga que los proyectos de ley de\n    estabilidad presupuestaria vulneran ni las competencias del Pa\u00eds\n    Vasco ni las competencias de la Comunidad Aut\u00f3noma de Navarra ni las\n    competencias de ninguna comunidad aut\u00f3noma de Espa\u00f1a, porque no es\n    as\u00ed, porque es absolutamente incierto, se\u00f1or\u00eda, no es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#00738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    \u00fanico que establecen esos proyectos de ley es la obligaci\u00f3n para\n    todos de presentar presupuestos equilibrados, y eso no significa\n    ninguna intromisi\u00f3n en las capacidades de nuestras comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#00738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es, en definitiva, perseverar en la pol\u00edtica que ha\n    llevado al Pa\u00eds Vasco a tener unos \u00edndices de paro hist\u00f3ricamente\n    bajos, a la reindustrializaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, en definitiva, a\n    que hoy los ciudadanos vascos disfruten de una renta per c\u00e1pita muy\n    cercana a la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#00738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INFORMACI\u00d3N PUEDE SUMINISTRAR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON EL SEGUNDO\n    INFORME SOBRE LA COHESI\u00d3N ECON\u00d3MICA  Y SOCIAL DE LA COMISI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mi grupo no entiende la\n    actitud de algunos otros grupos pol\u00edticos, incluso en esta C\u00e1mara,\n    que han intentado poner trabas en las ruedas hablando de si estamos\n    defendiendo lo indefendible o de si el Gobierno est\u00e1 defendiendo, con\n    una posici\u00f3n numantina, un tema importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que la\n    posici\u00f3n del Gobierno es buena y por eso le preguntamos por el\n    informe de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el segundo informe sobre la cohesi\u00f3n econ\u00f3mica  y social ha\n    sido elaborado por la Comisi\u00f3n Europea en virtud del art\u00edculo 159 del\n    Tratado, seg\u00fan el cual se debe realizar cada tres a\u00f1os un informe\n    sobre los avances conseguidos en materia de cohesi\u00f3n econ\u00f3mica\n    y social y sus diversos instrumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este segundo estudio es un\n    riguroso diagn\u00f3stico de la evoluci\u00f3n de la cohesi\u00f3n econ\u00f3mica y\n    social en la Uni\u00f3n Europea  y de los desequilibrios que a\u00fan persisten,\n    y pone de manifiesto que la pol\u00edtica de cohesi\u00f3n financiada con los\n    fondos estructurales y el Fondo de cohesi\u00f3n disminuye estos\n    desequilibrios y contribuye positivamente a la convergencia real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Bajo la titularidad del Estado conviv\u00edan\n    sociedades que monopolizaban los mercados de numerosos\n    productos b\u00e1sicos, como la electricidad y el tel\u00e9fono, con peque\u00f1as y\n    medianas empresas que operaban en sectores como alimentaci\u00f3n,\n    turismo, rodamientos, etc\u00e9tera, en los que la presencia del Estado\n    era dif\u00edcilmente explicable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte,\n    se inici\u00f3 un proceso de saneamiento y mejora de la gesti\u00f3n de las\n    empresas p\u00fablicas, muchas de las cuales presentaban elevadas p\u00e9rdidas\n    y grandes dosis de ineficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se impuls\u00f3 un proceso\n    de privatizaciones que permiti\u00f3 poner fin a monopolios hist\u00f3ricos y\n    dar entrada a los ciudadanos en la propiedad de empresas en las que\n    nunca hab\u00edan podido participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, sin olvidarnos del gran\n    ahorro que ha supuesto para el Estado, y por tanto para todos los\n    contribuyentes, el hecho de no tener que cubrir anualmente las\n    p\u00e9rdidas ocasionadas por muchas empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como en otras \u00e1reas, el Gobierno ha continuado avanzando\n    de forma progresiva y recientemente se han aprobado nuevas medidas\n    que afectan a las empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro sabe bien que la econom\u00eda espa\u00f1ola se caracterizaba en\n    1996 por la existencia de un sector empresarial p\u00fablico heterog\u00e9neo y\n    sin una estrategia definida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas pol\u00edticas,\n    se\u00f1or\u00edas, el saneamiento del sector p\u00fablico empresarial y el proceso\n    de privatizaciones, han sido factores decisivos en el proceso\n    liberalizador de la econom\u00eda espa\u00f1ola, proceso que, como saben SS.\n    SS., ha ayudado al pa\u00eds a avanzar hacia la convergencia real con\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted mismo recordaba, desde el a\u00f1o 1996, en el que se\n    aprob\u00f3 el programa de modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico empresarial\n    del Estado, nuestra empresa p\u00fablica comenz\u00f3 un proceso de\n    saneamiento, consolidaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n que ha contribuido\n    decisivamente a que hoy contemos con empresas claramente m\u00e1s\n    eficientes, desde luego m\u00e1s solventes y capaces de hacer frente a los\n    nuevos retos de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces, seg\u00fan un informe\n    reciente del Consejo Consultivo de Privatizaciones, se han\n    privatizado total o parcialmente 39 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    el peso de las participaciones del Estado en empresas cotizadas en\n    relaci\u00f3n con el total de la capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til del mercado\n    espa\u00f1ol se ha reducido desde el 11 por ciento de 1996 a un 0,5 por\n    ciento a finales del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se trata de situar a las empresas p\u00fablicas en las mejores\n    condiciones de competitividad y acceso a los mercados para que puedan\n    aprovechar las nuevas oportunidades de expansi\u00f3n y crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted mismo recordaba, desde el a\u00f1o 1996, en el que se\n    aprob\u00f3 el programa de modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico empresarial\n    del Estado, nuestra empresa p\u00fablica comenz\u00f3 un proceso de\n    saneamiento, consolidaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n que ha contribuido\n    decisivamente a que hoy contemos con empresas claramente m\u00e1s\n    eficientes, desde luego m\u00e1s solventes y capaces de hacer frente a los\n    nuevos retos de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello ha supuesto unos\n    ingresos de en torno a 5 billones de pesetas y una importante\n    reducci\u00f3n de la presencia del Estado en la econom\u00eda empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [17], "datos": [19, 20], "investigaci\u00f3n": [18], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "social": [13, 14, 15, 16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, Naciones Unidas\n    define as\u00ed la violencia contra las mujeres: Es todo acto de violencia\n    basado en la pertenencia al sexo femenino, que tenga o pueda tener\n    como resultado un da\u00f1o o sufrimiento f\u00edsico, sexual o psicol\u00f3gico\n    para la mujer, as\u00ed como las amenazas de tales actos, la coacci\u00f3n o la\n    privaci\u00f3n arbitraria de la libertad, tanto si se producen en la vida\n    p\u00fablica como en la privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naciones Unidas dice que las mujeres entre 15 y 44 a\u00f1os, en ese tramo\n    de edad, tienen m\u00e1s riesgo de morir  o de ser lesionadas por un acto\n    de maltrato a manos de un hombre que de morir en un accidente de\n    tr\u00e1fico, de morir en una guerra, de morir de c\u00e1ncer o de morir de\n    malaria, todo junto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa cifra de centenares de millones de mujeres\n    sometidas al maltrato, no ocasionalmente sino a lo largo de a\u00f1os y\n    a\u00f1os de su vida, es escalofriante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a,\n    durante el a\u00f1o pasado, hubo 66 mujeres muertas v\u00edctimas de violencia\n    por ser mujeres y 77 heridas; en este a\u00f1o hay 31 mujeres muertas y 48\n    heridas, es decir, tres asesinadas m\u00e1s que el a\u00f1o pasado en la misma\n    fecha y 17 heridas m\u00e1s que el a\u00f1o pasado en la misma fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, que en Espa\u00f1a el 30 por ciento de las\n    mujeres que se suicidan tienen antecedentes de malos tratos; es\n    decir, que alrededor de unas 300 mujeres al a\u00f1o en Espa\u00f1a han tenido\n    malos tratos y por eso se han suicidado, ya que es algo determinante\n    en esa muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro dato impactante es que cuando las mujeres\n    denuncian el sistema no responde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Defensor del Pueblo, el 98\n    por ciento de las mujeres maltratadas o mujeres asesinadas hab\u00edan\n    presentado denuncia y estaban separadas o en tr\u00e1mite de separaci\u00f3n\n    del agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto que\n    es solamente la punta del iceberg de millones de mujeres, de\n    centenares de miles de mujeres (en Espa\u00f1a se calcula que 600.000\n    mujeres han tenido o tienen malos tratos sistem\u00e1ticamente), no ha\n    tenido una respuesta adecuada en el \u00e1mbito pol\u00edtico  o en el \u00e1mbito\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Gobierno hace un segundo\n    plan, que por cierto no comunica pr\u00e1cticamente a nadie salvo a los\n    peri\u00f3dicos  y a las televisiones, no comunica a este Parlamento ni a\n    los grupos parlamentarios, no comunica ni cuenta con organizaciones\n    de mujeres, no hace ninguna evaluaci\u00f3n de lo que ha sido el primer\n    plan, sobre el cual habr\u00eda que decir que las denuncian han aumentado\n    algo pero en cuanto a v\u00edctimas el fracaso es absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este segundo plan, se\u00f1or\n    ministro, no parece un plan de medidas, es un plan de intenciones, o\n    un plan en donde la publicidad tiene un papel fundamental, en donde\n    no hay medidas reales, por ejemplo para algo tan importante como es\n    el caso del empleo a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace muy pocos d\u00edas ustedes en el Senado, exactamente el 2 de abril\n    de este a\u00f1o, se negaron a aprobar una proposici\u00f3n no de ley bastante\n    l\u00f3gica y bastante sensata para cualquiera, a fin de que existiera\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para un plan espec\u00edfico,\n    dirigido a favorecer la incorporaci\u00f3n en el empleo de las mujeres que\n    son v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, proposici\u00f3n no de ley presentada\n    por el Grupo Parlamentario Socialista y defendida por la diputada\n    Micaela Navarro en ese caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay aut\u00e9nticas barbaridades de algunos tribunales, como por\n    ejemplo la Audiencia de Barcelona, que sistem\u00e1ticamente toma unas\n    decisiones basadas en algo que resulta absolutamente ofensivo para\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber qu\u00e9 est\u00e1 preparando el Gobierno para dar una respuesta\n    desde el punto de vista de lo econ\u00f3mico y social, de la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de esas mujeres, para dar una respuesta tambi\u00e9n desde el\n    punto de vista judicial, para dar una respuesta desde el punto de\n    vista de las medidas cautelares inmediatas, es decir para que la\n    mujer se sienta protegida cuando va a denunciar estos casos...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que se podr\u00eda haber evitado y, sin embargo, el\n    sistema pol\u00edtico, el sistema judicial, el sistema administrativo  y el\n    sistema social no han sabido responder ante esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto que\n    es solamente la punta del iceberg de millones de mujeres, de\n    centenares de miles de mujeres (en Espa\u00f1a se calcula que 600.000\n    mujeres han tenido o tienen malos tratos sistem\u00e1ticamente), no ha\n    tenido una respuesta adecuada en el \u00e1mbito pol\u00edtico  o en el \u00e1mbito\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber qu\u00e9 tiene pensado el Gobierno ante una situaci\u00f3n de\n    falta de respuesta pol\u00edtica, tambi\u00e9n de falta de respuesta social,\n    incluyendo  a los hombres que suelen ser espectadores-observadores,\n    como no si no fuera con ellos el asunto cuando son los hombres los\n    que perpetran estas acciones, que se considera como algo privado,\n    algo de la vida familiar privada en la que no hay que entrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber qu\u00e9 est\u00e1 preparando el Gobierno para dar una respuesta\n    desde el punto de vista de lo econ\u00f3mico y social, de la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de esas mujeres, para dar una respuesta tambi\u00e9n desde el\n    punto de vista judicial, para dar una respuesta desde el punto de\n    vista de las medidas cautelares inmediatas, es decir para que la\n    mujer se sienta protegida cuando va a denunciar estos casos...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo plan habla de unas medidas de sensibilizaci\u00f3n\n    legislativas, procedimentales, de una forma un tanto light o tibia;\n    medidas asistenciales donde no se entra a fondo sobre el gran\n    problema de la mujer maltratada que necesita el alejamiento del\n    agresor y se encuentra en una situaci\u00f3n imposible econ\u00f3micamente, lo\n    cual dificulta esa denuncia, esa defensa o los temas de\n    investigaci\u00f3n, as\u00ed como una memoria econ\u00f3mica donde destaca la casi\n    nula presencia de medidas en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo plan habla de unas medidas de sensibilizaci\u00f3n\n    legislativas, procedimentales, de una forma un tanto light o tibia;\n    medidas asistenciales donde no se entra a fondo sobre el gran\n    problema de la mujer maltratada que necesita el alejamiento del\n    agresor y se encuentra en una situaci\u00f3n imposible econ\u00f3micamente, lo\n    cual dificulta esa denuncia, esa defensa o los temas de\n    investigaci\u00f3n, as\u00ed como una memoria econ\u00f3mica donde destaca la casi\n    nula presencia de medidas en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por\n    tanto una violencia integral contra la mujer, que tiene unos datos\n    escalofriantes en Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 que\n    llegar a la conclusi\u00f3n de que hay un fracaso evidente en la forma de\n    responder a este problema al cual hay que a\u00f1adir algunos datos\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [7], "calidad": [8], "posici\u00f3n": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, es un signo de normalidad democr\u00e1tica que\n    hoy en este debate sean precisamente los hombres quienes est\u00e9n\n    hablando de una cuesti\u00f3n que hist\u00f3ricamente durante siglos ha\n    concernido a las mujeres; es m\u00e1s, en muchos casos ha sido una\n    cuesti\u00f3n que se ha pretendido ocultar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente el esfuerzo que ha realizado el Ministerio de Trabajo y\n    Asuntos Sociales no es \u00fanico, pero si me pregunta si tenemos mayores\n    recursos sociales a disposici\u00f3n de las mujeres que son objeto de este\n    tipo de violencia, se puede hacer el balance: Se han creado 103\n    nuevos centros de informaci\u00f3n, se han creado 66 centros de acogida,\n    pisos tutelados y centros de emergencia, no basta solamente con el\n    primer tramo del dispositivo;\n    es decir se han incrementado el 60 por ciento durante la\n    vigencia del plan, a finales de diciembre de 2000 hab\u00eda ya 255 (por\n    cierto, y me alegra decirlo, 125 financiados por el Ministerio a\n    trav\u00e9s de convenios con comunidades aut\u00f3nomas, ayuntamientos y\n    subvenciones  a ONG); se han creado 54 equipos de la Guardia Civil\n    especializados en mujeres y en menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han creado 27 nuevos servicios de atenci\u00f3n a las mujeres en\n    la Polic\u00eda Nacional, hemos pasado de 16 a 43, y en todas las\n    fiscal\u00edas tendr\u00e1 usted un servicio de violencia familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la escasez de tiempo, voy a reservar estos \u00faltimos minutos para\n    hacer \u00e9nfasis en lo que sin ninguna duda es una de las causas que\n    est\u00e1 tras de muchos de estos comportamientos: la falta de autonom\u00eda\n    funcional  y autonom\u00eda personal de muchas mujeres, que se ven\n    obligadas a soportar no solamente lo que es una vejaci\u00f3n, sino\n    situaciones absolutamente indeseables, con p\u00e9rdida de autoestima,\n    quiz\u00e1 porque no tienen esa posibilidad de autonom\u00eda personal y\n    funcional que da un empleo o un trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde le pido que\n    encaje, se\u00f1or L\u00f3pez Garrido, nuestra \u00faltima reforma laboral, que obra\n    en favor de las mujeres y obra sobre todo en favor de las mujeres con\n    menor cualificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo se\n    han introducido cambios en nuestra normativa penal, en nuestra\n    normativa de enjuiciamiento, sino porque tambi\u00e9n disponemos de esa\n    base que debe ser la base natural de las normas penales, que es una\n    mayor conciencia social de rechazo hacia este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos de\n    rechazo social creo que hoy es palpable que se produce ese rechazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve a insistir en varios ejes: eje de\n    sensibilizaci\u00f3n, b\u00e1sicamente preventiva; educaci\u00f3n en valores de\n    di\u00e1logo, de respeto y de tolerancia; mejorar la legislaci\u00f3n; mejorar\n    el procedimiento legal, que insisto es claramente perfectible;\n    mejorar y completar ese mapa de recursos sociales, yo creo que debe\n    haber una trama m\u00e1s fina de servicios sociales; potenciar la\n    coordinaci\u00f3n -y yo con ese \u00e1nimo subo a esta tribuna- entre las\n    distintas administraciones, no ya con independencia de su dimensi\u00f3n\n    sino tambi\u00e9n de la ideolog\u00eda de quienes gobiernen, y con cambios que\n    estoy seguro que al menos a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que era m\u00e1s pac\u00edfico, se han incorporado posiciones  y opiniones\n    de ONG y de comunidades aut\u00f3nomas,  y en lo que sin duda alguna es el\n    \u00e1mbito de especialidad de S.S., el criterio que ha seguido el\n    Gobierno ha sido aceptar buena parte de las sugerencias del propio\n    Consejo General del Poder Judicial, porque creemos que tambi\u00e9n es una\n    garant\u00eda m\u00e1s que razonable de que van a tener calidad jur\u00eddica\n    suficiente como para poder ser llevadas a la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien defiende que el escarnio no es\n    la l\u00ednea tendencial por la que hoy se gu\u00eda el derecho penal, sino que\n    debe primar antes que nada la reinserci\u00f3n o rehabilitaci\u00f3n de\n    conductas, en ese caso no digo los defectos pero s\u00ed los efectos de\n    publicidad, pueden dificultar incluso esa posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4, 5], "datos": [11], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "social": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los\n    datos del Defensor del Pueblo hablan de que cuando llegan las\n    denuncias, esas mujeres han llevado ocho, nueve y diez a\u00f1os de\n    maltrato sistem\u00e1tico, y eso requiere algo m\u00e1s que un plan de medidas\n    m\u00e1s o menos deslavazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    violencia f\u00edsica o psicol\u00f3gica contra la mujer va unido a una\n    violencia econ\u00f3mica tambi\u00e9n cuando se producen estos casos, y el\n    Estado -y ah\u00ed est\u00e1 su funci\u00f3n, en definitiva para eso est\u00e1 el\n    Estado- tiene que dar seguridad a las mujeres que se encuentran en\n    esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede diluir dentro del empleo en general,\n    hacen falta medidas espec\u00edficas contra la violencia que se hace\n    contra las mujeres en el tema del empleo, en el tema de la vivienda,\n    en el tema de la subsistencia econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no esas mujeres se\n    seguir\u00e1n sintiendo -por eso no hay las denuncias que deber\u00eda de\n    haber- no reconocidas socialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    absolutamente fundamental, como las medidas de acceso a la vivienda,\n    como las medidas sobre el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede diluir dentro del empleo en general,\n    hacen falta medidas espec\u00edficas contra la violencia que se hace\n    contra las mujeres en el tema del empleo, en el tema de la vivienda,\n    en el tema de la subsistencia econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n de fondo en la violencia sobre\n    la mujer es el tipo de sociedad en la que vivimos, una sociedad que\n    los soci\u00f3logos llaman la sociedad androc\u00e9ntrica, en la que hay una\n    superioridad del hombre respecto de la mujer que se transmite a todos\n    los \u00e1mbitos de la vida y que se proyecta en una violencia terrible,\n    de ensa\u00f1amiento en ocasiones cuando se producen estos actos de\n    violencia, y que tiene un objetivo muy claro: mantener esa\n    superioridad social y personal sobre la mujer, ya que el hombre no\n    puede soportar que se convierta en una igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n de fondo\n    que afecta al conjunto de la vida social es que el agresor saca un\n    beneficio, como dice Miguel Lorente en un libro reciente de t\u00edtulo\n    tan gr\u00e1fico como Mi marido me pega lo normal, le va bien la violencia\n    porque se siente impune ante la falta de respuesta del sistema\n    social, unido a que la mujer maltratada, en una situaci\u00f3n de especial\n    inferioridad cuando el agresor tiene un acceso muy directo en la vida\n    familiar, una facilidad para el maltrato, para la violencia, se\n    encuentra absolutamente impotente en la respuesta porque no encuentra\n    una ayuda ni un reconocimiento social ni pol\u00edtico; el Gobierno no\n    est\u00e1 liderando social y pol\u00edticamente esta cuesti\u00f3n ni le est\u00e1 dando\n    el apoyo que necesita este fen\u00f3meno de enorme importancia que afecta\n    a centenares de miles de personas a lo largo de toda su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Defensor\n    del Pueblo record\u00f3 al Gobierno la importancia de entrar a fondo en el\n    sistema educativo y no se ha hecho de verdad, aunque se diga que s\u00ed\n    como una respuesta al Defensor del Pueblo; no se entra a fondo en\n    temas de enorme importancia social como es la situaci\u00f3n de\n    indefensi\u00f3n econ\u00f3mica, porque este es otro tipo de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, algo parecido a un salario social o poner en\n    pr\u00e1ctica de una vez el fondo de garant\u00eda de pensi\u00f3n para impagos,\n    tiene que ponerse inmediatamente sobre la mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hay que acabar con\n    esa situaci\u00f3n, con la impunidad que tienen los agresores y hay que ir\n    a un reconocimiento social de la existencia de esa violencia, hay que\n    hacer visible la violencia contra la mujer y es la \u00fanica forma de\n    erradicarla  y de afirmar el derecho a la libertad de la mujer, el\n    derecho a la inviolabilidad de su propio cuerpo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos del Defensor del Pueblo hablan de que cuando llegan las\n    denuncias, esas mujeres han llevado ocho, nueve y diez a\u00f1os de\n    maltrato sistem\u00e1tico, y eso requiere algo m\u00e1s que un plan de medidas\n    m\u00e1s o menos deslavazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3], "cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Vuelvo a insistir en que no entiendo -se lo digo con franqueza- que\n    sea necesario traer aqu\u00ed cuestiones que pueden ser residenciadas en\n    el Consejo General del Poder Judicial, del que espero frutos de\n    cooperaci\u00f3n gracias a un acuerdo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a insistir: me parece muy bien\n    que venga usted con todo el sentido cr\u00edtico que considere oportuno\n    contra el Gobierno, pero espero que tenga tambi\u00e9n cierto sentido\n    autocr\u00edtico respecto a aquello en que puede encontrar\n    responsabilidades infinitamente m\u00e1s pr\u00f3ximas, y que una y otra\n    cr\u00edtica -la que debamos\n    ejercer hacia nosotros y la que seamos capaces de ejercer hacia\n    nuestros adversarios pol\u00edticos- nos lleven a la cooperaci\u00f3n, no al\n    puro enfrentamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame tambi\u00e9n que le diga que coincido al cien por cien en que es\n    necesario insistir en la educaci\u00f3n en valores, tolerancia e igualdad\n    de g\u00e9nero, m\u00e1xime cuando un fen\u00f3meno que todos presum\u00edamos asociado a\n    personas de mayor edad tambi\u00e9n est\u00e1 teniendo expresi\u00f3n en personas\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sentido cr\u00edtico exige decir qu\u00e9\n    tipo de educaci\u00f3n han recibido, sin ning\u00fan ensa\u00f1amiento ni escarnio,\n    pero reflexionando sobre si ha habido carencias que conduzcan hoy al\n    afloramiento de este fen\u00f3meno tambi\u00e9n entre personas j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA\n    POSTURA QUE HA MANTENIDO Y MANTENDR\u00c1 EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA\n    DEFINITIVA APROBACI\u00d3N DE LAS MODIFICACIONES QUE AFECTAN A LA\n    PROLONGACI\u00d3N DEL R\u00c9GIMEN DE AYUDAS Y  A LA ESTRATEGIA DE LA CALIDAD\n    PARA\n    EL ACEITE DE OLIVA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3], "posici\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que\n    mantener ese consenso ya que es una de las garant\u00edas de \u00e9xito, pero\n    dif\u00edcilmente se podr\u00e1 conseguir esa unidad a la hora de defender el\n    futuro del olivar si no hay un reparto m\u00e1s social de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantener la unidad del sector en este momento pasa de forma\n    irremediable por un reparto mucho m\u00e1s social de las ayudas, donde el\n    empleo es el elemento fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos dar la batalla para asegurar no s\u00f3lo la\n    supervivencia del sector, de la econom\u00eda del olivar, sino para\n    conseguir que se garantice de una vez por todas el mantenimiento de\n    la renta de los agricultores, el mantenimiento del cultivo del olivar\n    como elemento esencial de conservaci\u00f3n del medio ambiente\n    mediterr\u00e1neo, que sirva para desarrollar estrategias locales y\n    regionales de desarrollo rural y de mejora del empleo en el campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto debe ir acompa\u00f1ado de una pol\u00edtica de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que estar atentos a todos los movimientos y nos\n    gustar\u00eda en este caso concreto saber cu\u00e1l es la posici\u00f3n de su\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [9], "calidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "datos": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La propuesta de reglamento del Consejo que present\u00f3 la Comisi\u00f3n el\n    pasado 29 de enero al Consejo de Ministros de Agricultura modifica\n    los reglamentos 136/96  y 1638/98 en relaci\u00f3n con la prolongaci\u00f3n del\n    r\u00e9gimen de ayudas y a la estrategia de la calidad para el aceite de\n    oliva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propone una\n    pr\u00f3rroga de dos a\u00f1os del r\u00e9gimen actual de regulaci\u00f3n del mercado del\n    aceite de oliva, un cambio en la denominaci\u00f3n de aceites de oliva\n    v\u00edrgenes, la entrada en vigor de la definici\u00f3n de aceite de orujo\n    crudo, una disminuci\u00f3n de los l\u00edmites de acidez en varias categor\u00edas\n    de aceite, la desaparici\u00f3n del aceite corriente y una mayor\n    implicaci\u00f3n de las organizaciones de agentes econ\u00f3micos en la gesti\u00f3n\n    del sector  y del mercado del aceite de oliva, en la mejora de la\n    calidad del aceite y en las t\u00e9cnicas medioambientales de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Parlamento\n    Europeo, en varias enmiendas, refuerza nuestra postura de ofrecer,\n    con todas las garant\u00edas, un aceite de calidad al consumidor, de\n    asegurar la transparencia en el mercado y establecer mecanismos e\n    instrumentos fiables y efectivos para controlar los posibles fraudes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta de la\n    Comisi\u00f3n sobre reducci\u00f3n de l\u00edmites de acidez de aceites nos parece\n    positiva, siempre que suponga una mejora de la calidad del aceite de\n    oliva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en cuanto a las actividades de las organizaciones de\n    agentes econ\u00f3micos, quiero se\u00f1alar que la Comisi\u00f3n propone que las\n    acciones que podr\u00e1n realizar en cuanto a gesti\u00f3n del sector y del\n    mercado, la mejora de la calidad y del impacto medioambiental de\n    la producci\u00f3n y defensa y certificaci\u00f3n de la calidad, entren en\n    vigor el 1 de noviembre del a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos solicitado que se incluya, adem\u00e1s, la defensa y difusi\u00f3n de la\n    calidad del aceite de oliva y que la retenci\u00f3n sobre la ayuda, que\n    permite financiar todas estas actividades, se aplique tambi\u00e9n a la\n    aceituna de mesa, con el fin de equipararla al aceite de oliva,\n    aspecto que tambi\u00e9n recoge el Parlamento Europeo en sus enmiendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n propone que las medidas de mejora de la calidad sean\n    cofinanciadas por el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que garantizar, adem\u00e1s, la calidad del aceite y\n    avanzar en la modernizaci\u00f3n del sistema productivo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo con la Comisi\u00f3n en la necesidad de una pr\u00f3rroga\n    del actual sistema de regulaci\u00f3n, pero, en cuanto a la duraci\u00f3n de la\n    misma, creemos que el plazo debe prorrogarse por un tiempo superior a\n    dos a\u00f1os o por el tiempo necesario hasta que se puedan obtener datos\n    fiables del sector en toda la Uni\u00f3n Europea; una evaluaci\u00f3n sobre los\n    resultados de las medidas acordadas en la reforma de 1998 y concluir\n    los estudios que permitan un mejor control de la producci\u00f3n real de\n    aceite de oliva en todos los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n de Espa\u00f1a en este punto es\n    que se sigan financiando como hasta ahora, es decir, que siga\n    habiendo un cien por cien de financiaci\u00f3n comunitaria, excepto en el\n    caso de gastos de ejecuci\u00f3n de tratamientos de la mosca del olivo y\n    gastos de remuneraci\u00f3n del personal de los laboratorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De aqu\u00ed  a un a\u00f1o nos nos extra\u00f1emos si nos encontramos con\n    que, cuando haya que llamar a la movilizaci\u00f3n, los trabajadores que\n    no perciban esas ayudas de car\u00e1cter social digan que salgan a la\n    calle aquellos que las reciban para defenderse, porque eso no va con\n    ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se habla de prorrogar por m\u00e1s\n    a\u00f1os para obtener datos fiables y para evitar el fraude, eso no se\n    corresponde con que se hagan realmente actuaciones en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy importante\n    conseguir los datos m\u00e1s fiables y llegar a una lucha contra el fraude\n    real, pero, para tener cierta credibilidad, eso tendr\u00eda que venir con\n    avances que no vemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 con las organizaciones agrarias en\n    un proceso de conciliaci\u00f3n de datos para ver qu\u00e9 llamamos olivar de\n    baja producci\u00f3n y, dentro del olivar de baja producci\u00f3n, qu\u00e9\n    productores son agricultores a t\u00edtulo principal, es decir, que viven\n    de la agricultura, porque puede haber dos tipos de olivar de baja\n    producci\u00f3n: uno que sea propiedad de agricultores que viven de la\n    agricultura, y a esos hay que buscarles soluciones, y otro que sea de\n    otras personas que viven en otros sectores de la econom\u00eda y que\n    tienen unas determinadas hect\u00e1reas con olivos, con mayor o menor\n    producci\u00f3n, y no podemos hacer un tratamiento igual en uno y otro\n    caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Gobierno ha\n    llegado a acuerdos con las organizaciones de productores para casar\n    las fotograf\u00edas a\u00e9reas obtenidas con los datos del catastro, sobre el\n    terreno, que sepamos exactamente cu\u00e1l es el potencial productivo de\n    cada parcela, porque sabiendo el potencial productivo de cada parcela\n    no pueden aparecer parcelas que tengan el doble de la producci\u00f3n\n    te\u00f3rica m\u00e1xima, y entonces podremos combatir el fraude con todo rigor\n    y evitar penalizaciones innecesarias por incrementos de capacidad de\n    producci\u00f3n que vengan de parcelas sin derecho a ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno entiende que hemos logrado un sano equilibrio en estos\n    momentos, porque los datos son espectaculares: Espa\u00f1a ha mejorado\n    respecto de las cifras que percib\u00edan los agricultores en las campa\u00f1as\n    anteriores un 35 por ciento, Italia un 17 y Grecia un 17 tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 con las organizaciones agrarias en\n    un proceso de conciliaci\u00f3n de datos para ver qu\u00e9 llamamos olivar de\n    baja producci\u00f3n y, dentro del olivar de baja producci\u00f3n, qu\u00e9\n    productores son agricultores a t\u00edtulo principal, es decir, que viven\n    de la agricultura, porque puede haber dos tipos de olivar de baja\n    producci\u00f3n: uno que sea propiedad de agricultores que viven de la\n    agricultura, y a esos hay que buscarles soluciones, y otro que sea de\n    otras personas que viven en otros sectores de la econom\u00eda y que\n    tienen unas determinadas hect\u00e1reas con olivos, con mayor o menor\n    producci\u00f3n, y no podemos hacer un tratamiento igual en uno y otro\n    caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todos sabemos cu\u00e1ntas empresas, cu\u00e1ntos bienes y cu\u00e1nto\n    patrimonio tributa en un sitio y est\u00e1 situado en otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que\n    haber una mayor corresponsabilidad, tiene que haber una participaci\u00f3n\n    de las comunidades en un tanto por ciento de los impuestos de los que\n    hablamos -ahora veremos de cu\u00e1les- y tiene que haber intervenci\u00f3n en\n    la capacidad normativa, porque si no se tiene intervenci\u00f3n en la\n    capacidad normativa no se tiene corresponsabilidad fiscal, con\n    precauciones, porque no puede haber comunidades con super\u00e1vit y\n    comunidades con d\u00e9ficit, ya que eso puede provocar tentaciones de\n    desnivelaci\u00f3n de circunstancias fiscales para la localizaci\u00f3n de\n    empresas en distintas comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me aclare la posici\u00f3n del Gobierno sobre estas\n    cuestiones, que pueden y deben alcanzar un marco de consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es\n    la realidad a la que efectivamente ha de atender y sobre la que ha de\n    actuar nuestro sistema tributario buscando la equidad y tambi\u00e9n la\n    justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No podemos seguir diciendo: Es verdad\n    que unas est\u00e1n m\u00e1s arriba y otras est\u00e1n m\u00e1s abajo, luego pongamos una\n    cantidad para que se vayan equiparando, porque los datos de\n    convergencia dicen que las que est\u00e1n m\u00e1s altas cada vez est\u00e1n m\u00e1s\n    separadas de las que est\u00e1n m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El sistema actual de financiaci\u00f3n es\n    perfeccionable, como he dicho en mi primera intervenci\u00f3n, pero no\n    necesitamos corregirlo por esa raz\u00f3n, porque de lo que estamos\n    hablando, en definitiva, es de la financiaci\u00f3n de la oferta de\n    servicios p\u00fablicos que hoy tienen en su mano los gobiernos\n    auton\u00f3micos, servicios p\u00fablicos decisivos para el bienestar de los\n    ciudadanos y servicios p\u00fablicos que debemos ser capaces de garantizar\n    en sus niveles y en su calidad, con independencia de d\u00f3nde residan\n    los ciudadanos a lo largo y ancho de la geograf\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    gran cuesti\u00f3n, de eso estamos hablando y a eso sirven los principios\n    que he enumerado en mi intervenci\u00f3n en cuanto a procurar los recursos\n    financieros para nuestras comunidades aut\u00f3nomas, a la hora de\n    procurar que haya un acercamiento en la calidad y en el nivel de los\n    servicios p\u00fablicos facilitados desde las comunidades aut\u00f3nomas en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda alguna una\n    sirve a la otra, pero tambi\u00e9n debo aclarar a la C\u00e1mara esta tarde que\n    un sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica como el que he descrito,\n    asentado en los principios que he descrito, de lo que tampoco va a\n    ser capaz es de servir a un equilibrio econ\u00f3mico regional en Espa\u00f1a;\n    debe ser un instrumento eficaz para ello, pero no va a ser condici\u00f3n\n    suficiente, hacen falta otros elementos, otros componentes de esa\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica, que afortunadamente est\u00e1 haciendo que el\n    crecimiento econ\u00f3mico actual sea un crecimiento equilibrado entre las\n    diferentes regiones espa\u00f1olas y sea un crecimiento que lejos de\n    ahondar esas diferencias lo que est\u00e1 consiguiendo es reducirlas\n    y est\u00e1 reduciendo tambi\u00e9n esas diferencias en el \u00e1mbito de la tasa de\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 5, 7, 9, 12, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 26, 32, 35, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 45, 47, 49, 51, 53, 55, 56, 58, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 77, 79, 82, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 95, 99, 101, 102, 103, 105, 106, 108, 110, 111, 112, 119, 121, 126, 127, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 153, 155, 157, 158, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 168, 170, 173, 175, 177, 179], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 107, 109, 156, 171, 172, 174], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [6, 8, 94, 96, 159], "party": "M\u00aa del Mar Julios Reyes", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [10, 11, 13, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 34, 36, 44, 46, 48, 50, 57, 59, 60, 73, 76, 80, 81, 83, 104, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 120, 122, 123, 124, 125, 128, 152, 154], "party": "MAR\u00cdA JOS\u00c9 L\u00d3PEZ GONZ\u00c1LEZ", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [24, 25, 52, 54, 74, 75, 78, 144], "party": "SALVADOR SED\u00d3 I MARSAL", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [97, 98, 100, 167, 169, 176, 178], "party": "FRANCISCO RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}]}