{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En consecuencia, el\n    Gobierno mantiene la coherencia en aras de la credibilidad del\n    funcionamiento de nuestra econom\u00eda y, por tanto, no est\u00e1 en nuestros\n    planes modificar dicho real decreto-ley. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comprendo perfectamente,\n    se\u00f1or presidente, y recordar\u00e1 el tenor de nuestra intervenci\u00f3n el d\u00eda de\n    la convalidaci\u00f3n del real decreto, la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -de\n    hecho, no simplemente este Gobierno, sino el resto de gobiernos europeos\n    est\u00e1n tomando medidas duras de ajuste despu\u00e9s de un despilfarro\n    presupuestario que en buena medida este Gobierno ejercit\u00f3, y no\n    precisamente como consecuencia de una responsabilidad directa del\n    ministro vicepresidente de Econom\u00eda sino de sus propias promesas\n    electorales-, pero desde el primer d\u00eda nosotros dijimos que aun\n    entendiendo esa necesidad, y es cierto que ha repercutido positivamente\n    en los mercados, en la credibilidad de nuestra deuda, etc\u00e9tera, no pod\u00eda\n    afectarse a las pensiones por ser uno de los sectores m\u00e1s d\u00e9biles de\n    nuestra sociedad. ...\"", "\"... Comprendo perfectamente,\n    se\u00f1or presidente, y recordar\u00e1 el tenor de nuestra intervenci\u00f3n el d\u00eda de\n    la convalidaci\u00f3n del real decreto, la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -de\n    hecho, no simplemente este Gobierno, sino el resto de gobiernos europeos\n    est\u00e1n tomando medidas duras de ajuste despu\u00e9s de un despilfarro\n    presupuestario que en buena medida este Gobierno ejercit\u00f3, y no\n    precisamente como consecuencia de una responsabilidad directa del\n    ministro vicepresidente de Econom\u00eda sino de sus propias promesas\n    electorales-, pero desde el primer d\u00eda nosotros dijimos que aun\n    entendiendo esa necesidad, y es cierto que ha repercutido positivamente\n    en los mercados, en la credibilidad de nuestra deuda, etc\u00e9tera, no pod\u00eda\n    afectarse a las pensiones por ser uno de los sectores m\u00e1s d\u00e9biles de\n    nuestra sociedad. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1], "pol\u00edtica industrial": [0], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, que el\n    Gobierno est\u00e1 llevando a cabo una importante agenda de reformas que usted\n    conoce, que esta C\u00e1mara ha debatido y algunas que vendr\u00e1n en las pr\u00f3ximas\n    semanas, como la reforma del sistema financiero, la reforma laboral, la\n    reforma del sistema p\u00fablico de pensiones, que nos proponemos llevar\n    adelante, y reformas vinculadas a la competitividad de la econom\u00eda, que\n    afectan, por ejemplo, a la liberalizaci\u00f3n del sector servicios, la\n    estrategia estatal de innovaci\u00f3n, la nueva Ley de Ciencia, Tecnolog\u00eda e\n    Innovaci\u00f3n o el Plan integral de pol\u00edtica industrial; e insisto, algunas\n    nuevas como la que va a afectar a las pol\u00edticas activas de empleo para\n    intentar que los servicios p\u00fablicos sean mucho m\u00e1s eficaces en el grave\n    problema, en el gran y principal problema que tenemos, que es reducir el\n    paro, una vez que podamos estabilizar -como creemos que se ha conseguido-\n    la deuda p\u00fablica y garantizar un crecimiento econ\u00f3mico, que puede ser m\u00e1s\n    o menos r\u00e1pido pero que va a ser sostenido. ...\"", "\"... Segundo, que el\n    Gobierno est\u00e1 llevando a cabo una importante agenda de reformas que usted\n    conoce, que esta C\u00e1mara ha debatido y algunas que vendr\u00e1n en las pr\u00f3ximas\n    semanas, como la reforma del sistema financiero, la reforma laboral, la\n    reforma del sistema p\u00fablico de pensiones, que nos proponemos llevar\n    adelante, y reformas vinculadas a la competitividad de la econom\u00eda, que\n    afectan, por ejemplo, a la liberalizaci\u00f3n del sector servicios, la\n    estrategia estatal de innovaci\u00f3n, la nueva Ley de Ciencia, Tecnolog\u00eda e\n    Innovaci\u00f3n o el Plan integral de pol\u00edtica industrial; e insisto, algunas\n    nuevas como la que va a afectar a las pol\u00edticas activas de empleo para\n    intentar que los servicios p\u00fablicos sean mucho m\u00e1s eficaces en el grave\n    problema, en el gran y principal problema que tenemos, que es reducir el\n    paro, una vez que podamos estabilizar -como creemos que se ha conseguido-\n    la deuda p\u00fablica y garantizar un crecimiento econ\u00f3mico, que puede ser m\u00e1s\n    o menos r\u00e1pido pero que va a ser sostenido. ...\"", "\"... Segundo, que el\n    Gobierno est\u00e1 llevando a cabo una importante agenda de reformas que usted\n    conoce, que esta C\u00e1mara ha debatido y algunas que vendr\u00e1n en las pr\u00f3ximas\n    semanas, como la reforma del sistema financiero, la reforma laboral, la\n    reforma del sistema p\u00fablico de pensiones, que nos proponemos llevar\n    adelante, y reformas vinculadas a la competitividad de la econom\u00eda, que\n    afectan, por ejemplo, a la liberalizaci\u00f3n del sector servicios, la\n    estrategia estatal de innovaci\u00f3n, la nueva Ley de Ciencia, Tecnolog\u00eda e\n    Innovaci\u00f3n o el Plan integral de pol\u00edtica industrial; e insisto, algunas\n    nuevas como la que va a afectar a las pol\u00edticas activas de empleo para\n    intentar que los servicios p\u00fablicos sean mucho m\u00e1s eficaces en el grave\n    problema, en el gran y principal problema que tenemos, que es reducir el\n    paro, una vez que podamos estabilizar -como creemos que se ha conseguido-\n    la deuda p\u00fablica y garantizar un crecimiento econ\u00f3mico, que puede ser m\u00e1s\n    o menos r\u00e1pido pero que va a ser sostenido. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1or Rajoy, le\n    pido dos cosas, aparte de darle estas explicaciones: una, que nos\n    presente ya esas 50 medidas que est\u00e1 esperando todo el mundo para poder\n    colaborar y discutirlas y, dos, que mantenga una actitud constructiva,\n    que seguramente le vendr\u00e1 bien a la econom\u00eda y a Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Llevan mucho tiempo negando que sobran\n    ministros y ahora resulta que Zapatero no sabe qu\u00e9 hacer con todos ellos,\n    y a las pruebas me remito: ma\u00f1ana se aprobar\u00e1 una reforma laboral con un\n    ministro de Trabajo cesante. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Eso es lo que yo quiero saber y quieren saber 6 millones de\n    pensionistas, y eso es en lo que deber\u00eda estar pensando un Gobierno\n    responsable, en c\u00f3mo mantener el bienestar de los espa\u00f1oles y no en c\u00f3mo\n    mantener a Zapatero un rato m\u00e1s en la Moncloa a costa de lo que sea,\n    incluida la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "crisis econ\u00f3mica": [3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... es que con esta\n    crisis econ\u00f3mica, con su Gobierno, 2.300.000 personas han perdido su\n    puesto de trabajo en el sector privado de la econom\u00eda, cientos de miles\n    de aut\u00f3nomos han cerrado su puesto de trabajo, su negocio, y cientos de\n    miles de j\u00f3venes no pueden acceder al mercado de trabajo y desarrollar su\n    proyecto de vida a trav\u00e9s de su profesi\u00f3n. ...\"", "\"... De esa manera lo \u00fanico que se genera es m\u00e1s p\u00e9rdida de\n    confianza, que se detenga la econom\u00eda y que no haya crecimiento econ\u00f3mico\n    creador de empleo. ...\"", "\"... es que con esta\n    crisis econ\u00f3mica, con su Gobierno, 2.300.000 personas han perdido su\n    puesto de trabajo en el sector privado de la econom\u00eda, cientos de miles\n    de aut\u00f3nomos han cerrado su puesto de trabajo, su negocio, y cientos de\n    miles de j\u00f3venes no pueden acceder al mercado de trabajo y desarrollar su\n    proyecto de vida a trav\u00e9s de su profesi\u00f3n. ...\"", "\"... es que con esta\n    crisis econ\u00f3mica, con su Gobierno, 2.300.000 personas han perdido su\n    puesto de trabajo en el sector privado de la econom\u00eda, cientos de miles\n    de aut\u00f3nomos han cerrado su puesto de trabajo, su negocio, y cientos de\n    miles de j\u00f3venes no pueden acceder al mercado de trabajo y desarrollar su\n    proyecto de vida a trav\u00e9s de su profesi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le recuerdo, ya que usted recuerda su etapa de\n    Gobierno, que durante la VII Legislatura, siendo usted ministro de\n    Hacienda, con tasas de crecimiento que se situaban en el entorno del 3\n    por ciento y tasas de actividad en el entorno del 53 por ciento, ustedes\n    reconoc\u00edan -y cito textualmente- que agosto siempre ha sido malo en\n    afiliaci\u00f3n y en empleo -declaraciones del se\u00f1or Zaplana del 3 de\n    septiembre del a\u00f1o 2003-, calificando adem\u00e1s -y vuelvo a leer\n    textualmente- esas cifras de incremento del paro de altamente positivas. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que quieren los\n    ayuntamientos es precisamente tener recursos para poder atender a las\n    v\u00edctimas de la crisis econ\u00f3mica en que ustedes han sumido a este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE EXTERIORES Y\n    COOPERACI\u00d3N QUE SU INTERVENCI\u00d3N HA SIDO CLAVE EN LA RESOLUCI\u00d3N DE LOS\n    INCIDENTES CON EL REINO DE MARRUECOS DURANTE ESTE VERANO ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0, 1], "espa\u00f1oles": [4], "intereses": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, practican ustedes una pol\u00edtica exterior de los\n    desaparecidos. ...\"", "\"... Tenemos que escuchar de ustedes, se\u00f1or ministro, m\u00e1s soluciones reales\n    para la pol\u00edtica exterior. ...\"", "\"... Tienen ustedes falta de pulso y de acci\u00f3n, y\n    todo esto es profundamente perjudicial para Espa\u00f1a y para nuestros\n    intereses. ...\"", "\"... No es incompatible, se\u00f1or ministro, llevarse\n    bien con Marruecos con la defensa firme de los intereses de Espa\u00f1a,\n    porque nuestro grupo est\u00e1 orgulloso de nuestros polic\u00edas y guardias\n    civiles, est\u00e1 orgulloso de la espa\u00f1olidad de Ceuta y Melilla y le\n    mandamos un mensaje muy claro a nuestro vecino: s\u00ed, llevarnos bien, pero\n    no a costa de cualquier precio, defendiendo los intereses de Espa\u00f1a y de\n    los espa\u00f1oles, cosa que ustedes no hacen. ...\"", "\"... No es incompatible, se\u00f1or ministro, llevarse\n    bien con Marruecos con la defensa firme de los intereses de Espa\u00f1a,\n    porque nuestro grupo est\u00e1 orgulloso de nuestros polic\u00edas y guardias\n    civiles, est\u00e1 orgulloso de la espa\u00f1olidad de Ceuta y Melilla y le\n    mandamos un mensaje muy claro a nuestro vecino: s\u00ed, llevarnos bien, pero\n    no a costa de cualquier precio, defendiendo los intereses de Espa\u00f1a y de\n    los espa\u00f1oles, cosa que ustedes no hacen. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Preguntaba por la intervenci\u00f3n del ministro\n    de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, y si ha sido clave en la resoluci\u00f3n\n    de los incidentes con el Reino de Marruecos. ...\"", "\"... Preguntaba por la intervenci\u00f3n del ministro\n    de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, y si ha sido clave en la resoluci\u00f3n\n    de los incidentes con el Reino de Marruecos. ...\"", "\"... Preguntaba por la intervenci\u00f3n del ministro\n    de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, y si ha sido clave en la resoluci\u00f3n\n    de los incidentes con el Reino de Marruecos. ...\"", "\"... Veo que no, veo que deriva,\n    veo que quiere llevar a las relaciones con Marruecos lo que es una\n    situaci\u00f3n l\u00f3gica entre dos pa\u00edses que tienen frontera, que tienen que\n    defender, por tanto, sus intereses. ...\"", "\"... El ministro del Interior, se\u00f1or\n    Rubalcaba, y yo mismo estuvimos trabajando y resolviendo el problema de\n    manera muy satisfactoria para los intereses de Espa\u00f1a y para las\n    relaciones entre Espa\u00f1a y Marruecos. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0], "am\u00e9rica latina": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nosotros creemos que ustedes han tenido\n    durante mucho tiempo la pol\u00edtica exterior de la equivocaci\u00f3n permanente\n    en algunos asuntos como en Am\u00e9rica Latina, pero tambi\u00e9n estamos viendo\n    que tienen ustedes una pol\u00edtica exterior inexistente en otras cuestiones\n    cuando hay que tener las manos encima de los problemas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no hacer nada para defender la espa\u00f1olidad de\n    Ceuta y Melilla, no hacer nada para defender los intereses de los\n    ciudadanos de Espa\u00f1a no es hacer las cosas con cabeza, es muestra clara\n    de que este es un Gobierno descabezado. ...\"", "\"... Nosotros creemos que ustedes han tenido\n    durante mucho tiempo la pol\u00edtica exterior de la equivocaci\u00f3n permanente\n    en algunos asuntos como en Am\u00e9rica Latina, pero tambi\u00e9n estamos viendo\n    que tienen ustedes una pol\u00edtica exterior inexistente en otras cuestiones\n    cuando hay que tener las manos encima de los problemas. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [1, 2], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [3], "intereses": [4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes incluso han presentado en la Mesa del\n    Congreso convocar al ministro de Asuntos Exteriores para hablar de\n    Gibraltar y de Ceuta y Melilla. ...\"", "\"... Viene\n    descalificando la pol\u00edtica exterior, incluso las actuaciones de pol\u00edtica\n    interior. ...\"", "\"... Creo que el Partido Popular est\u00e1 perdiendo el sentido -usted en\n    particular y los que reflexionan sobre la pol\u00edtica exterior- acerca de lo\n    que son elementos de pol\u00edtica interior, como Ceuta y Melilla, y lo que es\n    la pol\u00edtica exterior. ...\"", "\"... Ustedes incluso han presentado en la Mesa del\n    Congreso convocar al ministro de Asuntos Exteriores para hablar de\n    Gibraltar y de Ceuta y Melilla. ...\"", "\"... Por lo tanto, lo que hace este\n    Gobierno es defender los intereses de Espa\u00f1a y lo hace con una relaci\u00f3n\n    fluida. ...\"", "\"... La pol\u00edtica con Marruecos es vital para los\n    intereses de Espa\u00f1a y, por lo tanto, la vamos a seguir defendiendo. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Recordemos los que lo vimos en el telediario\n    aquella comparecencia fugaz en la frontera para dar la mano a un miembro\n    de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad y desaparecer r\u00e1pidamente de un lugar que podr\u00eda ser\n    peligroso. ...\"", "\"... Recordemos los que lo vimos en el telediario\n    aquella comparecencia fugaz en la frontera para dar la mano a un miembro\n    de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad y desaparecer r\u00e1pidamente de un lugar que podr\u00eda ser\n    peligroso. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, tenemos que defender intereses obvios en nuestra relaci\u00f3n con\n    Marruecos, pero tambi\u00e9n en materia de seguridad, en la lucha contra la\n    inmigraci\u00f3n ilegal, en la lucha contra el terrorismo, y eso es lo que ha\n    desarrollado, defendido y construido el ministro del Interior, se\u00f1or\n    Rubalcaba, con sus hom\u00f3logos marroqu\u00edes, y tambi\u00e9n una relaci\u00f3n entre el\n    norte y el sur de Europa hacia el norte de \u00c1frica, y por eso tuvimos la\n    primera cumbre de la Uni\u00f3n Europea con un pa\u00eds \u00e1rabe durante la\n    Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3], "industria": [4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Potenciar y\n    difundir nuestro pa\u00eds significa potenciar nuestra cultura, la lengua,\n    nuestro patrimonio, pero sobre todo significa abrir un nuevo espacio de\n    oportunidades a nuestra sociedad, a nuestras empresas, a nuestra nueva\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... Espa\u00f1a ha mejorado notablemente su presencia en China a trav\u00e9s de empresas\n    innovadoras que nos auguran nuevas oportunidades en estos tiempos de\n    crisis. ...\"", "\"... Son empresas espa\u00f1olas que son l\u00edderes en bienes de consumo:\n    ropa, vino, aceite de oliva, pero tambi\u00e9n industriales: construcci\u00f3n de\n    sanitarios, sector aeron\u00e1utico, ferroviario, telecomunicaciones, energ\u00edas\n    renovables, biomedicina, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Son empresas espa\u00f1olas que son l\u00edderes en bienes de consumo:\n    ropa, vino, aceite de oliva, pero tambi\u00e9n industriales: construcci\u00f3n de\n    sanitarios, sector aeron\u00e1utico, ferroviario, telecomunicaciones, energ\u00edas\n    renovables, biomedicina, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la pasada semana el presidente del Gobierno, acompa\u00f1ado\n    por el ministro de Industria, la ministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n y usted\n    mismo, como ministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a, hicieron un viaje a\n    China y Jap\u00f3n, al que se ha dado un claro contenido econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Potenciar y\n    difundir nuestro pa\u00eds significa potenciar nuestra cultura, la lengua,\n    nuestro patrimonio, pero sobre todo significa abrir un nuevo espacio de\n    oportunidades a nuestra sociedad, a nuestras empresas, a nuestra nueva\n    econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto nos va a permitir mejorar\n    nuestra posici\u00f3n en el mercado chino en los sectores fundamentales para\n    nuestros intereses -nuevas tecnolog\u00edas, energ\u00eda y telecomunicaciones-,\n    las inversiones tanto de empresas espa\u00f1olas en China como de empresas\n    chinas en Espa\u00f1a y, por tanto, fortalecer a\u00fan m\u00e1s nuestra relaci\u00f3n con\n    China. ...\"", "\"... Esto nos va a permitir mejorar\n    nuestra posici\u00f3n en el mercado chino en los sectores fundamentales para\n    nuestros intereses -nuevas tecnolog\u00edas, energ\u00eda y telecomunicaciones-,\n    las inversiones tanto de empresas espa\u00f1olas en China como de empresas\n    chinas en Espa\u00f1a y, por tanto, fortalecer a\u00fan m\u00e1s nuestra relaci\u00f3n con\n    China. ...\"", "\"... Es, por tanto, una visita y un\n    desplazamiento \u00fatil y necesario y que va a reportar grandes beneficios a\n    los intereses espa\u00f1oles, en particular, a la econom\u00eda. ...\"", "\"... Lo mismo ocurri\u00f3 en Jap\u00f3n, donde el presidente del Gobierno frente a una\n    audiencia muy numerosa del sector econ\u00f3mico y financiero tuvo la\n    oportunidad de mostrar la solvencia de nuestra econom\u00eda y el plan de\n    reforma y de austeridad que lleva a cabo el Gobierno de Espa\u00f1a y, al\n    mismo tiempo, estableci\u00f3 una serie de v\u00ednculos financieros y tecnol\u00f3gicos\n    fundamentales para el futuro. ...\""]}, {"words": {"militares": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL\n    MINISTERIO DE DEFENSA HA PERMITIDO LA CESI\u00d3N DE INSTALACIONES MILITARES\n    PARA ACTIVIDADES RELIGIOSAS ...\"", "\"... POR QU\u00c9 EL\n    MINISTERIO DE DEFENSA HA PERMITIDO LA CESI\u00d3N DE INSTALACIONES MILITARES\n    PARA ACTIVIDADES RELIGIOSAS ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [4], "fuerzas armadas": [0], "militar": [2, 3], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es una fortaleza del siglo XVIII, de un extraordinario\n    valor militar en su d\u00eda y, por tanto, de un extraordinario valor\n    hist\u00f3rico en las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Recuerdo, por ejemplo, como el Ministerio de Defensa con ocasi\u00f3n del\n    \u00faltimo viaje del Papa Juan Pablo II a Espa\u00f1a cedi\u00f3 un d\u00eda la base de\n    Cuatro Vientos y como se ha hecho en otras ocasiones. ...\"", "\"... Es una fortaleza del siglo XVIII, de un extraordinario\n    valor militar en su d\u00eda y, por tanto, de un extraordinario valor\n    hist\u00f3rico en las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el motivo, se\u00f1or\u00eda, por el que\n    usted ha cedido a la comunidad musulmana durante todo el ramad\u00e1n el uso y\n    disfrute de esa instalaci\u00f3n militar? ...\"", "\"... Es una fortaleza del siglo XVIII, de un extraordinario\n    valor militar en su d\u00eda y, por tanto, de un extraordinario valor\n    hist\u00f3rico en las Fuerzas Armadas. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El\n    acto no lo ha decidido el Ministerio de Defensa. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [2, 3], "militar": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    ni un teniente coronel ni un teniente general toma una decisi\u00f3n en una\n    instituci\u00f3n como las Fuerzas Armadas, sometidas al principio de jerarqu\u00eda\n    y disciplina. ...\"", "\"... El director es un\n    militar y el que preside el patronato es un teniente general. ...\"", "\"... Por tanto,\n    ni un teniente coronel ni un teniente general toma una decisi\u00f3n en una\n    instituci\u00f3n como las Fuerzas Armadas, sometidas al principio de jerarqu\u00eda\n    y disciplina. ...\"", "\"... Y,\n    sobre todo, le tengo que decir que aqu\u00ed hay una cuesti\u00f3n de agravio\n    comparativo, que es lo que motiva de fondo mi pregunta, y es el trato que\n    est\u00e1 dando usted a la presencia de la Iglesia cat\u00f3lica en las Fuerzas\n    Armadas, que se ha visto con ocasi\u00f3n de la separaci\u00f3n de las... ...\""]}, {"words": {"militar": [2, 3], "militares": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Defensa no ha\n    participado en la decisi\u00f3n, ha sido el director del consorcio, pero le\n    voy a decir una cosa: estamos de acuerdo. ...\"", "\"... A\u00f1o 2000, gobierno del Partido Popular en Espa\u00f1a y gobierno del\n    Partido Popular en Melilla; ese a\u00f1o se decidi\u00f3 que determinadas\n    instalaciones militares de Melilla se pudieran poner cada a\u00f1o a\n    disposici\u00f3n de la comunidad musulmana para el rezo del ramad\u00e1n. ...\"", "\"... Encuentro de j\u00f3venes con el Papa en el a\u00f1o 2003, a\u00f1o en que gobernaba el\n    Partido Popular, que se hizo en la base militar de Cuatro Vientos. ...\"", "\"... Se va\n    a volver a hacer durante el gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero el\n    encuentro de j\u00f3venes con el Papa en la base militar de Cuatro Vientos. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde que\n    estoy en el ministerio hemos impulsado tambi\u00e9n los proyectos para hacer\n    la A-59 y la A-57. ...\"", "\"... Por cierto, ustedes aqu\u00ed reclaman que se priorice la\n    A-59 y luego presentan alegaciones para dificultar los proyectos en los\n    ayuntamientos por donde tiene que transcurrir. ...\"", "\"... Por\n    un lado dificultan el avance de los proyectos y, por otro, nos reclaman\n    aqu\u00ed que se aceleren. ...\"", "\"... En todo caso, tengo la firme determinaci\u00f3n en el\n    Plan Extraordinario de Infraestructuras de actuar ya sobre los proyectos\n    que se han aprobado de la A-57 y de la A-59. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esa situaci\u00f3n, en la que no se recauda\n    porque la gente no tiene empleo, porque las empresas cierran, porque la\n    econom\u00eda sumergida florece -porque eso es lo que tambi\u00e9n est\u00e1 pasando en\n    nuestro pa\u00eds-, lo que ustedes quieren es apretar todav\u00eda m\u00e1s a lo poco\n    que sobrevive subiendo los impuestos. ...\"", "\"... Es la econom\u00eda espa\u00f1ola la que est\u00e1\n    asfixiada y no da m\u00e1s de s\u00ed. ...\"", "\"... Porque ha quedado arrasada nuestra econom\u00eda y\n    se han contra\u00eddo las bases fiscales sobre las que se recaudan impuestos,\n    no porque nadie haya bajado los impuestos durante ese periodo, en el que,\n    por cierto, ustedes gobernaban. ...\"", "\"... Es la econom\u00eda espa\u00f1ola la que est\u00e1\n    asfixiada y no da m\u00e1s de s\u00ed. ...\"", "\"... En esa situaci\u00f3n, en la que no se recauda\n    porque la gente no tiene empleo, porque las empresas cierran, porque la\n    econom\u00eda sumergida florece -porque eso es lo que tambi\u00e9n est\u00e1 pasando en\n    nuestro pa\u00eds-, lo que ustedes quieren es apretar todav\u00eda m\u00e1s a lo poco\n    que sobrevive subiendo los impuestos. ...\"", "\"... La econom\u00eda est\u00e1 asfixiada. ...\"", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntas infraestructuras podr\u00eda usted haber hecho con\n    10.000 millones de euros m\u00e1s de esos intereses de ese excesivo\n    endeudamiento y esa salvajada de incremento de deuda p\u00fablica que est\u00e1\n    teniendo nuestra econom\u00eda! ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DEL INTERIOR QUE EL GOBIERNO HA DEFENDIDO\n    SUFICIENTEMENTE A LAS MUJERES MIEMBROS DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DE MELILLA ...\""]}, {"words": {"interior": [0], "derechos fundamentales": [2], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Porque usted, se\u00f1or ministro del Interior, no afront\u00f3\n    sus responsabilidades. ...\"", "\"... Si hubiera hecho lo que ten\u00eda que hacer, los\n    polic\u00edas jam\u00e1s hubieran tenido que gritar p\u00fablicamente a trav\u00e9s de este\n    comunicado la vejaci\u00f3n de funcionarias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Est\u00e1 en nuestro ideario y es\n    irrenunciable que nadie, por muy poderoso que sea, pueda atacar\n    impunemente o intentar vulnerar derechos fundamentales, y la igualdad del\n    hombre y la mujer es uno de ellos. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Segundo, lo hemos hecho sin su ayuda, no sin su ayuda, lo hemos\n    hecho con la inestimable falta de colaboraci\u00f3n del Partido Popular,\n    porque ahora descubro que ustedes fueron all\u00ed no a defender a las\n    polic\u00edas, fueron all\u00ed a dificultar las cosas al Gobierno. ...\"", "\"... Y cuando le o\u00eda pensaba que es verdad que defiendo muchas veces\n    a los polic\u00edas y a las polic\u00edas. ...\"", "\"... Aqu\u00ed, en esta\n    C\u00e1mara, cuando semana tras semana ustedes se meten con los polic\u00edas que\n    investigan aquellos casos que les afectan. ...\"", "\"... Y le recuerdo que en esos grupos de trabajo hay polic\u00edas hombres y\n    polic\u00edas mujeres. ...\"", "\"... Ah\u00ed\n    es cuando tengo que defender una y otra vez a las polic\u00edas y al Estado,\n    se\u00f1or Lassalle, al Estado. ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    EST\u00c1 HACIENDO EL MINISTRO DEL INTERIOR PARA PALIAR EL DESCONTENTO QUE\n    MANIFIESTAN LOS MIEMBROS DE LA GUARDIA CIVIL ...\"", "\"... QU\u00c9\n    EST\u00c1 HACIENDO EL MINISTRO DEL INTERIOR PARA PALIAR EL DESCONTENTO QUE\n    MANIFIESTAN LOS MIEMBROS DE LA GUARDIA CIVIL ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Pues tiene usted un problema no resuelto, se\u00f1or\n    ministro, porque el conflicto de la Guardia Civil amenaza con convertirse\n    en algo cr\u00f3nico bajo su mandato. ...\"", "\"... Se suceden las movilizaciones, tiene\n    convocada una manifestaci\u00f3n para el d\u00eda 18 de septiembre -por cierto,\n    creo que tiene intenci\u00f3n usted de prohibirla; espero que me lo confirme-\n    y se ha producido -lo cual es m\u00e1s inquietante- una ca\u00edda muy importante\n    en la actividad de la Guardia Civil, que en el caso de las denuncias de\n    Tr\u00e1fico llega al 50 por ciento. ...\"", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or ministro, es si adem\u00e1s de las coacciones, de las\n    prohibiciones, de las amenazas de expedientes disciplinarios, de los\n    ruegos, tiene usted alguna idea de c\u00f3mo solucionar el fondo de este\n    conflicto que se vive en la Guardia Civil. ...\""]}, {"words": {"interior": [0], "guardias civiles": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or Cosid\u00f3, trabajo; trabajo para arreglarlo; trabajo, como lo he\n    hecho desde que llegu\u00e9 al Ministerio del Interior para mejorar las\n    condiciones de trabajo de los guardias civiles e incrementar las\n    plantillas. ...\"", "\"... S\u00ed, se\u00f1or Cosid\u00f3, trabajo; trabajo para arreglarlo; trabajo, como lo he\n    hecho desde que llegu\u00e9 al Ministerio del Interior para mejorar las\n    condiciones de trabajo de los guardias civiles e incrementar las\n    plantillas. ...\""]}, {"words": {"interior": [3, 4], "guardias civiles": [5], "guardia civil": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, se\u00f1or ministro,\n    impl\u00edquese usted directamente en el di\u00e1logo con las asociaciones\n    profesionales, porque la din\u00e1mica de conflicto en la que est\u00e1 instalado\n    no augura nada bueno ni para la Guardia Civil ni para la seguridad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"...  Lo dir\u00e1 por la oferta de empleo p\u00fablico de este\n    a\u00f1o, se\u00f1or ministro, la m\u00e1s baja en la historia de la Guardia Civil. ...\"", "\"... En tercer lugar, se\u00f1or ministro,\n    impl\u00edquese usted directamente en el di\u00e1logo con las asociaciones\n    profesionales, porque la din\u00e1mica de conflicto en la que est\u00e1 instalado\n    no augura nada bueno ni para la Guardia Civil ni para la seguridad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Creo\n    que lo m\u00ednimo que debemos pedir a un ministro del Interior son dos cosas:\n    autoridad moral y liderazgo sobre los hombres y las mujeres que est\u00e1n\n    bajo su mando. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, ejerza su responsabilidad como ministro del Interior, porque\n    mientras usted est\u00e1 ocupado haciendo de ministro de Asuntos Exteriores en\n    Marruecos, haciendo de ministro de Econom\u00eda en la negociaci\u00f3n de los\n    presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o o suplantando a la vicepresidenta del\n    Gobierno en su funci\u00f3n de portavoz no tiene tiempo para ocuparse de los\n    problemas que tiene en el Ministerio del Interior, y le puedo asegurar,\n    se\u00f1or ministro, que esos problemas crecen. ...\"", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or\n    ministro, diga la verdad, porque lo que m\u00e1s ofende y lo que m\u00e1s indigna a\n    los guardias civiles no es que les bajen el sueldo, lo que m\u00e1s les\n    indigna es que les enga\u00f1en, que les prometan la equiparaci\u00f3n salarial y\n    les hagan un recorte de retribuciones; que les prometan una ley de\n    personal y que esa ley ni est\u00e9 ni se la espere en el Parlamento; que se\n    les prometan m\u00e1s derechos y que lo que hagan es un recorte y ni siquiera\n    les permitan ejercer su derecho a protestar. ...\""]}, {"words": {"guardias civiles": [3, 4], "guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cosid\u00f3, como usted conoce bien, desde que entr\u00f3 en vigor la Ley de\n    derechos y deberes de la Guardia Civil, que usted no vot\u00f3, hemos puesto\n    en marcha un consejo de la Guardia Civil que viene trabajando b\u00e1sicamente\n    en mejorar las condiciones laborales en las que los guardias civiles\n    ejercen su trabajo. ...\"", "\"... Hemos modificado una orden por la que se regulaban\n    las vacaciones, los permisos y las licencias, en un sentido muy positivo\n    para la Guardia Civil y estamos trabajando en una nueva orden de jornada,\n    que ver\u00e1 la luz en los pr\u00f3ximos d\u00edas, donde incrementamos los descansos\n    semanales, aumentamos los d\u00edas feriados para adecuar las jornadas a las\n    de los funcionarios, donde permitimos la acumulaci\u00f3n de dos descansos\n    semanales, regulamos el r\u00e9gimen de turnos, donde hacemos un conjunto de\n    avances -hasta dieciocho cosas cambiamos- para mejorar las condiciones\n    laborales de los guardias civiles. ...\"", "\"... En resumen, estamos resolviendo ocho\n    a\u00f1os de incuria para la Guardia Civil, que son los ocho a\u00f1os de su\n    Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or Cosid\u00f3, como usted conoce bien, desde que entr\u00f3 en vigor la Ley de\n    derechos y deberes de la Guardia Civil, que usted no vot\u00f3, hemos puesto\n    en marcha un consejo de la Guardia Civil que viene trabajando b\u00e1sicamente\n    en mejorar las condiciones laborales en las que los guardias civiles\n    ejercen su trabajo. ...\"", "\"... Hemos modificado una orden por la que se regulaban\n    las vacaciones, los permisos y las licencias, en un sentido muy positivo\n    para la Guardia Civil y estamos trabajando en una nueva orden de jornada,\n    que ver\u00e1 la luz en los pr\u00f3ximos d\u00edas, donde incrementamos los descansos\n    semanales, aumentamos los d\u00edas feriados para adecuar las jornadas a las\n    de los funcionarios, donde permitimos la acumulaci\u00f3n de dos descansos\n    semanales, regulamos el r\u00e9gimen de turnos, donde hacemos un conjunto de\n    avances -hasta dieciocho cosas cambiamos- para mejorar las condiciones\n    laborales de los guardias civiles. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La segunda cuesti\u00f3n que me\n    gustar\u00eda destacar es que estos a\u00f1os de pol\u00edtica de seguridad vial han\n    tenido un efecto especialmente significativo en los j\u00f3venes, lo cual es\n    la mejor garant\u00eda para el futuro, porque es verdad que si los j\u00f3venes son\n    m\u00e1s prudentes ellos garantizan que esta pol\u00edtica va a continuar, ya que\n    los j\u00f3venes son los conductores del futuro. ...\""]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LOS RESULTADOS DE SU POL\u00cdTICA EDUCATIVA ...\""]}, {"words": {"resultados": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo nunca he negado los problemas de nuestra educaci\u00f3n, pero tampoco los\n    logros. ...\"", "\"... Est\u00e1 centrado en\n    aspectos verdaderamente educativos -no como hacen otros an\u00e1lisis- y ah\u00ed\n    de deduce con claridad y se dice expl\u00edcitamente que Espa\u00f1a avanza m\u00e1s\n    r\u00e1pidamente que otros pa\u00edses desarrollados en materia de educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la valoraci\u00f3n de los resultados y efectos de las pol\u00edticas\n    educativas exigen siempre tiempo, sobre todo, un an\u00e1lisis con moderaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "fracaso escolar": [4], "alumnos": [8, 9], "formaci\u00f3n": [5, 6], "calidad": [7], "abandono escolar": [10], "formaci\u00f3n profesional": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 tenemos en\n    educaci\u00f3n hasta el momento? ...\"", "\"... No puede\n    consolarnos el hecho de que pretendan ahora decirnos que se invierte m\u00e1s\n    que nunca en educaci\u00f3n, cuando la disminuci\u00f3n del PIB en un a\u00f1o nos\n    demuestra que el dato es irrelevante, como tambi\u00e9n es irrelevante el\n    aumento de alumnos de formaci\u00f3n profesional, con un 40 por ciento de\n    j\u00f3venes en paro. ...\"", "\"... Ustedes tienen estancadas\n    las reformas de la formaci\u00f3n profesional con una ley de econom\u00eda\n    sostenible que no acaba de llegar; ustedes faltan al principio de\n    igualdad de oportunidades con la regulaci\u00f3n del bachillerato o, mejor\n    dicho, con la falta de regulaci\u00f3n del bachillerato, y con el desastre\n    reciente de una selectividad que ha impedido a miles de j\u00f3venes con\n    magn\u00edficos expedientes escoger la carrera deseada, especialmente en\n    medicina y en enfermer\u00eda. ...\"", "\"... No puede\n    consolarnos el hecho de que pretendan ahora decirnos que se invierte m\u00e1s\n    que nunca en educaci\u00f3n, cuando la disminuci\u00f3n del PIB en un a\u00f1o nos\n    demuestra que el dato es irrelevante, como tambi\u00e9n es irrelevante el\n    aumento de alumnos de formaci\u00f3n profesional, con un 40 por ciento de\n    j\u00f3venes en paro. ...\"", "\"... M\u00e1s de lo mismo: un fracaso escolar que no se\n    soporta, abandono escolar prematuro, falta de calidad y, en definitiva,\n    una insatisfacci\u00f3n tanto personal como social. ...\"", "\"... Ustedes tienen estancadas\n    las reformas de la formaci\u00f3n profesional con una ley de econom\u00eda\n    sostenible que no acaba de llegar; ustedes faltan al principio de\n    igualdad de oportunidades con la regulaci\u00f3n del bachillerato o, mejor\n    dicho, con la falta de regulaci\u00f3n del bachillerato, y con el desastre\n    reciente de una selectividad que ha impedido a miles de j\u00f3venes con\n    magn\u00edficos expedientes escoger la carrera deseada, especialmente en\n    medicina y en enfermer\u00eda. ...\"", "\"... No puede\n    consolarnos el hecho de que pretendan ahora decirnos que se invierte m\u00e1s\n    que nunca en educaci\u00f3n, cuando la disminuci\u00f3n del PIB en un a\u00f1o nos\n    demuestra que el dato es irrelevante, como tambi\u00e9n es irrelevante el\n    aumento de alumnos de formaci\u00f3n profesional, con un 40 por ciento de\n    j\u00f3venes en paro. ...\"", "\"... M\u00e1s de lo mismo: un fracaso escolar que no se\n    soporta, abandono escolar prematuro, falta de calidad y, en definitiva,\n    una insatisfacci\u00f3n tanto personal como social. ...\"", "\"... No puede\n    consolarnos el hecho de que pretendan ahora decirnos que se invierte m\u00e1s\n    que nunca en educaci\u00f3n, cuando la disminuci\u00f3n del PIB en un a\u00f1o nos\n    demuestra que el dato es irrelevante, como tambi\u00e9n es irrelevante el\n    aumento de alumnos de formaci\u00f3n profesional, con un 40 por ciento de\n    j\u00f3venes en paro. ...\"", "\"... En este momento, el informe de la OCDE nos pone en\n    evidencia y no somos capaces ni de captar a los propios alumnos que est\u00e1n\n    en paro. ...\"", "\"... M\u00e1s de lo mismo: un fracaso escolar que no se\n    soporta, abandono escolar prematuro, falta de calidad y, en definitiva,\n    una insatisfacci\u00f3n tanto personal como social. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [6], "formaci\u00f3n profesional": [3, 4], "alumnos": [9, 10], "formaci\u00f3n": [7, 8], "comunidad educativa": [2], "resultados": [11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El gasto de educaci\u00f3n por\n    alumno se ha incrementado un 40 por ciento desde el a\u00f1o 1995, est\u00e1 por\n    encima de la media de la OCDE; esto, si tenemos en cuenta que no se\n    considera el gasto anual, que ya supone el 5,11 del producto interior\n    bruto. ...\"", "\"... Hemos incrementado en un 80 por ciento los recursos para becas\n    desde el a\u00f1o 2000; la formaci\u00f3n profesional desde el a\u00f1o 2004 se ha\n    incrementado un 23 por ciento; los auxiliares de conversaci\u00f3n, en un 38\n    por ciento; los alumnos del primer ciclo de educaci\u00f3n infantil se han\n    duplicado desde 2004. ...\"", "\"... Nosotros queremos trabajar juntos con todo el Parlamento, con ustedes, con\n    los agentes sociales, con la comunidad educativa y encontramos enormes\n    apoyos, pero yo le voy a dar algunos datos tambi\u00e9n: el 81 por ciento de\n    los alumnos entre 15 y 19 a\u00f1os sigue estudiando despu\u00e9s de la secundaria,\n    esto son ocho puntos m\u00e1s que en 2001; el 73 por ciento logra el t\u00edtulo de\n    bachillerato o formaci\u00f3n profesional, siete puntos m\u00e1s que en 2001; el\n    n\u00famero de j\u00f3venes de entre 25 y 34 a\u00f1os que hoy tienen t\u00edtulo de\n    bachillerato, FP, grado medio y ense\u00f1anzas superiores es del 65 por\n    ciento, m\u00e1s del doble que hace treinta a\u00f1os. ...\"", "\"... Nosotros queremos trabajar juntos con todo el Parlamento, con ustedes, con\n    los agentes sociales, con la comunidad educativa y encontramos enormes\n    apoyos, pero yo le voy a dar algunos datos tambi\u00e9n: el 81 por ciento de\n    los alumnos entre 15 y 19 a\u00f1os sigue estudiando despu\u00e9s de la secundaria,\n    esto son ocho puntos m\u00e1s que en 2001; el 73 por ciento logra el t\u00edtulo de\n    bachillerato o formaci\u00f3n profesional, siete puntos m\u00e1s que en 2001; el\n    n\u00famero de j\u00f3venes de entre 25 y 34 a\u00f1os que hoy tienen t\u00edtulo de\n    bachillerato, FP, grado medio y ense\u00f1anzas superiores es del 65 por\n    ciento, m\u00e1s del doble que hace treinta a\u00f1os. ...\"", "\"... Hemos incrementado en un 80 por ciento los recursos para becas\n    desde el a\u00f1o 2000; la formaci\u00f3n profesional desde el a\u00f1o 2004 se ha\n    incrementado un 23 por ciento; los auxiliares de conversaci\u00f3n, en un 38\n    por ciento; los alumnos del primer ciclo de educaci\u00f3n infantil se han\n    duplicado desde 2004. ...\"", "\"... Hemos incrementado en un 80 por ciento los recursos para becas\n    desde el a\u00f1o 2000; la formaci\u00f3n profesional desde el a\u00f1o 2004 se ha\n    incrementado un 23 por ciento; los auxiliares de conversaci\u00f3n, en un 38\n    por ciento; los alumnos del primer ciclo de educaci\u00f3n infantil se han\n    duplicado desde 2004. ...\"", "\"... Hemos incrementado en un 80 por ciento los recursos para becas\n    desde el a\u00f1o 2000; la formaci\u00f3n profesional desde el a\u00f1o 2004 se ha\n    incrementado un 23 por ciento; los auxiliares de conversaci\u00f3n, en un 38\n    por ciento; los alumnos del primer ciclo de educaci\u00f3n infantil se han\n    duplicado desde 2004. ...\"", "\"... Nosotros queremos trabajar juntos con todo el Parlamento, con ustedes, con\n    los agentes sociales, con la comunidad educativa y encontramos enormes\n    apoyos, pero yo le voy a dar algunos datos tambi\u00e9n: el 81 por ciento de\n    los alumnos entre 15 y 19 a\u00f1os sigue estudiando despu\u00e9s de la secundaria,\n    esto son ocho puntos m\u00e1s que en 2001; el 73 por ciento logra el t\u00edtulo de\n    bachillerato o formaci\u00f3n profesional, siete puntos m\u00e1s que en 2001; el\n    n\u00famero de j\u00f3venes de entre 25 y 34 a\u00f1os que hoy tienen t\u00edtulo de\n    bachillerato, FP, grado medio y ense\u00f1anzas superiores es del 65 por\n    ciento, m\u00e1s del doble que hace treinta a\u00f1os. ...\"", "\"... Hemos incrementado en un 80 por ciento los recursos para becas\n    desde el a\u00f1o 2000; la formaci\u00f3n profesional desde el a\u00f1o 2004 se ha\n    incrementado un 23 por ciento; los auxiliares de conversaci\u00f3n, en un 38\n    por ciento; los alumnos del primer ciclo de educaci\u00f3n infantil se han\n    duplicado desde 2004. ...\"", "\"... Nosotros queremos trabajar juntos con todo el Parlamento, con ustedes, con\n    los agentes sociales, con la comunidad educativa y encontramos enormes\n    apoyos, pero yo le voy a dar algunos datos tambi\u00e9n: el 81 por ciento de\n    los alumnos entre 15 y 19 a\u00f1os sigue estudiando despu\u00e9s de la secundaria,\n    esto son ocho puntos m\u00e1s que en 2001; el 73 por ciento logra el t\u00edtulo de\n    bachillerato o formaci\u00f3n profesional, siete puntos m\u00e1s que en 2001; el\n    n\u00famero de j\u00f3venes de entre 25 y 34 a\u00f1os que hoy tienen t\u00edtulo de\n    bachillerato, FP, grado medio y ense\u00f1anzas superiores es del 65 por\n    ciento, m\u00e1s del doble que hace treinta a\u00f1os. ...\"", "\"... Hemos incrementado en un 80 por ciento los recursos para becas\n    desde el a\u00f1o 2000; la formaci\u00f3n profesional desde el a\u00f1o 2004 se ha\n    incrementado un 23 por ciento; los auxiliares de conversaci\u00f3n, en un 38\n    por ciento; los alumnos del primer ciclo de educaci\u00f3n infantil se han\n    duplicado desde 2004. ...\"", "\"... Claro que tenemos muchas cosas que hacer, claro que\n    s\u00ed, por eso defendimos un gran acuerdo, por eso les convocamos a trabajar\n    en ello y por eso hemos hecho un plan de acci\u00f3n para trabajar y que\n    espero que d\u00e9 los resultados que ustedes solicitan y que nosotros\n    esperamos. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3, 4], "ley general": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, han pasado m\u00e1s de treinta a\u00f1os desde que la Constituci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de 1978 y, posteriormente, la Ley General de Sanidad de 1986\n    reconocieran el derecho a la protecci\u00f3n de la salud y responsabilizaran a\n    los poderes p\u00fablicos del fomento de la educaci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... Ya en las diferentes comparecencias\n    realizadas en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Pol\u00edtica Social usted nos hab\u00eda\n    adelantado el trabajo iniciado. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, han pasado m\u00e1s de treinta a\u00f1os desde que la Constituci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de 1978 y, posteriormente, la Ley General de Sanidad de 1986\n    reconocieran el derecho a la protecci\u00f3n de la salud y responsabilizaran a\n    los poderes p\u00fablicos del fomento de la educaci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... En 2001 se cre\u00f3 la Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria y Nutrici\u00f3n y\n    muchos han sido sus \u00e9xitos, especialmente los obtenidos en esta \u00faltima\n    etapa presidida por don Roberto Sabrido, que ha logrado un mayor inter\u00e9s\n    de los ciudadanos sobre la necesidad de vincular nutrici\u00f3n y salud. ...\"", "\"... La\n    agencia ha puesto en marcha diferentes estrategias de las que me gustar\u00eda\n    destacar sobre todo la estrategia NAOS, que lucha contra la obesidad, que\n    ha sido premiada por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, han pasado m\u00e1s de treinta a\u00f1os desde que la Constituci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de 1978 y, posteriormente, la Ley General de Sanidad de 1986\n    reconocieran el derecho a la protecci\u00f3n de la salud y responsabilizaran a\n    los poderes p\u00fablicos del fomento de la educaci\u00f3n sanitaria. ...\""]}, {"words": {"salud": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por otra parte,\n    como tambi\u00e9n usted ha se\u00f1alado, se\u00f1or\u00eda, proponemos mecanismos para\n    fomentar h\u00e1bitos de vida saludable, h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n saludable, y\n    de esta manera afrontar uno de los problemas m\u00e1s preocupantes que hay en\n    materia de salud p\u00fablica, que es la obesidad y especialmente la obesidad\n    infantil y entre nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... La ley incluye medidas espec\u00edficas\n    dirigidas a los menores en el \u00e1mbito escolar, por ejemplo, la supervisi\u00f3n\n    de los men\u00fas escolares por profesionales, facilitar men\u00fas adaptados para\n    alumnos que tienen intolerancias o alergias, no permitir la venta de\n    alimentos y bebidas que no cumplan con ciertos criterios nutricionales o\n    limitar la publicidad dirigida a los escolares en dichos centros. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 L\u00cdNEAS DE\n    APOYO EST\u00c1 OFRECIENDO EL GOBIERNO PARA FAVORECER LA CREACI\u00d3N DE EMPRESAS\n    POR PARTE DE LAS MUJERES ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las medidas de apoyo a\n    la creaci\u00f3n de empresas por parte de las mujeres han constituido un eje\n    importante en los \u00faltimos a\u00f1os del trabajo del Ministerio de Igualdad. ...\"", "\"... Por todo ello le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfqu\u00e9 l\u00edneas de apoyo est\u00e1\n    ofreciendo el Gobierno para favorecer la creaci\u00f3n de empresas por parte\n    de las mujeres? ...\""]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ya nadie duda porque las mujeres est\u00e1n demostrando tener un gran\n    potencial emprendedor en nuestro pa\u00eds, como lo demuestra el hecho del\n    incremento continuado en los \u00faltimos a\u00f1os del n\u00famero de empresas creadas\n    por mujeres o el hecho de que ocupemos el quinto puesto en un ranquin de\n    catorce Estados de la Uni\u00f3n Europea en cuanto a igualdad entre las tasas\n    de actividad emprendedora de hombres y mujeres. ...\"", "\"... Este programa ha permitido que se creen 4.020 empresas por\n    mujeres entre los a\u00f1os 2008 y 2009, en el a\u00f1o 2010 hemos renovado la\n    colaboraci\u00f3n y hemos a\u00f1adido nuevos objetivos como el apoyo a la\n    consolidaci\u00f3n y mejora de proyectos empresariales en sectores calificados\n    como emergentes en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Por otra parte, cabe destacar el\n    programa de financiaci\u00f3n puesto en marcha\n    junto al Ministerio de Industria y junto a la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Cajas de Ahorro. ...\"", "\"... Este programa ha permitido que se creen 4.020 empresas por\n    mujeres entre los a\u00f1os 2008 y 2009, en el a\u00f1o 2010 hemos renovado la\n    colaboraci\u00f3n y hemos a\u00f1adido nuevos objetivos como el apoyo a la\n    consolidaci\u00f3n y mejora de proyectos empresariales en sectores calificados\n    como emergentes en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ya nadie duda porque las mujeres est\u00e1n demostrando tener un gran\n    potencial emprendedor en nuestro pa\u00eds, como lo demuestra el hecho del\n    incremento continuado en los \u00faltimos a\u00f1os del n\u00famero de empresas creadas\n    por mujeres o el hecho de que ocupemos el quinto puesto en un ranquin de\n    catorce Estados de la Uni\u00f3n Europea en cuanto a igualdad entre las tasas\n    de actividad emprendedora de hombres y mujeres. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L VA A SER\n    EL CRITERIO QUE ADOPTE EL GOBIERNO EN LA REPROGRAMACI\u00d3N DE OBJETIVOS DEL\n    PLAN ESTATAL DE VIVIENDA Y REHABILITACI\u00d3N 2009-2012 PARA DESARROLLAR LA\n    POL\u00cdTICA SOCIAL DE VIVIENDA EN ESPA\u00d1A, DESPU\u00c9S DE LA CONFERENCIA\n    SECTORIAL DE VIVIENDA CELEBRADA EN JULIO ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "alquiler": [3, 4], "sociedad p\u00fablica": [5], "ayudas": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como bien sabe -nadie mejor que usted que ha sido la\n    encargada de ponerlo en marcha-, el fomento del alquiler y la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda han sido para el Grupo Socialista motores\n    esenciales a la hora de dise\u00f1ar la pol\u00edtica de vivienda y no lo hacemos\n    desde ahora, es algo que se planifica y se dise\u00f1a ya en la campa\u00f1a\n    electoral previa al a\u00f1o 2004 y que fue parte de nuestro programa\n    electoral. ...\"", "\"... Frente\n    a esto, hemos visto al Partido Popular que permanentemente est\u00e1 poniendo\n    chinitas en el camino, que est\u00e1 impidiendo que se lleven a cabo en sus\n    comunidades las pol\u00edticas de vivienda, retras\u00e1ndolas, no dando el dinero\n    que se ha dado a las distintas comunidades para rehabilitaci\u00f3n de\n    vivienda. ...\"", "\"... No obstante, y frente a estos agravios que fundamentalmente\n    afectan a los ciudadanos, se ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    primer motor para conseguir mayores alquileres en nuestro pa\u00eds; se ha\n    puesto en marcha la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n; se han dado ayudas\n    directas al alquiler; se ha ayudado de forma permanente a la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda; se ha puesto en marcha el Plan Renove de\n    vivienda, y se han hecho cada a\u00f1o planes espec\u00edficos estatales para\n    orientar las pol\u00edticas de vivienda hacia la rehabilitaci\u00f3n, hacia el\n    alquiler. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, como bien sabe -nadie mejor que usted que ha sido la\n    encargada de ponerlo en marcha-, el fomento del alquiler y la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda han sido para el Grupo Socialista motores\n    esenciales a la hora de dise\u00f1ar la pol\u00edtica de vivienda y no lo hacemos\n    desde ahora, es algo que se planifica y se dise\u00f1a ya en la campa\u00f1a\n    electoral previa al a\u00f1o 2004 y que fue parte de nuestro programa\n    electoral. ...\"", "\"... No obstante, y frente a estos agravios que fundamentalmente\n    afectan a los ciudadanos, se ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    primer motor para conseguir mayores alquileres en nuestro pa\u00eds; se ha\n    puesto en marcha la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n; se han dado ayudas\n    directas al alquiler; se ha ayudado de forma permanente a la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda; se ha puesto en marcha el Plan Renove de\n    vivienda, y se han hecho cada a\u00f1o planes espec\u00edficos estatales para\n    orientar las pol\u00edticas de vivienda hacia la rehabilitaci\u00f3n, hacia el\n    alquiler. ...\"", "\"... No obstante, y frente a estos agravios que fundamentalmente\n    afectan a los ciudadanos, se ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    primer motor para conseguir mayores alquileres en nuestro pa\u00eds; se ha\n    puesto en marcha la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n; se han dado ayudas\n    directas al alquiler; se ha ayudado de forma permanente a la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda; se ha puesto en marcha el Plan Renove de\n    vivienda, y se han hecho cada a\u00f1o planes espec\u00edficos estatales para\n    orientar las pol\u00edticas de vivienda hacia la rehabilitaci\u00f3n, hacia el\n    alquiler. ...\"", "\"... No obstante, y frente a estos agravios que fundamentalmente\n    afectan a los ciudadanos, se ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    primer motor para conseguir mayores alquileres en nuestro pa\u00eds; se ha\n    puesto en marcha la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n; se han dado ayudas\n    directas al alquiler; se ha ayudado de forma permanente a la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda; se ha puesto en marcha el Plan Renove de\n    vivienda, y se han hecho cada a\u00f1o planes espec\u00edficos estatales para\n    orientar las pol\u00edticas de vivienda hacia la rehabilitaci\u00f3n, hacia el\n    alquiler. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "vivienda protegida": [3], "conferencia sectorial": [10], "familias": [8, 9], "precio": [4], "ayudas": [11], "alquiler": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Sin\n    embargo, a pesar de nuestro compromiso no queremos perder de vista las\n    l\u00edneas prioritarias de la pol\u00edtica social y de la pol\u00edtica de vivienda\n    desde 2004, como ha sido el compromiso del Gobierno y del ministerio que\n    dirijo. ...\"", "\"... Hemos anunciado la eliminaci\u00f3n de la ayuda estatal directa\n    a la entrada a partir de 2011, si bien es cierto que se mantienen\n    importantes ayudas y apoyos a la adquisici\u00f3n de la vivienda protegida en\n    propiedad: los adquirentes de vivienda protegida en propiedad siguen\n    teniendo un precio tasado adaptado a los niveles de renta de las\n    familias; siguen pudiendo acceder a pr\u00e9stamos convenidos en mejores\n    condiciones y tipos de inter\u00e9s que los del mercado; siguen teniendo\n    subsidio para pagar su hipoteca durante los primeros diez a\u00f1os; y desde\n    luego la propuesta que hemos hecho de que pueda subir el porcentaje de\n    pr\u00e9stamo hipotecario que cubre el precio de la vivienda al 90 por ciento,\n    tambi\u00e9n va a ayudarles considerablemente a no tener que tener ahorrado\n    ese 20 por ciento previo del valor de la vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos comprometidos con el reequilibrio del mercado\n    inmobiliario, con su redimensi\u00f3n, con su modernizaci\u00f3n, pero tenemos muy\n    claro que no vamos a renunciar a la pol\u00edtica social y a seguir apoyando a\n    las familias que tienen m\u00e1s dificultades para acceder a la vivienda. ...\"", "\"... Hemos anunciado la eliminaci\u00f3n de la ayuda estatal directa\n    a la entrada a partir de 2011, si bien es cierto que se mantienen\n    importantes ayudas y apoyos a la adquisici\u00f3n de la vivienda protegida en\n    propiedad: los adquirentes de vivienda protegida en propiedad siguen\n    teniendo un precio tasado adaptado a los niveles de renta de las\n    familias; siguen pudiendo acceder a pr\u00e9stamos convenidos en mejores\n    condiciones y tipos de inter\u00e9s que los del mercado; siguen teniendo\n    subsidio para pagar su hipoteca durante los primeros diez a\u00f1os; y desde\n    luego la propuesta que hemos hecho de que pueda subir el porcentaje de\n    pr\u00e9stamo hipotecario que cubre el precio de la vivienda al 90 por ciento,\n    tambi\u00e9n va a ayudarles considerablemente a no tener que tener ahorrado\n    ese 20 por ciento previo del valor de la vivienda. ...\"", "\"... Hemos anunciado la eliminaci\u00f3n de la ayuda estatal directa\n    a la entrada a partir de 2011, si bien es cierto que se mantienen\n    importantes ayudas y apoyos a la adquisici\u00f3n de la vivienda protegida en\n    propiedad: los adquirentes de vivienda protegida en propiedad siguen\n    teniendo un precio tasado adaptado a los niveles de renta de las\n    familias; siguen pudiendo acceder a pr\u00e9stamos convenidos en mejores\n    condiciones y tipos de inter\u00e9s que los del mercado; siguen teniendo\n    subsidio para pagar su hipoteca durante los primeros diez a\u00f1os; y desde\n    luego la propuesta que hemos hecho de que pueda subir el porcentaje de\n    pr\u00e9stamo hipotecario que cubre el precio de la vivienda al 90 por ciento,\n    tambi\u00e9n va a ayudarles considerablemente a no tener que tener ahorrado\n    ese 20 por ciento previo del valor de la vivienda. ...\"", "\"... Dentro de las l\u00edneas que vamos a mantener como prioritarias est\u00e1n\n    el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n, no solo porque han sido las m\u00e1s\n    demandadas por las comunidades aut\u00f3nomas, los ciudadanos y los\n    promotores, sino tambi\u00e9n porque han sido las mejor ejecutadas en el\n    primer a\u00f1o del plan estatal. ...\"", "\"... En primer lugar, es irrenunciable el objetivo de\n    consolidaci\u00f3n fiscal a 2013 y, en segundo lugar, es irrenunciable el\n    mantenimiento de las prioridades econ\u00f3micas, sociales y pol\u00edticas del\n    ministerio, que son el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nuestra prioridad desde el principio de la legislatura fue reequilibrar\n    el mercado inmobiliario a trav\u00e9s de la apuesta por el alquiler y por la\n    rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hemos anunciado la eliminaci\u00f3n de la ayuda estatal directa\n    a la entrada a partir de 2011, si bien es cierto que se mantienen\n    importantes ayudas y apoyos a la adquisici\u00f3n de la vivienda protegida en\n    propiedad: los adquirentes de vivienda protegida en propiedad siguen\n    teniendo un precio tasado adaptado a los niveles de renta de las\n    familias; siguen pudiendo acceder a pr\u00e9stamos convenidos en mejores\n    condiciones y tipos de inter\u00e9s que los del mercado; siguen teniendo\n    subsidio para pagar su hipoteca durante los primeros diez a\u00f1os; y desde\n    luego la propuesta que hemos hecho de que pueda subir el porcentaje de\n    pr\u00e9stamo hipotecario que cubre el precio de la vivienda al 90 por ciento,\n    tambi\u00e9n va a ayudarles considerablemente a no tener que tener ahorrado\n    ese 20 por ciento previo del valor de la vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos comprometidos con el reequilibrio del mercado\n    inmobiliario, con su redimensi\u00f3n, con su modernizaci\u00f3n, pero tenemos muy\n    claro que no vamos a renunciar a la pol\u00edtica social y a seguir apoyando a\n    las familias que tienen m\u00e1s dificultades para acceder a la vivienda. ...\"", "\"... Como tambi\u00e9n comentaba, celebramos una\n    conferencia sectorial el 27 de julio y, previamente, una reuni\u00f3n con los\n    directores generales, a los cuales el Gobierno de forma leal y\n    transparente les hizo llegar la propuesta que \u00edbamos a plantear para\n    reprogramar los objetivos del plan y llegar a este objetivo de\n    consolidaci\u00f3n fiscal a 2013. ...\"", "\"... Hemos anunciado la eliminaci\u00f3n de la ayuda estatal directa\n    a la entrada a partir de 2011, si bien es cierto que se mantienen\n    importantes ayudas y apoyos a la adquisici\u00f3n de la vivienda protegida en\n    propiedad: los adquirentes de vivienda protegida en propiedad siguen\n    teniendo un precio tasado adaptado a los niveles de renta de las\n    familias; siguen pudiendo acceder a pr\u00e9stamos convenidos en mejores\n    condiciones y tipos de inter\u00e9s que los del mercado; siguen teniendo\n    subsidio para pagar su hipoteca durante los primeros diez a\u00f1os; y desde\n    luego la propuesta que hemos hecho de que pueda subir el porcentaje de\n    pr\u00e9stamo hipotecario que cubre el precio de la vivienda al 90 por ciento,\n    tambi\u00e9n va a ayudarles considerablemente a no tener que tener ahorrado\n    ese 20 por ciento previo del valor de la vivienda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo es con aquellas entidades locales que habiendo\n    sabido y podido presentarse en esta crisis con cuentas capaces y\n    saneadas, podr\u00edan perfectamente apoyarse en inversiones a largo plazo\n    para ser motores -peque\u00f1os motores en muchos casos, pero motores- para\n    empezar a sacar del lodazal el tren de la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Unas\n    sanciones, adem\u00e1s, que en opini\u00f3n de alguno de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea -no es la opini\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a- podr\u00edan llegar incluso\n    a la retirada de los fondos estructurales de los que todav\u00eda se beneficia\n    nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... As\u00ed que en el\n    a\u00f1o 2011, al menos en los primeros meses de 2011 y, desde luego, en todo\n    el a\u00f1o 2010 va a seguir habiendo actividad inversora en los\n    ayuntamientos, con lo que eso significa de recuperaci\u00f3n de la actividad,\n    con lo que eso significa de dotaci\u00f3n de equipamientos p\u00fablicos. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es una\n    obligaci\u00f3n de su Gobierno, y tenemos la nueva Ley de Morosidad cuya\n    disposici\u00f3n adicional cuarta entr\u00f3 en vigor el pasado mes de julio, y esa\n    disposici\u00f3n adicional aprobada de manera definitiva por estas Cortes\n    Generales implica una obligaci\u00f3n para el Gobierno, una obligaci\u00f3n que\n    viene adem\u00e1s con un plazo fijado; se le dice al Gobierno que en el plazo\n    de un mes y a trav\u00e9s del ICO debe instrumentar una l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    directa y en condiciones preferentes para que las corporaciones locales\n    puedan atender deudas firmes e impagadas a empresas y a aut\u00f3nomos, deudas\n    que eran vigentes con anterioridad al 30 de abril de 2010. ...\"", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 esa l\u00ednea del ICO? ...\"", "\"... No sabe\n    de qu\u00e9 le estamos hablando, cuando es una ley aprobada por estas Cortes\n    Generales que obliga al Gobierno a cumplir obligatoriamente con esa\n    necesidad de aportar esa l\u00ednea de cr\u00e9dito directa en condiciones\n    preferentes. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1], "fomento": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, el mensaje es: austeridad en los ayuntamientos, al\n    igual que en el resto de las administraciones p\u00fablicas, necesidad de\n    cumplir con lo que hemos establecido en nuestra ley y tambi\u00e9n en el techo\n    de gasto, que cuenta con esos ingresos procedentes de ese primer plazo de\n    la devoluci\u00f3n, un 9 por ciento de incremento neto en los ingresos\n    procedentes del Estado; y en cuanto a la l\u00ednea del ICO perm\u00edtame se\u00f1alar\n    simplemente que en la enmienda que se aprob\u00f3, con el voto en contra del\n    Partido Socialista, no se dec\u00eda absolutamente ninguna manera, no se\n    instrumentaba ninguna posibilidad en primer lugar de que hubiera un\n    cr\u00e9dito para pagar esa financiaci\u00f3n de intereses, esas condiciones\n    preferenciales, pero todav\u00eda mucho m\u00e1s importante, que eso no\n    repercutiera en el d\u00e9ficit. ...\"", "\"... Ser\u00eda absolutamente perjudicial para los intereses\n    de Espa\u00f1a, y por tanto hasta que en el ICO o en el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda no encontremos -seguro que con su ayuda- una manera de que no\n    repercuta en el d\u00e9ficit, no ser\u00e1 posible por parte del ICO poner esa\n    l\u00ednea en marcha. ...\"", "\"... Pero quisiera decirle que no es\n    posible que esa cantidad comience a devolverse en el a\u00f1o 2011, por dos\n    razones fundamentales: porque ese criterio est\u00e1 ya incluido en todos los\n    compromisos que el Gobierno de Espa\u00f1a ha asumido ante las instituciones\n    internacionales, en primer lugar; y en segundo lugar, porque el techo de\n    gasto ya ha sido aprobado, y si ahora se quisiera introducir esa\n    variaci\u00f3n significar\u00eda ni m\u00e1s ni menos que el presupuesto de inversiones\n    -por ponerle un ejemplo- del Ministerio de Fomento, que tanto nos est\u00e1\n    costando situar en unos niveles que permitan que siga habiendo actividad\n    inversora en nuestro pa\u00eds, tendr\u00eda que recortarse con respecto a las\n    cifras que el ministro de Fomento tiene en este momento en esa cantidad\n    adicional que, dividida\n    entre todos los ayuntamientos, debe compararse, 300 millones que hay que\n    devolver, con los 1.500 millones brutos de ingresos adicionales, y la\n    diferencia, 1.200 millones netos, es el 9 por ciento con respecto a los\n    ingresos que han tenido en este a\u00f1o 2010 procedentes del Estado. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Debe\n    proveerse esa l\u00ednea, ese cr\u00e9dito preferencial y directo a las entidades\n    locales, muy acotado, para deudas contra\u00eddas con aut\u00f3nomos, que lo est\u00e1n\n    pasando mal, y hasta el 30 de abril pasado, con lo cual no estamos\n    hablando de deudas futuras. ...\"", "\"... No van a ser posibles esos planes en el futuro, y podr\u00edamos buscar gestos\n    en ese periodo transitorio hasta que llegue la nueva financiaci\u00f3n local\n    estructural como el que le pide Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: esa l\u00ednea del ICO,\n    que ya est\u00e1 aprobada; esa mejor traslaci\u00f3n a la corporaci\u00f3n local de que\n    lo que deben lo van a poder devolver. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... que en el a\u00f1o 2009 se cre\u00f3 una l\u00ednea\n    en el ICO de 3.000 millones de euros para garantizar los impagos de\n    facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos, correspondientes a obras y\n    servicios prestados por entidades locales, y se utilizaron escasamente\n    300 millones de esa l\u00ednea, porque las entidades locales no quisieron\n    reconocer esa factura; por tanto, no hab\u00eda ninguna posibilidad de que\n    despu\u00e9s esa cuant\u00eda se pudiera recuperar. ...\"", "\"... Se puso esa l\u00ednea a disposici\u00f3n, cuyo objetivo era, como usted\n    menciona, que no hubiera impagados a aut\u00f3nomos o a peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y se utiliz\u00f3 en muy peque\u00f1a cuant\u00eda. ...\""]}, {"words": {"reconocimiento": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  EL RECONOCIMIENTO DE LA\n    NULIDAD DE LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL MILITAR QUE CONDEN\u00d3 A MUERTE AL MOLT\n    HONORABLE PRESIDENT LLUIS COMPANYS I JOV\u00c9.  ...\""]}, {"words": {"cortes generales": [20], "memoria": [8, 9], "guerra civil": [0, 1], "guerra": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "derechos": [13, 14, 15], "v\u00edctimas": [12], "democracia": [16, 17, 18, 19], "reconocimiento": [10, 11]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Como otros muchos\n    espa\u00f1oles, Companys vivi\u00f3 el drama de la guerra civil y fue ajusticiado\n    por un r\u00e9gimen totalitario\n    y cruel. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ese vac\u00edo existente ha sido cubierto gracias a la iniciativa de\n    un partido y de un gobierno socialista mediante la Ley 52/2007, una ley\n    aprobada con la participaci\u00f3n activa de muchos de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara, que regula los instrumentos necesarios\n    para dar cumplimiento a esa demanda justa de dignificaci\u00f3n democr\u00e1tica;\n    una ley, en lo que ahora importa, que declara en su art\u00edculo 3 -y\n    perm\u00edtanme recordarlo en esta C\u00e1mara-: primero, la ilegitimidad de los\n    tribunales, jurados y cualesquiera otros \u00f3rganos penales o\n    administrativos que, durante la guerra civil, se hubieran constituido\n    para imponer, por motivos pol\u00edticos, ideol\u00f3gicos o de creencias\n    religiosas, condenas o sanciones de car\u00e1cter personal, as\u00ed como la de sus\n    resoluciones. ...\"", "\"... Como otros muchos\n    espa\u00f1oles, Companys vivi\u00f3 el drama de la guerra civil y fue ajusticiado\n    por un r\u00e9gimen totalitario\n    y cruel. ...\"", "\"... En la transici\u00f3n y sobre todo a lo largo de los \u00faltimos treinta a\u00f1os de\n    democracia estas Cortes Generales y los gobiernos nacidos de las mismas\n    adoptaron medidas para corregir muchos de los efectos derivados de\n    decisiones o hechos manifiestamente injustos producidos durante la guerra\n    civil y la dictadura: fueron rehabilitados funcionarios p\u00fablicos; se\n    reconocieron indemnizaciones por fallecimientos, lesiones o privaciones\n    de libertad injustificadamente sufridas; se repusieron y compensaron\n    patrimonios perdidos; se concedieron pensiones de viudedad y de orfandad,\n    todo ello en un proceso gradual que acredita que no existi\u00f3 un acuerdo de\n    silencio y olvido y s\u00ed un pacto responsable por priorizar la\n    consolidaci\u00f3n de la democracia y la libertad en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ese vac\u00edo existente ha sido cubierto gracias a la iniciativa de\n    un partido y de un gobierno socialista mediante la Ley 52/2007, una ley\n    aprobada con la participaci\u00f3n activa de muchos de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara, que regula los instrumentos necesarios\n    para dar cumplimiento a esa demanda justa de dignificaci\u00f3n democr\u00e1tica;\n    una ley, en lo que ahora importa, que declara en su art\u00edculo 3 -y\n    perm\u00edtanme recordarlo en esta C\u00e1mara-: primero, la ilegitimidad de los\n    tribunales, jurados y cualesquiera otros \u00f3rganos penales o\n    administrativos que, durante la guerra civil, se hubieran constituido\n    para imponer, por motivos pol\u00edticos, ideol\u00f3gicos o de creencias\n    religiosas, condenas o sanciones de car\u00e1cter personal, as\u00ed como la de sus\n    resoluciones. ...\"", "\"... Segundo, la ilegitimidad en todo caso del Tribunal de\n    Represi\u00f3n de la Masoner\u00eda y del Comunismo, del Tribunal de Orden P\u00fablico\n    y de los tribunales de Responsabilidades Pol\u00edticas y consejos de guerra\n    constituidos por motivos pol\u00edticos, ideol\u00f3gicos o de creencia religiosa. ...\"", "\"... La consecuencia jur\u00eddica directa de esa declaraci\u00f3n de\n    ilegitimidad y de la cl\u00e1usula derogatoria que acabo de explicar lleva a\n    que aquellos \u00f3rganos, tribunales y consejos de guerra y sus resoluciones\n    y sentencias no solo est\u00e9n privados de todo efecto jur\u00eddico y que dichas\n    resoluciones y sentencias sean nulas, sino que adem\u00e1s estas fueron\n    dictadas ileg\u00edtimamente, a sabiendas de que contradec\u00edan los m\u00e1s\n    elementales principios que informan el Estado de derecho, y eso es lo que\n    dice esa ley. ...\"", "\"... El Tribunal de Responsabilidades Pol\u00edticas de Barcelona y el\n    consejo de guerra de oficiales generales que lo condenaron han sido\n    expresamente declarados ileg\u00edtimos, como ileg\u00edtimas son tambi\u00e9n -seg\u00fan la\n    Ley 52/2007- las sentencias y las resoluciones que aquellos hubiesen\n    dictado. ...\"", "\"... Recuperar nuestra memoria es un derecho, pero sobre\n    todo es un deber con todos aquellos que padecieron injusticia e\n    inequidad, porque los leg\u00edtimos tribunales -entonces leg\u00edtimos,\n    evidentemente hoy ileg\u00edtimos, absolutamente ileg\u00edtimos- que con desprecio\n    absoluto del derecho condenaron a prisi\u00f3n o a muerte a muchos espa\u00f1oles y\n    el r\u00e9gimen que los ampar\u00f3 pretendieron tambi\u00e9n a trav\u00e9s de esas personas\n    condenar a muerte la esperanza de todo un pueblo en un tiempo de\n    libertades. ...\"", "\"... Esta declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal que todas las v\u00edctimas y sus descendientes pueden\n    obtener del Gobierno de Espa\u00f1a no solo permite rehabilitar la memoria\n    personal y familiar constatando la injusticia padecida y vivida; la\n    declaraci\u00f3n tambi\u00e9n posee una importante dimensi\u00f3n c\u00edvica, un valor\n    declarativo del rechazo radical de nuestra democracia a ese pasado de\n    violencia y represi\u00f3n, un pasado que no solo queda jur\u00eddicamente privado\n    de efectos por mandato de la Ley 52/2007, sino que adem\u00e1s es expresamente\n    reprobado por el legislador democr\u00e1tico, habida cuenta de la ilegitimidad\n    de la violencia sufrida. ...\"", "\"... La privaci\u00f3n de sus efectos y el deber de reconocimiento son\n    obligaciones de presente, y es bueno no confundir en nuestro di\u00e1logo\n    ambos planos. ...\"", "\"... Esta declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal que todas las v\u00edctimas y sus descendientes pueden\n    obtener del Gobierno de Espa\u00f1a no solo permite rehabilitar la memoria\n    personal y familiar constatando la injusticia padecida y vivida; la\n    declaraci\u00f3n tambi\u00e9n posee una importante dimensi\u00f3n c\u00edvica, un valor\n    declarativo del rechazo radical de nuestra democracia a ese pasado de\n    violencia y represi\u00f3n, un pasado que no solo queda jur\u00eddicamente privado\n    de efectos por mandato de la Ley 52/2007, sino que adem\u00e1s es expresamente\n    reprobado por el legislador democr\u00e1tico, habida cuenta de la ilegitimidad\n    de la violencia sufrida. ...\"", "\"... Esta declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal que todas las v\u00edctimas y sus descendientes pueden\n    obtener del Gobierno de Espa\u00f1a no solo permite rehabilitar la memoria\n    personal y familiar constatando la injusticia padecida y vivida; la\n    declaraci\u00f3n tambi\u00e9n posee una importante dimensi\u00f3n c\u00edvica, un valor\n    declarativo del rechazo radical de nuestra democracia a ese pasado de\n    violencia y represi\u00f3n, un pasado que no solo queda jur\u00eddicamente privado\n    de efectos por mandato de la Ley 52/2007, sino que adem\u00e1s es expresamente\n    reprobado por el legislador democr\u00e1tico, habida cuenta de la ilegitimidad\n    de la violencia sufrida. ...\"", "\"... Y finalmente se declaran tambi\u00e9n en esa ley ileg\u00edtimas, por vicios de\n    forma y de fondo, las condenas y sanciones dictadas por id\u00e9nticos motivos\n    -pol\u00edticos, ideol\u00f3gicos o de creencia- de cualesquiera tribunales u\n    \u00f3rganos penales o administrativos durante la dictadura contra quienes\n    defendieron la legalidad institucional anterior, pretendieron el\n    restablecimiento de un r\u00e9gimen democr\u00e1tico en Espa\u00f1a o intentaron vivir\n    conforme a opciones amparadas en los derechos y libertades que hoy\n    protege la Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... Para asegurar la eficacia de ese mandato y para\n    despejar toda duda y, como se dice en la propia exposici\u00f3n de motivos de\n    la ley -leo textualmente-, para garantizar de forma inequ\u00edvoca la\n    carencia actual de vigencia jur\u00eddica de aquellas disposiciones y\n    resoluciones contrarias a los derechos fundamentales -creo que es muy\n    claro, se\u00f1or\u00eda-, la Ley 52/2007 incluye adem\u00e1s una cl\u00e1usula de derogaci\u00f3n\n    expresa de un conjunto de leyes penales y procedimentales aprobadas por\n    la dictadura. ...\"", "\"... En nuestro caso ha sido el\n    legislador democr\u00e1tico, en la forma creo que clara e inequ\u00edvoca, quien ha\n    privado de toda eficacia jur\u00eddica a aquellos actos y a aquellas\n    resoluciones dictadas por motivos pol\u00edticos, ideol\u00f3gicos o de creencias,\n    con transgresi\u00f3n de los m\u00e1s elementales derechos humanos. ...\"", "\"... Quienes\n    creemos en la democracia y en la libertad reprobamos en\u00e9rgicamente esos\n    hechos y hacemos todo lo posible para que no se olviden y evitar tropezar\n    dos veces en la misma piedra. ...\"", "\"... En la transici\u00f3n y sobre todo a lo largo de los \u00faltimos treinta a\u00f1os de\n    democracia estas Cortes Generales y los gobiernos nacidos de las mismas\n    adoptaron medidas para corregir muchos de los efectos derivados de\n    decisiones o hechos manifiestamente injustos producidos durante la guerra\n    civil y la dictadura: fueron rehabilitados funcionarios p\u00fablicos; se\n    reconocieron indemnizaciones por fallecimientos, lesiones o privaciones\n    de libertad injustificadamente sufridas; se repusieron y compensaron\n    patrimonios perdidos; se concedieron pensiones de viudedad y de orfandad,\n    todo ello en un proceso gradual que acredita que no existi\u00f3 un acuerdo de\n    silencio y olvido y s\u00ed un pacto responsable por priorizar la\n    consolidaci\u00f3n de la democracia y la libertad en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En democracia, se\u00f1or\u00edas, no hay acto m\u00e1s solemne ni m\u00e1s simb\u00f3lico y\n    emblem\u00e1tico que aquel que se aprueba en el Parlamento por los\n    representantes leg\u00edtimos de los ciudadanos. ...\"", "\"... Esta declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal que todas las v\u00edctimas y sus descendientes pueden\n    obtener del Gobierno de Espa\u00f1a no solo permite rehabilitar la memoria\n    personal y familiar constatando la injusticia padecida y vivida; la\n    declaraci\u00f3n tambi\u00e9n posee una importante dimensi\u00f3n c\u00edvica, un valor\n    declarativo del rechazo radical de nuestra democracia a ese pasado de\n    violencia y represi\u00f3n, un pasado que no solo queda jur\u00eddicamente privado\n    de efectos por mandato de la Ley 52/2007, sino que adem\u00e1s es expresamente\n    reprobado por el legislador democr\u00e1tico, habida cuenta de la ilegitimidad\n    de la violencia sufrida. ...\"", "\"... En la transici\u00f3n y sobre todo a lo largo de los \u00faltimos treinta a\u00f1os de\n    democracia estas Cortes Generales y los gobiernos nacidos de las mismas\n    adoptaron medidas para corregir muchos de los efectos derivados de\n    decisiones o hechos manifiestamente injustos producidos durante la guerra\n    civil y la dictadura: fueron rehabilitados funcionarios p\u00fablicos; se\n    reconocieron indemnizaciones por fallecimientos, lesiones o privaciones\n    de libertad injustificadamente sufridas; se repusieron y compensaron\n    patrimonios perdidos; se concedieron pensiones de viudedad y de orfandad,\n    todo ello en un proceso gradual que acredita que no existi\u00f3 un acuerdo de\n    silencio y olvido y s\u00ed un pacto responsable por priorizar la\n    consolidaci\u00f3n de la democracia y la libertad en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"generalitat": [8], "guerra civil": [0], "guerra": [1], "derechos": [5], "democracia": [6, 7], "reconocimiento": [2, 3, 4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Al inicio del oto\u00f1o y con ocasi\u00f3n de un viaje a M\u00e9xico, en un\n    emotivo acto celebrado en la Embajada de Espa\u00f1a que cont\u00f3 con la\n    presencia de numerosos representantes del exilio espa\u00f1ol y con la\n    participaci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de su consejero de\n    Interior, don Joan Saura, yo mismo tuve la satisfacci\u00f3n de entregar a la\n    familia la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal\n    solicitada, cuyo tenor, se\u00f1or\u00eda, es el siguiente: Habiendo quedado\n    acreditado que don Lluis Companys i Jover padeci\u00f3 violencia por razones\n    pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenado a muerte en\n    cumplimiento de sentencia impuesta por el ileg\u00edtimo consejo de guerra que\n    se desarroll\u00f3 bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que determin\u00f3 su\n    ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra historia, y visto que don\n    Lluis Companys i Jover tiene derecho a obtener la reparaci\u00f3n que\n    contempla la Ley 52/2007, de 26 de diciembre, mediante la cual la\n    democracia espa\u00f1ola honra a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia\n    durante la guerra civil y la dictadura, expide a su favor la presente\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"", "\"... Al inicio del oto\u00f1o y con ocasi\u00f3n de un viaje a M\u00e9xico, en un\n    emotivo acto celebrado en la Embajada de Espa\u00f1a que cont\u00f3 con la\n    presencia de numerosos representantes del exilio espa\u00f1ol y con la\n    participaci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de su consejero de\n    Interior, don Joan Saura, yo mismo tuve la satisfacci\u00f3n de entregar a la\n    familia la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal\n    solicitada, cuyo tenor, se\u00f1or\u00eda, es el siguiente: Habiendo quedado\n    acreditado que don Lluis Companys i Jover padeci\u00f3 violencia por razones\n    pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenado a muerte en\n    cumplimiento de sentencia impuesta por el ileg\u00edtimo consejo de guerra que\n    se desarroll\u00f3 bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que determin\u00f3 su\n    ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra historia, y visto que don\n    Lluis Companys i Jover tiene derecho a obtener la reparaci\u00f3n que\n    contempla la Ley 52/2007, de 26 de diciembre, mediante la cual la\n    democracia espa\u00f1ola honra a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia\n    durante la guerra civil y la dictadura, expide a su favor la presente\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"", "\"... En este sentido, quisiera subrayar la importancia que tiene y que creo que\n    no se ha entendido bien del todo la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal prevista en el art\u00edculo 4 de ley, no solo porque\n    en esa declaraci\u00f3n se constata la injusticia padecida y evidencia en sede\n    administrativa la ilegitimidad, y por tanto la nulidad del acto o\n    resoluci\u00f3n, sino porque sobre todo es un acto de justicia, de\n    reconocimiento democr\u00e1tico formalizado por el poder p\u00fablico y solemne. ...\"", "\"... Esa es la\n    experiencia que hasta ahora se desprende de la aplicaci\u00f3n de la Ley\n    52/2007 y de los m\u00e1s de 830 expedientes que ya hemos resuelto otorgando\n    esa declaraci\u00f3n, entre ellos, por ejemplo, el de la declaraci\u00f3n del poeta\n    Miguel Hern\u00e1ndez o del propio presidente Companys, que creo debemos tener\n    ahora muy presente, porque la familia Companys ejercit\u00f3 el derecho\n    previsto en el art\u00edculo 4 de la ley a obtener la declaraci\u00f3n de\n    reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"", "\"... Al inicio del oto\u00f1o y con ocasi\u00f3n de un viaje a M\u00e9xico, en un\n    emotivo acto celebrado en la Embajada de Espa\u00f1a que cont\u00f3 con la\n    presencia de numerosos representantes del exilio espa\u00f1ol y con la\n    participaci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de su consejero de\n    Interior, don Joan Saura, yo mismo tuve la satisfacci\u00f3n de entregar a la\n    familia la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal\n    solicitada, cuyo tenor, se\u00f1or\u00eda, es el siguiente: Habiendo quedado\n    acreditado que don Lluis Companys i Jover padeci\u00f3 violencia por razones\n    pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenado a muerte en\n    cumplimiento de sentencia impuesta por el ileg\u00edtimo consejo de guerra que\n    se desarroll\u00f3 bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que determin\u00f3 su\n    ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra historia, y visto que don\n    Lluis Companys i Jover tiene derecho a obtener la reparaci\u00f3n que\n    contempla la Ley 52/2007, de 26 de diciembre, mediante la cual la\n    democracia espa\u00f1ola honra a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia\n    durante la guerra civil y la dictadura, expide a su favor la presente\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"", "\"... Por eso,\n    para no colocarnos en situaci\u00f3n de intentar resolver imposibles jur\u00eddicos\n    ya resueltos, lo que estamos haciendo desde el Gobierno de Espa\u00f1a es\n    aplicar y gestionar la Ley 52/2007, una ley que como usted bien sabe\n    mejora pensiones, reconoce indemnizaciones y otros derechos econ\u00f3micos,\n    que iguala prestaciones desiguales a lo largo de estos treinta a\u00f1os de\n    democracia, que potencia el conocimiento de la verdad, que ordena retirar\n    s\u00edmbolos de la dictadura y que planifica todo un conjunto de pol\u00edticas\n    p\u00fablicas a partir de un acto hist\u00f3rico de justicia: honrar a quienes como\n    Companys defendieron la democracia. ...\"", "\"... Por eso,\n    para no colocarnos en situaci\u00f3n de intentar resolver imposibles jur\u00eddicos\n    ya resueltos, lo que estamos haciendo desde el Gobierno de Espa\u00f1a es\n    aplicar y gestionar la Ley 52/2007, una ley que como usted bien sabe\n    mejora pensiones, reconoce indemnizaciones y otros derechos econ\u00f3micos,\n    que iguala prestaciones desiguales a lo largo de estos treinta a\u00f1os de\n    democracia, que potencia el conocimiento de la verdad, que ordena retirar\n    s\u00edmbolos de la dictadura y que planifica todo un conjunto de pol\u00edticas\n    p\u00fablicas a partir de un acto hist\u00f3rico de justicia: honrar a quienes como\n    Companys defendieron la democracia. ...\"", "\"... Al inicio del oto\u00f1o y con ocasi\u00f3n de un viaje a M\u00e9xico, en un\n    emotivo acto celebrado en la Embajada de Espa\u00f1a que cont\u00f3 con la\n    presencia de numerosos representantes del exilio espa\u00f1ol y con la\n    participaci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de su consejero de\n    Interior, don Joan Saura, yo mismo tuve la satisfacci\u00f3n de entregar a la\n    familia la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal\n    solicitada, cuyo tenor, se\u00f1or\u00eda, es el siguiente: Habiendo quedado\n    acreditado que don Lluis Companys i Jover padeci\u00f3 violencia por razones\n    pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenado a muerte en\n    cumplimiento de sentencia impuesta por el ileg\u00edtimo consejo de guerra que\n    se desarroll\u00f3 bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que determin\u00f3 su\n    ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra historia, y visto que don\n    Lluis Companys i Jover tiene derecho a obtener la reparaci\u00f3n que\n    contempla la Ley 52/2007, de 26 de diciembre, mediante la cual la\n    democracia espa\u00f1ola honra a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia\n    durante la guerra civil y la dictadura, expide a su favor la presente\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"", "\"... Al inicio del oto\u00f1o y con ocasi\u00f3n de un viaje a M\u00e9xico, en un\n    emotivo acto celebrado en la Embajada de Espa\u00f1a que cont\u00f3 con la\n    presencia de numerosos representantes del exilio espa\u00f1ol y con la\n    participaci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de su consejero de\n    Interior, don Joan Saura, yo mismo tuve la satisfacci\u00f3n de entregar a la\n    familia la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal\n    solicitada, cuyo tenor, se\u00f1or\u00eda, es el siguiente: Habiendo quedado\n    acreditado que don Lluis Companys i Jover padeci\u00f3 violencia por razones\n    pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenado a muerte en\n    cumplimiento de sentencia impuesta por el ileg\u00edtimo consejo de guerra que\n    se desarroll\u00f3 bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que determin\u00f3 su\n    ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra historia, y visto que don\n    Lluis Companys i Jover tiene derecho a obtener la reparaci\u00f3n que\n    contempla la Ley 52/2007, de 26 de diciembre, mediante la cual la\n    democracia espa\u00f1ola honra a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia\n    durante la guerra civil y la dictadura, expide a su favor la presente\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "ayudas": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LOS MOTIVOS POR\n    LOS QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO REDUCIR LAS AYUDAS A LA VIVIENDA QUE\n    PERCIBEN LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS M\u00c1S DESFAVORECIDAS.  ...\"", "\"...  LOS MOTIVOS POR\n    LOS QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO REDUCIR LAS AYUDAS A LA VIVIENDA QUE\n    PERCIBEN LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS M\u00c1S DESFAVORECIDAS.  ...\"", "\"...  LOS MOTIVOS POR\n    LOS QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO REDUCIR LAS AYUDAS A LA VIVIENDA QUE\n    PERCIBEN LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS M\u00c1S DESFAVORECIDAS.  ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "viviendas": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30], "vivienda protegida": [23], "suelo": [33, 34], "familias": [42, 43, 44, 45, 46], "acceso": [47], "precio": [37], "viviendas protegidas": [31, 32], "alquiler": [38, 39, 40, 41], "vivienda libre": [35, 36], "j\u00f3venes": [48, 49, 50]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra,\n    esta es la primera vez que desde mi grupo parlamentario se le formula una\n    interpelaci\u00f3n desde que accedi\u00f3 al Ministerio de Vivienda hace casi dos\n    a\u00f1os y medio. ...\"", "\"... Sabe de sobra la se\u00f1ora ministra que nosotros y la mayor\u00eda\n    de los grupos parlamentarios consider\u00e1bamos y seguimos considerando\n    absolutamente innecesario el Ministerio de la Vivienda, pero tambi\u00e9n sabe\n    que hab\u00edamos valorado positivamente su formaci\u00f3n para dirigir las\n    pol\u00edticas de vivienda -sabe que los registradores de la propiedad est\u00e1n\n    bien considerados en mi partido- y tambi\u00e9n su prudencia al principio del\n    mandato. ...\"", "\"... Usted elabor\u00f3 un plan de vivienda continuista con los\n    anteriores, incorpor\u00f3 adem\u00e1s la figura del arrendamiento con opci\u00f3n de\n    compra que llev\u00e1bamos reclamando los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, anunci\u00f3 la\n    reforma de la Ley de Arrendamientos Urbanos y de la Ley de Enjuiciamiento\n    Civil, que tambi\u00e9n llev\u00e1bamos cuatro a\u00f1os reclamando, y es verdad que la\n    reforma se qued\u00f3 corta, pero valoramos positivamente que usted llevara la\n    contraria a las dos ministras anteriores. ...\"", "\"... Public\u00f3 el Plan de vivienda a finales\n    de 2008, firm\u00f3 los convenios con las entidades financieras y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el primer semestre de 2009 y a partir de ah\u00ed,\n    se\u00f1ora ministra, el m\u00e1s absoluto vac\u00edo. ...\"", "\"... Pasividad ante los miles de ciudadanos que han perdido su vivienda,\n    pasividad ante tantos otros que no han podido acceder a ella y pasividad\n    ante la situaci\u00f3n del sector y ante la p\u00e9rdida en ese sector de la\n    construcci\u00f3n de 500.000 de los 2.700.000 empleos que se han destruido. ...\"", "\"... Y\n    esa desesperante pasividad solo se ha roto para anunciar un brutal\n    recorte presupuestario que en la pr\u00e1ctica liquida\n    el Plan de vivienda y para pedir la devoluci\u00f3n de la ayuda de todo un a\u00f1o\n    a los j\u00f3venes que hayan superado el l\u00edmite de ingresos. ...\"", "\"... Porque si\n    ya es suficiente desgracia perder el empleo por la incapacidad del\n    Gobierno, no puede la ministra exigir la devoluci\u00f3n y sus intereses para\n    que tambi\u00e9n pierdan la vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"", "\"... Y la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda aprob\u00f3 por dos veces, el 18 de noviembre de 2009 y\n    el 24 de febrero de 2010, sendas proposiciones no de ley instando al\n    Gobierno a modificar los requisitos de acceso para que pudieran acogerse\n    a esta l\u00ednea muchos m\u00e1s ciudadanos que perdieran su empleo; en dos\n    ocasiones, se\u00f1ora ministra, y usted ni caso. ...\"", "\"... Hoy se conceden la mitad de\n    las hipotecas que en 2007 y el cr\u00e9dito sigue sin llegar a las familias\n    que desean acceder a una vivienda. ...\"", "\"... El 9 de junio de 2009 la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda aprob\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a adoptar\n    las medidas necesarias para que los instrumentos recogidos en los reales\n    decretos 6/2008 y 7/2008, que dotaban de liquidez al sistema financiero,\n    posibilitaran de una vez que el cr\u00e9dito llegara a las familias. ...\"", "\"... Esa restricci\u00f3n del cr\u00e9dito ha\n    reducido las transacciones inmobiliarias a la mitad y se ha provocado un\n    espectacular stock de vivienda nueva que, seg\u00fan usted, supera las 600.000\n    viviendas. ...\"", "\"... Y el resultado del programa de conversi\u00f3n de vivienda libre en\n    alquiler es paup\u00e9rrimo, algo menos de 14.000. ...\"", "\"... La Comisi\u00f3n de Vivienda\n    tambi\u00e9n debati\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley del Partido Popular en la que\n    se instaba al Gobierno a aprobar instrumentos econ\u00f3micos y financieros e\n    incentivos fiscales que permitieran movilizar el stock de viviendas, y el\n    Gobierno, se\u00f1ora ministra, ni caso, y este descomunal stock de viviendas\n    se ha convertido en un aut\u00e9ntico tap\u00f3n para el sector de la construcci\u00f3n,\n    y no me refiero a la reducci\u00f3n de la construcci\u00f3n de vivienda libre,\n    sino, lo que es m\u00e1s grave, tambi\u00e9n a la construcci\u00f3n de vivienda\n    protegida, aquella que est\u00e1 dirigida a los colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n le\n    he recordado las propuestas que para aliviar estos problemas hemos\n    debatido y aprobado en la Comisi\u00f3n de Vivienda. ...\"", "\"... Es que, se\u00f1ora ministra,\n    en la Comisi\u00f3n de Vivienda le hemos estado haciendo el trabajo al\n    ministerio. ...\"", "\"... \u00bfDe verdad la \u00fanica iniciativa que se le ha venido a la cabeza es\n    proponernos un recorte que liquida pr\u00e1cticamente el Plan estatal de\n    vivienda? ...\"", "\"... \u00bfO es que creen que no se liquida el Plan estatal de vivienda\n    suprimiendo 140 millones de la reserva de eficacia, que son\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas; 300 millones de ayuda a la\n    entrada, y reduciendo las subvenciones a la promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida en alquiler o a la adquisici\u00f3n de suelo para vivienda\n    protegida? ...\"", "\"... Y, se\u00f1ora ministra, \u00bfde verdad\n    cree usted que los bancos van a conceder cr\u00e9ditos por el 90 por ciento\n    del precio de la vivienda sin garant\u00edas complementarias? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el ministerio para\n    evitar que las personas que pierden su empleo tambi\u00e9n pierdan la vivienda\n    que constituye su hogar familiar? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer para\n    recuperar la construcci\u00f3n de vivienda protegida? ...\"", "\"... \u00bfVa a continuar con su\n    intenci\u00f3n de liquidar el Plan de vivienda? ...\"", "\"... Se nos dijo que el ministerio se creaba para darle un\n    mayor peso pol\u00edtico a las pol\u00edticas de vivienda; con la pasividad del\n    ministerio y con el recorte han rebajado al ministerio a la categor\u00eda de\n    concejal\u00eda. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer para\n    recuperar la construcci\u00f3n de vivienda protegida? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"", "\"... Es un\n    problema y adem\u00e1s es un drama social el n\u00famero de ejecuciones\n    hipotecarias, de 14.346 en 2004 a 93.319 en 2009, y algunos analistas\n    dicen que pueden llegar a 170.000 \u00f3 180.000 viviendas en 2010. ...\"", "\"... Cien mil\n    familias que han perdido sus viviendas por no poder pagar la cuota de\n    amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"", "\"... Esa restricci\u00f3n del cr\u00e9dito ha\n    reducido las transacciones inmobiliarias a la mitad y se ha provocado un\n    espectacular stock de vivienda nueva que, seg\u00fan usted, supera las 600.000\n    viviendas. ...\"", "\"... La Comisi\u00f3n de Vivienda\n    tambi\u00e9n debati\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley del Partido Popular en la que\n    se instaba al Gobierno a aprobar instrumentos econ\u00f3micos y financieros e\n    incentivos fiscales que permitieran movilizar el stock de viviendas, y el\n    Gobierno, se\u00f1ora ministra, ni caso, y este descomunal stock de viviendas\n    se ha convertido en un aut\u00e9ntico tap\u00f3n para el sector de la construcci\u00f3n,\n    y no me refiero a la reducci\u00f3n de la construcci\u00f3n de vivienda libre,\n    sino, lo que es m\u00e1s grave, tambi\u00e9n a la construcci\u00f3n de vivienda\n    protegida, aquella que est\u00e1 dirigida a los colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"", "\"... En el primer trimestre de este a\u00f1o se han iniciado un 17 por ciento menos\n    de viviendas protegidas que en el primer trimestre del a\u00f1o anterior. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer para posibilitar la\n    reducci\u00f3n del stock de viviendas sin vender? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"", "\"... En el primer trimestre de este a\u00f1o se han iniciado un 17 por ciento menos\n    de viviendas protegidas que en el primer trimestre del a\u00f1o anterior. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n valoramos positivamente\n    la creaci\u00f3n de Sepes Urbana, una sociedad dinamizadora del suelo que\n    tambi\u00e9n llev\u00e1bamos cuatro a\u00f1os reclamando; por cierto, sociedad que usted\n    ha sido incapaz de poner en marcha. ...\"", "\"... \u00bfO es que creen que no se liquida el Plan estatal de vivienda\n    suprimiendo 140 millones de la reserva de eficacia, que son\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas; 300 millones de ayuda a la\n    entrada, y reduciendo las subvenciones a la promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida en alquiler o a la adquisici\u00f3n de suelo para vivienda\n    protegida? ...\"", "\"... Y el resultado del programa de conversi\u00f3n de vivienda libre en\n    alquiler es paup\u00e9rrimo, algo menos de 14.000. ...\"", "\"... La Comisi\u00f3n de Vivienda\n    tambi\u00e9n debati\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley del Partido Popular en la que\n    se instaba al Gobierno a aprobar instrumentos econ\u00f3micos y financieros e\n    incentivos fiscales que permitieran movilizar el stock de viviendas, y el\n    Gobierno, se\u00f1ora ministra, ni caso, y este descomunal stock de viviendas\n    se ha convertido en un aut\u00e9ntico tap\u00f3n para el sector de la construcci\u00f3n,\n    y no me refiero a la reducci\u00f3n de la construcci\u00f3n de vivienda libre,\n    sino, lo que es m\u00e1s grave, tambi\u00e9n a la construcci\u00f3n de vivienda\n    protegida, aquella que est\u00e1 dirigida a los colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"", "\"... Y, se\u00f1ora ministra, \u00bfde verdad\n    cree usted que los bancos van a conceder cr\u00e9ditos por el 90 por ciento\n    del precio de la vivienda sin garant\u00edas complementarias? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"", "\"... Y el resultado del programa de conversi\u00f3n de vivienda libre en\n    alquiler es paup\u00e9rrimo, algo menos de 14.000. ...\"", "\"... \u00bfO es que creen que no se liquida el Plan estatal de vivienda\n    suprimiendo 140 millones de la reserva de eficacia, que son\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas; 300 millones de ayuda a la\n    entrada, y reduciendo las subvenciones a la promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida en alquiler o a la adquisici\u00f3n de suelo para vivienda\n    protegida? ...\"", "\"... \u00bfPiensa seguir con el\n    sinsentido de reclamar la devoluci\u00f3n de la ayuda al alquiler y sus\n    intereses a los j\u00f3venes que superen el l\u00edmite para pedir la subvenci\u00f3n\n    por hacer unas horas extra? ...\"", "\"... Cien mil\n    familias que han perdido sus viviendas por no poder pagar la cuota de\n    amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"", "\"... Hoy se conceden la mitad de\n    las hipotecas que en 2007 y el cr\u00e9dito sigue sin llegar a las familias\n    que desean acceder a una vivienda. ...\"", "\"... El 9 de junio de 2009 la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda aprob\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a adoptar\n    las medidas necesarias para que los instrumentos recogidos en los reales\n    decretos 6/2008 y 7/2008, que dotaban de liquidez al sistema financiero,\n    posibilitaran de una vez que el cr\u00e9dito llegara a las familias. ...\"", "\"... \u00bfDe verdad creen que el Gobierno de Espa\u00f1a no puede hacer\n    nada de nada para que el cr\u00e9dito llegue a las familias o que el Gobierno\n    de Espa\u00f1a no puede hacer nada de nada para aliviar la crisis que sufre el\n    sector? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer para lograr que el\n    cr\u00e9dito llegue a las familias? ...\"", "\"... Y la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda aprob\u00f3 por dos veces, el 18 de noviembre de 2009 y\n    el 24 de febrero de 2010, sendas proposiciones no de ley instando al\n    Gobierno a modificar los requisitos de acceso para que pudieran acogerse\n    a esta l\u00ednea muchos m\u00e1s ciudadanos que perdieran su empleo; en dos\n    ocasiones, se\u00f1ora ministra, y usted ni caso. ...\"", "\"... Y\n    esa desesperante pasividad solo se ha roto para anunciar un brutal\n    recorte presupuestario que en la pr\u00e1ctica liquida\n    el Plan de vivienda y para pedir la devoluci\u00f3n de la ayuda de todo un a\u00f1o\n    a los j\u00f3venes que hayan superado el l\u00edmite de ingresos. ...\"", "\"... \u00bfEs verdad, se\u00f1ora ministra, como se ha\n    publicado en los medios de comunicaci\u00f3n, que se les ha solicitado la\n    devoluci\u00f3n de la ayuda de todo un a\u00f1o a j\u00f3venes que han superado el\n    l\u00edmite de ingresos al sumar a su sueldo las horas extraordinarias que han\n    tenido que hacer o una gratificaci\u00f3n por el aniversario de una empresa? ...\"", "\"... \u00bfPiensa seguir con el\n    sinsentido de reclamar la devoluci\u00f3n de la ayuda al alquiler y sus\n    intereses a los j\u00f3venes que superen el l\u00edmite para pedir la subvenci\u00f3n\n    por hacer unas horas extra? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "familias espa\u00f1olas": [43, 44], "viviendas": [25, 26, 27, 28, 29], "vivienda protegida": [24], "conferencia sectorial": [66], "familias": [46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54], "acceso": [55, 56, 57, 58, 59, 60], "ayudas": [67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82], "viviendas protegidas": [30, 31, 32, 33], "alquiler": [34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42], "j\u00f3venes": [61, 62, 63, 64, 65], "sociedad p\u00fablica": [45]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me resulta francamente sorprendente que base su intervenci\u00f3n de\n    hoy en la supuesta desatenci\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda por parte de\n    este Gobierno cuando ha sido precisamente el Partido Socialista el mayor\n    impulsor de la pol\u00edtica de vivienda de la historia de la democracia en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... No le causa ning\u00fan rubor criticarnos ahora por rebajar\n    las transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas dedicadas a la pol\u00edtica de\n    vivienda y a la vez reclamar desde todos los foros posibles que la\n    existencia de este ministerio es innecesaria porque las competencias son\n    auton\u00f3micas. ...\"", "\"... El ministerio, se\u00f1or\u00eda, financia actualmente m\u00e1s del 85 por ciento de las\n    actuaciones de pol\u00edtica de vivienda en Espa\u00f1a; lo dir\u00e9 m\u00e1s claro: ocho de\n    cada diez ayudas a la vivienda que se otorgan en Espa\u00f1a proceden del\n    presupuesto del ministerio. ...\"", "\"... El Estado act\u00faa, dentro de\n    sus competencias de planificaci\u00f3n econ\u00f3mica general, para garantizar\n    precisamente unas bases generales m\u00ednimas que faciliten a los ciudadanos\n    el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no hay mayor incoherencia\n    argumental que pedir la supresi\u00f3n del ministerio en nombre de la defensa\n    de las ayudas sociales y de la mejora en el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or\u00eda, le voy a hablar de\n    aritm\u00e9tica, de cifras concretas para que usted, esta C\u00e1mara y los\n    ciudadanos puedan juzgar si el Gobierno ha desatendido, como pretenden,\n    la protecci\u00f3n social en el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Un dato m\u00e1s: entre 2000 y 2003, con el \u00faltimo Gobierno de\n    su partido, se destinaron ayudas a la vivienda en los planes estatales\n    por 1.667 millones de euros; en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os de Gobierno\n    socialista, cuando ustedes no paraban de denunciar la inacci\u00f3n del\n    Gobierno, se han invertido 3.769 millones, es decir, m\u00e1s del doble, y eso\n    que a ustedes les toc\u00f3 una \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica internacional. ...\"", "\"... Se\n    quejan amargamente de reducciones o de recortes pero en 2003 invert\u00edan en\n    planes de vivienda 530 millones de euros, mientras que el a\u00f1o pasado, en\n    2009, la cifra fue superior a los 1.000 millones de euros, de nuevo\n    pr\u00e1cticamente el doble, y sin incluir en esta cifra la renta b\u00e1sica de\n    emancipaci\u00f3n, que, como sabe, se financia fuera del plan\n    estatal. ...\"", "\"... Y aun contando con los recortes previstos, tanto en 2011 como en\n    2012 las cifras de inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda seguir\u00e1n siendo\n    m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en comparaci\u00f3n con las que dejaron anteriormente a\n    2004. ...\"", "\"... No creo, por\n    tanto, que su partido est\u00e9 en condiciones de dar lecciones de pol\u00edtica\n    social ni de vivienda a este Gobierno. ...\"", "\"... Podemos seguir con el repaso a otros programas de apoyo al acceso a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Part\u00edamos de cero actuaciones\n    con el Gobierno que ustedes dirigieron durante ocho a\u00f1os, mientras que\n    m\u00e1s de 100.000 familias han recibido alg\u00fan tipo de ayuda entre 2007 y\n    2009 para el alquiler de su vivienda. ...\"", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"", "\"... En cuanto a su preocupaci\u00f3n por la desaparici\u00f3n de las ayudas previstas\n    inicialmente en el vigente Plan de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, le voy a\n    tranquilizar. ...\"", "\"... Quisiera\n    insistir en que es un ajuste que se produce despu\u00e9s de varios a\u00f1os de\n    cifras m\u00e1ximas y r\u00e9cord en la inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda para\n    atenuar la crisis inmobiliaria y para seguir apoyando el acceso de las\n    familias a la vivienda. ...\"", "\"... La tercera raz\u00f3n para no mantener la AEDE es que no ha\n    demostrado ser una ayuda muy eficaz para la finalidad que ten\u00eda, que era\n    ayudar a que la familias no tuvieran que desembolsar la entrada en el\n    momento en que adquir\u00edan la vivienda y, lamentablemente, en algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas esta ayuda llegaba incluso a\u00f1os despu\u00e9s de\n    suscribirse la correspondiente escritura p\u00fablica. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que le saque de su error record\u00e1ndole que estas\n    familias tienen hoy mayor libertad para poder elegir la forma de acceder\n    a su vivienda: alquilarla, comprarla o alquilarla primero y decidir\n    comprarla despu\u00e9s. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si por un instante pudiera olvidar su filiaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    contemplar conjuntamente todas estas medidas y prioridades estar\u00eda de\n    acuerdo conmigo en que en ning\u00fan momento de la historia de este pa\u00eds las\n    familias espa\u00f1olas desfavorecidas han tenido mayores ayudas estatales\n    para acceder a la vivienda. ...\"", "\"... Por cierto, gracias a este\n    procedimiento transparente hemos podido despejar algunas de las dudas que\n    exist\u00edan en la propuesta inicial en relaci\u00f3n con la garant\u00eda de percibir\n    la AEDE para aquellos beneficiarios que tuvieran avanzado el proceso de\n    adquisici\u00f3n de la vivienda protegida y otros supuestos an\u00e1logos. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda volver a recordarle que el Gobierno no quiere ni puede imponer\n    a las comunidades aut\u00f3nomas ninguna actividad en materia de pol\u00edtica de\n    vivienda. ...\"", "\"... Tienen fuentes propias de\n    ingresos -por ejemplo, a trav\u00e9s de v\u00edas impositivas- que pueden invertir\n    en pol\u00edtica de vivienda exactamente igual que la Administraci\u00f3n General\n    del Estado. ...\"", "\"... Por tanto, lo que\n    demuestra con sus alegatos es precisamente la importancia y el peso\n    espec\u00edfico que tiene la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno y, por ende,\n    del ministerio que le recuerdo que financia el 85 por ciento de las\n    ayudas a la pol\u00edtica de vivienda de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... A pesar del tono\n    apocal\u00edptico de su intervenci\u00f3n, la realidad es que este Gobierno est\u00e1\n    invirtiendo como ning\u00fan otro en pol\u00edtica social de vivienda, a pesar de\n    la crisis, no solamente a trav\u00e9s del plan estatal sino a trav\u00e9s de otras\n    ayudas a inquilinos, a rehabilitaci\u00f3n, al pago de las hipotecas y\n    tambi\u00e9n, por supuesto, de la renta b\u00e1sica. ...\"", "\"... Dicen que las ayudas sociales son necesarias, pero\n    quieren prescindir del ministerio cuando el 98 por ciento de su\n    presupuesto est\u00e1 dedicado a pol\u00edticas activas de vivienda y financia el\n    85 por ciento de las actuaciones de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Por cierto, gracias a este\n    procedimiento transparente hemos podido despejar algunas de las dudas que\n    exist\u00edan en la propuesta inicial en relaci\u00f3n con la garant\u00eda de percibir\n    la AEDE para aquellos beneficiarios que tuvieran avanzado el proceso de\n    adquisici\u00f3n de la vivienda protegida y otros supuestos an\u00e1logos. ...\"", "\"... Desde 2004 el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero ha financiado m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"", "\"... En otras palabras, en solo cinco\n    a\u00f1os y a pesar de la crisis econ\u00f3mico-financiera el Gobierno socialista\n    ha iniciado un 46 por ciento m\u00e1s de viviendas protegidas que el Partido\n    Popular en los ocho a\u00f1os anteriores, a pesar de que les favorec\u00eda un\n    contexto econ\u00f3mico internacional expansivo y el boom del sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"", "\"... Los precios de las viviendas protegidas est\u00e1n tasados\n    legalmente y adaptados a los niveles de renta de las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Y, como sabe y ha dicho, el\n    pr\u00e9stamo hipotecario para las viviendas protegidas puede llegar al 90 por\n    ciento del valor de tasaci\u00f3n, lo cual evita la necesidad de tener este\n    ahorro previo y siempre est\u00e1 disponible en el momento de firma de la\n    escritura. ...\"", "\"... Dicen\n    querer transformar a Espa\u00f1a en una econom\u00eda competitiva, pero no apuestan\n    por el alquiler ni por la rehabilitaci\u00f3n, ni por la eficiencia\n    energ\u00e9tica, ni por la incorporaci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en las\n    viviendas; solo por la desregulaci\u00f3n, la planificaci\u00f3n urbana sin\n    criterios de responsabilidad y sostenibilidad y el ladrillo sin mesura. ...\"", "\"... Desde 2004 el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero ha financiado m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"", "\"... En otras palabras, en solo cinco\n    a\u00f1os y a pesar de la crisis econ\u00f3mico-financiera el Gobierno socialista\n    ha iniciado un 46 por ciento m\u00e1s de viviendas protegidas que el Partido\n    Popular en los ocho a\u00f1os anteriores, a pesar de que les favorec\u00eda un\n    contexto econ\u00f3mico internacional expansivo y el boom del sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"", "\"... Los precios de las viviendas protegidas est\u00e1n tasados\n    legalmente y adaptados a los niveles de renta de las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Y, como sabe y ha dicho, el\n    pr\u00e9stamo hipotecario para las viviendas protegidas puede llegar al 90 por\n    ciento del valor de tasaci\u00f3n, lo cual evita la necesidad de tener este\n    ahorro previo y siempre est\u00e1 disponible en el momento de firma de la\n    escritura. ...\"", "\"... Piden que se desmantele la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, que no recibe ni un euro de los\n    Presupuestos Generales del Estado, y por el contrario defienden las\n    agencias locales o regionales de intermediaci\u00f3n, que cada a\u00f1o absorben\n    significativas cantidades de los presupuestos de ayuntamientos y\n    comunidades aut\u00f3nomas como, por ejemplo, en el caso de Valencia. ...\"", "\"... Part\u00edamos de cero actuaciones\n    con el Gobierno que ustedes dirigieron durante ocho a\u00f1os, mientras que\n    m\u00e1s de 100.000 familias han recibido alg\u00fan tipo de ayuda entre 2007 y\n    2009 para el alquiler de su vivienda. ...\"", "\"... El esfuerzo que los chicos y chicas tienen que realizar\n    para pagar su alquiler se reduce a la mitad con la renta b\u00e1sica: de un 42\n    por ciento de su sueldo sin la renta a apenas un 24 por ciento para los\n    que disfrutan la ayuda. ...\"", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"", "\"... La segunda raz\u00f3n es que queremos concentrarnos en\n    las l\u00edneas prioritarias, como son el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n, no\n    solo porque son las que han obtenido mejores cifras de ejecuci\u00f3n en el\n    primer a\u00f1o del plan, sino porque son las que m\u00e1s han demandado tanto los\n    ciudadanos como los promotores y tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Y,\n    adem\u00e1s, en el ejercicio de la competencia estatal en planificaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica general creemos que tenemos que centrar el apoyo presupuestario\n    p\u00fablico en aquellas l\u00edneas o sectores que encuentran mayores dificultades\n    de financiaci\u00f3n privada, y en el \u00e1mbito inmobiliario son el alquiler y la\n    rehabilitaci\u00f3n, sin perder de vista que el objetivo que ten\u00edamos y\n    tenemos desde 2008 es reequilibrar, redimensionar el mercado\n    inmobiliario, diversificar su actividad y modernizarlo, pues estaba\n    excesivamente centrado y sobreexpuesto a la construcci\u00f3n residencial\n    destinada a venta. ...\"", "\"... Y, como usted ha recordado, existe la posibilidad del alquiler\n    con\n    opci\u00f3n a compra, que evita tambi\u00e9n el desembolso de la entrada. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, las ayudas a la compra no desaparecen, como tampoco\n    desaparece ninguna de las ayudas al alquiler y a la rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Dicen\n    querer transformar a Espa\u00f1a en una econom\u00eda competitiva, pero no apuestan\n    por el alquiler ni por la rehabilitaci\u00f3n, ni por la eficiencia\n    energ\u00e9tica, ni por la incorporaci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en las\n    viviendas; solo por la desregulaci\u00f3n, la planificaci\u00f3n urbana sin\n    criterios de responsabilidad y sostenibilidad y el ladrillo sin mesura. ...\"", "\"... Los precios de las viviendas protegidas est\u00e1n tasados\n    legalmente y adaptados a los niveles de renta de las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si por un instante pudiera olvidar su filiaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    contemplar conjuntamente todas estas medidas y prioridades estar\u00eda de\n    acuerdo conmigo en que en ning\u00fan momento de la historia de este pa\u00eds las\n    familias espa\u00f1olas desfavorecidas han tenido mayores ayudas estatales\n    para acceder a la vivienda. ...\"", "\"... Piden que se desmantele la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, que no recibe ni un euro de los\n    Presupuestos Generales del Estado, y por el contrario defienden las\n    agencias locales o regionales de intermediaci\u00f3n, que cada a\u00f1o absorben\n    significativas cantidades de los presupuestos de ayuntamientos y\n    comunidades aut\u00f3nomas como, por ejemplo, en el caso de Valencia. ...\"", "\"... Part\u00edamos de cero actuaciones\n    con el Gobierno que ustedes dirigieron durante ocho a\u00f1os, mientras que\n    m\u00e1s de 100.000 familias han recibido alg\u00fan tipo de ayuda entre 2007 y\n    2009 para el alquiler de su vivienda. ...\"", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"", "\"... Quisiera\n    insistir en que es un ajuste que se produce despu\u00e9s de varios a\u00f1os de\n    cifras m\u00e1ximas y r\u00e9cord en la inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda para\n    atenuar la crisis inmobiliaria y para seguir apoyando el acceso de las\n    familias a la vivienda. ...\"", "\"... La tercera raz\u00f3n para no mantener la AEDE es que no ha\n    demostrado ser una ayuda muy eficaz para la finalidad que ten\u00eda, que era\n    ayudar a que la familias no tuvieran que desembolsar la entrada en el\n    momento en que adquir\u00edan la vivienda y, lamentablemente, en algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas esta ayuda llegaba incluso a\u00f1os despu\u00e9s de\n    suscribirse la correspondiente escritura p\u00fablica. ...\"", "\"... Suprimimos la AEDE pero no las ayudas a las\n    familias m\u00e1s desfavorecidas, como equivocadamente afirma en su\n    interpelaci\u00f3n. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que le saque de su error record\u00e1ndole que estas\n    familias tienen hoy mayor libertad para poder elegir la forma de acceder\n    a su vivienda: alquilarla, comprarla o alquilarla primero y decidir\n    comprarla despu\u00e9s. ...\"", "\"... Los precios de las viviendas protegidas est\u00e1n tasados\n    legalmente y adaptados a los niveles de renta de las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Tienen tambi\u00e9n subsidios\n    durante diez a\u00f1os para pagar su hipoteca, que pueden llegar a suponer\n    hasta 12.000 euros para estas familias. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si por un instante pudiera olvidar su filiaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    contemplar conjuntamente todas estas medidas y prioridades estar\u00eda de\n    acuerdo conmigo en que en ning\u00fan momento de la historia de este pa\u00eds las\n    familias espa\u00f1olas desfavorecidas han tenido mayores ayudas estatales\n    para acceder a la vivienda. ...\"", "\"... El Estado act\u00faa, dentro de\n    sus competencias de planificaci\u00f3n econ\u00f3mica general, para garantizar\n    precisamente unas bases generales m\u00ednimas que faciliten a los ciudadanos\n    el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no hay mayor incoherencia\n    argumental que pedir la supresi\u00f3n del ministerio en nombre de la defensa\n    de las ayudas sociales y de la mejora en el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or\u00eda, le voy a hablar de\n    aritm\u00e9tica, de cifras concretas para que usted, esta C\u00e1mara y los\n    ciudadanos puedan juzgar si el Gobierno ha desatendido, como pretenden,\n    la protecci\u00f3n social en el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Podemos seguir con el repaso a otros programas de apoyo al acceso a la\n    vivienda. ...\"", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"", "\"... Quisiera\n    insistir en que es un ajuste que se produce despu\u00e9s de varios a\u00f1os de\n    cifras m\u00e1ximas y r\u00e9cord en la inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda para\n    atenuar la crisis inmobiliaria y para seguir apoyando el acceso de las\n    familias a la vivienda. ...\"", "\"... La renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n\n    tambi\u00e9n la ha creado este Gobierno y ha permitido que miles de j\u00f3venes\n    hayan podido salir del domicilio familiar y elegir una vida\n    independiente. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfqu\u00e9 le\n    parece mal de que j\u00f3venes que superan los requisitos de renta tengan que\n    devolver ayudas p\u00fablicas a las que no tienen derecho? ...\"", "\"... Expl\u00edqueles que\n    algunos est\u00e1n cobrando ayudas a las que no tienen derecho a los j\u00f3venes\n    que la esperan o a los j\u00f3venes que ya cuando las solicitaron sobrepasaban\n    los l\u00edmites de ingresos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros no hemos pedido a ning\u00fan\n    joven que devuelva la ayuda, les hemos informado de que seg\u00fan los datos\n    de la Agencia Tributaria han superado los l\u00edmites de ingresos\n    correspondientes para cobrarla y es la comunidad aut\u00f3noma la que tiene\n    que hacer, en su caso, como tuvo que hacer antes, el control del\n    cumplimiento de los requisitos por parte de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... La renta b\u00e1sica a 213.000 j\u00f3venes desde 2008. ...\"", "\"... No creo que nos pueda\n    acusar en ning\u00fan caso de d\u00e9ficit de transparencia cuando las propuestas\n    del Gobierno se plantearon en una reuni\u00f3n multilateral con directores\n    generales, en una conferencia sectorial con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y con propuestas que ni siquiera estaban incorporadas en el\n    borrador del real decreto, cuyo tr\u00e1mite de audiencia acaba de abrirse y\n    estar\u00e1 vigente a lo largo de todo este mes. ...\"", "\"... El ministerio, se\u00f1or\u00eda, financia actualmente m\u00e1s del 85 por ciento de las\n    actuaciones de pol\u00edtica de vivienda en Espa\u00f1a; lo dir\u00e9 m\u00e1s claro: ocho de\n    cada diez ayudas a la vivienda que se otorgan en Espa\u00f1a proceden del\n    presupuesto del ministerio. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no hay mayor incoherencia\n    argumental que pedir la supresi\u00f3n del ministerio en nombre de la defensa\n    de las ayudas sociales y de la mejora en el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Un dato m\u00e1s: entre 2000 y 2003, con el \u00faltimo Gobierno de\n    su partido, se destinaron ayudas a la vivienda en los planes estatales\n    por 1.667 millones de euros; en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os de Gobierno\n    socialista, cuando ustedes no paraban de denunciar la inacci\u00f3n del\n    Gobierno, se han invertido 3.769 millones, es decir, m\u00e1s del doble, y eso\n    que a ustedes les toc\u00f3 una \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica internacional. ...\"", "\"... Por ejemplo, ayudas a inquilinos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfqu\u00e9 le\n    parece mal de que j\u00f3venes que superan los requisitos de renta tengan que\n    devolver ayudas p\u00fablicas a las que no tienen derecho? ...\"", "\"... Expl\u00edqueles que\n    algunos est\u00e1n cobrando ayudas a las que no tienen derecho a los j\u00f3venes\n    que la esperan o a los j\u00f3venes que ya cuando las solicitaron sobrepasaban\n    los l\u00edmites de ingresos. ...\"", "\"... Todas las ayudas a las que me he referido han beneficiado a los ciudadanos\n    de forma muy directa. ...\"", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"", "\"... En cuanto a su preocupaci\u00f3n por la desaparici\u00f3n de las ayudas previstas\n    inicialmente en el vigente Plan de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, le voy a\n    tranquilizar. ...\"", "\"... Suprimimos la AEDE pero no las ayudas a las\n    familias m\u00e1s desfavorecidas, como equivocadamente afirma en su\n    interpelaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si por un instante pudiera olvidar su filiaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    contemplar conjuntamente todas estas medidas y prioridades estar\u00eda de\n    acuerdo conmigo en que en ning\u00fan momento de la historia de este pa\u00eds las\n    familias espa\u00f1olas desfavorecidas han tenido mayores ayudas estatales\n    para acceder a la vivienda. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, las ayudas a la compra no desaparecen, como tampoco\n    desaparece ninguna de las ayudas al alquiler y a la rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, lo que\n    demuestra con sus alegatos es precisamente la importancia y el peso\n    espec\u00edfico que tiene la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno y, por ende,\n    del ministerio que le recuerdo que financia el 85 por ciento de las\n    ayudas a la pol\u00edtica de vivienda de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... A pesar del tono\n    apocal\u00edptico de su intervenci\u00f3n, la realidad es que este Gobierno est\u00e1\n    invirtiendo como ning\u00fan otro en pol\u00edtica social de vivienda, a pesar de\n    la crisis, no solamente a trav\u00e9s del plan estatal sino a trav\u00e9s de otras\n    ayudas a inquilinos, a rehabilitaci\u00f3n, al pago de las hipotecas y\n    tambi\u00e9n, por supuesto, de la renta b\u00e1sica. ...\"", "\"... Dicen que est\u00e1n comprometidos con las ayudas sociales, pero cuando\n    gobernaron su actuaci\u00f3n fue otra y las cifras son elocuentes. ...\"", "\"... Dicen que las ayudas sociales son necesarias, pero\n    quieren prescindir del ministerio cuando el 98 por ciento de su\n    presupuesto est\u00e1 dedicado a pol\u00edticas activas de vivienda y financia el\n    85 por ciento de las actuaciones de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "sociedad p\u00fablica": [13, 14], "alquiler": [11, 12], "familias": [15, 16, 17], "suelo": [10], "acceso": [18], "vivienda protegida": [8, 9], "j\u00f3venes": [19, 20, 21]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Solo le he dicho que si eso es as\u00ed, me\n    parece imperdonable; es imperdonable que una persona que pierde su empleo\n    pueda perder la vivienda porque le computen como ingreso la indemnizaci\u00f3n\n    por despido. ...\"", "\"... Eso ser\u00eda cierto si lo que usted recorta en ayuda directa\n    a la entrada, en adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, en\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida en alquiler o en las transferencias de la\n    reserva de eficacia, que son transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    lo fuera a destinar a rehabilitaci\u00f3n, pero no va a ser as\u00ed; usted lo\n    recorta y punto, lo suprime y punto, por lo que no lo va a pasar a ning\u00fan\n    otro programa. ...\"", "\"... Se trata de un recorte brutal en las pol\u00edticas de vivienda\n    y yo creo que en todo el Gobierno se pueden recortar otras partidas\n    distintas, pero ustedes recortan congelando las pensiones y est\u00e1n\n    recortando en gastos sociales, que es lo m\u00e1s c\u00f3modo, en vez de ponerse a\n    estudiar partida por partida y suprimir las cientos de partidas de gastos\n    superfluos que tiene el Gobierno. ...\"", "\"... Le he preguntado tambi\u00e9n, y no me ha\n    contestado -debe de ser porque no le preocupa-, qu\u00e9 va a hacer con las\n    100.000 familias que han perdido su vivienda porque no pueden acceder a\n    pagar la cuota de amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"", "\"... Es una medida que no\n    est\u00e1 funcionando y a usted le tiene que preocupar que una medida no\n    funcione y que haya 100.000 familias que han perdido su vivienda en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Para eso se supone que era el peso pol\u00edtico\n    que se le daba a las pol\u00edticas de vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, le vamos a pedir en la moci\u00f3n que haga algo para que los\n    que pierden el empleo no pierdan tambi\u00e9n la vivienda; que haga algo para\n    que el cr\u00e9dito llegue a las familias, ya que los bancos piden cr\u00e9ditos en\n    los mercados con avales del Gobierno, vienen a Espa\u00f1a y se lo prestan\n    otra vez al Gobierno y, por lo tanto, no se lo prestan a las familias. ...\"", "\"... No\n    dificulte, suprimiendo la ayuda directa a la entrada, el acceso a la\n    vivienda protegida; no liquide el Plan de vivienda o si\u00e9ntese con las\n    comunidades aut\u00f3nomas a redactar uno nuevo. ...\"", "\"... Eso ser\u00eda cierto si lo que usted recorta en ayuda directa\n    a la entrada, en adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, en\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida en alquiler o en las transferencias de la\n    reserva de eficacia, que son transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    lo fuera a destinar a rehabilitaci\u00f3n, pero no va a ser as\u00ed; usted lo\n    recorta y punto, lo suprime y punto, por lo que no lo va a pasar a ning\u00fan\n    otro programa. ...\"", "\"... No\n    dificulte, suprimiendo la ayuda directa a la entrada, el acceso a la\n    vivienda protegida; no liquide el Plan de vivienda o si\u00e9ntese con las\n    comunidades aut\u00f3nomas a redactar uno nuevo. ...\"", "\"... Eso ser\u00eda cierto si lo que usted recorta en ayuda directa\n    a la entrada, en adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, en\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida en alquiler o en las transferencias de la\n    reserva de eficacia, que son transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    lo fuera a destinar a rehabilitaci\u00f3n, pero no va a ser as\u00ed; usted lo\n    recorta y punto, lo suprime y punto, por lo que no lo va a pasar a ning\u00fan\n    otro programa. ...\"", "\"... Eso ser\u00eda cierto si lo que usted recorta en ayuda directa\n    a la entrada, en adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, en\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida en alquiler o en las transferencias de la\n    reserva de eficacia, que son transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    lo fuera a destinar a rehabilitaci\u00f3n, pero no va a ser as\u00ed; usted lo\n    recorta y punto, lo suprime y punto, por lo que no lo va a pasar a ning\u00fan\n    otro programa. ...\"", "\"... En cuanto a la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, le dir\u00e9 que ustedes han\n    creado esa sociedad p\u00fablica cuando ya estaban creadas en las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en los ayuntamientos, que adem\u00e1s son los que tienen las\n    competencias y los que est\u00e1n cercanos a los ciudadanos. ...\"", "\"... En cuanto a la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, le dir\u00e9 que ustedes han\n    creado esa sociedad p\u00fablica cuando ya estaban creadas en las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en los ayuntamientos, que adem\u00e1s son los que tienen las\n    competencias y los que est\u00e1n cercanos a los ciudadanos. ...\"", "\"... Ustedes crearon\n    una sociedad p\u00fablica que ha tenido los resultados que ha tenido, y a lo\n    mejor por eso no me ha contestado qu\u00e9 resultados tuvo a 31 de diciembre\n    del a\u00f1o 2009. ...\"", "\"... Le he preguntado tambi\u00e9n, y no me ha\n    contestado -debe de ser porque no le preocupa-, qu\u00e9 va a hacer con las\n    100.000 familias que han perdido su vivienda porque no pueden acceder a\n    pagar la cuota de amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"", "\"... Es una medida que no\n    est\u00e1 funcionando y a usted le tiene que preocupar que una medida no\n    funcione y que haya 100.000 familias que han perdido su vivienda en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, le vamos a pedir en la moci\u00f3n que haga algo para que los\n    que pierden el empleo no pierdan tambi\u00e9n la vivienda; que haga algo para\n    que el cr\u00e9dito llegue a las familias, ya que los bancos piden cr\u00e9ditos en\n    los mercados con avales del Gobierno, vienen a Espa\u00f1a y se lo prestan\n    otra vez al Gobierno y, por lo tanto, no se lo prestan a las familias. ...\"", "\"... No\n    dificulte, suprimiendo la ayuda directa a la entrada, el acceso a la\n    vivienda protegida; no liquide el Plan de vivienda o si\u00e9ntese con las\n    comunidades aut\u00f3nomas a redactar uno nuevo. ...\"", "\"... Me dice que les diga a los j\u00f3venes que no tienen derecho a la ayuda que yo\n    pienso que tienen que cobrarla aunque no tengan derecho porque superan\n    los ingresos. ...\"", "\"... No le he dicho eso, le he dicho que resulta que a j\u00f3venes\n    que tienen derecho a la ayuda porque tienen un salario inferior al l\u00edmite\n    que usted ha puesto o que se ha puesto en el decreto se les pide que la\n    devuelvan porque han cobrado unas horas extra de m\u00e1s. ...\"", "\"... Desde el momento en\n    que esos j\u00f3venes tienen que devolver toda la ayuda de un a\u00f1o y sus\n    intereses contin\u00faan siendo acreedores de la ayuda porque sus ingresos no\n    superan el l\u00edmite. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Y no destruya la tranquilidad de miles de\n    j\u00f3venes beneficiarios de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [8, 9, 10, 11], "alquiler": [14], "protecci\u00f3n oficial": [13], "familias": [15, 16], "acceso": [17], "ayudas": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "viviendas protegidas": [12], "j\u00f3venes": [18, 19, 20, 21]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Me\n    temo que si su objetivo era denunciar la falta de ayudas sociales y\n    p\u00fablicas en la vivienda ha conseguido justamente lo contrario. ...\"", "\"... Por ejemplo, la Comunidad de Madrid, con\n    graves problemas de acceso a la vivienda, solo ejecut\u00f3 en el a\u00f1o 2009 el\n    31 por ciento de los objetivos del plan; es decir, solo emple\u00f3 el 31 por\n    ciento de los recursos econ\u00f3micos que el Estado puso a su disposici\u00f3n. ...\"", "\"... No s\u00e9 si ustedes est\u00e1n tan\n    preocupados, como dicen estar en este foro parlamentario, por las\n    pol\u00edticas de vivienda, pero creo que deber\u00edan explicarle a los millones\n    de ciudadanos de Madrid o de Murcia que est\u00e1n dejando de construirse\n    viviendas, que est\u00e1n dejando de rehabilitarse sus viviendas y sus barrios\n    porque las administraciones que ustedes dirigen no est\u00e1n siendo\n    eficientes. ...\"", "\"... Les recuerdo que\n    asignaban menos de la mitad de los recursos y que, adem\u00e1s, el Tribunal de\n    Cuentas les tuvo que denunciar porque en el plan 1998-2001 no se\n    ejecutaban las pol\u00edticas de vivienda, sino que se transfer\u00edan las\n    partidas destinadas a vivienda a otras l\u00edneas presupuestarias. ...\"", "\"... Desde 2004, se\u00f1or\u00eda, un\n    mill\u00f3n de familias han recibido ayudas del Estado para acceder a su\n    vivienda o para mejorar la que ya tienen. ...\"", "\"... Habla de declive de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, pero solo en 2009\n    se iniciaron m\u00e1s de 79.000 viviendas protegidas -como usted dec\u00eda-, la\n    mitad de todas las que se iniciaron en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Ha impulsado un plan que complementa\n    tan ampliamente las competencias auton\u00f3micas en materia de vivienda que\n    todas dependen de su solidez, de su mantenimiento para poder asumir el\n    ejercicio de sus propias competencias en esta materia. ...\"", "\"... El Gobierno considera que con\n    todas las pol\u00edticas que venimos haciendo desde 2004 -y desde que yo soy\n    ministra me hago responsable de ello- la vivienda no solo ha sido una\n    pol\u00edtica sectorial, sino que ha sido una pol\u00edtica social y econ\u00f3mica con\n    may\u00fasculas. ...\"", "\"... No s\u00e9 si ustedes est\u00e1n tan\n    preocupados, como dicen estar en este foro parlamentario, por las\n    pol\u00edticas de vivienda, pero creo que deber\u00edan explicarle a los millones\n    de ciudadanos de Madrid o de Murcia que est\u00e1n dejando de construirse\n    viviendas, que est\u00e1n dejando de rehabilitarse sus viviendas y sus barrios\n    porque las administraciones que ustedes dirigen no est\u00e1n siendo\n    eficientes. ...\"", "\"... Habla de declive de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, pero solo en 2009\n    se iniciaron m\u00e1s de 79.000 viviendas protegidas -como usted dec\u00eda-, la\n    mitad de todas las que se iniciaron en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Los a\u00f1os 2008 y 2006\n    fueron los m\u00e1ximos hist\u00f3ricos de construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial, y le recuerdo que en 2008 hab\u00eda una coyuntura econ\u00f3mica e\n    inmobiliaria muy dif\u00edcil. ...\"", "\"... No solo debemos dedicarnos a la obra nueva, a hacer viviendas\n    destinadas a la venta, puesto que ya sabemos que esto nos llev\u00f3 a una\n    burbuja muy lesiva para nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Habla de declive de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, pero solo en 2009\n    se iniciaron m\u00e1s de 79.000 viviendas protegidas -como usted dec\u00eda-, la\n    mitad de todas las que se iniciaron en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Habla de declive de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, pero solo en 2009\n    se iniciaron m\u00e1s de 79.000 viviendas protegidas -como usted dec\u00eda-, la\n    mitad de todas las que se iniciaron en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Este Gobierno no ha eludido ning\u00fan debate\n    por dif\u00edcil que fuera, sino que hemos mantenido con convicci\u00f3n que hay\n    que impulsar el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n, como hacen nuestros vecinos\n    europeos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n ha dicho que se ignora a los m\u00e1s desfavorecidos, cuando hemos\n    ampliado el n\u00famero de colectivos beneficiarios de las ayudas del plan\n    estatal: j\u00f3venes, mayores, familias con menos rentas, familias numerosas,\n    mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, personas con discapacidad,\n    universitarios. ...\"", "\"... Desde 2004, se\u00f1or\u00eda, un\n    mill\u00f3n de familias han recibido ayudas del Estado para acceder a su\n    vivienda o para mejorar la que ya tienen. ...\"", "\"... Por ejemplo, la Comunidad de Madrid, con\n    graves problemas de acceso a la vivienda, solo ejecut\u00f3 en el a\u00f1o 2009 el\n    31 por ciento de los objetivos del plan; es decir, solo emple\u00f3 el 31 por\n    ciento de los recursos econ\u00f3micos que el Estado puso a su disposici\u00f3n. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n ha dicho que se ignora a los m\u00e1s desfavorecidos, cuando hemos\n    ampliado el n\u00famero de colectivos beneficiarios de las ayudas del plan\n    estatal: j\u00f3venes, mayores, familias con menos rentas, familias numerosas,\n    mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, personas con discapacidad,\n    universitarios. ...\"", "\"... Hay 213.000 j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo la renta b\u00e1sica\n    de emancipaci\u00f3n. ...\"", "\"... Y -le insisto- no me parece justo ni equitativo que\n    sigan manteniendo la renta b\u00e1sica los j\u00f3venes que no tienen derecho a\n    ella, que no han cumplido los requisitos que firmaron y que no han sido\n    diligentes notificando a su comunidad aut\u00f3noma que ya no cumplen los\n    requisitos. ...\"", "\"... Ha ayudado, y lo\n    va a seguir haciendo a pesar de la crisis, a que los j\u00f3venes puedan\n    obtener una vida independiente. ...\"", "\"... Me\n    temo que si su objetivo era denunciar la falta de ayudas sociales y\n    p\u00fablicas en la vivienda ha conseguido justamente lo contrario. ...\"", "\"... Pretend\u00eda\n    decir que nuestro plan era continuista obviando que hemos introducido\n    ayudas a la rehabilitaci\u00f3n, a la accesibilidad, a las energ\u00edas\n    renovables, ayudas que son pioneras. ...\"", "\"... Contrastan estos datos con los de Catalu\u00f1a, que ejecut\u00f3 al 196 por ciento\n    las ayudas previstas en el plan para 2009. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n ha dicho que se ignora a los m\u00e1s desfavorecidos, cuando hemos\n    ampliado el n\u00famero de colectivos beneficiarios de las ayudas del plan\n    estatal: j\u00f3venes, mayores, familias con menos rentas, familias numerosas,\n    mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, personas con discapacidad,\n    universitarios. ...\"", "\"... Es obligaci\u00f3n del joven, as\u00ed lo firma en su solicitud, y es\n    obligaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma asegurarse de que solo reciben ayudas\n    p\u00fablicas los que tienen derecho a cobrarla. ...\"", "\"... Desde 2004, se\u00f1or\u00eda, un\n    mill\u00f3n de familias han recibido ayudas del Estado para acceder a su\n    vivienda o para mejorar la que ya tienen. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 6, 10, 12, 13, 14, 15, 16, 19, 21, 22, 26, 29, 31, 32, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 46, 48, 50, 52, 53], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 47, 49], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 7, 8, 9, 11, 17, 18, 20, 23, 24, 25, 27, 28, 30, 33, 34, 35, 36, 44, 54, 55, 56, 57, 58, 59], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [45], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}