{"blocks": [{"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    PLAZO VA A REMITIR A LA C\u00c1MARA EL INFORME DE SITUACI\u00d3N Y EL PROYECTO DE\n    LEY COMPROMETIDOS POR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS V\u00cdCTIMAS DE LA\n    GUERRA CIVIL Y DE LA REPRESI\u00d3N FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9\n    PLAZO VA A REMITIR A LA C\u00c1MARA EL INFORME DE SITUACI\u00d3N Y EL PROYECTO DE\n    LEY COMPROMETIDOS POR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS V\u00cdCTIMAS DE LA\n    GUERRA CIVIL Y DE LA REPRESI\u00d3N FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, en efecto, como usted ha recordado acertadamente, hace m\u00e1s\n    de un a\u00f1o esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno elaborar un informe y la\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n interministerial para estudiar la situaci\u00f3n de\n    las v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Erkoreka, en efecto, como usted ha recordado acertadamente, hace m\u00e1s\n    de un a\u00f1o esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno elaborar un informe y la\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n interministerial para estudiar la situaci\u00f3n de\n    las v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque para m\u00ed, por encima del\n    inter\u00e9s partidista est\u00e1 la vida, la libertad, la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han\n    recibido en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n, b\u00e1sicamente para temas\n    medioambientales, pero tambi\u00e9n para infraestructuras, algunos recursos y\n    tambi\u00e9n para aquellos objetivos de tipo social, que han afectado\n    especialmente a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO LA REUNI\u00d3N\n    DE MINISTROS DE ASUNTOS EXTERIORES CELEBRADA EN BRUSELAS LA SEMANA PASADA\n    PARA ABORDAR LAS PERSPECTIVAS FINANCIERAS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA EL\n    PER\u00cdODO 2007-2013 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo valora el ministro la reuni\u00f3n de\n    ministros de Asuntos Exteriores celebrada en Bruselas la semana pasada\n    para abordar las perspectivas financieras de la Uni\u00f3n Europea para el\n    per\u00edodo 2007-2013? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Este ministro y este ministerio tuvieron el\n    compromiso de viajar a \u00c1frica para defender una labor de compromiso y\n    solidaridad y para atender unas razones vitales para la seguridad de\n    Espa\u00f1a y, al mismo tiempo, l\u00f3gicamente para defender los intereses\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo decir que el Gobierno est\u00e1\n    plenamente coordinado, tanto el vicepresidente del Gobierno como la\n    oficina econ\u00f3mica del presidente del Gobierno y el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores tiene que\n    defender los intereses globales de Espa\u00f1a y los defiende en Bruselas y\n    los defiende en \u00c1frica, donde ustedes ni siquiera dedicaron un minuto\n    para atender a los problemas estructurales graves que pod\u00edan afectar en\n    el futuro a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES DE LOS RESULTADOS DE LA CUMBRE EUROMEDITERR\u00c1NEA DE\n    BARCELONA, CELEBRADA LOS D\u00cdAS 27 Y 28 DE NOVIEMBRE DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el plan de acci\u00f3n para los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os al que\n    antes hac\u00eda referencia destacar\u00eda el impulso a la democracia y a la\n    defensa de los derechos humanos; se respalda al concepto de Alianza de\n    Civilizaciones, se avanza en el principio de igualdad entre hombres y\n    mujeres, y resaltar\u00eda que en el momento actual se aborda de manera\n    detallada la gesti\u00f3n com\u00fan -resalto el hecho de la gesti\u00f3n com\u00fan- de los\n    flujos migratorios y la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal, previ\u00e9ndose\n    incluso una reuni\u00f3n ministerial monogr\u00e1fica sobre el tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los 21 compromisos destacar\u00eda rechazar el intento de asociar\n    terrorismo con religi\u00f3n, cultura o naci\u00f3n y luchar contra las causas que\n    lo originan reconoci\u00e9ndose las relaciones que hay entre paz, seguridad,\n    derechos humanos, factores sociales, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sabe S.S., lo ha mencionado, que recientemente hemos aprobado el Plan\n    Concilia, para que 500.000 funcionarios puedan ver m\u00e1s f\u00e1cil esa\n    conciliaci\u00f3n entre sus obligaciones familiares y sus obligaciones\n    profesionales y que tambi\u00e9n va a servir de manera clar\u00edsima para\n    facilitar la promoci\u00f3n de las mujeres en la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    el libro blanco se hace un merecido reconocimiento a los hombres y\n    mujeres que, desde su compromiso c\u00edvico y pol\u00edtico, han trabajado desde\n    los ayuntamientos con ilusi\u00f3n y eficacia a lo largo de los \u00faltimos 26\n    a\u00f1os, diciendo a continuaci\u00f3n que, para dar respuesta a las nuevas\n    necesidades y demandas que los ciudadanos plantean ante la Administraci\u00f3n\n    m\u00e1s cercana, es necesario profundizar en la autonom\u00eda local, teniendo en\n    cuenta para ello que hay que fijar con claridad las competencias y\n    garantizar su financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [9, 10], "sistema educativo": [6, 7, 8], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabemos que la falta de una capacitaci\u00f3n b\u00e1sica puede\n    convertirse, en una sociedad como la nuestra, en el mayor riesgo de\n    exclusi\u00f3n y marginaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ma\u00f1ana se debate en esta C\u00e1mara la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, una ley que, a diferencia de la presentada por el Partido\n    Popular -la mal llamada Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza-, no\n    pretende excluir del sistema educativo a los alumnos con dificultades de\n    aprendizaje; una ley que en sus principios fundamentales deja muy clara\n    la intenci\u00f3n de conseguir que todos los alumnos alcancen el desarrollo\n    m\u00e1ximo de sus posibilidades, recibiendo una educaci\u00f3n adaptada a sus\n    necesidades, mejorando el nivel educativo de todo el alumnado, en\n    definitiva conciliando la calidad de la educaci\u00f3n con la equidad de su\n    reparto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario, y as\u00ed lo contemplan los principios\n    fundamentales de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, que para conseguir ese\n    objetivo tan ambicioso colaboren todos los componentes de la comunidad\n    educativa, yo dir\u00eda que la sociedad en su conjunto como responsable de\n    ofrecer ese compromiso con la calidad del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro\n    principio fundamental de esta ley es acomodar las actuaciones del sistema\n    educativo espa\u00f1ol en los pr\u00f3ximos a\u00f1os a los objetivos compartidos con\n    nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea y que tienen como objetivo\n    fundamental mejorar la calidad y la eficacia de los sistemas de educaci\u00f3n\n    y de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras que tenemos de diferentes estudios e informes\n    respecto a la educaci\u00f3n secundaria son preocupantes en cuanto al abandono\n    de los estudios y a no conseguir una formaci\u00f3n adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    nos gustar\u00eda que nos explicase qu\u00e9 medidas est\u00e1n previstas en la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n para mejorar el \u00e9xito en la educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es una realidad que muchos de nuestros alumnos tienen\n    serias dificultades para superar con \u00e9xito las exigencias y los objetivos\n    del sistema educativo y que estas dificultades implican no solamente\n    factores individuales del alumno, sino tambi\u00e9n factores educativos,\n    sociales y culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ma\u00f1ana se debate en esta C\u00e1mara la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, una ley que, a diferencia de la presentada por el Partido\n    Popular -la mal llamada Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza-, no\n    pretende excluir del sistema educativo a los alumnos con dificultades de\n    aprendizaje; una ley que en sus principios fundamentales deja muy clara\n    la intenci\u00f3n de conseguir que todos los alumnos alcancen el desarrollo\n    m\u00e1ximo de sus posibilidades, recibiendo una educaci\u00f3n adaptada a sus\n    necesidades, mejorando el nivel educativo de todo el alumnado, en\n    definitiva conciliando la calidad de la educaci\u00f3n con la equidad de su\n    reparto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario, y as\u00ed lo contemplan los principios\n    fundamentales de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, que para conseguir ese\n    objetivo tan ambicioso colaboren todos los componentes de la comunidad\n    educativa, yo dir\u00eda que la sociedad en su conjunto como responsable de\n    ofrecer ese compromiso con la calidad del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es una realidad que muchos de nuestros alumnos tienen\n    serias dificultades para superar con \u00e9xito las exigencias y los objetivos\n    del sistema educativo y que estas dificultades implican no solamente\n    factores individuales del alumno, sino tambi\u00e9n factores educativos,\n    sociales y culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ma\u00f1ana se debate en esta C\u00e1mara la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, una ley que, a diferencia de la presentada por el Partido\n    Popular -la mal llamada Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza-, no\n    pretende excluir del sistema educativo a los alumnos con dificultades de\n    aprendizaje; una ley que en sus principios fundamentales deja muy clara\n    la intenci\u00f3n de conseguir que todos los alumnos alcancen el desarrollo\n    m\u00e1ximo de sus posibilidades, recibiendo una educaci\u00f3n adaptada a sus\n    necesidades, mejorando el nivel educativo de todo el alumnado, en\n    definitiva conciliando la calidad de la educaci\u00f3n con la equidad de su\n    reparto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5], "sistema educativo": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es un placer hablar de educaci\u00f3n en esta C\u00e1mara, que creo que es\n    donde hay que hablar de educaci\u00f3n por el inter\u00e9s de todos los ciudadanos;\n    adem\u00e1s, hacerlo sobre las medidas que de verdad pueden cambiar los\n    resultados educativos y hacerlo para todos los territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha destacado usted uno de los problemas que merecen la atenci\u00f3n de todos:\n    c\u00f3mo conseguir el \u00e9xito de nuestros j\u00f3venes en una formaci\u00f3n como la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria, que sabemos que hoy les va a ser\n    imprescindible para su desarrollo profesional y para su futuro en todos\n    los ordenes de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No esperar, no posponer los problemas, no confiarlo\n    todo simplemente a medidas como la repetici\u00f3n de curso, sino ser m\u00e1s\n    activos, m\u00e1s decididos y poner todos los recursos que nuestro pa\u00eds puede\n    hoy dedicar a conseguir que nuestros alumnos completen la educaci\u00f3n\n    secundaria con los objetivos que est\u00e1n programados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que\n    estamos tratando, como usted muy bien recuerda y ma\u00f1ana se va a debatir\n    en esta C\u00e1mara, es de c\u00f3mo mejorar nuestro sistema educativo y ofrecer\n    aut\u00e9nticas oportunidades de cualificaci\u00f3n al mayor nivel para todos los\n    ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    estudiantes les vamos a dar todo aquello que el sistema educativo puede\n    ofrecer para detectar los d\u00e9ficits de aprendizaje y actuar en el momento\n    en que aparezcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No esperar, no posponer los problemas, no confiarlo\n    todo simplemente a medidas como la repetici\u00f3n de curso, sino ser m\u00e1s\n    activos, m\u00e1s decididos y poner todos los recursos que nuestro pa\u00eds puede\n    hoy dedicar a conseguir que nuestros alumnos completen la educaci\u00f3n\n    secundaria con los objetivos que est\u00e1n programados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fracaso escolar": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1N PREVISTAS EN LA LEY ORG\u00c1NICA DE EDUCACI\u00d3N\n    PARA LA PREVENCI\u00d3N DEL FRACASO ESCOLAR EN LA EDUCACI\u00d3N PRIMARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "fracaso escolar": [7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, todos sabemos que la educaci\u00f3n constituye uno de los\n    derechos fundamentales del hombre y que es, sin lugar a dudas, la v\u00eda m\u00e1s\n    adecuada para eliminar o disminuir los problemas de desigualdades\n    sociales y personales existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es menos cierto que la\n    educaci\u00f3n juega tambi\u00e9n un importante papel como transmisora de las\n    desigualdades sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que la igualdad de oportunidades\n    constituya la otra cara del derecho de todos a la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La igualdad de\n    oportunidades no puede entenderse exclusivamente como la posibilidad que\n    el sistema educativo ofrece a todos los ciudadanos de acceder al mismo,\n    sino b\u00e1sicamente como la posibilidad de que todos puedan llegar a la\n    meta, especialmente dentro de los niveles de educaci\u00f3n obligatoria, en\n    los que el principio de igualdad de oportunidades se convierte m\u00e1s que en\n    ning\u00fan otro en un objetivo b\u00e1sico a alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, teniendo en cuenta lo anteriormente expuesto, le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1n previstas en la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n del fracaso escolar en la educaci\u00f3n\n    primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La igualdad de\n    oportunidades no puede entenderse exclusivamente como la posibilidad que\n    el sistema educativo ofrece a todos los ciudadanos de acceder al mismo,\n    sino b\u00e1sicamente como la posibilidad de que todos puedan llegar a la\n    meta, especialmente dentro de los niveles de educaci\u00f3n obligatoria, en\n    los que el principio de igualdad de oportunidades se convierte m\u00e1s que en\n    ning\u00fan otro en un objetivo b\u00e1sico a alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos incluidos en el informe Pisa\n    sobre el fracaso escolar, referido a los alumnos espa\u00f1oles en los niveles\n    de la ense\u00f1anza obligatoria, son sin lugar a dudas preocupantes y nos\n    deben llevar a todos -educadores, padres y responsables p\u00fablicos- a poner\n    en marcha cuantas medidas sean necesarias para paliar dicha dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el fracaso escolar constituye el principal obst\u00e1culo a\n    salvar, porque establece una clara l\u00ednea divisoria entre los escolares\n    con y sin posibilidades de \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos incluidos en el informe Pisa\n    sobre el fracaso escolar, referido a los alumnos espa\u00f1oles en los niveles\n    de la ense\u00f1anza obligatoria, son sin lugar a dudas preocupantes y nos\n    deben llevar a todos -educadores, padres y responsables p\u00fablicos- a poner\n    en marcha cuantas medidas sean necesarias para paliar dicha dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, teniendo en cuenta lo anteriormente expuesto, le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1n previstas en la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n del fracaso escolar en la educaci\u00f3n\n    primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "fracaso escolar": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La ley\n    propone que actuemos desde el principio, que no nos rindamos desde el\n    principio de la educaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso esta ley -\u00e9sta s\u00ed- no utiliza el nombre de calidad en vano y s\u00ed que\n    tiene una memoria econ\u00f3mica, que es la aut\u00e9ntica esperanza para nuestros\n    centros educativos, para los alumnos y para todos los que necesitan esos\n    recursos que van a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n para todos, sin\n    exclusiones; para toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se\u00f1alaba, es\n    mejorar los resultados de todos los alumnos; tenemos que aspirar a que\n    todos mejoren sus conocimientos y competencias en relaci\u00f3n con lo que\n    estamos ofreciendo en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso esta ley -\u00e9sta s\u00ed- no utiliza el nombre de calidad en vano y s\u00ed que\n    tiene una memoria econ\u00f3mica, que es la aut\u00e9ntica esperanza para nuestros\n    centros educativos, para los alumnos y para todos los que necesitan esos\n    recursos que van a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n para todos, sin\n    exclusiones; para toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es la primera vez que una ley educativa pone \u00e9nfasis y se\n    preocupa de la prevenci\u00f3n del fracaso escolar, incluso de buscar el\n    \u00e9xito, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... DESDE CU\u00c1NDO CONOCE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE LOS\n    DA\u00d1OS PRODUCIDOS POR LAS OBRAS DEL AVE EN EL ACU\u00cdFERO DE LA SIERRA DE\n    ABDALAJ\u00cdS EN M\u00c1LAGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En esta situaci\u00f3n, si los ciudadanos y los ayuntamientos\n    tienen que ser multados ejemplarmente, como dice la se\u00f1ora consejera de\n    la Junta de Andaluc\u00eda, \u00bfqu\u00e9 pasa con el Ministerio de Fomento, se\u00f1ora\n    ministra de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE HAN LLEVADO AL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE A\n    ANUNCIAR LA EXPROPIACI\u00d3N DE UNA PARTE DEL HOTEL DE ALGARROBICO EN EL\n    T\u00c9RMINO MUNICIPAL DE CARBONERAS, ALMER\u00cdA, ACTUALMENTE EN CONSTRUCCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos aplicando la disposici\u00f3n adicional tercera de la\n    Ley de Costas, que faculta al Ministerio de Medio Ambiente a comprar en\n    la zona de protecci\u00f3n los terrenos necesarios para preservar valores\n    extraordinarios, como es este caso del cabo de Gata, que suponen un\n    activo para el desarrollo econ\u00f3mico de Carboneras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    ACTUACIONES PUESTAS EN MARCHA POR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA\n    SOLUCIONAR LOS PROBLEMAS DE AGUA EN LA PROVINCIA DE CIUDAD REAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nos consta que usted ha llegado a acuerdos concretos con el Gobierno de\n    Castilla-La Mancha y quisi\u00e9ramos saber, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las\n    actuaciones puestas en marcha por el Ministerio del Medio Ambiente para\n    solucionar los problemas de agua en la provincia de Ciudad Real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 intentando\n    recuperar el tiempo perdido durante los \u00faltimos a\u00f1os en pol\u00edtica de agua\n    en Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [4], "agentes sociales": [2], "di\u00e1logo social": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, estamos entrando en el ecuador de esta legislatura y el\n    di\u00e1logo social est\u00e1 bloqueado, al menos hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes reformas\n    que Espa\u00f1a necesita en materia de empleo y protecci\u00f3n social, que hoy\n    dependen de ese di\u00e1logo y que son absolutamente imprescindibles para el\n    progreso y el bienestar de todos, no acaban de concretarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si finalmente\n    los agentes sociales no llegan a un acuerdo sobre la reforma laboral,\n    \u00bftiene previsto el Gobierno de Espa\u00f1a hacer llegar a la C\u00e1mara un\n    proyecto de ley que d\u00e9 respuestas a las necesidades de nuestro mercado de\n    trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos entrando en el ecuador de esta legislatura y el\n    di\u00e1logo social est\u00e1 bloqueado, al menos hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes reformas\n    que Espa\u00f1a necesita en materia de empleo y protecci\u00f3n social, que hoy\n    dependen de ese di\u00e1logo y que son absolutamente imprescindibles para el\n    progreso y el bienestar de todos, no acaban de concretarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [9], "agentes sociales": [3, 4, 5], "di\u00e1logo social": [6, 7, 8], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, se\u00f1or Campuzano, tengo que decirle que el di\u00e1logo social\n    no est\u00e1 bloqueado, est\u00e1 funcionando correctamente y ha dado ya excelentes\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el di\u00e1logo social funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que lo que nos preocupa es la temporalidad, ese es el fen\u00f3meno que\n    hay que abordar; el Gobierno ha puesto una propuesta encima de la mesa de\n    di\u00e1logo social y esa propuesta est\u00e1 siendo discutida, se est\u00e1n\n    produciendo avances, tengo que dec\u00edrselo, y nosotros esperamos que en\n    poco tiempo, en torno a las fechas que le he indicado, en el mes de enero\n    o en el mes de febrero, pueda al menos delimitarse el contorno de\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la proposici\u00f3n de ley sobre subcontrataci\u00f3n que\n    vamos a tramitar en este Parlamento ha sido tambi\u00e9n consensuada con los\n    agentes sociales y va a permitir combatir la precariedad, mejorar la\n    seguridad en el empleo de los trabajadores y mejorar tambi\u00e9n la tasa de\n    empleo indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Claro que\n    queremos una reforma laboral con los agentes sociales! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos\n    identificado los problemas, hemos hecho un informe de expertos y hoy\n    mismo, en la reuni\u00f3n del presidente del Gobierno con los agentes sociales\n    previa a la cumbre europea del pr\u00f3ximo fin de semana, hemos acordado\n    impulsar de nuevo en el mes de enero lo que llamamos ya el per\u00edmetro, el\n    contorno, del acuerdo de reforma del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\u00f1or Campuzano, tengo que decirle que el di\u00e1logo social\n    no est\u00e1 bloqueado, est\u00e1 funcionando correctamente y ha dado ya excelentes\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el di\u00e1logo social funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que lo que nos preocupa es la temporalidad, ese es el fen\u00f3meno que\n    hay que abordar; el Gobierno ha puesto una propuesta encima de la mesa de\n    di\u00e1logo social y esa propuesta est\u00e1 siendo discutida, se est\u00e1n\n    produciendo avances, tengo que dec\u00edrselo, y nosotros esperamos que en\n    poco tiempo, en torno a las fechas que le he indicado, en el mes de enero\n    o en el mes de febrero, pueda al menos delimitarse el contorno de\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la proposici\u00f3n de ley sobre subcontrataci\u00f3n que\n    vamos a tramitar en este Parlamento ha sido tambi\u00e9n consensuada con los\n    agentes sociales y va a permitir combatir la precariedad, mejorar la\n    seguridad en el empleo de los trabajadores y mejorar tambi\u00e9n la tasa de\n    empleo indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... M\u00e1s de 8 millones de personas en nuestro pa\u00eds viven, seg\u00fan esta encuesta,\n    por debajo del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "inclusi\u00f3n social": [7], "mujeres": [6], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay que reducir estas tasas inaceptables de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el primer camino para combatir la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo,\n    estamos trabajando, se\u00f1or\u00edas -y lo saben ustedes muy bien-, con el\n    concurso de su grupo en la presentaci\u00f3n de una ley que regular\u00e1 el Plan\n    nacional de atenci\u00f3n a las personas sin autonom\u00eda personal o personas\n    dependientes, que sin duda nos va a ayudar de forma extraordinaria, en mi\n    opini\u00f3n, a combatir ese fen\u00f3meno de la pobreza que se ubica\n    fundamentalmente en mujeres y en mujeres de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este instrumento\n    podremos contribuir claramente a reducir esas tasas inaceptables de\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado un tercer plan de\n    acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social en el Consejo de Ministros el 8 de\n    septiembre de este a\u00f1o y nos preocupa mucho esta situaci\u00f3n igual que a\n    usted, mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que gobernamos, con el apoyo de su grupo parlamentario\n    -y hay que congratularse de ello-, en Espa\u00f1a se han creado un mill\u00f3n y\n    medio de empleos nuevos, mill\u00f3n y medio de ocupados m\u00e1s, un mill\u00f3n y\n    medio de personas que no depender\u00e1n de otros mecanismos de protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo,\n    estamos trabajando, se\u00f1or\u00edas -y lo saben ustedes muy bien-, con el\n    concurso de su grupo en la presentaci\u00f3n de una ley que regular\u00e1 el Plan\n    nacional de atenci\u00f3n a las personas sin autonom\u00eda personal o personas\n    dependientes, que sin duda nos va a ayudar de forma extraordinaria, en mi\n    opini\u00f3n, a combatir ese fen\u00f3meno de la pobreza que se ubica\n    fundamentalmente en mujeres y en mujeres de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado un tercer plan de\n    acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social en el Consejo de Ministros el 8 de\n    septiembre de este a\u00f1o y nos preocupa mucho esta situaci\u00f3n igual que a\n    usted, mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "mujeres": [2, 3], "personas mayores": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a se ha situado en el puesto n\u00famero 6 del ranking\n    de los pa\u00edses con mayor riesgo de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cinco habitantes del Estado percibe ingresos que le\n    sit\u00faan por debajo del umbral de la pobreza, el 20 por ciento de la\n    poblaci\u00f3n en Espa\u00f1a vive con menos de 400 euros mensuales -ojal\u00e1 esto\n    tambi\u00e9n hubiera cambiado- y este porcentaje comprende a casi 9 millones\n    de personas, a las que deber\u00edamos poner cara, nombre, ojos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    grupos de riesgo -por lo que dice esta encuesta, y ojal\u00e1 hubiera\n    cambiado- no son los que usted acaba de mencionar, sino que nos habla de\n    personas mayores de 65 a\u00f1os y menores de 16 a\u00f1os, y en mayor porcentaje\n    -cierto- las mujeres que los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El salario de los hombres era en\n    aquellos momentos -tampoco, por desgracia, ha cambiado- casi un 17,5 por\n    ciento superior al de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    grupos de riesgo -por lo que dice esta encuesta, y ojal\u00e1 hubiera\n    cambiado- no son los que usted acaba de mencionar, sino que nos habla de\n    personas mayores de 65 a\u00f1os y menores de 16 a\u00f1os, y en mayor porcentaje\n    -cierto- las mujeres que los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos sacado de la pobreza a 100.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social est\u00e1 aumentado en Espa\u00f1a y lo est\u00e1\n    haciendo de una forma muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A los socialistas nos parece esencial\n    potenciar proyectos tendentes a conseguir la accesibilidad global en\n    edificaciones, en urbanismo, en transporte, en comunicaciones, para\n    posibilitar la integraci\u00f3n social y laboral de las personas con\n    discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se llamaba convenio para la cooperaci\u00f3n e integraci\u00f3n\n    social de las personas con minusval\u00eda para desarrollar un programa de\n    accesibilidad global arquitect\u00f3nica, urban\u00edstica, en la comunicaci\u00f3n\n    sensorial, en el transporte, as\u00ed como en la sociedad de la informaci\u00f3n y\n    las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA LUCHAR\n    CONTRA LA SINIESTRALIDAD VIAL VINCULADA AL TRABAJO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3], "seguridad": [5, 6, 7, 8], "agentes sociales": [1], "guardia civil": [4], "social": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, estamos sufriendo en nuestro pa\u00eds una realidad tristemente\n    repetida de forma peri\u00f3dica con terribles consecuencias, tanto humanas\n    como econ\u00f3micas, y que podr\u00eda considerarse de aut\u00e9ntica lacra social; me\n    estoy refiriendo a los accidentes de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema en el que es necesario profundizar e implicar a los\n    distintos agentes sociales y trabajadores para que la seguridad vial se\n    integre en los planes de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior tambi\u00e9n ha\n    impulsado significativas medidas como son la mejora de la seguridad\n    p\u00fablica, tan erosionada en las dos \u00faltimas legislaturas, a trav\u00e9s del\n    incremento de efectivos de la Guardia Civil de Tr\u00e1fico y de sus\n    retribuciones, la implantaci\u00f3n del sistema de radares fijos que no\n    exist\u00edan -se han instalado 125 este a\u00f1o-, la disponibilidad de nuevas\n    tecnolog\u00edas por parte de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para informaci\u00f3n\n    vial al servicio de los ciudadanos y, por supuesto, la reciente\n    aprobaci\u00f3n de la Ley del carnet por puntos que conformar\u00e1 un instrumento\n    muy \u00fatil, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y tratar\u00e1\n    de incidir en el comportamiento de los conductores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Ministerio del Interior para luchar contra la siniestralidad vial\n    vinculada al trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior tambi\u00e9n ha\n    impulsado significativas medidas como son la mejora de la seguridad\n    p\u00fablica, tan erosionada en las dos \u00faltimas legislaturas, a trav\u00e9s del\n    incremento de efectivos de la Guardia Civil de Tr\u00e1fico y de sus\n    retribuciones, la implantaci\u00f3n del sistema de radares fijos que no\n    exist\u00edan -se han instalado 125 este a\u00f1o-, la disponibilidad de nuevas\n    tecnolog\u00edas por parte de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para informaci\u00f3n\n    vial al servicio de los ciudadanos y, por supuesto, la reciente\n    aprobaci\u00f3n de la Ley del carnet por puntos que conformar\u00e1 un instrumento\n    muy \u00fatil, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y tratar\u00e1\n    de incidir en el comportamiento de los conductores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de lo dicho, es de justicia reconocer el esfuerzo que nuestro\n    Gobierno realiza impulsando una nueva pol\u00edtica de seguridad vial como\n    pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad vial tiene car\u00e1cter prioritario para el\n    Ministerio de Fomento, de ah\u00ed el importante incremento de los recursos\n    dedicados a la conservaci\u00f3n de hasta el 2 por ciento del valor\n    patrimonial de la red de carreteras para paliar la deteriorada red que\n    hemos heredado del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior tambi\u00e9n ha\n    impulsado significativas medidas como son la mejora de la seguridad\n    p\u00fablica, tan erosionada en las dos \u00faltimas legislaturas, a trav\u00e9s del\n    incremento de efectivos de la Guardia Civil de Tr\u00e1fico y de sus\n    retribuciones, la implantaci\u00f3n del sistema de radares fijos que no\n    exist\u00edan -se han instalado 125 este a\u00f1o-, la disponibilidad de nuevas\n    tecnolog\u00edas por parte de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para informaci\u00f3n\n    vial al servicio de los ciudadanos y, por supuesto, la reciente\n    aprobaci\u00f3n de la Ley del carnet por puntos que conformar\u00e1 un instrumento\n    muy \u00fatil, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y tratar\u00e1\n    de incidir en el comportamiento de los conductores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema en el que es necesario profundizar e implicar a los\n    distintos agentes sociales y trabajadores para que la seguridad vial se\n    integre en los planes de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Vamos a seguir mejorando el estado de cosas,\n    en primer lugar, mediante la realizaci\u00f3n de un estudio sobre los\n    accidentes de tr\u00e1fico relacionados con el trabajo en Espa\u00f1a, en el que\n    van a trabajar el Instituto Nacional de Seguridad e Higiene, dependiente\n    del Ministerio del Interior, y tambi\u00e9n la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico;\n    en segundo lugar, mediante la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo compuesto\n    por personal de ambos ministerios; en tercer lugar, mediante la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de actuaci\u00f3n del Gobierno en el que se va a\n    informar sobre las actuaciones necesarias para prevenir los accidentes de\n    tr\u00e1fico relacionados con el trabajo que adem\u00e1s va a incluir una\n    metodolog\u00eda de actuaci\u00f3n que deber\u00e1n cumplir las empresas y, en cuarto\n    lugar, derivado del plan de actuaciones estrat\u00e9gicas del per\u00edodo\n    2005-2008, puedo decirle que vamos a potenciar la mesa de trabajo en el\n    sector del transporte de mercanc\u00edas y de viajeros y entre ese sector y\n    las direcciones generales de tr\u00e1fico y transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir mejorando el estado de cosas,\n    en primer lugar, mediante la realizaci\u00f3n de un estudio sobre los\n    accidentes de tr\u00e1fico relacionados con el trabajo en Espa\u00f1a, en el que\n    van a trabajar el Instituto Nacional de Seguridad e Higiene, dependiente\n    del Ministerio del Interior, y tambi\u00e9n la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico;\n    en segundo lugar, mediante la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo compuesto\n    por personal de ambos ministerios; en tercer lugar, mediante la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de actuaci\u00f3n del Gobierno en el que se va a\n    informar sobre las actuaciones necesarias para prevenir los accidentes de\n    tr\u00e1fico relacionados con el trabajo que adem\u00e1s va a incluir una\n    metodolog\u00eda de actuaci\u00f3n que deber\u00e1n cumplir las empresas y, en cuarto\n    lugar, derivado del plan de actuaciones estrat\u00e9gicas del per\u00edodo\n    2005-2008, puedo decirle que vamos a potenciar la mesa de trabajo en el\n    sector del transporte de mercanc\u00edas y de viajeros y entre ese sector y\n    las direcciones generales de tr\u00e1fico y transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfSe\u00f1or ministro, c\u00f3mo valora el Gobierno su pol\u00edtica de seguridad vial a\n    la vista de sus resultados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Les\n    pido que sean ustedes capaces de articular cuanto antes su pol\u00edtica de\n    seguridad vial y de elaborar un plan integral de seguridad vial, que vaya\n    a profundizar en las causas reales de los accidentes y no se quede\n    simplemente en los s\u00edntomas, que incluya medidas como la mejora de las\n    infraestructuras viarias, la mejor coordinaci\u00f3n de las urgencias y\n    emergencias sanitarias, un plan de educaci\u00f3n vial desde la escuela,\n    medidas que fomenten la seguridad en la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos, que\n    mejoren la coordinaci\u00f3n en estos temas con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    las diputaciones, con los ayuntamientos, en fin, todo lo que tiene que\n    ver con el tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos seguir esperando a que los problemas de la\n    seguridad en el tr\u00e1fico se arreglen por s\u00ed mismos y, mientras tanto,\n    culpar exclusivamente a los ciudadanos de las cosas que van mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, no tienen ustedes una pol\u00edtica de seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen una\n    pol\u00edtica de control, de vigilancia y de sanci\u00f3n del tr\u00e1fico, pero no\n    tienen ustedes una pol\u00edtica de seguridad vial, y ese es el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les\n    pido que sean ustedes capaces de articular cuanto antes su pol\u00edtica de\n    seguridad vial y de elaborar un plan integral de seguridad vial, que vaya\n    a profundizar en las causas reales de los accidentes y no se quede\n    simplemente en los s\u00edntomas, que incluya medidas como la mejora de las\n    infraestructuras viarias, la mejor coordinaci\u00f3n de las urgencias y\n    emergencias sanitarias, un plan de educaci\u00f3n vial desde la escuela,\n    medidas que fomenten la seguridad en la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos, que\n    mejoren la coordinaci\u00f3n en estos temas con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    las diputaciones, con los ayuntamientos, en fin, todo lo que tiene que\n    ver con el tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes no son capaces de establecer ese orden o\n    esa coordinaci\u00f3n, no tendr\u00e1n pol\u00edtica de seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prometieron una\n    agencia estatal de seguridad vial en su programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no tienen ustedes una\n    pol\u00edtica de seguridad vial, y es lamentable porque la necesitamos, y los\n    resultados est\u00e1n a la vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, usted que es miembro de la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial sin\n    duda conoce las iniciativas de este Gobierno, que demuestran\n    objetivamente que tiene una pol\u00edtica seria y coherente de seguridad vial\n    y coherente a su vez con la declaraci\u00f3n que le hac\u00eda con anterioridad: La\n    seguridad vial es para nosotros una aut\u00e9ntica prioridad pol\u00edtica, y debo\n    a\u00f1adir que por primera vez desde hace muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que hemos\n    creado el Observatorio nacional de seguridad vial; sabe que hemos sacado\n    adelante la Ley del carn\u00e9 o del permiso por puntos; sabe que estamos\n    aumentando los agentes destinados al control del tr\u00e1fico; sabe que\n    seguimos trabajando sistem\u00e1ticamente en campa\u00f1as espec\u00edficas de\n    vigilancia y control de alcoholemia, de control de la velocidad excesiva\n    y, en general, por un mayor y mejor cumplimiento de las normas de la\n    circulaci\u00f3n; sabe que estamos poniendo en marcha un nuevo modelo de\n    formaci\u00f3n de conductores; sabe que tenemos un plan de instalaci\u00f3n y de\n    despliegue de radares para controlar la velocidad excesiva y un plan de\n    control de la utilizaci\u00f3n de elementos pasivos de seguridad en los\n    veh\u00edculos a motor; sabe que estamos desarrollando toda una bater\u00eda de\n    respuestas a un problema que es grave y serio y que esa bater\u00eda de\n    respuestas, esa pol\u00edtica coherente, est\u00e1 dando sus frutos por primera vez\n    en muchos a\u00f1os, porque en 2005 en relaci\u00f3n a 2004, a d\u00eda 11 de\n    septiembre, hay de nuevo una reducci\u00f3n objetiva de accidentes de\n    circulaci\u00f3n: 171 accidentes mortales menos en ese periodo de tiempo; 184\n    personas fallecidas menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero que los datos fr\u00edos escondan el drama que suponen las\n    consecuencias de la seguridad vial, pero estamos trayendo m\u00e1s vida y\n    estamos alejando m\u00e1s muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "guardia civil": [2, 3, 4], "seguridad": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el d\u00eda 25 de noviembre en el Ayuntamiento de Gibrale\u00f3n se\n    produjo una gran concentraci\u00f3n tanto en el interior, donde hab\u00eda entre 50\n    y 60 personas, como en la puerta del edificio y en la escalera de acceso\n    al sal\u00f3n de plenos, hasta totalizar varios cientos de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de la Guardia\n    Civil, se\u00f1or diputado, y usted lo sabe, fue en todo momento proporcional\n    a las circunstancias y respetuosa con los congregados en las\n    inmediaciones y en el interior del ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante el\n    riesgo que exist\u00eda para el orden p\u00fablico y en el cumplimiento de las\n    misiones que tiene legalmente encomendadas, la Subdelegaci\u00f3n del Gobierno\n    orden\u00f3 a la Guardia Civil que interviniera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los informes de la\n    Guardia Civil y de la Delegaci\u00f3n del Gobierno tengo que decirle que los\n    parlamentarios por los que se interesa en su pregunta accedieron al\n    ayuntamiento cuando este estaba abarrotado de p\u00fablico y, seg\u00fan parece,\n    fueron expulsados por la propia presi\u00f3n del p\u00fablico, sin que en ning\u00fan\n    momento -le cito textualmente los informes a los que acabo de referirme-\n    fueran expulsados de forma individual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta situaci\u00f3n, seg\u00fan me informa el subdelegado\n    y la Guardia Civil, el parlamentario don Mat\u00edas Conde sufri\u00f3 un posible\n    desvanecimiento con desplome, momento en el que fue auxiliado por los\n    guardias civiles que estaban pr\u00f3ximos a \u00e9l para evitar su ca\u00edda al suelo\n    y para ayudarle a ponerse en pie; adem\u00e1s, establecieron inmediatamente un\n    cord\u00f3n a su alrededor para evitar que fuera pisado por otras personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto acreditaron su condici\u00f3n\n    de parlamentarios se les inform\u00f3 por parte de la fuerza actuante que en\n    cuanto estuviera despejado el sal\u00f3n se les dejar\u00eda entrar, precisamente\n    para evitar cualquier da\u00f1o a su seguridad e integridad f\u00edsica, sin ning\u00fan\n    tipo de inconveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Vaya por delante, se\u00f1or ministro, nuestro\n    m\u00e1ximo respeto a la Guardia Civil, pero sepa el se\u00f1or ministro que los\n    dem\u00f3cratas -y usted lo es- queremos ver a la Guardia Civil en los\n    cuarteles y no tutelando las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "guardia civil": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... ),\n    Gobierno que gobierna, entre otras cosas, a una Guardia Civil que en ese\n    caso que usted dice actu\u00f3 adecuadamente -y es de lo que el ministro del\n    Interior tiene que responder- a fin de evitar males mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni la\n    Guardia Civil ni el Ministerio del Interior tienen por qu\u00e9 entrar en\n    cuestiones de pol\u00edtica municipal interna, se limitan a garantizar el\n    orden p\u00fablico y a auxiliar a los ciudadanos que lo necesitan, justamente\n    lo que hizo la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ),\n    Gobierno que gobierna, entre otras cosas, a una Guardia Civil que en ese\n    caso que usted dice actu\u00f3 adecuadamente -y es de lo que el ministro del\n    Interior tiene que responder- a fin de evitar males mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni la\n    Guardia Civil ni el Ministerio del Interior tienen por qu\u00e9 entrar en\n    cuestiones de pol\u00edtica municipal interna, se limitan a garantizar el\n    orden p\u00fablico y a auxiliar a los ciudadanos que lo necesitan, justamente\n    lo que hizo la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en el programa electoral del Partido Socialista que obtuvo\n    la confianza mayoritaria de la ciudadan\u00eda en las pasadas elecciones se\n    dec\u00eda que no puede haber pol\u00edticas de seguridad reales sin un sistema\n    penitenciario rehabilitador, recogiendo as\u00ed el mandato constitucional que\n    en su art\u00edculo 25.2 proclama que las medidas privativas de libertad\n    estar\u00e1n orientadas hacia la reeducaci\u00f3n y la reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el programa electoral del Partido Socialista que obtuvo\n    la confianza mayoritaria de la ciudadan\u00eda en las pasadas elecciones se\n    dec\u00eda que no puede haber pol\u00edticas de seguridad reales sin un sistema\n    penitenciario rehabilitador, recogiendo as\u00ed el mandato constitucional que\n    en su art\u00edculo 25.2 proclama que las medidas privativas de libertad\n    estar\u00e1n orientadas hacia la reeducaci\u00f3n y la reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "mujeres": [1], "social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En concreto, se van a construir 18 centros penitenciarios en\n    r\u00e9gimen ordinario, 32 centros de inserci\u00f3n social de diferentes tama\u00f1os,\n    cinco unidades para mujeres y, por \u00faltimo, diversas actuaciones en orden\n    a garantizar a las zonas de referencia la disposici\u00f3n de unidades de\n    custodia hospitalaria en cantidad y calidad suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se van a construir 18 centros penitenciarios en\n    r\u00e9gimen ordinario, 32 centros de inserci\u00f3n social de diferentes tama\u00f1os,\n    cinco unidades para mujeres y, por \u00faltimo, diversas actuaciones en orden\n    a garantizar a las zonas de referencia la disposici\u00f3n de unidades de\n    custodia hospitalaria en cantidad y calidad suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    vamos a poner a disposici\u00f3n del sistema penitenciario en ese periodo de\n    tiempo la cifra aproximada de 18.000 celdas de diferentes\n    funcionalidades, que van a contribuir decisivamente a que arreglemos un\n    problema que tambi\u00e9n es serio, que es el de la ejecuci\u00f3n penitenciaria en\n    condiciones, porque una buena ejecuci\u00f3n penitenciaria no solo va a\n    permitir la rehabilitaci\u00f3n del delincuente, sino tambi\u00e9n acreditar una\n    mayor y mejor seguridad del Estado, que tambi\u00e9n es necesaria en muchas\n    c\u00e1rceles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA\n    POL\u00cdTICA QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO FRENTE A LAS SITUACIONES DE\n    POBREZA Y DE EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA\n    POL\u00cdTICA QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO FRENTE A LAS SITUACIONES DE\n    POBREZA Y DE EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "educaci\u00f3n": [23], "mujeres": [24, 25], "seguridad": [26], "protecci\u00f3n social": [31, 32, 33], "personas mayores": [27, 28], "exclusi\u00f3n social": [29, 30], "social": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nos recuerda que\n    una de cada cinco personas que reside en Espa\u00f1a se encuentra por debajo\n    del umbral de pobreza relativa y que el porcentaje de mujeres es mayor\n    que el de hombres: el de mujeres, el 20,8 por ciento, y el de hombres, el\n    19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la tasa de riesgo de pobreza por edad y por sexo\n    nos indica, en el supuesto de personas de m\u00e1s de 65 a\u00f1os, que estamos en\n    el 29,6 por ciento, y si hacemos una distinci\u00f3n entre hombres y mujeres,\n    en el caso de las mujeres estamos en el 31,8 por ciento Tambi\u00e9n nos\n    indica de manera preocupante que esa tasa de riesgo de pobreza en las\n    personas menores de 16 a\u00f1os es del 24,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, que el crecimiento econ\u00f3mico es necesario para reducir la pobreza,\n    que sin crecimiento econ\u00f3mico no hay capacidad de reducir el n\u00famero de\n    pobres, pero que el crecimiento econ\u00f3mico en s\u00ed mismo y por s\u00ed mismo no\n    es la garant\u00eda de la reducci\u00f3n del n\u00famero de pobres, y las cifras\n    espa\u00f1olas as\u00ed lo ponen de manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de eso, tambi\u00e9n es\n    cierto que existen responsabilidades de los individuos frente a las\n    situaciones de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tambi\u00e9n en nuestro enfoque de las\n    pol\u00edticas p\u00fablicas en esta materia debemos contemplar esa visi\u00f3n: cambios\n    en profundidad, responsabilidades tambi\u00e9n de las personas, insuficiencia\n    del crecimiento econ\u00f3mico como \u00fanica garant\u00eda para reducir la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos lleva a entender que debe existir una pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza, de lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo\n    de esta interpelaci\u00f3n es conocer, dentro de la solemnidad que implica el\n    presentarlo en la C\u00e1mara, la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con esta\n    cuesti\u00f3n y, posteriormente, a trav\u00e9s de la correspondiente moci\u00f3n que\n    presentaremos ma\u00f1ana, plantear a la C\u00e1mara medidas que entendemos que\n    todos podemos compartir en la definici\u00f3n de esta pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las encuestas de INE y todos los estudios que se vienen\n    realizando en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os en esta materia nos indican\n    algunas cuestiones -y la siguiente interpelaci\u00f3n del se\u00f1or Olabarr\u00eda\n    redundar\u00e1 en ello a\u00fan con mayor \u00e9nfasis, porque es m\u00e1s espec\u00edfica que\n    \u00e9sta que estoy yo planteando-: pobreza asociada a personas mayores, que\n    es pobreza asociada a insuficiencias de nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una demanda que existe en la\n    sociedad civil que entiende que por la v\u00eda del empleo -o por la v\u00eda de lo\n    econ\u00f3mico, como le gusta afirmar a mi colega, la se\u00f1ora Esteve- podemos\n    ser capaces de garantizar el empleo de esas personas que la din\u00e1mica del\n    mercado ha excluido, porque estamos convencidos, se\u00f1or ministro -y creo\n    que tambi\u00e9n lo est\u00e1 su Gobierno- de que para una persona conseguir un\n    empleo es la mejor pol\u00edtica para sacarla de la pobreza, y hay personas\n    que necesitan instrumentos espec\u00edficos de acompa\u00f1amiento en esa b\u00fasqueda\n    del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El S\u00edndic de Greuges de Catalu\u00f1a esta misma semana presentaba en\n    el Parlament de Catalunya un ampl\u00edsimo informe sobre la problem\u00e1tica de\n    las personas sin hogar; aquellas personas que, seguramente debido a la\n    din\u00e1mica de nuestra sociedad, quedan en lo m\u00e1s profundo de la pobreza y\n    de la exclusi\u00f3n, en una situaci\u00f3n de alejamiento de las m\u00ednimas\n    satisfacciones vitales que una persona puede tener en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n debe\n    ser una responsabilidad compartida con otros \u00e1mbitos de los poderes\n    p\u00fablicos: con los gobiernos auton\u00f3micos, con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con los ayuntamientos, que tienen claras competencias en materia de\n    asistencia social, de vivienda, de educaci\u00f3n, de salud, es decir, en\n    materias fundamentales para construir una pol\u00edtica clara en este campo,\n    pero, en cualquier caso, es evidente que la Administraci\u00f3n central\n    tambi\u00e9n tiene importantes espacios para construir esa pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, vemos c\u00f3mo justamente el colectivo\n    principalmente afectado por la protecci\u00f3n que se deriva de nuestro\n    sistema de pensiones tiene las mayores tasas de pobreza relativa y el\n    mayor nivel de riesgo de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, y valorando positivamente\n    la nueva encuesta de condiciones de vida que ha realizado el INE as\u00ed como\n    el informe del mismo -si finalmente hoy ya se ha hecho p\u00fablico- sobre las\n    personas sin hogar, estamos convencidos de que necesitamos mayor nivel de\n    informaci\u00f3n e informaci\u00f3n m\u00e1s sofisticada, m\u00e1s global y al mismo tiempo\n    m\u00e1s precisa, sobre la situaci\u00f3n de la pobreza y la exclusi\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, pleno apoyo a la sociedad civil en este \u00e1mbito, no porque\n    la sociedad civil deba jugar un papel subsidiario, sino porque estamos\n    convencidos de que una sociedad civil comprometida a fondo con la lucha\n    contra la pobreza, la exclusi\u00f3n y la insolidaridad es una sociedad civil\n    \u00fatil en t\u00e9rminos de calidad democr\u00e1tica; y a\u00f1adir\u00eda algo m\u00e1s: en t\u00e9rminos\n    de articular la participaci\u00f3n de las propias personas excluidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos lleva a entender que debe existir una pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza, de lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las encuestas de INE y todos los estudios que se vienen\n    realizando en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os en esta materia nos indican\n    algunas cuestiones -y la siguiente interpelaci\u00f3n del se\u00f1or Olabarr\u00eda\n    redundar\u00e1 en ello a\u00fan con mayor \u00e9nfasis, porque es m\u00e1s espec\u00edfica que\n    \u00e9sta que estoy yo planteando-: pobreza asociada a personas mayores, que\n    es pobreza asociada a insuficiencias de nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema de pensiones, que comparado en el conjunto de la\n    Uni\u00f3n Europea no es un mal sistema de protecci\u00f3n social, contin\u00faa sin\n    garantizar que todos los beneficiarios de las pensiones tengan aquellos\n    ingresos m\u00ednimos que les permitan vivir con dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en todo caso, personas mayores y\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que son m\u00e1s de diez a\u00f1os de debate social\n    y pol\u00edtico en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n debe\n    ser una responsabilidad compartida con otros \u00e1mbitos de los poderes\n    p\u00fablicos: con los gobiernos auton\u00f3micos, con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con los ayuntamientos, que tienen claras competencias en materia de\n    asistencia social, de vivienda, de educaci\u00f3n, de salud, es decir, en\n    materias fundamentales para construir una pol\u00edtica clara en este campo,\n    pero, en cualquier caso, es evidente que la Administraci\u00f3n central\n    tambi\u00e9n tiene importantes espacios para construir esa pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    sistema de pensiones y la protecci\u00f3n social es una responsabilidad del\n    Gobierno del Estado y, en la distribuci\u00f3n de nuestro gasto social, el\n    peso de la Seguridad Social en los sistemas de protecci\u00f3n social es\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, y valorando positivamente\n    la nueva encuesta de condiciones de vida que ha realizado el INE as\u00ed como\n    el informe del mismo -si finalmente hoy ya se ha hecho p\u00fablico- sobre las\n    personas sin hogar, estamos convencidos de que necesitamos mayor nivel de\n    informaci\u00f3n e informaci\u00f3n m\u00e1s sofisticada, m\u00e1s global y al mismo tiempo\n    m\u00e1s precisa, sobre la situaci\u00f3n de la pobreza y la exclusi\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, buena parte de los instrumentos que a veces todos\n    terminamos\n    utilizando en este \u00e1mbito son iniciativas de Foessa, en el \u00e1mbito de\n    C\u00e1ritas, de la Fundaci\u00f3n Salom\u00f3n, de la Caixa de Catalunya, de la\n    Fundacio Bofill -y le hablo de lo que m\u00e1s conozco, que es lo que hay en\n    mi pa\u00eds, Catalu\u00f1a- que desde la iniciativa social y solidaria realizan\n    este tipo de informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n debe\n    ser una responsabilidad compartida con otros \u00e1mbitos de los poderes\n    p\u00fablicos: con los gobiernos auton\u00f3micos, con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con los ayuntamientos, que tienen claras competencias en materia de\n    asistencia social, de vivienda, de educaci\u00f3n, de salud, es decir, en\n    materias fundamentales para construir una pol\u00edtica clara en este campo,\n    pero, en cualquier caso, es evidente que la Administraci\u00f3n central\n    tambi\u00e9n tiene importantes espacios para construir esa pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos recuerda que\n    una de cada cinco personas que reside en Espa\u00f1a se encuentra por debajo\n    del umbral de pobreza relativa y que el porcentaje de mujeres es mayor\n    que el de hombres: el de mujeres, el 20,8 por ciento, y el de hombres, el\n    19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la tasa de riesgo de pobreza por edad y por sexo\n    nos indica, en el supuesto de personas de m\u00e1s de 65 a\u00f1os, que estamos en\n    el 29,6 por ciento, y si hacemos una distinci\u00f3n entre hombres y mujeres,\n    en el caso de las mujeres estamos en el 31,8 por ciento Tambi\u00e9n nos\n    indica de manera preocupante que esa tasa de riesgo de pobreza en las\n    personas menores de 16 a\u00f1os es del 24,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    sistema de pensiones y la protecci\u00f3n social es una responsabilidad del\n    Gobierno del Estado y, en la distribuci\u00f3n de nuestro gasto social, el\n    peso de la Seguridad Social en los sistemas de protecci\u00f3n social es\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las encuestas de INE y todos los estudios que se vienen\n    realizando en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os en esta materia nos indican\n    algunas cuestiones -y la siguiente interpelaci\u00f3n del se\u00f1or Olabarr\u00eda\n    redundar\u00e1 en ello a\u00fan con mayor \u00e9nfasis, porque es m\u00e1s espec\u00edfica que\n    \u00e9sta que estoy yo planteando-: pobreza asociada a personas mayores, que\n    es pobreza asociada a insuficiencias de nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en todo caso, personas mayores y\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos lleva a entender que debe existir una pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza, de lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, y valorando positivamente\n    la nueva encuesta de condiciones de vida que ha realizado el INE as\u00ed como\n    el informe del mismo -si finalmente hoy ya se ha hecho p\u00fablico- sobre las\n    personas sin hogar, estamos convencidos de que necesitamos mayor nivel de\n    informaci\u00f3n e informaci\u00f3n m\u00e1s sofisticada, m\u00e1s global y al mismo tiempo\n    m\u00e1s precisa, sobre la situaci\u00f3n de la pobreza y la exclusi\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema de pensiones, que comparado en el conjunto de la\n    Uni\u00f3n Europea no es un mal sistema de protecci\u00f3n social, contin\u00faa sin\n    garantizar que todos los beneficiarios de las pensiones tengan aquellos\n    ingresos m\u00ednimos que les permitan vivir con dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en todo caso, personas mayores y\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    sistema de pensiones y la protecci\u00f3n social es una responsabilidad del\n    Gobierno del Estado y, en la distribuci\u00f3n de nuestro gasto social, el\n    peso de la Seguridad Social en los sistemas de protecci\u00f3n social es\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "educaci\u00f3n": [24], "mujeres": [25, 26, 27, 28], "protecci\u00f3n social": [39], "agentes sociales": [29, 30], "personas mayores": [35], "exclusi\u00f3n social": [36, 37, 38], "social": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "inclusi\u00f3n social": [31, 32, 33, 34]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00a1C\u00f3mo no voy a estar\n    preocupado, como ustedes, por estos \u00edndices de pobreza! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero relativos\n    porque, como sabe, hablamos de pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso perm\u00edtame que le diga, primero,\n    que la encuesta de 2004 es con datos de 2003 y desde entonces se han\n    producido ya importantes cambios en Espa\u00f1a, que se van a ir acentuando en\n    el futuro en el combate contra la pobreza; y, segundo, las competencias\n    efectivamente son m\u00faltiples, tambi\u00e9n afectan a comunidades aut\u00f3nomas y a\n    ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos actuando decididamente\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le haga un repaso de las nuevas pol\u00edticas que en el a\u00f1o 2004\n    no exist\u00edan en Espa\u00f1a y que hoy existen y est\u00e1n encima de la mesa para\n    combatir la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque, por\n    supuesto, en el planteamiento que usted me hace le doy un papel muy\n    importante a la sociedad civil, hay unas garant\u00edas que los poderes\n    p\u00fablicos tienen que poner encima de la mesa para evitar la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si tenemos un mill\u00f3n y medio de\n    ocupados m\u00e1s en esta legislatura, habr\u00e1 potencialmente un mill\u00f3n y medio\n    de personas en menor situaci\u00f3n de riesgo de caer en pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le haga un relatorio muy r\u00e1pido de las medidas que estamos\n    tomando para combatir la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenemos m\u00e1s\n    de 10 millones de hogares en que todos sus miembros tienen un empleo,\n    cifra desconocida en Espa\u00f1a que l\u00f3gicamente contribuye a evitar los\n    riesgos de caer en pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco a\n    poco estamos derribando las columnas de la pobreza relativa, tambi\u00e9n por\n    la v\u00eda del incremento del salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, para\n    nosotros la reducci\u00f3n de la precariedad en el empleo es un elemento\n    sustancial para poder combatir tambi\u00e9n la pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, 600.000 inmigrantes, muchos de los cuales estaban en\n    el umbral de la pobreza relativa, hoy est\u00e1n legalizados, hoy contribuyen\n    al sistema p\u00fablico de protecci\u00f3n y en su d\u00eda percibir\u00e1n una pensi\u00f3n\n    acorde con esa contribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, sabe usted que, antes de fin de a\u00f1o, el Consejo de Ministros\n    aprobar\u00e1 el anteproyecto de ley de atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia, con lo que construiremos un derecho universal de los\n    ciudadanos que permitir\u00e1 combatir con much\u00edsima eficacia esas situaciones\n    de pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello, se\u00f1or\u00eda, y con todas las medidas que le he indicado, estoy\n    seguro de que en pocos a\u00f1os podremos haber combatido con mucha m\u00e1s\n    eficacia la situaci\u00f3n de pobreza relativa que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se\u00f1or\u00eda, claro que nos preocupa esa\n    situaci\u00f3n y el Gobierno ya ha aprobado el tercer Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social 2005-2006 para que esta situaci\u00f3n cambie absolutamente\n    de ra\u00edz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a resignarnos en el combate contra la exclusi\u00f3n social,\n    y por eso es bueno que esta C\u00e1mara comience un debate a fondo sobre la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos actuando decididamente\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 11 de noviembre aprobamos el Real Decreto por el que se regulan las\n    prestaciones familiares, en el que se introducen mejoras sustanciales en\n    la protecci\u00f3n social de la familia, y en breve ver\u00e1 la luz el reglamento\n    de desarrollo de la Ley de protecci\u00f3n de familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dentro de poco presentaremos el\n    plan estrat\u00e9gico de integraci\u00f3n de inmigrantes, que pretende ser un marco\n    general para dar cohesi\u00f3n a las pol\u00edticas de integraci\u00f3n, con un enfoque\n    global transversal y cuyos ejes son la acogida, la educaci\u00f3n, el empleo,\n    la vivienda, los servicios sociales, la salud, el codesarrollo, la\n    igualdad de trato, la perspectiva de g\u00e9nero, la participaci\u00f3n y la\n    sensibilizaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son, se\u00f1or\u00edas, algunas de las medidas\n    contempladas en el III Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero decirle que desde hace tiempo venimos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de una propuesta\n    sobre empresas de inclusi\u00f3n social; lo ha dicho usted y me parece muy\n    positiva esa propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    creado ya, en el Consejo de fomento de la econom\u00eda social, un grupo de\n    trabajo para que est\u00e9n las empresas m\u00e1s representativas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dentro de poco presentaremos el\n    plan estrat\u00e9gico de integraci\u00f3n de inmigrantes, que pretende ser un marco\n    general para dar cohesi\u00f3n a las pol\u00edticas de integraci\u00f3n, con un enfoque\n    global transversal y cuyos ejes son la acogida, la educaci\u00f3n, el empleo,\n    la vivienda, los servicios sociales, la salud, el codesarrollo, la\n    igualdad de trato, la perspectiva de g\u00e9nero, la participaci\u00f3n y la\n    sensibilizaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay colectivos en riesgo como los j\u00f3venes y las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    las mujeres, a\u00fan persisten situaciones de discriminaci\u00f3n en el acceso al\n    empleo y en las condiciones de trabajo que hacen que la mujer en Espa\u00f1a\n    tenga un menor volumen de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n estamos ultimando un\n    proyecto de ley que ver\u00e1 esta C\u00e1mara en el primer trimestre del a\u00f1o 2006,\n    un gran proyecto de ley de igualdad en el empleo entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres v\u00edctimas de la\n    violencia de g\u00e9nero nos preocupan y hemos tomado dos medidas: la\n    continuaci\u00f3n del programa de la renta activa de inserci\u00f3n, que permite\n    percibir 375 euros al mes a casi 5.000 mujeres, y las ayudas aprobadas\n    recientemente por el Consejo de Ministros para mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero que debido a su edad no pueden tener una inserci\u00f3n\n    profesional, que les permitir\u00e1 percibir durante 24 meses una especie de\n    renta m\u00ednima de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, de nuevo, ha propuesto a los\n    agentes sociales una subida por encima del 5 por ciento el pr\u00f3ximo a\u00f1o,\n    hasta los 540 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el uno de enero de 2006, si tienen a bien aprobarlo\n    los agentes sociales, tendremos un salario m\u00ednimo de 540 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se\u00f1or\u00eda, claro que nos preocupa esa\n    situaci\u00f3n y el Gobierno ya ha aprobado el tercer Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social 2005-2006 para que esta situaci\u00f3n cambie absolutamente\n    de ra\u00edz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son, se\u00f1or\u00edas, algunas de las medidas\n    contempladas en el III Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero decirle que desde hace tiempo venimos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de una propuesta\n    sobre empresas de inclusi\u00f3n social; lo ha dicho usted y me parece muy\n    positiva esa propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el plan de acci\u00f3n para personas mayores en el a\u00f1o 2006\n    ver\u00e1 incrementados sus recursos casi en un 60 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a resignarnos en el combate contra la exclusi\u00f3n social,\n    y por eso es bueno que esta C\u00e1mara comience un debate a fondo sobre la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos actuando decididamente\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 11 de noviembre aprobamos el Real Decreto por el que se regulan las\n    prestaciones familiares, en el que se introducen mejoras sustanciales en\n    la protecci\u00f3n social de la familia, y en breve ver\u00e1 la luz el reglamento\n    de desarrollo de la Ley de protecci\u00f3n de familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "personas mayores": [7], "protecci\u00f3n social": [8], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me gustar\u00eda situar la\n    cuesti\u00f3n de la pobreza relativa en sus justos t\u00e9rminos, primero, para no\n    caer en un falso alarmismo, pero tampoco para minusvalorar lo que estamos\n    hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El INE, en la informaci\u00f3n que facilita, expresa lo siguiente:\n    El valor del umbral de pobreza, expresado como ingreso equivalente de la\n    persona, se establece en 6.278 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que una persona\n    con unos ingresos anuales por unidad de consumo inferior a este umbral se\n    considera que est\u00e1 en la pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pobreza relativa, pero que no debe servir para sentirnos ausentes ante el\n    reto que supone esta realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece que esa vieja demanda de viejos luchadores de\n    nuestra sociedad civil en el \u00e1mbito de la pobreza y la exclusi\u00f3n necesita\n    ese amparo de la pol\u00edtica p\u00fablica del Estado, que existen expectativas\n    abiertas importantes en el sector en esta legislatura, que algunas\n    diputadas de la C\u00e1mara han insistido en ello desde hace tiempo en el\n    Grupo Socialista tambi\u00e9n y que, por tanto, nos gustar\u00eda que esa moci\u00f3n\n    expresase ese compromiso de todos en la consecuci\u00f3n de ese proyecto de\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pensi\u00f3n no contributiva con su actual regla\n    de aplicaci\u00f3n no permite que muchas personas que objetivamente est\u00e1n en\n    situaci\u00f3n de pobreza, con absoluta falta de ingresos, puedan beneficiarse\n    de las pensiones no contributivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo aplaudi\u00f3 en su\n    d\u00eda la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, aunque tambi\u00e9n\n    manifestamos nuestra preocupaci\u00f3n por la configuraci\u00f3n del Iprem y por la\n    evoluci\u00f3n de la actualizaci\u00f3n del Iprem que afecta a nuestro sistema de\n    bienestar, que no hemos resuelto bien y que afecta muy claramente a la\n    evoluci\u00f3n del propio sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, necesitar\u00edamos ser capaces, en primer\n    lugar, de configurar una pensi\u00f3n m\u00ednima en nuestro sistema contributivo\n    que efectivamente garantizase esa suficiencia de ingresos que permitiese\n    a las personas mayores vivir con dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo aplaudi\u00f3 en su\n    d\u00eda la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, aunque tambi\u00e9n\n    manifestamos nuestra preocupaci\u00f3n por la configuraci\u00f3n del Iprem y por la\n    evoluci\u00f3n de la actualizaci\u00f3n del Iprem que afecta a nuestro sistema de\n    bienestar, que no hemos resuelto bien y que afecta muy claramente a la\n    evoluci\u00f3n del propio sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "inclusi\u00f3n social": [7, 8], "mujeres": [6], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Incluso la pensi\u00f3n\n    m\u00ednima sin c\u00f3nyuge a cargo, la pensi\u00f3n m\u00ednima de viudedad, con el\n    incremento que va a sufrir el pr\u00f3ximo a\u00f1o estar\u00e1 muy pr\u00f3xima, se\u00f1or\u00eda, a\n    los 6.200 euros anuales que establece los datos de aplicaci\u00f3n de la\n    encuesta como pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto, otra garant\u00eda para\n    combatir las situaciones de exclusi\u00f3n y de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unido a ello, el\n    salario m\u00ednimo se va a situar en 540 euros, que por 14 mensualidades va a\n    superar los 7.000 euros anuales de ingreso por persona; por tanto, estar\u00e1\n    ya por encima del \u00edndice de pobreza relativa, que pr\u00e1cticamente estaba en\n    el mismo hace tan solo dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo quiero romper\n    una lanza a favor del tercer sector en Espa\u00f1a, de las m\u00faltiples formas de\n    organizaci\u00f3n colectiva de la solidaridad que tenemos en nuestro pa\u00eds y\n    que est\u00e1n ayudando de un modo extraordinario a combatir esas situaciones\n    de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha planteado la hip\u00f3tesis en la que ya est\u00e1 trabajando el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales de la regulaci\u00f3n mediante ley de las empresas\n    de inclusi\u00f3n social -vamos a llamarlas as\u00ed-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dar\n    un paso m\u00e1s y hay que tratar de favorecer estas nuevas empresas de\n    inclusi\u00f3n social, su adecuada relaci\u00f3n con los centros especiales de\n    empleo y con los modelos especiales para combatir la exclusi\u00f3n en materia\n    de empleo que tenemos establecidos, y que yo creo que est\u00e1n dando\n    excelentes resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto, el acceso al empleo en\n    igualdad de condiciones de los hombres y las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha planteado la hip\u00f3tesis en la que ya est\u00e1 trabajando el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales de la regulaci\u00f3n mediante ley de las empresas\n    de inclusi\u00f3n social -vamos a llamarlas as\u00ed-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dar\n    un paso m\u00e1s y hay que tratar de favorecer estas nuevas empresas de\n    inclusi\u00f3n social, su adecuada relaci\u00f3n con los centros especiales de\n    empleo y con los modelos especiales para combatir la exclusi\u00f3n en materia\n    de empleo que tenemos establecidos, y que yo creo que est\u00e1n dando\n    excelentes resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "seguridad": [24, 25], "social": [19, 20, 21, 22, 23]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde esta perspectiva, quiero comentar que el se\u00f1or Campuzano ha\n    contextualizado muy bien cu\u00e1l es el problema de las viudas, un problema\n    de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento se mantiene normativamente, por imperativo del\n    ordenamiento jur\u00eddico, por las previsiones sobre c\u00f3mo se configura la\n    pensi\u00f3n de viudedad por el ordenamiento jur\u00eddico, a m\u00e1s\n    de 1.500.000 personas que sin ning\u00fan tipo de dudas vive por debajo del\n    umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vivir por debajo del umbral de la pobreza\n    significa pretericiones de mandatos constitucionales que usted y yo\n    conocemos perfectamente, pero es que estamos hablando, se\u00f1or ministro, de\n    un problema hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    atender de forma suficiente la pensi\u00f3n de viudedad desde la perspectiva\n    de su cuantificaci\u00f3n supone establecer una cuant\u00eda de pensi\u00f3n, sobre todo\n    cuando estamos hablando de pensiones de naturaleza contributiva, que\n    supere, cuando menos, el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, no es\n    congruente con la jurisprudencia constitucional que pr\u00e1cticamente el 80\n    por ciento de las viudas que no pueden compatibilizar su pensi\u00f3n con\n    otras rentas, como las del trabajo o las de otra naturaleza, vivan bajo\n    el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos encontrando con una\n    situaci\u00f3n que afecta a 1.500.000 personas, que viven bajo el umbral de la\n    pobreza, por la configuraci\u00f3n normativa de una particular pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos encontrando con que no es dudoso en\n    este momento que personas que cobran pensiones de 348 euros viven por\n    debajo del umbral de la pobreza, se mida como se mida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos\n    informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en concreto los de 1998 y 1999,\n    que nos indican que tener unas rentas inferiores al salario m\u00ednimo\n    interprofesional significa autom\u00e1ticamente ubicarse bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta perspectiva, quiero comentar que el se\u00f1or Campuzano ha\n    contextualizado muy bien cu\u00e1l es el problema de las viudas, un problema\n    de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento se mantiene normativamente, por imperativo del\n    ordenamiento jur\u00eddico, por las previsiones sobre c\u00f3mo se configura la\n    pensi\u00f3n de viudedad por el ordenamiento jur\u00eddico, a m\u00e1s de 1.500.000\n    personas que sin ning\u00fan tipo de dudas vive por debajo del umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vivir por debajo del umbral de la pobreza significa\n    pretericiones de mandatos constitucionales que usted y yo conocemos\n    perfectamente, pero es que estamos hablando, se\u00f1or ministro, de un\n    problema hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    atender de forma suficiente la pensi\u00f3n de viudedad desde la perspectiva\n    de su cuantificaci\u00f3n supone establecer una cuant\u00eda de pensi\u00f3n, sobre todo\n    cuando estamos hablando de pensiones de naturaleza contributiva, que\n    supere, cuando menos, el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, no es\n    congruente con la jurisprudencia constitucional que pr\u00e1cticamente el 80\n    por ciento de las viudas que no pueden compatibilizar su pensi\u00f3n con\n    otras rentas, como las del trabajo o las de otra naturaleza, vivan bajo\n    el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos encontrando con una\n    situaci\u00f3n que afecta a 1.500.000 personas, que viven bajo el umbral de la\n    pobreza, por la configuraci\u00f3n normativa de una particular pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos encontrando con que no es dudoso en\n    este momento que personas que cobran pensiones de 348 euros viven por\n    debajo del umbral de la pobreza, se mida como se mida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos\n    informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en concreto los de 1998 y 1999,\n    que nos indican que tener unas rentas inferiores al salario m\u00ednimo\n    interprofesional significa autom\u00e1ticamente ubicarse bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    estamos encontrando con una situaci\u00f3n que afecta a 1.500.000 personas,\n    que viven bajo el umbral de la pobreza, por la configuraci\u00f3n normativa de\n    una particular pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos\n    encontrando con que no es dudoso en este momento que personas que cobran\n    pensiones de 348 euros viven por debajo del umbral de la pobreza, se mida\n    como se mida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en\n    concreto los de 1998 y 1999, que nos indican que tener unas rentas\n    inferiores al salario m\u00ednimo interprofesional significa autom\u00e1ticamente\n    ubicarse bajo el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a su vez ya el jubilado hab\u00eda sufrido los\n    recortes previos que acometieron la Ley de reforma de las pensiones de\n    1985, que ten\u00eda un nombre mucho m\u00e1s farragoso en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado, nada menos que Ley para la racionalizaci\u00f3n de la estructura y de\n    la acci\u00f3n cobertora del aspecto o de la parte contributiva del sistema\n    p\u00fablico de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos\n    informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en concreto los de 1998 y 1999,\n    que nos indican que tener unas rentas inferiores al salario m\u00ednimo\n    interprofesional significa autom\u00e1ticamente ubicarse bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a su vez ya el jubilado hab\u00eda sufrido los\n    recortes previos que acometieron la Ley de reforma de las pensiones de\n    1985, que ten\u00eda un nombre mucho m\u00e1s farragoso en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado, nada menos que Ley para la racionalizaci\u00f3n de la estructura y de\n    la acci\u00f3n cobertora del aspecto o de la parte contributiva del sistema\n    p\u00fablico de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos\n    informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en concreto los de 1998 y 1999,\n    que nos indican que tener unas rentas inferiores al salario m\u00ednimo\n    interprofesional significa autom\u00e1ticamente ubicarse bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en\n    concreto los de 1998 y 1999, que nos indican que tener unas rentas\n    inferiores al salario m\u00ednimo interprofesional significa autom\u00e1ticamente\n    ubicarse bajo el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a su vez ya el jubilado hab\u00eda sufrido los\n    recortes previos que acometieron la Ley de reforma de las pensiones de\n    1985, que ten\u00eda un nombre mucho m\u00e1s farragoso en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado, nada menos que Ley para la racionalizaci\u00f3n de la estructura y de\n    la acci\u00f3n cobertora del aspecto o de la parte contributiva del sistema\n    p\u00fablico de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a su vez ya el jubilado hab\u00eda sufrido los\n    recortes previos que acometieron la Ley de reforma de las pensiones de\n    1985, que ten\u00eda un nombre mucho m\u00e1s farragoso en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado, nada menos que Ley para la racionalizaci\u00f3n de la estructura y de\n    la acci\u00f3n cobertora del aspecto o de la parte contributiva del sistema\n    p\u00fablico de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "agentes sociales": [11, 12, 13], "di\u00e1logo social": [14, 15], "mujeres": [9, 10], "social": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El a\u00f1o que viene la pensi\u00f3n m\u00ednima de viudedad para una\n    viuda mayor de 65 a\u00f1os va a estar por encima del umbral de la pobreza\n    relativa que establece esta encuesta, por primera vez en la historia de\n    la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en el a\u00f1o que viene se van a\n    superar los 6.200 euros que la metodolog\u00eda comunitaria considera como el\n    umbral relativo de la pobreza, antes de que acabe esta legislatura, como\n    me compromet\u00ed con los espa\u00f1oles en las elecciones del 14 de marzo del a\u00f1o\n    2004 como coordinador del programa del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de\n    llegar al 2008, la pensi\u00f3n m\u00ednima de viudedad para una persona mayor de\n    65 a\u00f1os estar\u00e1 ya por encima de ese umbral relativo de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos encontramos con que esas viudas,\n    leg\u00edtimamente, con plena justicia, tienen una pensi\u00f3n media cercana a los\n    800 euros mensuales, muy por encima del umbral de pobreza relativa que\n    describe la encuesta del Instituto Nacional de Estad\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que poner\n    al d\u00eda la pensi\u00f3n de viudedad, adaptarla a nuestra realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, cambios familiares; la regulaci\u00f3n de la pensi\u00f3n\n    de viudedad en estos momentos est\u00e1 ocasionando un d\u00e9ficit de cobertura\n    social en algunos casos, pero en otros est\u00e1 produciendo sobreprotecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en una l\u00ednea semejante a la recomendaci\u00f3n del Pacto de Toledo\n    antes citada, ya en el proyecto de ley de presupuestos para el a\u00f1o 2006\n    se ha incorporado una disposici\u00f3n adicional mediante la que el Congreso\n    de los Diputados insta al Gobierno a que, previo a su an\u00e1lisis con los\n    agentes sociales en el marco del di\u00e1logo social, se presente a esta\n    C\u00e1mara un proyecto de ley en el que, dentro de una reformulaci\u00f3n global\n    de la pensi\u00f3n de viudedad, esta prestaci\u00f3n recupere su objetivo de\n    sustituir adecuadamente las rentas perdidas como consecuencia del\n    fallecimiento del causante, posibilitando a un tiempo el acceso a la\n    cobertura social de las personas que, aun no mediando v\u00ednculo\n    matrimonial, conformen un n\u00facleo familiar en el que se produzca una\n    situaci\u00f3n de dependencia econ\u00f3mica o en la que existan hijos menores\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa propuesta y\n    las dem\u00e1s que se contienen en el documento entregado a los agentes\n    sociales han de ser consensuadas en el marco del di\u00e1logo social y,\n    obtenido ese consenso, que espero sea r\u00e1pido, se presentar\u00e1 al Congreso\n    el proyecto de ley para obtener el m\u00e1ximo consenso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este modo, se\u00f1or Olabarr\u00eda,\n    demostramos nuestro sentido social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Significa\n    que las mujeres que hoy trabajan tendr\u00e1n su propia pensi\u00f3n y, por tanto,\n    si tienen la desgracia de caer en la viudedad, al igual que cualquier\n    hombre, no depender\u00e1n ya de una renta como la pensi\u00f3n de viudedad porque\n    tendr\u00e1n derecho a pensi\u00f3n propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como todos recordamos, la\n    proporci\u00f3n de mujeres que obten\u00edan ingresos del trabajo hace 30 a\u00f1os en\n    Espa\u00f1a era muy escasa; sin embargo, hoy, por fortuna, est\u00e1 ampli\u00e1ndose. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha presentado en un documento a los\n    agentes sociales y espero que en poco tiempo podamos tomar medidas de\n    fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en una l\u00ednea semejante a la recomendaci\u00f3n del Pacto de Toledo\n    antes citada, ya en el proyecto de ley de presupuestos para el a\u00f1o 2006\n    se ha incorporado una disposici\u00f3n adicional mediante la que el Congreso\n    de los Diputados insta al Gobierno a que, previo a su an\u00e1lisis con los\n    agentes sociales en el marco del di\u00e1logo social, se presente a esta\n    C\u00e1mara un proyecto de ley en el que, dentro de una reformulaci\u00f3n global\n    de la pensi\u00f3n de viudedad, esta prestaci\u00f3n recupere su objetivo de\n    sustituir adecuadamente las rentas perdidas como consecuencia del\n    fallecimiento del causante, posibilitando a un tiempo el acceso a la\n    cobertura social de las personas que, aun no mediando v\u00ednculo\n    matrimonial, conformen un n\u00facleo familiar en el que se produzca una\n    situaci\u00f3n de dependencia econ\u00f3mica o en la que existan hijos menores\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes\n    de noviembre presentamos a los agentes sociales un documento en el que se\n    proponen una serie de medidas dirigidas a la consecuci\u00f3n de estos\n    objetivos fijados en la ley de presupuestos del a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en una l\u00ednea semejante a la recomendaci\u00f3n del Pacto de Toledo\n    antes citada, ya en el proyecto de ley de presupuestos para el a\u00f1o 2006\n    se ha incorporado una disposici\u00f3n adicional mediante la que el Congreso\n    de los Diputados insta al Gobierno a que, previo a su an\u00e1lisis con los\n    agentes sociales en el marco del di\u00e1logo social, se presente a esta\n    C\u00e1mara un proyecto de ley en el que, dentro de una reformulaci\u00f3n global\n    de la pensi\u00f3n de viudedad, esta prestaci\u00f3n recupere su objetivo de\n    sustituir adecuadamente las rentas perdidas como consecuencia del\n    fallecimiento del causante, posibilitando a un tiempo el acceso a la\n    cobertura social de las personas que, aun no mediando v\u00ednculo\n    matrimonial, conformen un n\u00facleo familiar en el que se produzca una\n    situaci\u00f3n de dependencia econ\u00f3mica o en la que existan hijos menores\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa propuesta y\n    las dem\u00e1s que se contienen en el documento entregado a los agentes\n    sociales han de ser consensuadas en el marco del di\u00e1logo social y,\n    obtenido ese consenso, que espero sea r\u00e1pido, se presentar\u00e1 al Congreso\n    el proyecto de ley para obtener el m\u00e1ximo consenso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "social": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, no he sido capaz de comprender c\u00f3mo normativa, material o\n    presupuestariamente van a acometer este\n    problema que afecta a 1.500.000 de viudas, al 80 por ciento de este\n    segmento de la poblaci\u00f3n que en este momento vive bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el umbral de la pobreza, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las referencias del INE con relaci\u00f3n a la definici\u00f3n\n    del umbral de la pobreza, los 6.400 euros anuales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de la voluntad de modificar los esquemas normativos\n    de la pensi\u00f3n de viudedad, pero no nos lo ha comentado en los t\u00e9rminos en\n    que he propuesto, removiendo las dificultades de constitucionalidad que\n    en este momento afectan a la configuraci\u00f3n normativa en el Decreto\n    legislativo 1/1994, es decir, la vulneraci\u00f3n de tres preceptos de la\n    Constituci\u00f3n; la expoliaci\u00f3n, reduciendo los ingresos familiares a la\n    mitad, en concreto al 52 por ciento, cuando el Tribunal Constitucional ha\n    considerado que el derecho a una pensi\u00f3n determinada es una manifestaci\u00f3n\n    espec\u00edfica del derecho de propiedad privada y que su expoliaci\u00f3n o\n    expropiaci\u00f3n debe estar motivada por una causa de inter\u00e9s social -un\n    motivo de inter\u00e9s justo o social- y a cambio de la correspondiente\n    indemnizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que defini\u00f3\n    el Consejo Econ\u00f3mico y Social en los informes anuales de los a\u00f1os 1998 y\n    1999, considerando que es precisamente el salario m\u00ednimo\n    interprofesional, petrificado por el Gobierno popular durante 8 a\u00f1os\n    efectivamente, pero corregido o elevado de forma muy t\u00edmida y modesta por\n    su propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "agentes sociales": [4, 5], "di\u00e1logo social": [6], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    t\u00e9rminos de los par\u00e1metros que utiliza la encuesta del INE, el pr\u00f3ximo\n    a\u00f1o todas las viudas mayores de 65 a\u00f1os van a estar por encima de ese\n    par\u00e1metro de pobreza relativa, van a salir de ese espacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    son los dos grandes principios que planteamos en la reforma que hay que\n    aquilatar en la mesa de di\u00e1logo social y que luego hay que tramitar en\n    este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea, mejorar con\n    un tratamiento de justicia social redistributiva la situaci\u00f3n de las\n    personas que m\u00e1s lo necesitan, pero adoptando medidas que garanticen la\n    sostenibilidad del sistema en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es nuestra hoja de ruta y\n    eso, se\u00f1or Olabarr\u00eda, no es cobard\u00eda, cr\u00e9ame, es responsabilidad y\n    justicia social, porque a toda viuda que tenga necesidades en este pa\u00eds\n    le vamos a garantizar una renta de supervivencia acorde con la dignidad\n    humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado un\n    documento a los agentes sociales que dice como punto uno que la pensi\u00f3n\n    de viudedad debe recuperar su car\u00e1cter de renta de sustituci\u00f3n y\n    reservarse -lo he dicho desde la tribuna- para aquellas situaciones en\n    las que el causahabiente contribuya efectivamente al sostenimiento de la\n    familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos casos claro que habr\u00e1 que elevar la pensi\u00f3n de\n    viudedad al salario m\u00ednimo interprofesional, pero reformulando la pensi\u00f3n\n    de viudedad con car\u00e1cter general en las l\u00edneas que estoy indicando y que\n    figuran en la propuesta que ha hecho el Gobierno a los agentes sociales y\n    que estamos dispuestos a traer despu\u00e9s a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    son los dos grandes principios que planteamos en la reforma que hay que\n    aquilatar en la mesa de di\u00e1logo social y que luego hay que tramitar en\n    este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de dos afiliados la Partido\n    Popular, un partido que no olviden, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, representa\n    a 10 millones de personas, que tambi\u00e9n merece un Gobierno y un ministro\n    del Interior que act\u00fae vele por sus derechos y no permita que se le prive\n    de los derechos tan fundamentales como es el ejercicio de la\n    manifestaci\u00f3n y de la libertad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre, se\u00f1or\n    ministro, hemos dicho exactamente lo mismo frente a las cr\u00edticas con las\n    que usted nos contestaba diciendo que est\u00e1bamos creando una estrategia\n    equivocada, que nada de lo que dec\u00edamos era verdad y que todo se hab\u00eda\n    hecho correctamente desde el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfde qu\u00e9 ministro habl\u00e1bamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    para colmo, se\u00f1or ministro del Interior, ahora tambi\u00e9n se lo dice un\n    \u00f3rgano colegiado, se lo dice la Audiencia Provincial de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\n    los ha quitado la Audiencia Provincial cuando le ha dicho clar\u00edsimamente\n    que ustedes, en el Ministerio del Interior, han falseado documentos\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted no se enter\u00f3 de esa orden -parece que no se enter\u00f3\n    porque tuvo que pedir informaci\u00f3n al director general de la Polic\u00eda-,\n    porque estaba en otros asuntos mayores, que eran, evidentemente,\n    desarticular comandos en la lucha contra el terrorismo, que es su\n    competencia, pero esta tambi\u00e9n -no lo olvide, usted es ministro del\n    Interior de todo, no de lo que considera prioritario-, si no se enter\u00f3,\n    tambi\u00e9n es su responsabilidad, porque ni en la polic\u00eda se puede estar\n    haciendo lo que se hace ni se puede utilizar de forma partidista a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado como el PSOE y su Gobierno lo\n    est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfusted est\u00e1 mintiendo a esta\n    C\u00e1mara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted no se enter\u00f3 de esa orden -parece que no se enter\u00f3\n    porque tuvo que pedir informaci\u00f3n al director general de la Polic\u00eda-,\n    porque estaba en otros asuntos mayores, que eran, evidentemente,\n    desarticular comandos en la lucha contra el terrorismo, que es su\n    competencia, pero esta tambi\u00e9n -no lo olvide, usted es ministro del\n    Interior de todo, no de lo que considera prioritario-, si no se enter\u00f3,\n    tambi\u00e9n es su responsabilidad, porque ni en la polic\u00eda se puede estar\n    haciendo lo que se hace ni se puede utilizar de forma partidista a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado como el PSOE y su Gobierno lo\n    est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A pesar de ello, usted, se\u00f1ora diputada, y el grupo al que usted\n    representa han pedido y siguen pidiendo reiteradamente la asunci\u00f3n de\n    responsabilidades, eventualmente, la dimisi\u00f3n del delegado del Gobierno,\n    del ministro de Defensa, del fiscal general del Estado, naturalmente del\n    ministro del Interior que les habla y hasta, en alguna ocasi\u00f3n, han\n    apuntado al propio presidente del Gobierno, y para ello necesitan una\n    coartada, se\u00f1ora diputada, claro que necesitan una coartada, y la\n    coartada es la utilizaci\u00f3n en sede pol\u00edtica de un proceso judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ... con tal de utilizarlos\n    para cargar pol\u00edticamente contra el ministro de Defensa, el ministro del\n    Interior y contra todo lo que pillen en sede pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es lo \u00fanico que lamento como ministro del Interior del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, quiero reiterar la absoluta limpieza del comportamiento de\n    todos los miembros del Gobierno y de toda la estructura pol\u00edtica del\n    Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le recuerdo: la construcci\u00f3n\n    de una casa cuartel en Corralejo-la Oliva y de la comisar\u00eda de Arrecife\n    -m\u00e1s de 4,5 millones de euros-; la finalizaci\u00f3n del despliegue del SIVE\n    en Lanzarote y el inicio en Gran Canaria, que va a suponer un gasto de\n    casi 9 millones de euros; el desarrollo de las actuaciones comprendidas\n    en el programa de inmigraci\u00f3n sur, con un coste de m\u00e1s de 3,5 millones de\n    euros, y las obras, importantes y necesarias, para la construcci\u00f3n del\n    centro de internamiento de extranjeros en Lanzarote y la creaci\u00f3n de un\n    puesto de inspecci\u00f3n fronteriza en el puerto de Arrecife, en lo que vamos\n    a invertir m\u00e1s de un mill\u00f3n de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el centro de esta balanza est\u00e1 el parip\u00e9 de una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n que no investig\u00f3 absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es un hecho que los terroristas proponen la formaci\u00f3n\n    de dos mesas de negociaci\u00f3n: una entre los agentes pol\u00edticos vascos, con\n    inclusi\u00f3n del Partido Socialista de Euskadi y del Partido Socialista de\n    Navarra, y otra para lo que llaman desmilitarizaci\u00f3n del conflicto entre\n    ETA y los Estados espa\u00f1ol y franc\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un hecho que el secretario\n    general del Partido Socialista de Euskadi ha anunciado su disposici\u00f3n a\n    sentarse en esa mesa de negociaci\u00f3n si ETA anuncia el abandono de su\n    actividad criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me parece sorprendente que usted d\u00e9 credibilidad a la banda terrorista\n    ETA, que usted d\u00e9 credibilidad a las declaraciones de una organizaci\u00f3n\n    ilegal como Batasuna, y lo que no s\u00e9 es por qu\u00e9 lo hace, no s\u00e9 cu\u00e1l es el\n    inter\u00e9s que tiene S.S., o su partido, o su grupo en sembrar sospechas, en\n    sembrar dudas, en sembrar malestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Buscan\n    desesperadamente una tregua de ETA, quieren constituir, pero no saben\n    c\u00f3mo, la famosa mesa de partidos para satisfacer las exigencias\n    terroristas, pero debieran saber que la banda terrorista no va a\n    renunciar a su acci\u00f3n criminal si no se admite el reconocimiento de\n    Euskal Herria como Naci\u00f3n con Navarra dentro de ella y el derecho a la\n    autodeterminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me parece preocupante\n    que usted d\u00e9 m\u00e1s credibilidad a Batasuna y a ETA que a lo que dice el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, quiz\u00e1 porque no le gusta lo que dice el Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "salud": [3, 4, 5], "consejo interterritorial": [8, 9], "sistema nacional": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como diputado por Madrid que la primera noticia que surge\n    sea para hacer saber que en la contabilidad de la lista de espera\n    quir\u00fargica en el \u00e1mbito nacional se van a tener en cuenta solo los datos\n    de 16 comunidades aut\u00f3nomas, excluyendo precisamente a Madrid, es algo\n    que a pesar de ser esperado no deja de producirme una sensaci\u00f3n amarga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Socialista en la Asamblea de Madrid se viene\n    denunciando que el sistema de recuento de las listas de espera en esta\n    comunidad, regida por la orden 602/2004 de la Comunidad de Madrid, no\n    solo no se ajusta y vulnera claramente el Real Decreto-ley 605/2003 para\n    el tratamiento homog\u00e9neo de la informaci\u00f3n sobre listas de espera en el\n    \u00e1mbito estatal del Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar del Partido Popular, sino\n    que tambi\u00e9n infringe o por lo menos burla los art\u00edculos 2 y 4 de la Ley\n    41/2002,\n    de Autonom\u00eda y Derechos del Paciente, tambi\u00e9n casualmente del Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser que la\n    insumisi\u00f3n legislativa insinuada al menos por la Comunidad de Madrid no\n    se limita a las leyes socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta va a ser acerca de la reuni\u00f3n del Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud de la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha cumplido su misi\u00f3n de velar por la cohesi\u00f3n del Sistema\n    Nacional de Salud, en este caso en algo tan importante como la\n    actualizaci\u00f3n de la cartera de servicios b\u00e1sicos, que establece qu\u00e9\n    prestaciones est\u00e1n garantizadas para todos los ciudadanos espa\u00f1oles, con\n    independencia de su lugar de residencia y de que en su comunidad est\u00e9n o\n    no disponibles esas atenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, por eso me gustar\u00eda preguntarle: \u00bfPuede informarnos\n    sobre los acuerdos alcanzados en materia de cartera de servicios b\u00e1sicos\n    y comunes del Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta va a ser acerca de la reuni\u00f3n del Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud de la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, por eso me gustar\u00eda preguntarle: \u00bfPuede informarnos\n    sobre los acuerdos alcanzados en materia de cartera de servicios b\u00e1sicos\n    y comunes del Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta va a ser acerca de la reuni\u00f3n del Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud de la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, fuera de este aspecto colateral en lo verdaderamente\n    importante el resultado del Consejo Interterritorial ha sido m\u00e1s que\n    positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "consejo interterritorial": [13, 14], "salud": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "sistema nacional": [8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esa Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones ha mantenido 23\n    reuniones que se a\u00f1aden a otras cuatro que han tenido los distintos\n    grupos t\u00e9cnicos, comit\u00e9s y comisiones que han dado cuerpo al contenido de\n    la cartera de servicios: salud p\u00fablica, atenci\u00f3n primaria, especializada\n    y de urgencias, transporte sanitario, prestaci\u00f3n de productos diet\u00e9ticos\n    y prestaci\u00f3n ortoprot\u00e9sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tras un a\u00f1o y medio de trabajo con las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    pasado 1 de diciembre la Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y\n    prestaciones del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud\n    consensu\u00f3 por unanimidad el texto del proyecto del real decreto de\n    cartera de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en la primera sesi\u00f3n del Consejo\n    Interterritorial que convoqu\u00e9 como ministra de Sanidad el 16 de junio del\n    a\u00f1o 2004 inclu\u00ed el proceso de elaboraci\u00f3n de esa cartera de servicios del\n    Sistema Nacional de Salud como un objetivo prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    la Conferencia de Presidentes dedicada a la financiaci\u00f3n de la sanidad\n    tambi\u00e9n incluy\u00f3 esta propuesta de elaboraci\u00f3n de dicha cartera de\n    servicios b\u00e1sicos y comunes del Sistema Nacional de Salud como uno de los\n    acuerdos resultado de dicha conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa elaboraci\u00f3n queremos\n    garantizar a todos los ciudadanos las condiciones b\u00e1sicas y comunes de\n    las prestaciones sanitarias a las que tienen derecho, dando as\u00ed\n    cumplimiento a lo que establece, por cierto, la Ley 16/2003, de Cohesi\u00f3n\n    y Calidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones ha mantenido 23\n    reuniones que se a\u00f1aden a otras cuatro que han tenido los distintos\n    grupos t\u00e9cnicos, comit\u00e9s y comisiones que han dado cuerpo al contenido de\n    la cartera de servicios: salud p\u00fablica, atenci\u00f3n primaria, especializada\n    y de urgencias, transporte sanitario, prestaci\u00f3n de productos diet\u00e9ticos\n    y prestaci\u00f3n ortoprot\u00e9sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las prestaciones actuales el\n    proyecto establece el procedimiento, de acuerdo con la ley, para las\n    actualizaciones: a instancias de qui\u00e9n, qu\u00e9 requisitos previos debe tener\n    su incorporaci\u00f3n, c\u00f3mo debe ser la evaluaci\u00f3n por parte de la Agencia de\n    evaluaci\u00f3n de tecnolog\u00edas del Instituto de Salud Carlos II, y,\n    finalmente, cu\u00e1l es el procedimiento para su definitiva inclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, culminar\u00e1 as\u00ed un proyecto necesario, complejo e importante que\n    ayuda a consolidar nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tras un a\u00f1o y medio de trabajo con las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    pasado 1 de diciembre la Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y\n    prestaciones del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud\n    consensu\u00f3 por unanimidad el texto del proyecto del real decreto de\n    cartera de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en la primera sesi\u00f3n del Consejo\n    Interterritorial que convoqu\u00e9 como ministra de Sanidad el 16 de junio del\n    a\u00f1o 2004 inclu\u00ed el proceso de elaboraci\u00f3n de esa cartera de servicios del\n    Sistema Nacional de Salud como un objetivo prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    la Conferencia de Presidentes dedicada a la financiaci\u00f3n de la sanidad\n    tambi\u00e9n incluy\u00f3 esta propuesta de elaboraci\u00f3n de dicha cartera de\n    servicios b\u00e1sicos y comunes del Sistema Nacional de Salud como uno de los\n    acuerdos resultado de dicha conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa elaboraci\u00f3n queremos\n    garantizar a todos los ciudadanos las condiciones b\u00e1sicas y comunes de\n    las prestaciones sanitarias a las que tienen derecho, dando as\u00ed\n    cumplimiento a lo que establece, por cierto, la Ley 16/2003, de Cohesi\u00f3n\n    y Calidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, culminar\u00e1 as\u00ed un proyecto necesario, complejo e importante que\n    ayuda a consolidar nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tras un a\u00f1o y medio de trabajo con las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    pasado 1 de diciembre la Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y\n    prestaciones del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud\n    consensu\u00f3 por unanimidad el texto del proyecto del real decreto de\n    cartera de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    cartera fue presentada en el pleno del Consejo Interterritorial del\n    pasado d\u00eda 14 y queda pendiente una reuni\u00f3n con los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, a solicitud de los gobiernos del Partido Popular,\n    para examinar con ellos las alegaciones que se presenten en las pr\u00f3ximas\n    semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE EL\n    ACUERDO PARA EL DESARROLLO DEL CENTRO NACIONAL DE INVESTIGACIONES\n    CARDIOVASCULARES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10, 11, 12], "salud": [1, 2, 3], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este\n    acuerdo firmado en La Moncloa el pasado d\u00eda 15 incluye la aportaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de importantes empresas espa\u00f1olas, lo que va a permitir hasta\n    el a\u00f1o 2012 parte del mantenimiento y la actividad investigadora del\n    centro, junto a la incorporaci\u00f3n de un comit\u00e9 cient\u00edfico externo de\n    asesoramiento y evaluaci\u00f3n del que forman parte cient\u00edficos y cient\u00edficas\n    de relevancia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n es un\n    elemento primordial en el desarrollo de una sociedad moderna, en especial\n    en el \u00e1mbito de la biomedicina y la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suponen 822,99 millones de euros que se destinar\u00e1n\n    fundamentalmente a pol\u00edticas de cohesi\u00f3n y calidad para el conjunto del\n    sistema, a estrategias de salud p\u00fablica y planes de prevenci\u00f3n, a\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y\n    desarrollo, las cuales aumentan un 17,74 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho aumento se\n    canaliza a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, destin\u00e1ndose a la\n    promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n sanitaria realizada por fundaciones como el\n    Centro Nacional de Investigaciones\n    Oncol\u00f3gicas, el Centro de Investigaci\u00f3n de Enfermedades Neurol\u00f3gicas y el\n    Centro Nacional de Investigaciones Cardiovalculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de esos compromisos es dar prioridad al gasto en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo aumentando la inversi\u00f3n p\u00fablica de forma\n    transversal en el conjunto de los ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n es un\n    elemento primordial en el desarrollo de una sociedad moderna, en especial\n    en el \u00e1mbito de la biomedicina y la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suponen 822,99 millones de euros que se destinar\u00e1n\n    fundamentalmente a pol\u00edticas de cohesi\u00f3n y calidad para el conjunto del\n    sistema, a estrategias de salud p\u00fablica y planes de prevenci\u00f3n, a\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y\n    desarrollo, las cuales aumentan un 17,74 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho aumento se\n    canaliza a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, destin\u00e1ndose a la\n    promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n sanitaria realizada por fundaciones como el\n    Centro Nacional de Investigaciones\n    Oncol\u00f3gicas, el Centro de Investigaci\u00f3n de Enfermedades Neurol\u00f3gicas y el\n    Centro Nacional de Investigaciones Cardiovalculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como fruto de esta firme apuesta por la inversi\u00f3n p\u00fablica en investigaci\u00f3n\n    de este Gobierno se llega a la firma de un acuerdo que tambi\u00e9n compromete\n    a la inversi\u00f3n privada y que se traduce en una de las apuestas\n    cient\u00edficas m\u00e1s importantes tanto en el \u00e1mbito nacional como europeo que\n    investigar\u00e1 sobre las enfermedades que son la primera causa de muerte en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de esos compromisos es dar prioridad al gasto en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo aumentando la inversi\u00f3n p\u00fablica de forma\n    transversal en el conjunto de los ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n es un\n    elemento primordial en el desarrollo de una sociedad moderna, en especial\n    en el \u00e1mbito de la biomedicina y la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suponen 822,99 millones de euros que se destinar\u00e1n\n    fundamentalmente a pol\u00edticas de cohesi\u00f3n y calidad para el conjunto del\n    sistema, a estrategias de salud p\u00fablica y planes de prevenci\u00f3n, a\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y\n    desarrollo, las cuales aumentan un 17,74 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, aparte de lo expuesto, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza su\n    ministerio sobre el acuerdo para el desarrollo del Centro Nacional de\n    Investigaciones Cardiovasculares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la firma el pasado 15 de diciembre, ante el presidente del\n    Gobierno, del acuerdo por el que 13 de las m\u00e1s importantes empresas\n    espa\u00f1olas se compromet\u00edan con el Ministerio de Sanidad y Consumo a\n    financiar una parte importante de la actividad del Centro Nacional de\n    Investigaciones Cardiovasculares es, desde luego, la actuaci\u00f3n de\n    mecenazgo empresarial m\u00e1s relevante de los \u00faltimos a\u00f1os, por su importe,\n    por el grupo de empresas que la componen y por los resultados previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo proyecto se va a\n    estructurar como una acci\u00f3n conjunta entre Estado y sector privado,\n    cre\u00e1ndose una fundaci\u00f3n, Procnic, en la que estas empresas se comprometen\n    con la investigaci\u00f3n a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la gesti\u00f3n de los recursos\n    se introduce un modelo de funcionamiento que sujeta la financiaci\u00f3n de\n    proyectos a la obtenci\u00f3n de resultados, y supone tambi\u00e9n el inicio de un\n    modelo de colaboraci\u00f3n con la iniciativa privada en la que estas\n    empresas, ninguna de las cuales realiza actividades en el sector de\n    ciencias de la salud, patrocinan un proyecto cient\u00edfico al margen de\n    intereses espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero expresar desde aqu\u00ed nuestra gratitud\n    a las empresas y nuestra esperanza en que el CNIC sea finalmente un\n    referente mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la gesti\u00f3n de los recursos\n    se introduce un modelo de funcionamiento que sujeta la financiaci\u00f3n de\n    proyectos a la obtenci\u00f3n de resultados, y supone tambi\u00e9n el inicio de un\n    modelo de colaboraci\u00f3n con la iniciativa privada en la que estas\n    empresas, ninguna de las cuales realiza actividades en el sector de\n    ciencias de la salud, patrocinan un proyecto cient\u00edfico al margen de\n    intereses espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo proyecto se va a\n    estructurar como una acci\u00f3n conjunta entre Estado y sector privado,\n    cre\u00e1ndose una fundaci\u00f3n, Procnic, en la que estas empresas se comprometen\n    con la investigaci\u00f3n a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fin \u00faltimo de este convenio y de la propia actividad del CNIC es\n    convertirse en una instituci\u00f3n l\u00edder en la investigaci\u00f3n cardiovascular\n    en el \u00e1mbito internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El convenio establece tambi\u00e9n que los frutos de la\n    investigaci\u00f3n revertir\u00e1n en su totalidad al Centro Nacional de\n    Investigaciones Cardiovasculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le dijimos hace una temporada que esto de nombrar a cinco\n    miembros de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda y poner una presidenta con\n    carn\u00e9 ten\u00eda sus riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "energ\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta operaci\u00f3n es su operaci\u00f3n, usted la\n    conoc\u00eda con antelaci\u00f3n, usted la promovi\u00f3 y ha hecho todo lo posible por\n    sacarla adelante, pero apr\u00e9ndase una cosa, se\u00f1or ministro: quien tiene\n    que defender a los consumidores, que no va a ser el Gobierno porque\n    pretende proteger a una empresa frente a millones de consumidores, es el\n    Tribunal de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero, se\u00f1or ministro, que usted\n    se pueda comprometer a respetar la resoluci\u00f3n del Tribunal de Defensa de\n    la Competencia porque si no ser\u00e1 una vez m\u00e1s una prueba de que ustedes\n    est\u00e1n protegiendo a alguno en contra de millones de familias y de\n    millones de consumidores, y eso es un esc\u00e1ndalo, como es un esc\u00e1ndalo,\n    se\u00f1or ministro, que usted suba las tarifas para que la OPA la paguen los\n    consumidores y no protegiendo a los consumidores frente a una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo le parece escandaloso que est\u00e9n\n    apoyando una operaci\u00f3n econ\u00f3mica violentando todos los procedimientos,\n    poniendo personas con carn\u00e9, presionando a miembros del Consejo Nacional\n    de Energ\u00eda, haciendo que ag\u00fcen un informe de los t\u00e9cnicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Antes, obviamente, necesitaremos todos\n    los informes y, aunque acabamos de conocer que la Comisi\u00f3n Nacional de la\n    Energ\u00eda se ha pronunciado ya sobre la funci\u00f3n 15 -por cierto,\n    favorablemente, igual que lo hizo respecto de la funci\u00f3n 14, que adem\u00e1s\n    usted sabe que es preceptiva-, a\u00fan cabe esperar otros informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO QUE LAS SUBIDAS DE\n    TARIFAS DEL GAS Y DE LA ELECTRICIDAD ANUNCIADAS PARA EL A\u00d1O 2006 AFECTAN\n    A LA EMPRESA GASISTA CONTROLADA POR UNA CAJA DE AHORROS A LA QUE EL\n    PARTIDO DEL SE\u00d1OR MINISTRO DEBE DINERO Y FAVORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el se\u00f1or ministro que las subidas de las tarifas del gas y de\n    la electricidad anunciadas para el a\u00f1o 2006 afectan a la empresa gasista\n    controlada por una caja de ahorros a la que el partido del se\u00f1or ministro\n    le debe dinero y favores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Obviamente, y usted deber\u00eda saberlo, las\n    subidas de tarifas del gas y de la electricidad no son un capricho del\n    Gobierno, sino el resultado de aplicar una metodolog\u00eda legal aprobada por\n    ustedes, en la que la subida de los hidrocarburos tiene una importancia\n    insoslayable y afecta al conjunto de las empresas, no a una, y al\n    conjunto de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montilla, tiene al sector energ\u00e9tico encendido, saltan\n    chispas por todas partes y, desde luego, pinta crudo para las familias y\n    para las empresas, que van a ver c\u00f3mo su incompetencia y su parcialidad\n    se traducen en pagar cada vez m\u00e1s cara la luz y el gas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or Montilla,\n    esas decisiones van a incrementar el d\u00e9ficit tarifario en el sector\n    el\u00e9ctrico, van a incrementar los precios del gas, van a excluir a un\n    importante n\u00famero de empresas del r\u00e9gimen tarifario del gas y las\n    consecuencias van a ser que se va a provocar un estrangulamiento del\n    sector el\u00e9ctrico perjudicando a una de las partes, en este caso Endesa,\n    va a beneficiar claramente a Gas Natural, que mejorar\u00e1 su posici\u00f3n y su\n    valoraci\u00f3n, va a posibilitar un incremento del flujo de caja de la\n    gasista v\u00eda la tarifa y adem\u00e1s va a dejar que Gas Natural imponga el\n    precio del gas y las condiciones en los contratos, como est\u00e1 haciendo, en\n    un mercado libre donde no tiene competencia real y puede incrementar sus\n    ingresos de forma considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pocas palabras, va a facilitar la\n    posici\u00f3n de Gas Natural en la OPA planteada, es decir, a engrasar esa\n    operaci\u00f3n pol\u00edtico-econ\u00f3mica, perjudicando a un gran n\u00famero de empresas,\n    de sectores, reduciendo su competitividad, definiendo un escenario\n    marcado por los intereses del Gobierno y perjudicando a los consumidores\n    espa\u00f1oles, que van a pagar m\u00e1s por la electricidad y el gas por su\n    incompetencia y su parcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no pod\u00eda ser de otra manera, est\u00e1n en esa\n    misma l\u00ednea, hacer posible esa operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "transporte": [3], "empresas": [2], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no se sorprenda, a ustedes no\n    les interesan la tarifa, ni los consumidores, ni el medio ambiente ni\n    nada, a ustedes solo les interesa defender intereses oscuros, y hasta que\n    este asunto no haya concluido, diga lo que diga el Gobierno, haga lo que\n    haga, el Partido Popular seguir\u00e1 manteniendo acusaciones sin fundamento\n    que estoy seguro que se les van a volver en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de subidas, usted sabe que la tarifa el\u00e9ctrica debe subir, entre\n    otras cosas porque han subido los precios de los combustibles, porque hay\n    m\u00e1s energ\u00edas renovables en nuestro mix, usted sabe perfectamente que eso\n    es as\u00ed, pero sepa que la subida de la tarifa es menor de lo que va a\n    subir, por ejemplo, el precio del transporte p\u00fablico en Madrid, que\n    crecer\u00e1 el 4,87 por ciento, supongo que tambi\u00e9n debido a la subida del\n    precio del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PSC renegoci\u00f3 una deuda para establecer unas\n    cuotas acordes con sus ingresos, cosa que hacen multitud de entidades,\n    empresas y personas, y hablando de personas hay quienes pueden pagar\n    cuotas de cr\u00e9ditos por importe superior a sus ingresos, pero ese no es el\n    caso del Partido Socialista, se lo aseguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de subidas, usted sabe que la tarifa el\u00e9ctrica debe subir, entre\n    otras cosas porque han subido los precios de los combustibles, porque hay\n    m\u00e1s energ\u00edas renovables en nuestro mix, usted sabe perfectamente que eso\n    es as\u00ed, pero sepa que la subida de la tarifa es menor de lo que va a\n    subir, por ejemplo, el precio del transporte p\u00fablico en Madrid, que\n    crecer\u00e1 el 4,87 por ciento, supongo que tambi\u00e9n debido a la subida del\n    precio del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed la gran dificultad del debate y el pesimismo existente\n    sobre las posibilidades de avanzar en los objetivos propuestos,\n    especialmente los ligados al desarrollo de los pa\u00edses m\u00e1s pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2, 3], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Asimismo, como usted sabe, se ha avanzado en el paralelismo exigido\n    por la Uni\u00f3n Europea a los pa\u00edses desarrollados en mencionados conceptos\n    equivalentes, como son los cr\u00e9ditos a la exportaci\u00f3n, las empresas de\n    Estado o las ayudas alimentarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido he de destacar el paquete de medidas\n    acordado a favor del desarrollo, que redundar\u00e1 en beneficio de los pa\u00edses\n    m\u00e1s pobres y supondr\u00e1 un paso m\u00e1s en el camino emprendido hacia la\n    eliminaci\u00f3n de las barreras comerciales y el acceso al libre mercado de\n    los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, esta disposici\u00f3n europea ha\n    puesto de manifiesto una vez m\u00e1s el firme compromiso de Espa\u00f1a y de\n    Europa a favor del desarrollo y la lucha contra la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Gobierno de Espa\u00f1a\n    valora positivamente el esfuerzo realizado por todos los pa\u00edses\n    participantes en la cumbre de Hong Kong, esperando finalmente que la\n    Ronda de Doha sea un \u00e9xito y que estando como est\u00e1 centrada en el \u00e1mbito\n    del desarrollo ayude a sentar las bases que permitan superar la actual\n    brecha econ\u00f3mica existente entre el primer y el tercer mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos momentos ya se encuentra materializada la pr\u00e1ctica\n    totalidad de las medidas que recog\u00eda el plan de impulso de la TDT y el\n    pasado d\u00eda 12 de diciembre pudimos verle en los medios de comunicaci\u00f3n,\n    junto a las empresas adjudicatarias de la televisi\u00f3n digital, en la firma\n    del contrato para la explotaci\u00f3n de 20 nuevos canales de \u00e1mbito estatal,\n    la mayor\u00eda de los cuales est\u00e1 en el aire desde el pasado 30 de\n    noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata de una apuesta clara por la modernidad,\n    en coherencia con la apuesta en general del Gobierno por todo aquello que\n    signifique innovaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La apat\u00eda\n    institucional con la que el Partido Popular administr\u00f3 la televisi\u00f3n\n    digital terrestre tuvo consecuencias negativas para la industria\n    audiovisual, para los operadores, para los distribuidores y para el\n    desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "medio ambiente": [0], "energ\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero decir con\n    esto, se\u00f1or\u00eda, que la nueva tarifa no solo refleja el alza de los precios\n    de la materia prima, de los combustibles, sino que es consecuencia en\n    gran medida de decisiones pol\u00edticas de este pa\u00eds, que ha optado por\n    iniciar el camino de generar energ\u00eda m\u00e1s limpia, m\u00e1s eficiente y m\u00e1s\n    respetuosa con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no hay sospecha\n    posible, no hay que buscar ninguna confabulaci\u00f3n, como usted mencionaba,\n    ni mucho menos entender que el Gobierno emplea la tarifa para beneficiar\n    supuestas operaciones o a determinadas empresas porque nos hemos limitado\n    a aplicar una normativa heredada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, a nadie se le debe\n    escapar que ante subidas del precio del petr\u00f3leo cercanas al 60 por\n    ciento es necesario, aunque no nos guste ni a los consumidores ni desde\n    luego al Gobierno, pagar un poco m\u00e1s por la energ\u00eda que consumimos e\n    irnos as\u00ed acostumbrando a trasladar a la tarifa el coste real de la\n    energ\u00eda, porque, se\u00f1or\u00edas, la energ\u00eda hay que pagarla y no es un bien\n    barato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir con\n    esto, se\u00f1or\u00eda, que la nueva tarifa no solo refleja el alza de los precios\n    de la materia prima, de los combustibles, sino que es consecuencia en\n    gran medida de decisiones pol\u00edticas de este pa\u00eds, que ha optado por\n    iniciar el camino de generar energ\u00eda m\u00e1s limpia, m\u00e1s eficiente y m\u00e1s\n    respetuosa con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es la zona m\u00e1s deteriorada de\n    Guip\u00fazcoa y tambi\u00e9n la zona en cuyo n\u00facleo est\u00e1 justamente el \u00fanico\n    puerto de inter\u00e9s general de Guip\u00fazcoa, el de Pasajes, de cuyo desarrollo\n    depende el de la zona e incluso en buena medida el desarrollo de toda\n    Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y seis, mi grupo seguir\u00e1\n    atentamente el desarrollo de los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros estamos\n    negociando un contrato para el mantenimiento y el desarrollo de las\n    actividades que usted ha citado y que hoy presta el aeroclub Nimbus, y\n    queremos tratar de compatibilizar estas actividades con las aeron\u00e1uticas\n    de car\u00e1cter comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ha habido trato discriminatorio de hasta un 90 por ciento en las\n    indemnizaciones respecto a otras personas que prestando un servicio\n    p\u00fablico han perdido la vida en acto de servicio, visitas clandestinas del\n    presidente a la zona solo con periodistas para no ser localizado,\n    desprecio a las autoridades de Medio Ambiente de Castilla-La Mancha,\n    consejeras vergonzosamente premiadas con mejores cargos, subdelegado del\n    Gobierno que manda callar a la prensa, rechazo de comisiones de\n    investigaci\u00f3n para poder conocer la verdad, vetos a comparecientes y\n    testigos, denegaci\u00f3n y manipulaci\u00f3n de documentos\n    vitales para la investigaci\u00f3n, conclusiones escritas de antemano,\n    presiones a jueces, a sindicatos y a funcionarios, altos cargos del\n    Gobierno que dicen que no se puede pretender que haya una atenci\u00f3n\n    permanente a su problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido trato discriminatorio de hasta un 90 por ciento en las\n    indemnizaciones respecto a otras personas que prestando un servicio\n    p\u00fablico han perdido la vida en acto de servicio, visitas clandestinas del\n    presidente a la zona solo con periodistas para no ser localizado,\n    desprecio a las autoridades de Medio Ambiente de Castilla-La Mancha,\n    consejeras vergonzosamente premiadas con mejores cargos, subdelegado del\n    Gobierno que manda callar a la prensa, rechazo de comisiones de\n    investigaci\u00f3n para poder conocer la verdad, vetos a comparecientes y\n    testigos, denegaci\u00f3n y manipulaci\u00f3n de documentos\n    vitales para la investigaci\u00f3n, conclusiones escritas de antemano,\n    presiones a jueces, a sindicatos y a funcionarios, altos cargos del\n    Gobierno que dicen que no se puede pretender que haya una atenci\u00f3n\n    permanente a su problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, en la pasada legislatura result\u00f3\n    imposible que el Ministerio de Medio Ambiente, dirigido por el anterior\n    ministro se\u00f1or Matas, firmara con el Govern de las Illes Balears un\n    convenio de colaboraci\u00f3n en materia de infraestructuras hidr\u00e1ulicas de\n    inter\u00e9s general, ello a pesar de que el convenio que se ped\u00eda al\n    ministerio era id\u00e9ntico al que en su d\u00eda el se\u00f1or Matas, como presidente\n    de Baleares, hab\u00eda pedido a la ministra se\u00f1ora Tocino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a ello quisi\u00e9ramos\n    saber, se\u00f1ora ministra, qu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Ministerio de Medio Ambiente en el marco del citado convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso\n    estamos intentando colaborar con todos los gobiernos, independientemente\n    de la fuerza pol\u00edtica a la que corresponden, y hemos llegado a un acuerdo\n    con el Gobierno de Baleares que permitir\u00e1 que la gesti\u00f3n de esas plantas\n    desaladoras las haga, en los t\u00e9rminos que han quedado recogidos, el\n    Instituto Balear para el Agua y la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS ACTUACIONES QUE VIENE REALIZANDO EL MINISTERIO\n    DE MEDIO AMBIENTE A FIN DE ASEGURAR LA CALIDAD Y EL ABASTECIMIENTO DE\n    AGUA A LA COMUNIDAD DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS ACTUACIONES QUE VIENE REALIZANDO EL MINISTERIO\n    DE MEDIO AMBIENTE A FIN DE ASEGURAR LA CALIDAD Y EL ABASTECIMIENTO DE\n    AGUA A LA COMUNIDAD DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El pasado 9 de marzo tuve la oportunidad, con ocasi\u00f3n de una comparecencia\n    sobre la opini\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente respecto a los\n    problemas de abastecimiento de agua para consumo humano previsibles por\n    la sequ\u00eda en Espa\u00f1a y concretamente en la comunidad de Madrid, de conocer\n    cu\u00e1les eran las medidas o planes de abastecimiento que estaba programando\n    el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 9 de marzo tuve la oportunidad, con ocasi\u00f3n de una comparecencia\n    sobre la opini\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente respecto a los\n    problemas de abastecimiento de agua para consumo humano previsibles por\n    la sequ\u00eda en Espa\u00f1a y concretamente en la comunidad de Madrid, de conocer\n    cu\u00e1les eran las medidas o planes de abastecimiento que estaba programando\n    el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n me tranquiliz\u00f3 conocer que en ning\u00fan caso estaba\n    prevista la construcci\u00f3n de nuevos embalses en Madrid, tal y como se\n    desprende de las permanentes declaraciones y presiones del Canal de\n    Isabel II de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grave impacto econ\u00f3mico y medioambiental ser\u00eda\n    irreversible y, en absoluto, cubrir\u00eda las necesidades de abastecimiento\n    de agua para consumo en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1994 hab\u00eda 14 campos de\n    golf en Madrid, en la actualidad se contabilizan 21, todo esto con la\n    sequ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante estos \u00faltimos a\u00f1os poco se ha hecho desde el Ayuntamiento de\n    Madrid y la Comunidad para cumplir la Directiva 91 y para prever las\n    consecuencias de la sequ\u00eda que, seg\u00fan aventuraban los expertos en cambio\n    clim\u00e1tico, seguir\u00eda creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1les son las dificultades que ha tenido para\n    que el protocolo que plante\u00f3 el 20 de mayo no se haya firmado a\u00fan, y qu\u00e9\n    medidas est\u00e1 tomando su ministerio para asegurar la calidad y el\n    abastecimiento de agua en la Comunidad de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1, 2, 3, 4, 5], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el protocolo que ofrecimos a la Comunidad de Madrid se inclu\u00edan toda\n    una serie de actuaciones por parte del Ministerio de Medio Ambiente para\n    garantizar a los madrile\u00f1os 200 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua, adicionales\n    a los ahora mismo disponibles, a trav\u00e9s de una serie de actuaciones que\n    tienen que ver, sobre todo, con mejorar la gesti\u00f3n del agua y con\n    utilizar adecuadamente el agua depurada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el protocolo que ofrecimos a la Comunidad de Madrid se inclu\u00edan toda\n    una serie de actuaciones por parte del Ministerio de Medio Ambiente para\n    garantizar a los madrile\u00f1os 200 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua, adicionales\n    a los ahora mismo disponibles, a trav\u00e9s de una serie de actuaciones que\n    tienen que ver, sobre todo, con mejorar la gesti\u00f3n del agua y con\n    utilizar adecuadamente el agua depurada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que hasta la\n    fecha, a pesar de que el protocolo no se ha firmado todav\u00eda, hemos\n    culminado las obras de depuraci\u00f3n de La Gavia y del Arroyo Culebro, lo\n    que significa 27 hect\u00f3metros c\u00fabicos m\u00e1s de agua depurada de alta\n    calidad, diez veces m\u00e1s el agua que hoy se reutiliza en la Comunidad de\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos alcanzado un acuerdo con Uni\u00f3n Fenosa que permite aportar\n    50 hect\u00f3metros c\u00fabicos m\u00e1s para el consumo de agua urbana en la Comunidad\n    de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quiero que quede claro es que espero que la Comunidad de Madrid\n    acepte pronto firmar un protocolo en el que lo \u00fanico que le pedimos es\n    que ejerza sus competencias, por ejemplo, en materia de urbanismo y de\n    ordenaci\u00f3n del territorio, para que las nuevas urbanizaciones se\n    desarrollen de manera conforme a un uso sostenible del agua y que, por\n    ejemplo, los campos de golf, los parques y los jardines de la Comunidad\n    de Madrid se rieguen exclusivamente con agua depurada y que todo nuevo\n    edificio cuente con aquellos instrumentos que permitan ahorrar el m\u00e1ximo\n    de agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, pedimos a la Comunidad que ejerza sus funciones en el\n    campo de sus propias responsabilidades, porque en el nuestro, se\u00f1or\u00eda,\n    nosotros las estamos desarrollando sin necesidad de firmar el protocolo\n    con la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL GOBIERNO DEL \u00daLTIMO\n    INFORME PRESENTADO POR LA AGENCIA EUROPEA DE MEDIO AMBIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como usted naturalmente sabe, los europeos valoramos\n    nuestro medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como individuos los europeos estamos\n    dispuestos a tomar algunas medidas a favor del medio ambiente, aunque nos\n    implicar\u00edamos en mayor medida si estuvi\u00e9ramos mejor informados sobre\n    opciones ecol\u00f3gicas que cuestan poco o nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Europea del Medio Ambiente es el organismo de la Uni\u00f3n Europea\n    dedicado a proporcionar informaci\u00f3n s\u00f3lida e independiente acerca del\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como parte de su mandato AEMA presenta cada cinco a\u00f1os un informe\n    exhaustivo que incluye una evaluaci\u00f3n integrada del medio ambiente\n    europeo, un conjunto de indicadores clave que aportan informaci\u00f3n\n    actualizada y pertinente para calibrar la eficacia de las pol\u00edticas\n    medioambientales y un an\u00e1lisis, pa\u00eds por pa\u00eds, basado en nueve de los\n    indicadores clave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de todos estos\n    an\u00e1lisis, se\u00f1ora ministra, desear\u00eda formularle la siguiente pregunta:\n    \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno del \u00faltimo informe presentado\n    por la Agencia Europea del Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "empresas": [1], "medio ambiente": [0], "energ\u00eda": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La Agencia Europea de Medio Ambiente entiende que el modelo\n    de desarrollo econ\u00f3mico en Espa\u00f1a hasta esa fecha se ha basado\n    excesivamente en el aumento de una urbanizaci\u00f3n sin control en el uso del\n    suelo y en un uso demasiado intensivo de los recursos naturales, en\n    particular del agua y de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno es el que ha aprobado\n    por primera vez en Espa\u00f1a una ley para la lucha contra el cambio\n    clim\u00e1tico que establece l\u00edmites concretos para las emisiones de las\n    empresas industriales y energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Europea de Medio Ambiente entiende que el modelo\n    de desarrollo econ\u00f3mico en Espa\u00f1a hasta esa fecha se ha basado\n    excesivamente en el aumento de una urbanizaci\u00f3n sin control en el uso del\n    suelo y en un uso demasiado intensivo de los recursos naturales, en\n    particular del agua y de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Europea de Medio Ambiente entiende que el modelo\n    de desarrollo econ\u00f3mico en Espa\u00f1a hasta esa fecha se ha basado\n    excesivamente en el aumento de una urbanizaci\u00f3n sin control en el uso del\n    suelo y en un uso demasiado intensivo de los recursos naturales, en\n    particular del agua y de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [20], "empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sistema nacional": [19], "transporte": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "energ\u00eda": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "empresas": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el tema del transporte, una empresa privada\n    sin competencia puede decidir los trayectos a realizar -por tanto, huir\u00eda\n    de aquellos trayectos en las islas que le fueran poco rentables-, las\n    frecuencias diarias de los viajes entre las distintas islas y los\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso no puede estar en manos de una empresa privada porque\n    ser\u00eda una mala se\u00f1al para un territorio en esas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, la compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que generen\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, todos\n    entendemos que si el precio de la energ\u00eda es el mismo en todo el Estado\n    espa\u00f1ol y los costes de producci\u00f3n son mucho m\u00e1s caros en los territorios\n    de los que estamos hablando, el sistema nacional tiene que compensar a la\n    empresa o empresas que prestan esos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos en una situaci\u00f3n en\n    la que es necesario impulsar la publicaci\u00f3n de las citadas \u00f3rdenes que\n    permitan, por una parte, dicha compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que\n    produzcan la energ\u00eda en Canarias y que, por otra, posibiliten que red\n    el\u00e9ctrica pueda ser de facto la responsable del transporte de la energ\u00eda\n    en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya veremos qu\u00e9 otro tipo de medidas debemos\n    seguir impulsando para posibilitar la competencia, pero la primera medida\n    important\u00edsima es conseguir que la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n de la energ\u00eda no est\u00e9 en manos de una misma empresa, porque,\n    como dec\u00eda, en el caso que nos ocupa estamos cayendo en un r\u00e9gimen de\n    monopolio privado, sin control de los poderes p\u00fablicos, hasta que no lo\n    complementemos con las medidas que quedan pendientes de adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, la liberalizaci\u00f3n y\n    la privatizaci\u00f3n de algunas empresas p\u00fablicas que vinieron aparejadas a\n    la liberalizaci\u00f3n de los sectores estrat\u00e9gicos tiene determinados riesgos\n    y es en determinadas \u00e1reas o determinados mercados fr\u00e1giles donde es\n    necesario impulsar medidas de control, de regulaci\u00f3n por parte de los\n    poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, la compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que generen\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, todos\n    entendemos que si el precio de la energ\u00eda es el mismo en todo el Estado\n    espa\u00f1ol y los costes de producci\u00f3n son mucho m\u00e1s caros en los territorios\n    de los que estamos hablando, el sistema nacional tiene que compensar a la\n    empresa o empresas que prestan esos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos en una situaci\u00f3n en\n    la que es necesario impulsar la publicaci\u00f3n de las citadas \u00f3rdenes que\n    permitan, por una parte, dicha compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que\n    produzcan la energ\u00eda en Canarias y que, por otra, posibiliten que red\n    el\u00e9ctrica pueda ser de facto la responsable del transporte de la energ\u00eda\n    en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ejemplo del transporte es una de las claves de c\u00f3mo en un territorio\n    con fragilidad, donde no estaba garantizada la competencia, la\n    intervenci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos ha hecho posible que en el paso de\n    un monopolio p\u00fablico a un monopolio privado no se cayera en la tentaci\u00f3n\n    de tener un mal servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tema del transporte, una empresa privada\n    sin competencia puede decidir los trayectos a realizar -por tanto, huir\u00eda\n    de aquellos trayectos en las islas que le fueran poco rentables-, las\n    frecuencias diarias de los viajes entre las distintas islas y los\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del a\u00f1o 1998, a trav\u00e9s de una iniciativa del grupo parlamentario\n    que represento en esta C\u00e1mara, se aprob\u00f3 por unanimidad declarar la\n    obligaci\u00f3n de servicio p\u00fablico del sistema del transporte en Canarias,\n    tanto el mar\u00edtimo como el a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa regulaci\u00f3n y esa protecci\u00f3n\n    han permitido hoy la competencia en el transporte mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al\n    transporte a\u00e9reo estamos en camino de que haya competencia; al menos se\n    ha avanzado para que la compa\u00f1\u00eda que hasta ahora ha sido la que integra\n    la mayor parte del tr\u00e1fico a\u00e9reo en Canarias est\u00e9 regulada por parte de\n    la intervenci\u00f3n del Gobierno del Estado en esa comisi\u00f3n mixta con el\n    Gobierno de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos trae aqu\u00ed no el transporte, pero s\u00ed otro sector estrat\u00e9gico\n    importante como es la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, hay otra\n    decisi\u00f3n muy importante que es la que introduce algunas competencias y se\n    contempla tambi\u00e9n en ese decreto del a\u00f1o 2003, como es la designaci\u00f3n de\n    Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a como gestor del transporte de la energ\u00eda en\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos en una situaci\u00f3n en\n    la que es necesario impulsar la publicaci\u00f3n de las citadas \u00f3rdenes que\n    permitan, por una parte, dicha compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que\n    produzcan la energ\u00eda en Canarias y que, por otra, posibiliten que red\n    el\u00e9ctrica pueda ser de facto la responsable del transporte de la energ\u00eda\n    en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya veremos qu\u00e9 otro tipo de medidas debemos\n    seguir impulsando para posibilitar la competencia, pero la primera medida\n    important\u00edsima es conseguir que la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n de la energ\u00eda no est\u00e9 en manos de una misma empresa, porque,\n    como dec\u00eda, en el caso que nos ocupa estamos cayendo en un r\u00e9gimen de\n    monopolio privado, sin control de los poderes p\u00fablicos, hasta que no lo\n    complementemos con las medidas que quedan pendientes de adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, todos\n    entendemos que si el precio de la energ\u00eda es el mismo en todo el Estado\n    espa\u00f1ol y los costes de producci\u00f3n son mucho m\u00e1s caros en los territorios\n    de los que estamos hablando, el sistema nacional tiene que compensar a la\n    empresa o empresas que prestan esos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, para llegar a algo que parec\u00eda tan razonable y de sentido com\u00fan\n    tuvieron que transcurrir seis a\u00f1os para que ese art\u00edculo 12 de la ley\n    estatal tuviera un desarrollo reglamentario a trav\u00e9s del real decreto que\n    se aprob\u00f3 en diciembre del a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos trae aqu\u00ed no el transporte, pero s\u00ed otro sector estrat\u00e9gico\n    importante como es la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al hablar de la energ\u00eda cuando nos\n    referimos a territorios de estas determinadas caracter\u00edsticas, los\n    territorios extrapeninsulares de Ceuta y Melilla o los territorios\n    insulares, estamos hablando tambi\u00e9n de una fragilidad importante desde el\n    punto de vista de posibilitar y generar competencia en este marco\n    liberalizador y privatizador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, caemos o podemos caer -hemos\n    ca\u00eddo de antemano- en una situaci\u00f3n en la que la energ\u00eda, que era un\n    monopolio p\u00fablico, pasa a manos de un monopolio privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, la compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que generen\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, todos\n    entendemos que si el precio de la energ\u00eda es el mismo en todo el Estado\n    espa\u00f1ol y los costes de producci\u00f3n son mucho m\u00e1s caros en los territorios\n    de los que estamos hablando, el sistema nacional tiene que compensar a la\n    empresa o empresas que prestan esos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, hay otra\n    decisi\u00f3n muy importante que es la que introduce algunas competencias y se\n    contempla tambi\u00e9n en ese decreto del a\u00f1o 2003, como es la designaci\u00f3n de\n    Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a como gestor del transporte de la energ\u00eda en\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos en una situaci\u00f3n en\n    la que es necesario impulsar la publicaci\u00f3n de las citadas \u00f3rdenes que\n    permitan, por una parte, dicha compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que\n    produzcan la energ\u00eda en Canarias y que, por otra, posibiliten que red\n    el\u00e9ctrica pueda ser de facto la responsable del transporte de la energ\u00eda\n    en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya veremos qu\u00e9 otro tipo de medidas debemos\n    seguir impulsando para posibilitar la competencia, pero la primera medida\n    important\u00edsima es conseguir que la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n de la energ\u00eda no est\u00e9 en manos de una misma empresa, porque,\n    como dec\u00eda, en el caso que nos ocupa estamos cayendo en un r\u00e9gimen de\n    monopolio privado, sin control de los poderes p\u00fablicos, hasta que no lo\n    complementemos con las medidas que quedan pendientes de adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por eso quer\u00eda interpelarle sobre las medidas que piensa\n    impulsar el Gobierno para que la calidad de la prestaci\u00f3n del servicio\n    el\u00e9ctrico en los territorios extrapeninsulares, tanto en Baleares como en\n    Canarias -y en este caso me refiero a Canarias por dificultades que hemos\n    tenido recientemente con el suministro de energ\u00eda- se pueda garantizar en\n    las mismas condiciones que en el resto del territorio del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [10], "empresa": [0, 1], "conexi\u00f3n": [13], "l\u00ednea": [9], "energ\u00eda": [11, 12], "empresas": [2, 3], "transporte": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay quien ha estado\n    culpando al Gobierno de la naci\u00f3n de esta situaci\u00f3n, hay quien ha culpado\n    al Gobierno de Canarias, hay quien culpa a Unelco-Endesa, el gestor del\n    sistema y la \u00fanica empresa, como usted muy bien ha se\u00f1alado, que opera en\n    el Archipi\u00e9lago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    como usted ha se\u00f1alado, en relaci\u00f3n con el precio de la energ\u00eda y los\n    sistemas insulares y extrapeninsulares, el sistema espa\u00f1ol de tarifa\n    implica que un espa\u00f1ol paga hoy por kilovatio de energ\u00eda consumido en un\n    hogar o en una empresa lo mismo en cualquier punto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los tres aspectos fundamentales que conforman el sistema energ\u00e9tico, el\n    el\u00e9ctrico en este caso, que son la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n, vemos que el problema no se ha originado en la generaci\u00f3n\n    (en la generaci\u00f3n todo est\u00e1 liberalizado y all\u00e1 tampoco hay competencia,\n    no hay concurrencia; hay tambi\u00e9n monopolio, pero no hay nada que\n    imposibilite que haya empresas que puedan acometer proyectos de\n    generaci\u00f3n con las diversas modalidades), sino que lo que ha fallado han\n    sido las redes de transporte y de distribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por lo que hace referencia a la distribuci\u00f3n, que en la\n    Pen\u00ednsula la desarrollan m\u00e1s de 200 empresas, aunque ciertamente algunas\n    de ellas de reducido tama\u00f1o, en Canarias la distribuci\u00f3n tambi\u00e9n es\n    monopolio de Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los tres aspectos fundamentales que conforman el sistema energ\u00e9tico, el\n    el\u00e9ctrico en este caso, que son la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n, vemos que el problema no se ha originado en la generaci\u00f3n\n    (en la generaci\u00f3n todo est\u00e1 liberalizado y all\u00e1 tampoco hay competencia,\n    no hay concurrencia; hay tambi\u00e9n monopolio, pero no hay nada que\n    imposibilite que haya empresas que puedan acometer proyectos de\n    generaci\u00f3n con las diversas modalidades), sino que lo que ha fallado han\n    sido las redes de transporte y de distribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al transporte,\n    y a diferencia de lo que ocurre en la Pen\u00ednsula, donde \u00e9ste es\n    competencia de Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a, como usted muy bien se\u00f1alaba, en\n    la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias esta actividad la desarrolla tambi\u00e9n\n    Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la gesti\u00f3n t\u00e9cnica del sistema, tal y como\n    usted ha puesto de relieve, que coordina la generaci\u00f3n, el transporte y\n    la conexi\u00f3n con la distribuci\u00f3n, en la Pen\u00ednsula es responsabilidad de\n    Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1ay en Canarias tambi\u00e9n la realiza Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, todas estas actuaciones de transporte y distribuci\u00f3n est\u00e1n\n    bajo la autoridad normativa de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias, a\n    diferencia de la Pen\u00ednsula, donde la actividad de transporte la supervisa\n    la Administraci\u00f3n General del Estado y la de distribuci\u00f3n, las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en Canarias existen\n    problemas en la red de transporte, quiz\u00e1s esto tenga tambi\u00e9n alguna\n    relaci\u00f3n con una carencia de infraestructuras -que ya es hist\u00f3rica y que,\n    por tanto, no es achacable al Gobierno de Espa\u00f1a-, que son necesarias,\n    pero cuya construcci\u00f3n, como usted sabe, a veces no es muy bien recibida\n    por parte de la opini\u00f3n p\u00fablica y son muchas las dificultades de las\n    administraciones para que estas infraestructuras se realicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, para una entidad local o para un gobierno aut\u00f3nomo,\n    autoridades competentes en este caso, es dif\u00edcil tomar la decisi\u00f3n de por\n    d\u00f3nde debe discurrir un trazado de una l\u00ednea de alta tensi\u00f3n, sobre todo\n    si adem\u00e1s existe oposici\u00f3n vecinal a la misma, como suele pasar en la\n    inmensa mayor\u00eda de las ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta provisionalidad\n    finalizar\u00e1 pr\u00f3ximamente, cuando se publiquen las \u00f3rdenes ministeriales de\n    desarrollo del Real Decreto 1.747/2003, al que usted hac\u00eda alusi\u00f3n, ya\n    que, entre otros aspectos, establecer\u00e1 que la compensaci\u00f3n para estos\n    sistemas sea estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    como usted ha se\u00f1alado, en relaci\u00f3n con el precio de la energ\u00eda y los\n    sistemas insulares y extrapeninsulares, el sistema espa\u00f1ol de tarifa\n    implica que un espa\u00f1ol paga hoy por kilovatio de energ\u00eda consumido en un\n    hogar o en una empresa lo mismo en cualquier punto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos de \u00f3rdenes ministeriales que\n    desarrollar\u00e1n este real decreto han sido informados esta misma semana por\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y ser\u00e1n publicados pr\u00f3ximamente, no\n    solo los que hacen referencia a los aspectos que tienen que ver en este\n    caso con la compensaci\u00f3n del sistema sino tambi\u00e9n el relativo a la\n    funci\u00f3n del operador del sistema, funci\u00f3n que tambi\u00e9n asumir\u00e1 Red\n    El\u00e9ctrica, como usted mencionaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la gesti\u00f3n t\u00e9cnica del sistema, tal y como\n    usted ha puesto de relieve, que coordina la generaci\u00f3n, el transporte y\n    la conexi\u00f3n con la distribuci\u00f3n, en la Pen\u00ednsula es responsabilidad de\n    Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1ay en Canarias tambi\u00e9n la realiza Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [2, 3], "empresas": [0, 1], "energ\u00eda": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es necesario\n    tambi\u00e9n que el Gobierno impulse medidas para que las empresas\n    transportistas en Canarias tenga un stock m\u00ednimo de materiales, teniendo\n    en cuenta que estamos hablando de un territorio fragmentado y alejado,\n    donde todo depende de los aeropuertos, para atender una situaci\u00f3n de\n    emergencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario obligar a las empresas a que tengan un\n    m\u00ednimo de stock de materiales para dar respuesta ante una emergencia como\n    la vivida en Canarias hace una semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es necesario que se produzcan mejoras efectivas en el sistema\n    el\u00e9ctrico y estudiar el impulso de medidas que hagan posible que no\n    solamente Red El\u00e9ctrica pueda ser el operador del sistema, sino que pueda\n    ser el propietario de la red de transporte de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario seguir impulsando\n    medidas que rompan el monopolio que de facto existe en estos momentos en\n    Canarias, asignando la red del transporte a Red El\u00e9ctrica, promoviendo\n    medidas en las que puedan participar otros operadores en la generaci\u00f3n de\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que buscar soluciones que ayuden a los ciudadanos a mejorar la\n    calidad de un servicio esencial como es el de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es necesario que se produzcan mejoras efectivas en el sistema\n    el\u00e9ctrico y estudiar el impulso de medidas que hagan posible que no\n    solamente Red El\u00e9ctrica pueda ser el operador del sistema, sino que pueda\n    ser el propietario de la red de transporte de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario seguir impulsando\n    medidas que rompan el monopolio que de facto existe en estos momentos en\n    Canarias, asignando la red del transporte a Red El\u00e9ctrica, promoviendo\n    medidas en las que puedan participar otros operadores en la generaci\u00f3n de\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un momento especialmente importante, con una\n    situaci\u00f3n abierta dentro del panorama energ\u00e9tico del Estado, y el\n    Gobierno puede poner condiciones que posibiliten que otros operadores\n    entren en el sistema de producci\u00f3n de energ\u00eda en Canarias, lo que es\n    deseable para que haya competencia en este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [6, 7], "empresa": [0, 1, 2, 3], "transporte": [4, 5], "energ\u00eda": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como comentaba, una de las cuestiones a las que ha tenido que hacer frente\n    este Gobierno en materia energ\u00e9tica, entre otras, ha sido el desarrollo\n    de este real decreto por el que se regulan los sistemas el\u00e9ctricos\n    insulares y extrapeninsulares; un real decreto que el Gobierno del\n    Partido Popular aprob\u00f3 con 6 a\u00f1os de retraso y cuyas \u00f3rdenes\n    ministeriales de desarrollo est\u00e1n ya hoy informadas por la Comisi\u00f3n\n    Nacional de la Energ\u00eda, como he comentado, despu\u00e9s de haber chequeado y\n    contrastado los costes que la empresa ha aportado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa ya tiene prevista una\n    compensaci\u00f3n por los extracostes, fijada sobre la base de unas\n    estimaciones que posteriormente se corrigen consider\u00e1ndose la diferencia\n    como algo que ahora est\u00e1 de actualidad estas semanas, como es el conocido\n    d\u00e9ficit de tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es probable que alguien\n    pueda haber entendido que la empresa, en este caso Endesa, necesite tener\n    la garant\u00eda de que va a cobrar la compensaci\u00f3n por la carest\u00eda que supone\n    operar en Canarias, compensaci\u00f3n que, insisto, est\u00e1 recibiendo o va a\n    recibir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto no todo es atribuible a la\n    empresa, pero, como ha quedado en evidencia, una parte de esa\n    responsabilidad s\u00ed que la tiene tal y como usted se\u00f1alaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra prte, este real decreto permitir\u00e1 que Red El\u00e9ctrica\n    asuma las funciones de operador del sistema y que pueda plantearse su\n    papel respecto a la red de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No necesariamente operador\n    del sistema y propietario de la red de transporte tienen que tener la\n    misma personalidad jur\u00eddica, pero seguramente puede ser conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como comentaba, una de las cuestiones a las que ha tenido que hacer frente\n    este Gobierno en materia energ\u00e9tica, entre otras, ha sido el desarrollo\n    de este real decreto por el que se regulan los sistemas el\u00e9ctricos\n    insulares y extrapeninsulares; un real decreto que el Gobierno del\n    Partido Popular aprob\u00f3 con 6 a\u00f1os de retraso y cuyas \u00f3rdenes\n    ministeriales de desarrollo est\u00e1n ya hoy informadas por la Comisi\u00f3n\n    Nacional de la Energ\u00eda, como he comentado, despu\u00e9s de haber chequeado y\n    contrastado los costes que la empresa ha aportado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta compensaci\u00f3n es provisional, aunque dejar\u00e1 de\n    serlo cuando se publiquen las \u00f3rdenes ministeriales de desarrollo al real\n    decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como comentaba, una de las cuestiones a las que ha tenido que hacer frente\n    este Gobierno en materia energ\u00e9tica, entre otras, ha sido el desarrollo\n    de este real decreto por el que se regulan los sistemas el\u00e9ctricos\n    insulares y extrapeninsulares; un real decreto que el Gobierno del\n    Partido Popular aprob\u00f3 con 6 a\u00f1os de retraso y cuyas \u00f3rdenes\n    ministeriales de desarrollo est\u00e1n ya hoy informadas por la Comisi\u00f3n\n    Nacional de la Energ\u00eda, como he comentado, despu\u00e9s de haber chequeado y\n    contrastado los costes que la empresa ha aportado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "empresa": [1], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "energ\u00eda": [4], "conexi\u00f3n": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se busca a toda costa a un culpable, primero, la barbacoa,\n    luego, los excursionistas, luego, la Comunidad de Madrid; en definitiva,\n    cualquiera es \u00fatil para eludir la responsabilidad palmaria de los\n    gobiernos socialistas, incluso se insta a perseguir a quien sea, al\n    fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras negar su responsabilidad, una consejera dimite -no se entiende muy\n    bien por qu\u00e9 si todo lo hab\u00eda hecho tan bien- y a las 48 horas la nombran\n    alto cargo de una empresa de gesti\u00f3n de residuos nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presionan ustedes a\n    funcionarios, a medios de comunicaci\u00f3n y a la justicia para ocultar los\n    hechos y amenazan con despidos e impiden por dos veces que se cree en\n    esta C\u00e1mara una Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisieron abrir una Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en el Congreso de los\n    Diputados para conocer la verdad, para reparar a las v\u00edctimas, para\n    recuperar la zona afectada y para depurar responsabilidades t\u00e9cnicas y\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben que ustedes quieren enterrar el\n    asunto y que prevalezca el olvido, pero saben tambi\u00e9n -y les puedo\n    asegurar que ellos no van a olvidar- que tienen de su parte la ilusi\u00f3n,\n    la energ\u00eda y el esp\u00edritu para perseguir hasta que la tengan la justicia,\n    las responsabilidades y la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y por todos\n    los espa\u00f1oles, a pesar de los impedimentos y de las zancadillas que los\n    gobiernos de Castilla-La Mancha y de Espa\u00f1a se han ocupado en poner:\n    descoordinaci\u00f3n en recursos y administraciones; contradicciones entre los\n    responsables; insuficiencia de medios adecuados; \u00f3rdenes inadecuadas e\n    incluso contradictorias; falta de una cadena de mando \u00fanico bien\n    estructurado; falta de monitarizaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite;\n    responsables directos ausentes de su lugar de trabajo en bodas, en\n    viajes, en barbacoas, en vacaciones en la playa o disfrute de \u00f3peras;\n    pasividad ante las centenares de llamadas de aviso de petici\u00f3n de ayuda e\n    incluso de auxilio; mal estado de los elementos de extinci\u00f3n a\u00e9rea, que\n    estuvieron inoperantes durante mucho tiempo; priorizaci\u00f3n de otros\n    incendios de menores dimensiones y caracter\u00edsticas; ausencia de\n    informaci\u00f3n a alcaldes, responsables y habitantes de la\n    zona; activaci\u00f3n de m\u00e1quinas alejadas del foco cuando exist\u00edan otras m\u00e1s\n    cerca y m\u00e1s dispuestas; falta de conexi\u00f3n y coordinaci\u00f3n de los pilotos\n    de medios a\u00e9reos; servidores del ministerio -de su ministerio, se\u00f1ora\n    ministra- inservibles; la ministra que utiliza un cuartel de la Polic\u00eda\n    municipal para recibir informaci\u00f3n de las muertes desde Ronda, M\u00e1laga;\n    petici\u00f3n de medios a\u00e9reos internacionales; Ministerio de Defensa, el\n    Ej\u00e9rcito y sus medios en la extinci\u00f3n, que en ning\u00fan momento colaboran en\n    la extinci\u00f3n y medios a\u00e9reos que repostan a 85 kil\u00f3metros haciendo\n    absolutamente ineficaz la extinci\u00f3n, dejando, por todo ello, solos a los\n    ciudadanos de la zona en aquellos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "investigaci\u00f3n": [11, 12]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El otro d\u00eda preparando mi quinta comparecencia en materia de incendios\n    forestales en el Parlamento, una de ellas en el Senado ante la Comisi\u00f3n\n    de las Comunidades Aut\u00f3nomas y cuatro en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente,\n    descubr\u00ed que era la \u00fanica ministra de Medio Ambiente que hab\u00eda\n    comparecido en las dos C\u00e1maras para hablar de incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio de este a\u00f1o el Ministerio de Medio Ambiente alcanz\u00f3 un acuerdo\n    con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    en una conferencia sectorial que enmarca la hoja de ruta del Gobierno y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas para que seamos capaces de hacer una mejor\n    prevenci\u00f3n y una mejor extinci\u00f3n de los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, antes de que empezara la campa\u00f1a del\n    verano, el Ministerio de Medio Ambiente hab\u00eda contratado ya seis\n    aeronaves m\u00e1s que el a\u00f1o pasado, precisamente desde la informaci\u00f3n que\n    ten\u00edamos sobre las caracter\u00edsticas de este verano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o 2001 el\n    Ministerio de Medio Ambiente tuvo los mismos 47 medios a\u00e9reos que hab\u00eda\n    tenido el a\u00f1o 2000, en el que murieron siete personas y se quemaron m\u00e1s\n    hect\u00e1reas forestales que las que se han quemado al final este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Medio Ambiente entend\u00eda que ten\u00eda que reforzar los medios\n    de extinci\u00f3n contra incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes del incendio de\n    Guadalajara comprometimos, por primera vez en la historia de la\n    democracia de Espa\u00f1a, a doce ministerios el d\u00eda 10 de junio en un\n    conjunto de medidas, que ya se han definido y concretado en tiempo y\n    forma por parte de todos los ministerios, como tuve ocasi\u00f3n de informar\n    la pasada semana en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente a su compa\u00f1era la\n    portavoz do\u00f1a Teresa de Lara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, antes de que sucediera la\n    tragedia y a impulso del Ministerio de Medio Ambiente en el marco de sus\n    propias competencias, el Gobierno estaba ya actuando para mejorar en\n    nuestro pa\u00eds la coordinaci\u00f3n y la concertaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y reforzando las medidas de \u00e1mbito estatal no solo en lo que se\n    refiere al Ministerio de Medio Ambiente sino a otros ministerios del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, que pueden, deben y est\u00e1n comprometidos para\n    prevenir mejor los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde el primer\n    momento, tal y como inform\u00e9 en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente a petici\u00f3n\n    propia -usted era el interpelante-, expliqu\u00e9 con todo lujo de detalles lo\n    que se hab\u00eda hecho minuto a minuto y c\u00f3mo se hab\u00eda contestado a las\n    distintas peticiones de la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, en\n    el \"Diario de Sesiones\" de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del d\u00eda 26 de\n    julio est\u00e1 toda la informaci\u00f3n detallada que yo en ese momento pod\u00eda\n    ofrecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiz\u00e1s usted no lo sepa,\n    pero en la Comisi\u00f3n de Comunidades Aut\u00f3nomas del Senado y en la Comisi\u00f3n\n    de Medio Ambiente he aportado los datos detallados de c\u00f3mo ese\n    decreto-ley ha tenido una incidencia real y efectiva en el n\u00famero de\n    incendios que se han producido en Espa\u00f1a despu\u00e9s del d\u00eda 22 de julio,\n    despu\u00e9s del d\u00eda en que se aprob\u00f3 ese decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las indemnizaciones por los\n    seguros contratados por la Junta de Castilla-La Mancha y por la empresa\n    p\u00fablica Tragsa tambi\u00e9n se han cobrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n\n    se realiz\u00f3 all\u00ed donde se ubican las competencias exclusivas en materia de\n    prevenci\u00f3n y de lucha contra incendios forestales: en el \u00e1mbito de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No fue la ministra de Medio Ambiente, no fue ning\u00fan\n    miembro del Gobierno, no fue ning\u00fan alto cargo del Gobierno los que\n    estuvieron presentes en aquella comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Con dos minutos sobra, se\u00f1or presidente,\n    para decir que recuerdo perfectamente, no s\u00e9 si en la literalidad o no,\n    el debate que celebramos el pasado mes de julio en el que el Grupo\n    Parlamentario Popular solicitaba la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue en aquel debate, en el que la portavoc\u00eda del Gobierno\n    correspondi\u00f3 a la vicepresidencia del Gobierno, en el que la se\u00f1ora\n    vicepresidenta defend\u00eda que la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en esta C\u00e1mara\n    no se deb\u00eda celebrar, sino que ten\u00eda que ser en Castilla-La Mancha, y se\n    comprometi\u00f3, en contra de nuestro criterio, a que all\u00ed pudieran concurrir\n    o comparecer todos los miembros de la Administraci\u00f3n central, empezando\n    por los miembros del Gobierno, que fueran pertinentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    Zaplana sali\u00f3 aqu\u00ed, porque estaba pidiendo una vez m\u00e1s una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n en esta C\u00e1mara, y en ese momento se le ocurri\u00f3 decir que en\n    la comisi\u00f3n que hab\u00eda habido en Castilla-La Mancha no hab\u00eda habido nadie\n    que representara al Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si usted no tuvo la\n    culpa, permita una investigaci\u00f3n serena y transparente que posibilite\n    hacer justicia y reparar el da\u00f1o moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA\n    IMPLANTACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS FERROVIARIOS REGIONALES DE ALTA VELOCIDAD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [55, 56], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "madrid": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "transporte": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48], "barcelona": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "trenes": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "ave": [49, 50, 51], "l\u00ednea": [52, 53, 54]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Existen ahora dos debates actualmente separados, en primer lugar, el de\n    la mejora de los servicios ferroviarios regionales, de las v\u00edas\n    convencionales, con una mejora en la calidad del servicio, especialmente\n    en la frecuencia de los mismos, y, en segundo lugar, el de los servicios\n    ferroviarios de las l\u00edneas de alta velocidad para intentar al menos tener\n    una rentabilizaci\u00f3n de la inversi\u00f3n realizada en estas v\u00edas de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La uni\u00f3n de estos dos debates y sus soluciones a\n    corto y a medio plazo abre las puertas a debatir y decidir sobre la\n    creaci\u00f3n generalizada de servicios regionales de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    nuestro inter\u00e9s obtener una coherencia de los servicios regionales de\n    alta velocidad con el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La utilizaci\u00f3n del material\n    de ancho variable, combinada con la potenciaci\u00f3n de correspondencias\n    adecuadas entre los servicios ferroviarios de alta velocidad, los\n    servicios ferroviarios regionales y los de autob\u00fas permitir\u00e1n ampliar el\n    \u00e1mbito territorial de los ahorros de tiempo inducidos por las inversiones\n    en las infraestructuras que se realicen en cada fase del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tenemos ya en servicio una l\u00ednea de alta velocidad, que es\n    objeto de esta consideraci\u00f3n, que es la de Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    esta infrautilizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto es donde aparece el concepto de\n    servicios ferroviarios regionales de alta velocidad o, como dice el\n    \u00faltimo informe de Renfe, la alta velocidad media de media distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario espera que el pr\u00f3ximo salto en regionales sea\n    pasar a la alta velocidad regional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os el Estado ha\n    invertido en la red de alta velocidad como base de un sistema para la\n    interconexi\u00f3n de redes de transporte a trav\u00e9s de servicios considerados\n    de larga distancia, pero sobre esta misma base de trenes de alta\n    velocidad de larga distancia pueden coexistir redes de trenes\n    interregionales en alta velocidad, complementadas por otras redes tambi\u00e9n\n    de tipo regional dentro de cada comunidad aut\u00f3noma y en el ancho europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una entrevista realizada en 1999 el director gerente de la\n    unidad de negocios regionales de Renfe menciona los estudios en Catalu\u00f1a\n    para hacer un transporte regional de alta velocidad entre Lleida y la\n    frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alta velocidad ha llegado a Zaragoza y a Lleida, a finales de 2006\n    llegar\u00e1 a Tarragona y en 2007 a Barcelona, y si no fallan las previsiones\n    que usted ha dado en esta C\u00e1mara, entre 2009 y 2010 llegar\u00e1 a la frontera\n    francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, desde Lleida, Tarragona,\n    Barcelona y Girona, as\u00ed como desde Zaragoza, deber\u00eda ser posible realizar\n    viajes de media distancia entre estas ciudades a precios asequibles\n    mediante las tarifas regionales, con una alta frecuencia de paso a trav\u00e9s\n    de estas nuevas l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las 45 unidades de alta velocidad de ancho variable adjudicadas\n    al consorcio Caf-Alstom, 29 se destinar\u00e1n finalmente a regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    momento se desconocen las previsiones del Gobierno para establecer las\n    bases de lanzaderas necesarias para cubrir los servicios regionales de\n    esta alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor\n    qu\u00e9 no abrimos un debate sobre el transporte regional de alta velocidad\n    entre Lleida y la frontera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    posibilidades habr\u00eda de pensar dentro de esta configuraci\u00f3n posiblemente\n    en Segovia o una base en Sevilla, con M\u00e1laga y Almer\u00eda, para cubrir con\n    los trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene que haber distintos precios para servicios de media\n    distancia seg\u00fan sea corto o largo el recorrido de este trayecto, por\n    ejemplo, Zaragoza-Lleida, versus un Madrid-Toledo o un\n    Zaragoza-Calatayud, o en el futuro un Tarragona-Lleida o un\n    Barcelona-Tarragona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos hablando de frecuencias muy altas de trenes,\n    incluso cada cuarto de hora, que pondr\u00edan a Tarragona a 30 minutos de\n    Barcelona y a Lleida alrededor de 50 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alta velocidad ha llegado a Zaragoza y a Lleida, a finales de 2006\n    llegar\u00e1 a Tarragona y en 2007 a Barcelona, y si no fallan las previsiones\n    que usted ha dado en esta C\u00e1mara, entre 2009 y 2010 llegar\u00e1 a la frontera\n    francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, desde Lleida, Tarragona,\n    Barcelona y Girona, as\u00ed como desde Zaragoza, deber\u00eda ser posible realizar\n    viajes de media distancia entre estas ciudades a precios asequibles\n    mediante las tarifas regionales, con una alta frecuencia de paso a trav\u00e9s\n    de estas nuevas l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando entre en marcha el servicio de\n    Barcelona -y espero que entonces funcionen los trenes a 300 kil\u00f3metros\n    por hora- habr\u00e1 que pensar que la intercalaci\u00f3n de trenes de 160\n    kil\u00f3metros por hora no ser\u00e1 positiva para el buen funcionamiento y la\n    buena coordinaci\u00f3n de esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta coyuntura, ser\u00e1 necesario\n    que el Gobierno tenga previsto un plan para comprar nuevos trenes y la\n    instalaci\u00f3n de estas bases de lanzaderas, o sea, que Madrid sea una base\n    de lanzaderas; que Barcelona, en el futuro, pensando en Figueres, Girona,\n    Tarragona y Lleida, sea una base de lanzaderas, y que Zaragoza, por\n    Huesca, Calatayud y Lleida, tambi\u00e9n sea una base de lanzaderas y una\n    combinaci\u00f3n de estos trenes regionales y grandes l\u00edneas de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las posibilidades del desarrollo\n    social y econ\u00f3mico de un transporte de este tipo para el a\u00f1o 2009 que\n    uniera las cuatro capitales catalanas, m\u00e1s otras ciudades, con\n    frecuencias muy altas de trenes, incluso cada cuarto de hora, que\n    situar\u00edan, como ya he dicho antes, a Tarragona y Girona a 30 minutos de\n    Barcelona, y Lleida y Figueres alrededor de 50 minutos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n que nuestro grupo presenta hoy\n    a esta C\u00e1mara quiere ser una reflexi\u00f3n m\u00e1s sobre las noticias que han\n    salido como consecuencia de la inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea AVE a Toledo y\n    que se han producido en relaci\u00f3n con la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida en\n    los peri\u00f3dicos de estas dos \u00faltimas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene que haber distintos precios para servicios de media\n    distancia seg\u00fan sea corto o largo el recorrido de este trayecto, por\n    ejemplo, Zaragoza-Lleida, versus un Madrid-Toledo o un\n    Zaragoza-Calatayud, o en el futuro un Tarragona-Lleida o un\n    Barcelona-Tarragona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tenemos ya en servicio una l\u00ednea de alta velocidad, que es\n    objeto de esta consideraci\u00f3n, que es la de Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    esta infrautilizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las 21\n    unidades del modelo R-598 que desde el pasado mes de abril circulan entre\n    los corredores Madrid-Extremadura, A Coru\u00f1a-Vigo o\n    Sevilla-Granada-Almer\u00eda tambi\u00e9n formar\u00e1n parte del futuro de la renovada\n    flota de media distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reci\u00e9n inaugurado servicio lanzadera Madrid-Toledo, as\u00ed como los\n    servicios Madrid-Puerto Llano y Madrid-Ciudad Real, responden a la\n    necesidad de mejorar los servicios regionales a trav\u00e9s de la alta\n    velocidad al mismo tiempo que contribuyen a incrementar la cohesi\u00f3n\n    social y econ\u00f3mica entre estas zonas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hacen el viaje en autob\u00fas y ser\u00eda\n    muy positivo que estos trayectos tuvieran una consideraci\u00f3n como el\n    Madrid-Puertollano o el Madrid-Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta coyuntura, ser\u00e1 necesario\n    que el Gobierno tenga previsto un plan para comprar nuevos trenes y la\n    instalaci\u00f3n de estas bases de lanzaderas, o sea, que Madrid sea una base\n    de lanzaderas; que Barcelona, en el futuro, pensando en Figueres, Girona,\n    Tarragona y Lleida, sea una base de lanzaderas, y que Zaragoza, por\n    Huesca, Calatayud y Lleida, tambi\u00e9n sea una base de lanzaderas y una\n    combinaci\u00f3n de estos trenes regionales y grandes l\u00edneas de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDeben circular \u00fanicamente los trenes de largo recorrido por\n    estas v\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os el Estado ha\n    invertido en la red de alta velocidad como base de un sistema para la\n    interconexi\u00f3n de redes de transporte a trav\u00e9s de servicios considerados\n    de larga distancia, pero sobre esta misma base de trenes de alta\n    velocidad de larga distancia pueden coexistir redes de trenes\n    interregionales en alta velocidad, complementadas por otras redes tambi\u00e9n\n    de tipo regional dentro de cada comunidad aut\u00f3noma y en el ancho europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos hablando de frecuencias muy altas de trenes,\n    incluso cada cuarto de hora, que pondr\u00edan a Tarragona a 30 minutos de\n    Barcelona y a Lleida alrededor de 50 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la utilizaci\u00f3n de trenes\n    distintos a los utilizados en el AVE y la consideraci\u00f3n como servicios de\n    medio recorrido permiten introducir un sistema tarifario distinto y m\u00e1s\n    barato que el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El servicio lanzadera regional Calatayud-Zaragoza no\n    tiene un calendario definitivo de puesta en marcha a pesar de haber sido\n    anunciado hace un a\u00f1o y estar servido en trenes que van a 160 kil\u00f3metros\n    por hora y con m\u00e1quinas diesel, que son los mismos que se aprovechan para\n    el trayecto Zaragoza-Huesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando entre en marcha el servicio de\n    Barcelona -y espero que entonces funcionen los trenes a 300 kil\u00f3metros\n    por hora- habr\u00e1 que pensar que la intercalaci\u00f3n de trenes de 160\n    kil\u00f3metros por hora no ser\u00e1 positiva para el buen funcionamiento y la\n    buena coordinaci\u00f3n de esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta coyuntura, ser\u00e1 necesario\n    que el Gobierno tenga previsto un plan para comprar nuevos trenes y la\n    instalaci\u00f3n de estas bases de lanzaderas, o sea, que Madrid sea una base\n    de lanzaderas; que Barcelona, en el futuro, pensando en Figueres, Girona,\n    Tarragona y Lleida, sea una base de lanzaderas, y que Zaragoza, por\n    Huesca, Calatayud y Lleida, tambi\u00e9n sea una base de lanzaderas y una\n    combinaci\u00f3n de estos trenes regionales y grandes l\u00edneas de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las posibilidades del desarrollo\n    social y econ\u00f3mico de un transporte de este tipo para el a\u00f1o 2009 que\n    uniera las cuatro capitales catalanas, m\u00e1s otras ciudades, con\n    frecuencias muy altas de trenes, incluso cada cuarto de hora, que\n    situar\u00edan, como ya he dicho antes, a Tarragona y Girona a 30 minutos de\n    Barcelona, y Lleida y Figueres alrededor de 50 minutos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    posibilidades habr\u00eda de pensar dentro de esta configuraci\u00f3n posiblemente\n    en Segovia o una base en Sevilla, con M\u00e1laga y Almer\u00eda, para cubrir con\n    los trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    tiempos finales resultantes en el horizonte del plan deber\u00e1n situar al\n    modo ferroviario en una posici\u00f3n competitiva respecto al transporte a\u00e9reo\n    en las relaciones que utilicen los itinerarios troncales de alta\n    velocidad para distancias mayores o menores de 700 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las\n    dem\u00e1s relaciones la frecuencia para la mejora de tiempos de viaje ser\u00e1 el\n    transporte del veh\u00edculo privado en distancias de m\u00e1s de 300 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente existe un transporte regional propio de cada comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os el Estado ha\n    invertido en la red de alta velocidad como base de un sistema para la\n    interconexi\u00f3n de redes de transporte a trav\u00e9s de servicios considerados\n    de larga distancia, pero sobre esta misma base de trenes de alta\n    velocidad de larga distancia pueden coexistir redes de trenes\n    interregionales en alta velocidad, complementadas por otras redes tambi\u00e9n\n    de tipo regional dentro de cada comunidad aut\u00f3noma y en el ancho europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ya m\u00e1s de cinco a\u00f1os que los responsables de la unidad de negocios\n    regionales de Renfe tienen estudios sobre el transporte regional de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una entrevista realizada en 1999 el director gerente de la\n    unidad de negocios regionales de Renfe menciona los estudios en Catalu\u00f1a\n    para hacer un transporte regional de alta velocidad entre Lleida y la\n    frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El montante de viajeros para el a\u00f1o 2010 en un transporte de\n    este tipo que uniera las cuatro capitales catalanas con otras ciudades\n    menores, como pudiera ser Reus, podr\u00eda oscilar entre los 10 y 14 millones\n    de viajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La uni\u00f3n de los actuales\n    servicios regionales y las interconexiones con las l\u00edneas de alta\n    velocidad deben impulsar decididamente la utilizaci\u00f3n del ferrocarril\n    como medio de transporte gracias a un servicio de calidad, econ\u00f3mico para\n    el usuario y eficiente en el tiempo necesario para realizar el recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, permite un transporte ferroviario de tipo\n    social y de servicio p\u00fablico para ser utilizado de forma diaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor\n    qu\u00e9 no abrimos un debate sobre el transporte regional de alta velocidad\n    entre Lleida y la frontera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las posibilidades del desarrollo\n    social y econ\u00f3mico de un transporte de este tipo para el a\u00f1o 2009 que\n    uniera las cuatro capitales catalanas, m\u00e1s otras ciudades, con\n    frecuencias muy altas de trenes, incluso cada cuarto de hora, que\n    situar\u00edan, como ya he dicho antes, a Tarragona y Girona a 30 minutos de\n    Barcelona, y Lleida y Figueres alrededor de 50 minutos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n que nuestro grupo presenta hoy\n    a esta C\u00e1mara quiere ser una reflexi\u00f3n m\u00e1s sobre las noticias que han\n    salido como consecuencia de la inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea AVE a Toledo y\n    que se han producido en relaci\u00f3n con la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida en\n    los peri\u00f3dicos de estas dos \u00faltimas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene el\n    Gobierno para implantar este servicio, especialmente ahora que el AVE va\n    a llegar a Tarragona a finales del a\u00f1o 2006? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la utilizaci\u00f3n de trenes\n    distintos a los utilizados en el AVE y la consideraci\u00f3n como servicios de\n    medio recorrido permiten introducir un sistema tarifario distinto y m\u00e1s\n    barato que el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n que nuestro grupo presenta hoy\n    a esta C\u00e1mara quiere ser una reflexi\u00f3n m\u00e1s sobre las noticias que han\n    salido como consecuencia de la inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea AVE a Toledo y\n    que se han producido en relaci\u00f3n con la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida en\n    los peri\u00f3dicos de estas dos \u00faltimas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tenemos ya en servicio una l\u00ednea de alta velocidad, que es\n    objeto de esta consideraci\u00f3n, que es la de Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    esta infrautilizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando entre en marcha el servicio de\n    Barcelona -y espero que entonces funcionen los trenes a 300 kil\u00f3metros\n    por hora- habr\u00e1 que pensar que la intercalaci\u00f3n de trenes de 160\n    kil\u00f3metros por hora no ser\u00e1 positiva para el buen funcionamiento y la\n    buena coordinaci\u00f3n de esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este objetivo se alcanzar\u00e1 por fases\n    en funci\u00f3n del desarrollo previsto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las posibilidades del desarrollo\n    social y econ\u00f3mico de un transporte de este tipo para el a\u00f1o 2009 que\n    uniera las cuatro capitales catalanas, m\u00e1s otras ciudades, con\n    frecuencias muy altas de trenes, incluso cada cuarto de hora, que\n    situar\u00edan, como ya he dicho antes, a Tarragona y Girona a 30 minutos de\n    Barcelona, y Lleida y Figueres alrededor de 50 minutos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3, 4], "alta velocidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Primero, le confirmo que dentro de\n    la pol\u00edtica de infraestructuras del Gobierno est\u00e1 prevista la necesidad\n    de rentabilizar la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, desde 1992, un Gobierno\n    socialista decidi\u00f3 rentabilizar las infraestructuras de alta velocidad y\n    utilizarlas para los servicios regionales, y saben ustedes que lo primero\n    que pusimos en marcha fue Madrid-Ciudad Real, Madrid-Puertollano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha comentado que hay unas conexiones, como la de Zaragoza-Calatayud,\n    que van a 160, pero van a 160 porque lo que todav\u00eda hay entre Madrid y\n    Lleida no es realmente una alta velocidad por las dificultades que nos\n    dej\u00f3 el anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, desde 1992, un Gobierno\n    socialista decidi\u00f3 rentabilizar las infraestructuras de alta velocidad y\n    utilizarlas para los servicios regionales, y saben ustedes que lo primero\n    que pusimos en marcha fue Madrid-Ciudad Real, Madrid-Puertollano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha comentado que hay unas conexiones, como la de Zaragoza-Calatayud,\n    que van a 160, pero van a 160 porque lo que todav\u00eda hay entre Madrid y\n    Lleida no es realmente una alta velocidad por las dificultades que nos\n    dej\u00f3 el anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "conexi\u00f3n": [28, 29, 30], "madrid": [11, 12, 13], "transporte": [17], "barcelona": [8, 9, 10], "trenes": [14, 15, 16], "corredor": [24, 25, 26], "energ\u00eda": [27], "ave": [18, 19, 20, 21], "l\u00ednea": [22, 23]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... As\u00ed que le\n    confirmo\n    que estamos trabajando para tratar de que ese AVE que hizo el Partido\n    Popular y que a estas alturas todav\u00eda no puede circular a alta velocidad\n    funcione, de que funcione el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n, el sistema de\n    detecci\u00f3n de objetos ca\u00eddos a la v\u00eda, y en la organizaci\u00f3n de todos los\n    temas del balasto que tambi\u00e9n saben ustedes que present\u00f3 dificultades\n    cuando empez\u00f3 a utilizarse y llevamos todo el tiempo tratando de\n    resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos previsto, se\u00f1or\u00edas, efectivamente, que los servicios de\n    regionales utilicen la infraestructura de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, lo que\n    queremos es que los servicios regionales, tal y como usted ha planteado,\n    se\u00f1or\u00eda, sean un complemento de la alta velocidad, de tal manera que la\n    conexi\u00f3n territorial de larga distancia para trasladar al ciudadano a un\n    lugar determinado, tal como usted ha planteado y as\u00ed est\u00e1 previsto en el\n    PEIT, se haga a trav\u00e9s de los servicios regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, est\u00e1 prevista, se\u00f1or\u00eda, la infraestructura, est\u00e1\n    previsto que se utilice la infraestructura de alta velocidad para los\n    servicios regionales y adem\u00e1s est\u00e1 previsto el material m\u00f3vil que vamos a\n    necesitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que, si tiene inter\u00e9s, se la detallo en la r\u00e9plica: d\u00f3nde\n    est\u00e1n ahora mismo prestando servicio los trenes de alta velocidad en las\n    comunicaciones regionales Madrid-Ciudad Real-Puertollano, Madrid-Toledo y\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo no hay otros servicios regionales en alta velocidad que no\n    sean los que han puesto en servicio los sucesivos gobiernos socialistas,\n    con el par\u00e9ntesis del Partido Popular, que es verdad que ha comunicado\n    parte de la l\u00ednea Madrid-Lleida pero no a alta velocidad, puesto que la\n    alta velocidad, como su nombre indica, tiene un requerimiento de la\n    velocidad que lleva ese material m\u00f3vil y por mucho que se llame alta\n    velocidad a lo que va a menos de la velocidad requerida, ya sabemos que\n    no es lo que se est\u00e1 planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si me permite que coincida con usted en la\n    propuesta que hace, las ventajas que supone la utilizaci\u00f3n por partida\n    doble de la misma infraestructura para servicios regionales y servicios\n    de larga distancia en alta velocidad son, adem\u00e1s de rentabilizar mejor la\n    inversi\u00f3n y la infraestructura ferroviaria, las de reducir los tiempos de\n    viaje y dar mayor confort al ciudadano, mayor fiabilidad, mayor\n    puntualidad y mayor seguridad al servicio, de tal manera que podremos\n    captar nuevos clientes -entre comillas-, porque uno de los objetivos del\n    PEIT es un cambio modal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1995 ya se hizo el estudio de\n    demanda de la l\u00ednea por\n    la que usted pregunta, el estudio de demanda de servicios regionales en\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo le voy a explicar que ten\u00edan\n    previsto los trenes que se necesitaban para Barcelona en el a\u00f1o 2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente que en el a\u00f1o 2004 no exist\u00eda el AVE a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que hemos hecho ha sido un\n    plan estrat\u00e9gico 2005-2010, gracias al cual al final vamos a contar con\n    62 unidades m\u00f3viles m\u00e1s para los servicios regionales, que dar\u00e1n\n    respuesta tanto al corredor Barcelona-frontera francesa, por el que usted\n    preguntaba, como a otros corredores como el que va a la Comunidad\n    Valenciana, como el que va al noroeste o como cualquier otro, incluso en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que, si tiene inter\u00e9s, se la detallo en la r\u00e9plica: d\u00f3nde\n    est\u00e1n ahora mismo prestando servicio los trenes de alta velocidad en las\n    comunicaciones regionales Madrid-Ciudad Real-Puertollano, Madrid-Toledo y\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo no hay otros servicios regionales en alta velocidad que no\n    sean los que han puesto en servicio los sucesivos gobiernos socialistas,\n    con el par\u00e9ntesis del Partido Popular, que es verdad que ha comunicado\n    parte de la l\u00ednea Madrid-Lleida pero no a alta velocidad, puesto que la\n    alta velocidad, como su nombre indica, tiene un requerimiento de la\n    velocidad que lleva ese material m\u00f3vil y por mucho que se llame alta\n    velocidad a lo que va a menos de la velocidad requerida, ya sabemos que\n    no es lo que se est\u00e1 planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00eda, las lanzaderas son mucho m\u00e1s\n    baratas porque es mucho m\u00e1s barata, en comparaci\u00f3n con el otro material\n    m\u00f3vil, la adquisici\u00f3n de los trenes, porque consume menos energ\u00eda, porque\n    tiene menos personal, porque se prestan menos servicios, y por tanto en\n    la pol\u00edtica tarifaria de Renfe -la \u00fanica tarifa, y por eso la estamos\n    acomodando, que no responde a los criterios mantenidos siempre por Renfe\n    ha sido justo la de Madrid-Lleida- tambi\u00e9n se tienen en cuenta todas\n    estas cuestiones, adem\u00e1s de la demanda, para dar una respuesta adecuada\n    al usuario y para facilitar una reducci\u00f3n de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo le voy a explicar que ten\u00edan\n    previsto los trenes que se necesitaban para Barcelona en el a\u00f1o 2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que, si tiene inter\u00e9s, se la detallo en la r\u00e9plica: d\u00f3nde\n    est\u00e1n ahora mismo prestando servicio los trenes de alta velocidad en las\n    comunicaciones regionales Madrid-Ciudad Real-Puertollano, Madrid-Toledo y\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00eda, las lanzaderas son mucho m\u00e1s\n    baratas porque es mucho m\u00e1s barata, en comparaci\u00f3n con el otro material\n    m\u00f3vil, la adquisici\u00f3n de los trenes, porque consume menos energ\u00eda, porque\n    tiene menos personal, porque se prestan menos servicios, y por tanto en\n    la pol\u00edtica tarifaria de Renfe -la \u00fanica tarifa, y por eso la estamos\n    acomodando, que no responde a los criterios mantenidos siempre por Renfe\n    ha sido justo la de Madrid-Lleida- tambi\u00e9n se tienen en cuenta todas\n    estas cuestiones, adem\u00e1s de la demanda, para dar una respuesta adecuada\n    al usuario y para facilitar una reducci\u00f3n de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que clientes entre comillas porque lo que\n    pretendemos es ofrecer tan buen servicio que convenzamos al ciudadano de\n    que abandone la carretera y utilice un servicio p\u00fablico colectivo de\n    transporte como es el servicio ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para qu\u00e9 le voy a contar,\n    se\u00f1or\u00eda, las dificultades si en ese llamado AVE a Lleida -usted lo habr\u00e1\n    utilizado- ni siquiera funcionaba la telefon\u00eda m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que le\n    confirmo\n    que estamos trabajando para tratar de que ese AVE que hizo el Partido\n    Popular y que a estas alturas todav\u00eda no puede circular a alta velocidad\n    funcione, de que funcione el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n, el sistema de\n    detecci\u00f3n de objetos ca\u00eddos a la v\u00eda, y en la organizaci\u00f3n de todos los\n    temas del balasto que tambi\u00e9n saben ustedes que present\u00f3 dificultades\n    cuando empez\u00f3 a utilizarse y llevamos todo el tiempo tratando de\n    resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a actuar sobre la infraestructura ferroviaria, estableciendo y\n    multiplicando por diez los kil\u00f3metros actuales de AVE, pero adem\u00e1s\n    tenemos previsto en el PEIT c\u00f3mo vamos a modificar el ancho de la v\u00eda\n    actual en ancho de v\u00eda UIC y tambi\u00e9n mejorar la v\u00eda convencional, de tal\n    manera que, efectivamente, se trate de un complemento desde el punto de\n    vista de la infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente que en el a\u00f1o 2004 no exist\u00eda el AVE a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo no hay otros servicios regionales en alta velocidad que no\n    sean los que han puesto en servicio los sucesivos gobiernos socialistas,\n    con el par\u00e9ntesis del Partido Popular, que es verdad que ha comunicado\n    parte de la l\u00ednea Madrid-Lleida pero no a alta velocidad, puesto que la\n    alta velocidad, como su nombre indica, tiene un requerimiento de la\n    velocidad que lleva ese material m\u00f3vil y por mucho que se llame alta\n    velocidad a lo que va a menos de la velocidad requerida, ya sabemos que\n    no es lo que se est\u00e1 planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1995 ya se hizo el estudio de\n    demanda de la l\u00ednea por\n    la que usted pregunta, el estudio de demanda de servicios regionales en\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que hemos hecho ha sido un\n    plan estrat\u00e9gico 2005-2010, gracias al cual al final vamos a contar con\n    62 unidades m\u00f3viles m\u00e1s para los servicios regionales, que dar\u00e1n\n    respuesta tanto al corredor Barcelona-frontera francesa, por el que usted\n    preguntaba, como a otros corredores como el que va a la Comunidad\n    Valenciana, como el que va al noroeste o como cualquier otro, incluso en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las fechas son\n    exactamente las que usted ha dicho y por tanto me vuelvo a comprometer\n    con ese corredor, con esos ciudadanos que utilizan ese corredor, en 2006,\n    en 2007 y en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Confirmo, para terminar, que se va a seguir utilizando, como ha sido la\n    pol\u00edtica del Partido Socialista desde el a\u00f1o 1992, la infraestructura con\n    todos los usos posibles para hacerla m\u00e1s rentable, para dar eficiencia al\n    gasto p\u00fablico; le confirmo que estamos actualizando los estudios de\n    demanda del corredor por el que usted pregunta; le confirmo que ya hab\u00eda\n    un estudio hecho desde 1995; le confirmo que vamos a poner ese servicio\n    en uso con las caracter\u00edsticas que la demanda requiera y le confirmo\n    tambi\u00e9n que los precios ser\u00e1n m\u00e1s baratos que los de la larga distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00eda, las lanzaderas son mucho m\u00e1s\n    baratas porque es mucho m\u00e1s barata, en comparaci\u00f3n con el otro material\n    m\u00f3vil, la adquisici\u00f3n de los trenes, porque consume menos energ\u00eda, porque\n    tiene menos personal, porque se prestan menos servicios, y por tanto en\n    la pol\u00edtica tarifaria de Renfe -la \u00fanica tarifa, y por eso la estamos\n    acomodando, que no responde a los criterios mantenidos siempre por Renfe\n    ha sido justo la de Madrid-Lleida- tambi\u00e9n se tienen en cuenta todas\n    estas cuestiones, adem\u00e1s de la demanda, para dar una respuesta adecuada\n    al usuario y para facilitar una reducci\u00f3n de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, lo que\n    queremos es que los servicios regionales, tal y como usted ha planteado,\n    se\u00f1or\u00eda, sean un complemento de la alta velocidad, de tal manera que la\n    conexi\u00f3n territorial de larga distancia para trasladar al ciudadano a un\n    lugar determinado, tal como usted ha planteado y as\u00ed est\u00e1 previsto en el\n    PEIT, se haga a trav\u00e9s de los servicios regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero llamar su atenci\u00f3n y comentarle la\n    dificultad que en la Espa\u00f1a actual hay para la conexi\u00f3n en la utilizaci\u00f3n\n    del material m\u00f3vil, porque tenemos distintos anchos de v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso, porque\n    ahora mismo en la Sevilla-C\u00f3rdoba la conexi\u00f3n est\u00e1 a trav\u00e9s del material\n    de larga distancia o a trav\u00e9s de lanzadera, y hay quien prefiere ir en el\n    material m\u00f3vil de la larga distancia, siendo m\u00e1s caro que el de la\n    lanzadera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "tren": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "madrid": [12, 13, 14, 15, 16], "l\u00ednea": [29], "conexi\u00f3n": [30], "barcelona": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "trenes": [17, 18], "ave": [19, 20, 21, 22]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene que ser alta velocidad, larga distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 no es posible en estos momentos entre Zaragoza-Calatayud y\n    Zaragoza-Lleida tener un tren equivalente al de Toledo cubriendo estos\n    dos trayectos para desarrollar alta velocidad de media distancia,\n    potenciando as\u00ed la residencia en Calatayud para trabajar en Zaragoza, o\n    una interrelaci\u00f3n entre Lleida y Zaragoza que posiblemente mientras no\n    llegue a Barcelona no ser\u00e1n necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que las mercader\u00edas esperar\u00e1n a que este tema est\u00e9\n    resuelto para que entonces ya no haya ning\u00fan problema de infraestructura\n    propiamente de v\u00eda y lo puedan aprovechar mercanc\u00edas, regional y larga\n    distancia en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como diputado de Lleida soy un\n    usuario habitual del AVE y realmente lo que nos preocupa a la gente de\n    Lleida es que cuando vamos a Atocha a coger el tren y buscamos billete en\n    los Altaria que van a Barcelona nos encontramos ya con que, aun con las\n    dificultades que existen porque a las dos horas y cuarenta y cinco\n    minutos hasta Lleida luego le tienen que agregar dos horas m\u00e1s, hay\n    dificultades para adquirir billetes en los horarios de Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto va\n    a impedir al menos la eficiencia de las posibles interconexiones\n    regionales entre Barcelona-Lleida, Barcelona-Tarragona, Barcelona-Girona,\n    Barcelona-Figueres, que tienen estaciones y que de alguna forma tendr\u00e1n\n    alguna parada del tren de larga distancia, pero la interfrecuencia o la\n    competitividad con el modelo de Madrid-Toledo, Madrid-Puertollano,\n    Madrid-Ciudad Real o C\u00f3rdoba-Sevilla va a originar que Barcelona tenga en\n    este aprovechamiento el doble sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, teniendo el\n    operador que tenemos y que en realidad lo que tenemos que tener preparada\n    es una base de competitividad interesante, lo que le propongo es que este\n    debate lo abramos haciendo estas bases de conexi\u00f3n regional de media\n    distancia en Madrid, Barcelona, eventualmente Valencia en su momento y\n    Sevilla, estableciendo estas conexiones y este material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 no es posible en estos momentos entre Zaragoza-Calatayud y\n    Zaragoza-Lleida tener un tren equivalente al de Toledo cubriendo estos\n    dos trayectos para desarrollar alta velocidad de media distancia,\n    potenciando as\u00ed la residencia en Calatayud para trabajar en Zaragoza, o\n    una interrelaci\u00f3n entre Lleida y Zaragoza que posiblemente mientras no\n    llegue a Barcelona no ser\u00e1n necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente\n    tenemos confianza, as\u00ed lo hemos interpelado anteriormente y ya\n    hemos preguntado por ello al Gobierno, de que se trabajaba en este sentido\n    y s\u00ed que nos gustar\u00eda tener alternativas operativas frente a la avalancha\n    de tr\u00e1fico que se va a mover en esta l\u00ednea y establecer unos par\u00e1metros\n    de regionalidad e interregionalidad operativos que sean homologables\n    tanto, lo he dicho, para Sevilla, para Madrid y Barcelona y, en su d\u00eda -y\n    ahora no tengo mayores datos-, para Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino con la aplicaci\u00f3n del nuevo tren a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el by-pass\n    tenga el intercambiador de d\u00eda con el nuevo tren CAV que se va producir\n    con el aumento de velocidad, tendr\u00e1n un primer aviso de lo que puede ser\n    la capacidad de movilizaci\u00f3n de viajeros entre Barcelona y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto va\n    a impedir al menos la eficiencia de las posibles interconexiones\n    regionales entre Barcelona-Lleida, Barcelona-Tarragona, Barcelona-Girona,\n    Barcelona-Figueres, que tienen estaciones y que de alguna forma tendr\u00e1n\n    alguna parada del tren de larga distancia, pero la interfrecuencia o la\n    competitividad con el modelo de Madrid-Toledo, Madrid-Puertollano,\n    Madrid-Ciudad Real o C\u00f3rdoba-Sevilla va a originar que Barcelona tenga en\n    este aprovechamiento el doble sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, teniendo el\n    operador que tenemos y que en realidad lo que tenemos que tener preparada\n    es una base de competitividad interesante, lo que le propongo es que este\n    debate lo abramos haciendo estas bases de conexi\u00f3n regional de media\n    distancia en Madrid, Barcelona, eventualmente Valencia en su momento y\n    Sevilla, estableciendo estas conexiones y este material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente\n    tenemos confianza, as\u00ed lo hemos interpelado anteriormente y ya\n    hemos preguntado por ello al Gobierno, de que se trabajaba en este sentido\n    y s\u00ed que nos gustar\u00eda tener alternativas operativas frente a la avalancha\n    de tr\u00e1fico que se va a mover en esta l\u00ednea y establecer unos par\u00e1metros\n    de regionalidad e interregionalidad operativos que sean homologables\n    tanto, lo he dicho, para Sevilla, para Madrid y Barcelona y, en su d\u00eda -y\n    ahora no tengo mayores datos-, para Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el by-pass\n    tenga el intercambiador de d\u00eda con el nuevo tren CAV que se va producir\n    con el aumento de velocidad, tendr\u00e1n un primer aviso de lo que puede ser\n    la capacidad de movilizaci\u00f3n de viajeros entre Barcelona y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    todo este tiempo que llevan resolviendo problemas estoy muy de acuerdo\n    con el tema de las mercader\u00edas, pero me consta que en horarios nocturnos\n    se est\u00e1n haciendo pruebas de velocidad y se est\u00e1n poniendo los trenes a\n    punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como diputado de Lleida soy un\n    usuario habitual del AVE y realmente lo que nos preocupa a la gente de\n    Lleida es que cuando vamos a Atocha a coger el tren y buscamos billete en\n    los Altaria que van a Barcelona nos encontramos ya con que, aun con las\n    dificultades que existen porque a las dos horas y cuarenta y cinco\n    minutos hasta Lleida luego le tienen que agregar dos horas m\u00e1s, hay\n    dificultades para adquirir billetes en los horarios de Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ser\u00e1 AVE,\n    l\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay malas herencias que usted ha\n    recibido del Gobierno anterior, pero de las que no hablamos aqu\u00ed, sino\n    que hablamos de proyecci\u00f3n de futuro en plan constructivo, y realmente\n    aceptamos que estas malas herencias no permitan hoy que nos pueda\n    anunciar con toda satisfacci\u00f3n que el tren AVE a Lleida ir\u00e1 a 250\n    kil\u00f3metros por hora, que a\u00fan no ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora, que no\n    correr\u00e1 nunca los 350 kil\u00f3metros por hora que se prometieron en el\n    momento de la construcci\u00f3n, sino que ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora porque\n    est\u00e1 teniendo estos problemas, pero de esto no nos quejamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como diputado de Lleida soy un\n    usuario habitual del AVE y realmente lo que nos preocupa a la gente de\n    Lleida es que cuando vamos a Atocha a coger el tren y buscamos billete en\n    los Altaria que van a Barcelona nos encontramos ya con que, aun con las\n    dificultades que existen porque a las dos horas y cuarenta y cinco\n    minutos hasta Lleida luego le tienen que agregar dos horas m\u00e1s, hay\n    dificultades para adquirir billetes en los horarios de Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto va\n    a impedir al menos la eficiencia de las posibles interconexiones\n    regionales entre Barcelona-Lleida, Barcelona-Tarragona, Barcelona-Girona,\n    Barcelona-Figueres, que tienen estaciones y que de alguna forma tendr\u00e1n\n    alguna parada del tren de larga distancia, pero la interfrecuencia o la\n    competitividad con el modelo de Madrid-Toledo, Madrid-Puertollano,\n    Madrid-Ciudad Real o C\u00f3rdoba-Sevilla va a originar que Barcelona tenga en\n    este aprovechamiento el doble sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 no es posible en estos momentos entre Zaragoza-Calatayud y\n    Zaragoza-Lleida tener un tren equivalente al de Toledo cubriendo estos\n    dos trayectos para desarrollar alta velocidad de media distancia,\n    potenciando as\u00ed la residencia en Calatayud para trabajar en Zaragoza, o\n    una interrelaci\u00f3n entre Lleida y Zaragoza que posiblemente mientras no\n    llegue a Barcelona no ser\u00e1n necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay malas herencias que usted ha\n    recibido del Gobierno anterior, pero de las que no hablamos aqu\u00ed, sino\n    que hablamos de proyecci\u00f3n de futuro en plan constructivo, y realmente\n    aceptamos que estas malas herencias no permitan hoy que nos pueda\n    anunciar con toda satisfacci\u00f3n que el tren AVE a Lleida ir\u00e1 a 250\n    kil\u00f3metros por hora, que a\u00fan no ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora, que no\n    correr\u00e1 nunca los 350 kil\u00f3metros por hora que se prometieron en el\n    momento de la construcci\u00f3n, sino que ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora porque\n    est\u00e1 teniendo estos problemas, pero de esto no nos quejamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino con la aplicaci\u00f3n del nuevo tren a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el by-pass\n    tenga el intercambiador de d\u00eda con el nuevo tren CAV que se va producir\n    con el aumento de velocidad, tendr\u00e1n un primer aviso de lo que puede ser\n    la capacidad de movilizaci\u00f3n de viajeros entre Barcelona y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente\n    tenemos confianza, as\u00ed lo hemos interpelado anteriormente y ya\n    hemos preguntado por ello al Gobierno, de que se trabajaba en este sentido\n    y s\u00ed que nos gustar\u00eda tener alternativas operativas frente a la avalancha\n    de tr\u00e1fico que se va a mover en esta l\u00ednea y establecer unos par\u00e1metros\n    de regionalidad e interregionalidad operativos que sean homologables\n    tanto, lo he dicho, para Sevilla, para Madrid y Barcelona y, en su d\u00eda -y\n    ahora no tengo mayores datos-, para Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, teniendo el\n    operador que tenemos y que en realidad lo que tenemos que tener preparada\n    es una base de competitividad interesante, lo que le propongo es que este\n    debate lo abramos haciendo estas bases de conexi\u00f3n regional de media\n    distancia en Madrid, Barcelona, eventualmente Valencia en su momento y\n    Sevilla, estableciendo estas conexiones y este material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [11], "madrid": [4, 5], "barcelona": [1, 2, 3], "trenes": [6, 7, 8, 9, 10], "corredor": [12, 13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En alta velocidad, pr\u00e1cticamente le podr\u00eda\n    dar los mismos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, para el Madrid-Barcelona-frontera en su tramo de\n    Catalu\u00f1a Lleida-Barcelona-Sants hemos multiplicado por tres el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n, pero adem\u00e1s hemos solucionado muchas cuestiones que estaban\n    pendientes como es la integraci\u00f3n del ferrocarril en Barcelona, la\n    reparaci\u00f3n de los t\u00faneles de Montblanc, que tambi\u00e9n han planteado una\n    serie de cuestiones adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos licitado y adjudicado ya\n    entre enero y abril de 2005 los cuatro tramos de entrada a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Barcelona-Sants-Figueres hemos multiplicado por 25 el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n y, por tanto, se\u00f1or\u00edas, en las infraestructuras no solamente\n    hemos hecho un esfuerzo presupuestario y de ejecuci\u00f3n, sino que hemos\n    buscado soluciones para evitar que se repita la primera fase de ese\n    corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, para el Madrid-Barcelona-frontera en su tramo de\n    Catalu\u00f1a Lleida-Barcelona-Sants hemos multiplicado por tres el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n, pero adem\u00e1s hemos solucionado muchas cuestiones que estaban\n    pendientes como es la integraci\u00f3n del ferrocarril en Barcelona, la\n    reparaci\u00f3n de los t\u00faneles de Montblanc, que tambi\u00e9n han planteado una\n    serie de cuestiones adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo est\u00e1n prestando el servicio comercial 15 trenes\n    de la serie 104, con la siguiente distribuci\u00f3n: siete en el Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano, cuatro en el Madrid-Toledo y cuatro trenes en el\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo est\u00e1n prestando el servicio comercial 15 trenes\n    de la serie 104, con la siguiente distribuci\u00f3n: siete en el Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano, cuatro en el Madrid-Toledo y cuatro trenes en el\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, vamos\n    a tener una flota de 20 trenes para los servicios regionales sobre alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, la falta de continuidad de esta pol\u00edtica, el\n    olvido de que hab\u00eda tambi\u00e9n servicios regionales y esa especie de\n    obsesi\u00f3n por adquirir trenes que no iban a ser \u00fatiles para la larga\n    distancia nos ha hecho modificar los contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Renfe ha iniciado la\n    adquisici\u00f3n de nuevos trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como les he dicho, son 62, pero les\n    detallo: 29 de la serie 120 de ancho variable y 13 nuevos trenes de la\n    serie 104. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un tren se encuentra ahora mismo en pruebas y cuatro se\n    van a recepcionar antes de final de enero de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estamos trabajando en todo lo que usted ha planteado y el impulso\n    que le estamos dando al ferrocarril en Catalu\u00f1a, que es el corredor por\n    el que usted me pregunta, se pone de manifiesto en lo que hemos\n    presupuestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Barcelona-Sants-Figueres hemos multiplicado por 25 el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n y, por tanto, se\u00f1or\u00edas, en las infraestructuras no solamente\n    hemos hecho un esfuerzo presupuestario y de ejecuci\u00f3n, sino que hemos\n    buscado soluciones para evitar que se repita la primera fase de ese\n    corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos har\u00e1 llegar al momento en que podremos utilizar el\n    corredor por el que usted est\u00e1 preguntando con el material m\u00f3vil\n    adecuado, pero tambi\u00e9n podremos llegar a tiempo para prestar el servicio\n    regional en la comunidad de levante, en la zona del noreste, en las\n    relaciones con Andaluc\u00eda, as\u00ed como en el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 46, 48, 79], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 13, 14, 18, 19, 20, 21, 22, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 35, 36, 38, 39, 40, 43, 45, 47, 49, 52, 53, 54, 55, 58, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 68, 71, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 80, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 91, 93, 95, 97, 101, 102, 104], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 12, 15, 16, 17, 33, 34, 37, 50, 51, 56, 57, 59, 66, 67, 69, 70, 72, 81, 94, 96, 98], "party": "GUSTAVO MANUEL DE AR\u00cdSTEGUI Y SAN ROM\u00c1N", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [23, 41, 42, 44, 99, 100, 103], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [25, 27], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [90, 92], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}