{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son unos presupuestos que tienen un\n    fuerte componente inversor en distintos \u00e1mbitos, no s\u00f3lo de\n    infraestructura, de investigaci\u00f3n, de educaci\u00f3n, con el objetivo de\n    promover creaci\u00f3n econ\u00f3mica y creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Puigcerc\u00f3s, en primer lugar, le puedo asegurar que s\u00ed valoro\n    enormemente el esfuerzo que Catalu\u00f1a hace al desarrollo, a la econom\u00eda y\n    a la solidaridad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Estoy convencido de\n    que este es un buen punto de partida para que el Gobierno del Estado y\n    estos presupuestos animen el crecimiento econ\u00f3mico dando la importancia a\n    un motor decisivo para Espa\u00f1a que es la econom\u00eda catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "posici\u00f3n": [1], "lengua oficial": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En ese contexto -y\n    usted sabe que en Catalu\u00f1a tambi\u00e9n- hay una inquietud especial respecto a\n    tres cuestiones acerca de las cuales me gustar\u00eda conocer su parecer y su\n    compromiso, que son: en primer lugar, el reconocimiento del catal\u00e1n como\n    lengua oficial en la Uni\u00f3n Europea; en segundo lugar, la participaci\u00f3n de\n    las comunidades aut\u00f3nomas en los\n    \u00f3rganos de decisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y, en tercer lugar, el acceso de\n    las comunidades aut\u00f3nomas al Tribunal de Justicia para defender sus\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos un compromiso de este Gobierno en torno a estas\n    tres cuestiones y me gustar\u00eda conocer cu\u00e1l es la posici\u00f3n respecto a ese\n    compromiso de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto -y\n    usted sabe que en Catalu\u00f1a tambi\u00e9n- hay una inquietud especial respecto a\n    tres cuestiones acerca de las cuales me gustar\u00eda conocer su parecer y su\n    compromiso, que son: en primer lugar, el reconocimiento del catal\u00e1n como\n    lengua oficial en la Uni\u00f3n Europea; en segundo lugar, la participaci\u00f3n de\n    las comunidades aut\u00f3nomas en los\n    \u00f3rganos de decisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y, en tercer lugar, el acceso de\n    las comunidades aut\u00f3nomas al Tribunal de Justicia para defender sus\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultura": [2], "lenguas": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, permitir\u00e1\n    tambi\u00e9n la presencia de consejeros auton\u00f3micos en la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    en los mismos Consejos de Ministros sectoriales, y vamos a ponerlo en\n    pr\u00e1ctica con car\u00e1cter inmediato al menos en los de Agricultura y Pesca,\n    Medio Ambiente, Asuntos Sociales, Cultura, Educaci\u00f3n y Juventud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se ha comprometido -hoy lo reitero formalmente ante la C\u00e1mara-\n    a solicitar la reforma del Reglamento de r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico de la Uni\u00f3n\n    Europea, que data de 1958, para incorporar con el car\u00e1cter de oficialidad\n    aquellas lenguas que tienen un reconocimiento de \u00e1mbito territorial como\n    oficiales en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, permitir\u00e1\n    tambi\u00e9n la presencia de consejeros auton\u00f3micos en la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    en los mismos Consejos de Ministros sectoriales, y vamos a ponerlo en\n    pr\u00e1ctica con car\u00e1cter inmediato al menos en los de Agricultura y Pesca,\n    Medio Ambiente, Asuntos Sociales, Cultura, Educaci\u00f3n y Juventud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "lenguas": [2], "lengua oficial": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Intentaba decir, aparte de agradecerle al se\u00f1or presidente del Gobierno su\n    respuesta, que nadie puede ignorar el valor pol\u00edtico de sus palabras,\n    tanto en lo que hace referencia al compromiso formal, que es cierto y a\n    iniciativa de este grupo parlamentario ya hab\u00eda adoptado el Gobierno,\n    pero que hoy solemniza el presidente en tanto que va no simplemente a\n    abrir la reforma del reglamento, sino que en esa modificaci\u00f3n del\n    reglamento va a incluir el catal\u00e1n como lengua oficial de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no se preocupen aquellos que entienden que lo hay que\n    defender es el espa\u00f1ol, que \u00e9ste ya est\u00e1 defendido y, adem\u00e1s, me consta\n    que el Gobierno va a hacerlo como lengua de trabajo el d\u00eda que se\n    reduzcan las lenguas de trabajo en el seno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no se preocupen aquellos que entienden que lo hay que\n    defender es el espa\u00f1ol, que \u00e9ste ya est\u00e1 defendido y, adem\u00e1s, me consta\n    que el Gobierno va a hacerlo como lengua de trabajo el d\u00eda que se\n    reduzcan las lenguas de trabajo en el seno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaba decir, aparte de agradecerle al se\u00f1or presidente del Gobierno su\n    respuesta, que nadie puede ignorar el valor pol\u00edtico de sus palabras,\n    tanto en lo que hace referencia al compromiso formal, que es cierto y a\n    iniciativa de este grupo parlamentario ya hab\u00eda adoptado el Gobierno,\n    pero que hoy solemniza el presidente en tanto que va no simplemente a\n    abrir la reforma del reglamento, sino que en esa modificaci\u00f3n del\n    reglamento va a incluir el catal\u00e1n como lengua oficial de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), con una econom\u00eda con una velocidad de crucero, una inercia\n    que, por mal que lo hicieran, durar\u00eda sin duda alguna mucho tiempo, con\n    unas circunstancias internacionales mejores -est\u00e1n creciendo bastante m\u00e1s\n    los pa\u00edses de nuestro entorno- y lo l\u00f3gico es aprovechar estas\n    circunstancias para presentar un paquete de medidas econ\u00f3micas y, al\n    mismo tiempo, un presupuesto cre\u00edble que nos permita alcanzar ese nivel\n    de riqueza y de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para eso hemos presentado unos\n    presupuestos que inciden especialmente en mejorar la productividad de\n    nuestra econom\u00eda -creemos que es la v\u00eda- aumentando inversiones en\n    investigaci\u00f3n, en desarrollo, en educaci\u00f3n, en infraestructuras e\n    intentando que esta econom\u00eda crezca m\u00e1s y cree m\u00e1s empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso hemos presentado unos\n    presupuestos que inciden especialmente en mejorar la productividad de\n    nuestra econom\u00eda -creemos que es la v\u00eda- aumentando inversiones en\n    investigaci\u00f3n, en desarrollo, en educaci\u00f3n, en infraestructuras e\n    intentando que esta econom\u00eda crezca m\u00e1s y cree m\u00e1s empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [3], "econom\u00eda": [1], "seguridad social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay un tema muy importante, que es el paro\n    femenino, que exige un paquete de medidas econ\u00f3micas que yo le he\n    reclamado ya no hace muchas fechas en el Congreso de los Diputados, y\n    creo que tienen un presupuesto que genera muchas dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 bien, no hay datos alarmantes en este momento,\n    pero hay se\u00f1ales preocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El crecimiento ha bajado por primera vez\n    desde el a\u00f1o 2002 en el segundo semestre de este a\u00f1o, el diferencial con\n    la Uni\u00f3n Europea ha bajado, de 2 puntos a 0,6 en este momento, y el\n    n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social, que ha crecido m\u00e1s de 3 puntos\n    en los a\u00f1os 2002 y 2003, est\u00e1 creciendo ahora por debajo del 2,7 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 bien, no hay datos alarmantes en este momento,\n    pero hay se\u00f1ales preocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "seguridad social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que cuando hemos\n    visto que el paro aumentaba en 20.000 personas en el mes de septiembre de\n    este a\u00f1o, el anterior ministro de Trabajo ha\n    dicho que era un dato tremendamente negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o el paro aument\u00f3\n    en 38.000 personas y el se\u00f1or Zaplana, que era el ministro de Trabajo,\n    dijo que era un dato tremendamente esperanzador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto est\u00e1 el Partido\n    Socialista, el Gobierno, desde luego sin demagogias y sin considerar,\n    como he visto en alguna afirmaci\u00f3n, cosas que no tienen credibilidad\n    porque \u00e9ste es el primer presupuesto del Gobierno socialista y va a ser\n    un buen presupuesto, cre\u00edble y que va a mejorar la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contrataci\u00f3n indefinida ha sido mejor\n    que la del a\u00f1o pasado y mejor en la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social; el\n    semestre transcurrido desde abril a septiembre ha sido mejor en el empleo\n    que el del a\u00f1o pasado y que el del anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El proyecto impulsa ese nuevo modelo de crecimiento de la econom\u00eda\n    poniendo el acento, como acaba de expresar el presidente del Gobierno, en\n    las inversiones productivas en infraestructuras, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo y educaci\u00f3n, empleando el presupuesto como palanca de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica y no como un mero ejercicio contable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto impulsa ese nuevo modelo de crecimiento de la econom\u00eda\n    poniendo el acento, como acaba de expresar el presidente del Gobierno, en\n    las inversiones productivas en infraestructuras, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo y educaci\u00f3n, empleando el presupuesto como palanca de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica y no como un mero ejercicio contable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el\n    Gobierno ha marcado una previsi\u00f3n de crecimiento del PIB del 3 por ciento\n    para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, siendo esta una cifra pr\u00f3xima a la que distintos\n    organismos internacionales han estimado para nuestra econom\u00eda y que se\n    encuentra enmarcada en el contexto de la evoluci\u00f3n de las econom\u00edas de\n    nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha producido una revisi\u00f3n de la contabilidad nacional que\n    nos demuestra no que la ca\u00edda de actividad se produce en el segundo\n    semestre, como se ha dicho en la pregunta anterior, sino que empieza en\n    el primer semestre de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un incremento en el cuarto trimestre\n    del a\u00f1o pasado y una menor actividad en el primero y segundo trimestres\n    de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 AVANCES SE HAN PRODUCIDO\n    EN LAS NEGOCIACIONES CON LA COMISI\u00d3N EUROPEA SOBRE EL PLAN INDUSTRIAL DE\n    IZAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 avances se han producido en las negociaciones con la Comisi\u00f3n\n    Europea, con el comisario Monti, sobre el plan industrial de Izar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    hallamos con una empresa pr\u00e1cticamente en quiebra, la necesidad de\n    devolver las ayudas ilegales y la realidad de los dos \u00faltimos a\u00f1os sin\n    contratar un solo buque civil, pero ellos se manifiestan irresponsables\n    de todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir del momento en que\n    tomamos posesi\u00f3n de nuestras responsabilidades pusimos en marcha un plan\n    de actuaci\u00f3n que se present\u00f3 el d\u00eda 6 de septiembre, el cual es bien\n    conocido en cuanto a sus principios: segregaci\u00f3n de la actividad militar,\n    mantenimiento de la actividad y el empleo de los astilleros civiles con\n    participaci\u00f3n de la iniciativa privada, garant\u00eda de los derechos de los\n    trabajadores y compromiso de Izar de cumplir de forma regular todos sus\n    compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 23 de septiembre se lleg\u00f3 a un acuerdo con los\n    sindicatos, o pr\u00e1cticamente todas las centrales menos una, en el cual se\n    destacaba la necesidad de iniciar un proceso negociador para mantener la\n    actividad militar y civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos ha\n    concedido tres meses m\u00e1s, se nos acepta un 20 por ciento de actividad\n    civil, se acepta la posibilidad de bajas voluntarias y se\n    admite la continuidad de los astilleros civiles siempre y cuando\n    participen inversores privados que tengan la mayor\u00eda de su capital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted tiene experiencia como comisario europeo y como vicepresidente\n    econ\u00f3mico y ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si se recurre a la \u00faltima alternativa, es decir,\n    a la de atacar, la UE dar\u00e1 posiblemente la raz\u00f3n al Ejecutivo espa\u00f1ol,\n    pero cuando la empresa ya est\u00e9 en quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda dice que hay confusi\u00f3n y yo creo que no hay ninguna confusi\u00f3n;\n    los datos son clar\u00edsimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    los datos son muy claros: ustedes, en el a\u00f1o 1997, aceptaron no dar m\u00e1s\n    ayudas p\u00fablicas incompatibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    SON LAS PRIORIDADES PRESUPUESTARIAS DEL MINISTERIO DE VIVIENDA PARA 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la vivienda se ha convertido en los \u00faltimos ocho a\u00f1os,\n    coincidiendo con los gobiernos del Partido Popular, en un grave problema\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha denunciado recientemente el informe del Tribunal de\n    Cuentas sobre el Plan de Vivienda 1998-2001, y el informe del Defensor\n    del Pueblo correspondiente al a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sabemos que desde el a\u00f1o 1998 los precios de la vivienda han subido\n    seis veces m\u00e1s que los salarios, y por eso a los ciudadanos les cuesta\n    mucho m\u00e1s acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un espa\u00f1ol que quiera adquirir un piso\n    debe de reservar hoy el salario \u00edntegro de siete a\u00f1os, y en el caso de\n    los j\u00f3venes ese coste se eleva a once a\u00f1os enteros de trabajo para\n    acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista se comprometi\u00f3 en su programa electoral a tomar una\n    serie de medidas para mejorar la accesibilidad de los ciudadanos a una\n    vivienda y especialmente la de aquellos segmentos de poblaci\u00f3n con\n    mayores dificultades, j\u00f3venes y familias con modesto poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista se comprometi\u00f3 a trabajar para evitar la\n    especulaci\u00f3n y para que los espa\u00f1oles puedan disfrutar de una vivienda\n    digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno recientemente ha aprobado una modificaci\u00f3n del Plan de\n    Vivienda 2002-2005 que actualiza el precio b\u00e1sico, aprueba ayudas\n    directas a los inquilinos y da ayuda a los propietarios para la\n    adecuaci\u00f3n de viviendas dedicadas al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo ha incrementado\n    el n\u00famero de actuaciones en vivienda para este a\u00f1o en 71.000, llegando a\n    180.000 las familias que pueden acceder a una vivienda protegida en el\n    a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, en el que comienza la tramitaci\u00f3n parlamentaria de los\n    Presupuestos Generales del Estado, me gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las\n    prioridades presupuestarias del Ministerio de Vivienda para el ejercicio\n    2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno socialista es consciente de las err\u00f3neas\n    pol\u00edticas en materia de vivienda que ha ejercido durante los \u00faltimos ocho\n    a\u00f1os el Gobierno del Partido Popular y que han provocado que miles de\n    ciudadanos en Espa\u00f1a, miles de familias espa\u00f1olas, hayan sido expulsados\n    del mercado de la vivienda (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y no tengan una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incrementando el presupuesto en materia de viviendas, en el\n    departamento de vivienda, en un 32,5 por ciento nada m\u00e1s y nada menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas para que los j\u00f3venes se puedan pagar una entrada y acceder a\n    un piso supone el 40 por ciento del presupuesto del Ministerio de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han incrementado los presupuestos respecto a 2004\n    para alquiler, rehabilitaci\u00f3n de viviendas y promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida, que supone un incremento nada m\u00e1s y nada menos que de un 31\n    por ciento respecto a las previsiones del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay nuevas ayudas encaminadas a fomentar el alquiler, a rehabilitar\n    viviendas, a remodelar centros hist\u00f3ricos y barrios degradados, a\n    urbanizar el suelo y a promover la vivienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N LE MERECEN AL MINISTRO DE TRABAJO Y ASUNTOS\n    SOCIALES LOS \u00daLTIMOS DATOS PUBLICADOS POR EL SERVICIO P\u00daBLICO DE EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "datos": [9, 10, 11], "seguridad social": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El crecimiento\n    del paro en septiembre ha sido uno de los m\u00e1s bajos de los \u00faltimos 20\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En septiembre siempre crece el paro, no es un buen dato, pero ha\n    sido de los m\u00e1s bajos de los \u00faltimos 20 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Descontando los efectos estacionales, el paro no ha\n    subido, ha bajado en 12.375 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se est\u00e1 reduciendo el\n    crecimiento del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    los seis meses que llevamos gobernando, el paro se ha reducido m\u00e1s que en\n    el mismo per\u00edodo de los a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los ocho\n    a\u00f1os del gobierno del PP, en el mes de septiembre el paro subi\u00f3 en 31.000\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no puede\n    ocurrir es lo que ha hecho el se\u00f1or Zaplana diciendo el a\u00f1o pasado que un\n    aumento del paro de 38.000 personas era un elemento positivo y este a\u00f1o\n    la reducci\u00f3n a la mitad era extremadamente negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el paro se ha reducido m\u00e1s, que crecen m\u00e1s los\n    contratos estables y que hay un mayor aumento de los afiliados a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el paro se ha reducido m\u00e1s, que crecen m\u00e1s los\n    contratos estables y que hay un mayor aumento de los afiliados a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Torres Mora, tiene usted raz\u00f3n, en el mes de agosto se critic\u00f3 a\n    este Gobierno y se analizaron con poca seriedad y rigor los datos de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    extrapolaron de forma irresponsable esos datos diciendo, incluso, que en\n    estos momentos Espa\u00f1a hab\u00eda ralentizado su crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    respuesta la tenemos en los datos del mes de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PERSPECTIVAS SOBRE EL EMPLEO OFRECEN LAS \u00daLTIMAS\n    CIFRAS DE AFILIADOS A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "calidad": [1, 2], "seguridad social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como consecuencia del cambio pol\u00edtico en el empleo vemos c\u00f3mo las cifras\n    de desempleo nos dicen que el paro evolucion\u00f3 mejor, se redujo m\u00e1s y se\n    han registrado cifras hist\u00f3ricas de contrataci\u00f3n, especialmente la\n    indefinida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos vemos en la necesidad\n    de dise\u00f1ar pol\u00edticas laborales que consigan mejorar la calidad en el\n    empleo adem\u00e1s de la cantidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos antecedentes el PSOE se present\u00f3 ante la cuidadan\u00eda con una\n    pol\u00edtica laboral que apostaba por m\u00e1s empleo de calidad y con derechos\n    para todos, con di\u00e1logo social permanente con asociaciones empresariales\n    y sindicatos, cooperando con las comunidades aut\u00f3nomas y cumpliendo las\n    directrices europeas en materia de empleo, proponiendo medidas como\n    revisar a fondo las modalidades de contrataci\u00f3n temporal, intensificar el\n    papel de la Inspecci\u00f3n de Trabajo estableciendo planes especiales para\n    mejorar la calidad del empleo, la igualdad de condiciones laborales entre\n    hombres y mujeres, afrontar de forma decidida la lucha contra la\n    siniestralidad laboral o aumentar el salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 perspectivas sobre el\n    empleo ofrecen las \u00faltimas cifras de afiliados a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "datos": [6, 7], "seguridad social": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El PP se ha agarrado a la evoluci\u00f3n del paro femenino\n    en el mes de septiembre de 2004 para criticar a este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En septiembre\n    siempre sube el paro femenino y en septiembre de este a\u00f1o ha sido la\n    subida menor de los \u00faltimos ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Septiembre demuestra todo lo contrario, que la\n    evoluci\u00f3n interanual es positiva y que en t\u00e9rminos de afiliados a la\n    Seguridad Social vamos mejor que el a\u00f1o pasado en el mes de septiembre,\n    cuando el ministro era el se\u00f1or Zaplana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por eso, se\u00f1or\u00eda, que no s\u00f3lo\n    en datos de empleo sino en t\u00e9rminos de Seguridad Social las cosas van\n    mejor que cuando gobernaba el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales de septiembre de\n    este a\u00f1o hay 70.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los primeros meses de\n    este ejercicio los afiliados a la Seguridad Social han crecido un 76 por\n    ciento m\u00e1s que lo que previ\u00f3 el Gobierno anterior y la tasa de\n    crecimiento interanual de los afiliados a la Seguridad Social no es del\n    2,70, como dijo antes el se\u00f1or Rajoy, es del 2,73, y atenci\u00f3n, en enero\n    cuando gobernaban ustedes era del 2,50, ha subido al 2,73. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabo de indicar\n    en la respuesta anterior que los datos de agosto fueron analizados con\n    una total falta de rigor y de seriedad, se extrapolaron de forma\n    irresponsable y se pretendi\u00f3 crear un ambiente alarmista en relaci\u00f3n con\n    la evoluci\u00f3n del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por eso, se\u00f1or\u00eda, que no s\u00f3lo\n    en datos de empleo sino en t\u00e9rminos de Seguridad Social las cosas van\n    mejor que cuando gobernaba el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... 5 de octubre de 2003: Zaplana\n    resalta aumento de afiliaci\u00f3n en septiembre y paro similar 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Zaplana dice que el dato de paro de hoy es\n    tremendamente negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo que el paro subi\u00f3 en 38.000 personas el\n    a\u00f1o pasado y ahora en 20.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, esta C\u00e1mara conoce,\n    por medio de las sucesivas comparecencias del ministro de Industria, que\n    una de las prioridades del Gobierno del Partido Socialista en materia\n    energ\u00e9tica es garantizar la seguridad y la calidad del suministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "calidad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En este sentido, nos parece muy positivo el\n    compromiso del Gobierno de endurecer las medidas que garanticen la\n    calidad de los servicios y mejoren la atenci\u00f3n y defensa de los derechos\n    de los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n se han\n    convertido en una de las herramientas m\u00e1s potentes de que disponen\n    personas, empresas y administraciones para su incorporaci\u00f3n acelerada a\n    los nuevos escenarios que protagonizan el nuevo siglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es necesario, en primer lugar, dotar de un nuevo\n    contenido al concepto de servicio universal; en segundo lugar, garantizar\n    los derechos de los usuarios frente a las operadoras, desde la protecci\u00f3n\n    de los datos personales en las comunicaciones electr\u00f3nicas (pieza clave\n    para la generaci\u00f3n de confianza, que es fundamental para el desarrollo de\n    la sociedad de la informaci\u00f3n) hasta la regulaci\u00f3n de los contratos entre\n    operadores y usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En lo referente a la protecci\u00f3n de datos personales en la prestaci\u00f3n de\n    servicios de comunicaciones electr\u00f3nicas, es nuestra intenci\u00f3n\n    incrementar el nivel de protecci\u00f3n respecto de la regulaci\u00f3n anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, incluimos en la norma aspectos tan fundamentales como el tratamiento\n    de los datos que obran en poder de los operadores relativos al tr\u00e1fico,\n    facturaci\u00f3n y localizaci\u00f3n de los abonados y usuarios, la elaboraci\u00f3n de\n    las gu\u00edas telef\u00f3nicas de n\u00fameros de abonados y la prestaci\u00f3n de servicios\n    avanzados de telefon\u00eda, como la identificaci\u00f3n de la l\u00ednea origen o el\n    desv\u00edo autom\u00e1tico de llamadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otra parte, se refuerza el derecho a la informaci\u00f3n de los usuarios,\n    concret\u00e1ndose los datos necesarios que los operadores deben facilitar a\n    la Administraci\u00f3n y los que deben hacer p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Castell\u00f3, como usted sabe, el Estado, a trav\u00e9s de la Sociedad\n    Estatal de Participaciones Industriales, es accionista de las sociedades\n    EADS BV, que es la sociedad holding, y EADS NV, que es la sociedad\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... sabe muy bien, dado el car\u00e1cter estrat\u00e9gico\n    de la empresa, los temas de relevancia en el consejo de EADS en orden a\n    asegurar los retornos industriales previstos son objeto de atenci\u00f3n\n    especial por parte de los respectivos gobiernos y en cualquier caso lo\n    son por este Gobierno, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed, tras las reuniones\n    mantenidas el pasado d\u00eda 4 de julio en Madrid y los d\u00edas 22 y 23 de\n    septiembre en Agadir y Rabat, le puedo asegurar que se va avanzando en\n    una relaci\u00f3n que trasciende el aspecto exclusivo de la actividad\n    pesquera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS L\u00cdNEAS GENERALES DEL PROYECTO DE PRESUPUESTO DEL\n    MINISTERIO DE CULTURA PARA EL A\u00d1O 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3, 4], "cultura": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Cultura, se\u00f1or\u00edas, los Presupuestos Generales del\n    Estado dan soporte, fijan y orientan la pol\u00edtica cultural del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    nuestro juicio, a juicio del Grupo Parlamentario Socialista, un proyecto\n    cultural para Espa\u00f1a, para la Espa\u00f1a de hoy, debe poner en valor nuestro\n    patrimonio cultural, recuperando y gestionando el conjunto de los\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, desarrollar las nuevas\n    posibilidades culturales derivadas de las nuevas tecnolog\u00edas de la\n    comunicaci\u00f3n y la cultura, y la Espa\u00f1a plural y diversa debe proyectar\n    nuestra riqueza cultural y ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas tambi\u00e9n consideramos que es preciso desarrollar el\n    potencial creativo de nuestro espacio cultural apoyando a los creadores,\n    fomentando la creatividad en las distintas \u00e1reas y sectores culturales,\n    impulsando las industrias culturales, elaborando para ello planes\n    estrat\u00e9gicos para cada una de ellas y desarrollando nuevos soportes de\n    creaci\u00f3n y de difusi\u00f3n cultural en acuerdo con las nuevas tecnolog\u00edas de\n    la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Importante tambi\u00e9n es la proyecci\u00f3n exterior de las culturas\n    espa\u00f1olas, posicion\u00e1ndose en el mundo como una potencia cultural con\n    tradici\u00f3n y con futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Cultura, se\u00f1or\u00edas, los Presupuestos Generales del\n    Estado dan soporte, fijan y orientan la pol\u00edtica cultural del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, desarrollar las nuevas\n    posibilidades culturales derivadas de las nuevas tecnolog\u00edas de la\n    comunicaci\u00f3n y la cultura, y la Espa\u00f1a plural y diversa debe proyectar\n    nuestra riqueza cultural y ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas tambi\u00e9n consideramos que es preciso desarrollar el\n    potencial creativo de nuestro espacio cultural apoyando a los creadores,\n    fomentando la creatividad en las distintas \u00e1reas y sectores culturales,\n    impulsando las industrias culturales, elaborando para ello planes\n    estrat\u00e9gicos para cada una de ellas y desarrollando nuevos soportes de\n    creaci\u00f3n y de difusi\u00f3n cultural en acuerdo con las nuevas tecnolog\u00edas de\n    la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, se\u00f1ora ministra, es necesaria la\n    actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos en la cultura para alcanzar nuevas\n    metas y nuevos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [1, 2, 3, 4], "cultura": [5, 6], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En este orden de cosas\n    y traslad\u00e1ndolo a los presupuestos, hemos apostado en ellos por las\n    infraestructuras de las instituciones civiles del patrimonio hist\u00f3rico,\n    es decir, habr\u00e1 un incremento de m\u00e1s del 10 por ciento en la Red de\n    Bibliotecas del Estado para hacer m\u00e1s bibliotecas, que hemos acompa\u00f1ado\n    ya esta misma ma\u00f1ana con la presentaci\u00f3n del Plan de fomento de la\n    lectura para el a\u00f1o 2005, acompa\u00f1ado de 40 millones de euros, adem\u00e1s de\n    spots en los medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablicos que ir\u00e1n en todas las\n    lenguas cooficiales del Estado para hacer en este caso un ejercicio\n    coherente de la diversidad cultural de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto para la pol\u00edtica cultural del\n    Gobierno en el proyecto que \u00e9ste ha decidido ya, implica un crecimiento\n    del 9,6 por ciento para las pol\u00edticas culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha o\u00eddo decir en m\u00e1s\n    de una ocasi\u00f3n -y es lo que ahora trasladamos a los presupuestos- que el\n    principal objetivo de la pol\u00edtica cultural de este Gobierno es la\n    creaci\u00f3n actual; es decir, el fomento de las libertades, la creaci\u00f3n, la\n    imaginaci\u00f3n y, por tanto, lo que nos jugamos en el presente, que, de\n    alguna manera, es sostener el futuro de la cultura de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este orden de cosas\n    y traslad\u00e1ndolo a los presupuestos, hemos apostado en ellos por las\n    infraestructuras de las instituciones civiles del patrimonio hist\u00f3rico,\n    es decir, habr\u00e1 un incremento de m\u00e1s del 10 por ciento en la Red de\n    Bibliotecas del Estado para hacer m\u00e1s bibliotecas, que hemos acompa\u00f1ado\n    ya esta misma ma\u00f1ana con la presentaci\u00f3n del Plan de fomento de la\n    lectura para el a\u00f1o 2005, acompa\u00f1ado de 40 millones de euros, adem\u00e1s de\n    spots en los medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablicos que ir\u00e1n en todas las\n    lenguas cooficiales del Estado para hacer en este caso un ejercicio\n    coherente de la diversidad cultural de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostamos de manera muy importante por volver a potenciar -en este caso\n    con un cambio importante de m\u00e9todo- la ayuda a otras administraciones\n    p\u00fablicas en los equipamientos de los espacios esc\u00e9nicos y auditorios,\n    porque sin los equipamientos no hay vida cultural digna posible para los\n    ciudadanos y por tanto para los creadores y para los p\u00fablicos, adem\u00e1s de\n    un ejercicio de seriedad importante con relaci\u00f3n al patrimonio hist\u00f3rico\n    y la coordinaci\u00f3n interministerial del llamado 1 por ciento cultural que,\n    mediante real decreto de 10 de septiembre, se adopt\u00f3 en Consejo de\n    Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una importante\n    y primera decisi\u00f3n de absoluta coherencia con los compromisos\n    que hemos contra\u00eddo con los ciudadanos tras las elecciones y significa\n    adem\u00e1s una segunda decisi\u00f3n que se traslada de manera m\u00e1s pormenorizada a\n    las decisiones del Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha o\u00eddo decir en m\u00e1s\n    de una ocasi\u00f3n -y es lo que ahora trasladamos a los presupuestos- que el\n    principal objetivo de la pol\u00edtica cultural de este Gobierno es la\n    creaci\u00f3n actual; es decir, el fomento de las libertades, la creaci\u00f3n, la\n    imaginaci\u00f3n y, por tanto, lo que nos jugamos en el presente, que, de\n    alguna manera, es sostener el futuro de la cultura de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... De los ingresos generados, que estimamos aproximadamente en 200 millones\n    de euros, se va a destinar el 50 por ciento a la investigaci\u00f3n\n    desarrollada por el Instituto de Salud Carlos III y el otro 50 por ciento\n    a las comunidades aut\u00f3nomas para el desarrollo de pol\u00edticas de cohesi\u00f3n\n    sanitaria y de programas de formaci\u00f3n a profesionales, as\u00ed como para la\n    educaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n para favorecer el uso racional de los\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, hemos\n    propuesto una modificaci\u00f3n de la Ley del Medicamento que va a establecer\n    una aportaci\u00f3n econ\u00f3mica en funci\u00f3n del volumen de ventas al Sistema\n    Nacional de Salud y va a afectar a todos los que se dediquen en Espa\u00f1a a\n    la fabricaci\u00f3n o importaci\u00f3n de medicamentos y productos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los ingresos generados, que estimamos aproximadamente en 200 millones\n    de euros, se va a destinar el 50 por ciento a la investigaci\u00f3n\n    desarrollada por el Instituto de Salud Carlos III y el otro 50 por ciento\n    a las comunidades aut\u00f3nomas para el desarrollo de pol\u00edticas de cohesi\u00f3n\n    sanitaria y de programas de formaci\u00f3n a profesionales, as\u00ed como para la\n    educaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n para favorecer el uso racional de los\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Me parece tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, que ha habido reuniones de la Comisi\u00f3n\n    de Farmacia, dos en concreto durante el mes de septiembre, e incluso el\n    d\u00eda 22 en el Consejo Interterritorial de Salud se present\u00f3 el plan\n    estrat\u00e9gico, pero no hubo comentarios sobre esta cuesti\u00f3n, de la misma\n    manera que tampoco el se\u00f1or subsecretario nos explic\u00f3 en su comparecencia\n    del d\u00eda 28 que se iba a introducir en la Ley de presupuestos una\n    disposici\u00f3n de este estilo en la. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por otra parte, no inclu\u00eda los productos sanitarios que\n    constituyen un importante volumen de ventas al Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las razones\n    que nos han llevado a tomar esta medida, que est\u00e1 dirigida a establecer\n    un entorno equilibrado y est\u00e1 dirigida tambi\u00e9n a que esas contribuciones\n    de la industria farmac\u00e9utica sean discutidas en el 50 por ciento que\n    corresponde a las aportaciones a las comunidades aut\u00f3nomas en el seno del\n    Consejo Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... D\u00edganos si\n    va a invitarles, como exige la posici\u00f3n com\u00fan europea, o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, lo que usted est\u00e1 intentando -lleva varios meses\n    haci\u00e9ndolo- es cambiar una posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea para hacer\n    frente al dictador y para defender la libertad y los derechos humanos en\n    Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, lleva usted mucho tiempo intentando boicotear esa posici\u00f3n\n    unilateralmente y ese, se\u00f1or ministro, no es un buen camino, ya que no es\n    posible creer en el di\u00e1logo y en el talante con un dictador, no es\n    posible que sea compatible el di\u00e1logo y el talante con un dictador como\n    Fidel Castro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nosotros no mandamos cartas desvincul\u00e1ndonos de\n    una posici\u00f3n com\u00fan en relaci\u00f3n con la guerra de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes s\u00ed mandaron una carta desvincul\u00e1ndose de la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), manteniendo el consenso europeo, trabajando dentro del\n    consenso europeo y le garantizo que lo que se haga ser\u00e1 dentro del marco\n    de la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted dice que van a retomar de nuevo el estudio de la salida sur y nos\n    parece fundamental, dado que incluso, y a instancia de la empresa que\n    contrat\u00f3 el estudio informativo, GPO-Ingenier\u00eda, S.A., el Ayuntamiento de\n    Vigo cambi\u00f3 ubicaciones de edificaciones importantes, como la de un\n    conservatorio que se iba a construir en la estaci\u00f3n de Renfe, ya que eso\n    pod\u00eda ser un impedimento para lo que recomendaba el estudio que se estaba\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ante esta decisi\u00f3n hemos tenido que tomar unas medidas -usted me ha\n    preguntado con qu\u00e9 criterio- encaminadas a dar continuidad a la obra\n    p\u00fablica, a introducir criterios de solvencia financiera y de eficacia en\n    la gesti\u00f3n, a avanzar hacia una mayor productividad de nuestra actividad\n    econ\u00f3mica, a preparar el sector ferroviario para la separaci\u00f3n de las\n    empresas de las actividades y para la liberalizaci\u00f3n del transporte de\n    mercanc\u00edas, para dar cumplimiento a nuestras propias prioridades\n    program\u00e1ticas, como es prioridad de la seguridad, mantenimiento y\n    conservaci\u00f3n y nuevos proyectos, para asegurar que estos nuevos proyectos\n    contribuyan al reequilibrio territorial, a la conexi\u00f3n a trav\u00e9s de una\n    red mallada de las distintas comunidades aut\u00f3nomas, a la sostenibilidad\n    ambiental, a la intermodalidad y a las conexiones trasfronterizas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta decisi\u00f3n hemos tenido que tomar unas medidas -usted me ha\n    preguntado con qu\u00e9 criterio- encaminadas a dar continuidad a la obra\n    p\u00fablica, a introducir criterios de solvencia financiera y de eficacia en\n    la gesti\u00f3n, a avanzar hacia una mayor productividad de nuestra actividad\n    econ\u00f3mica, a preparar el sector ferroviario para la separaci\u00f3n de las\n    empresas de las actividades y para la liberalizaci\u00f3n del transporte de\n    mercanc\u00edas, para dar cumplimiento a nuestras propias prioridades\n    program\u00e1ticas, como es prioridad de la seguridad, mantenimiento y\n    conservaci\u00f3n y nuevos proyectos, para asegurar que estos nuevos proyectos\n    contribuyan al reequilibrio territorial, a la conexi\u00f3n a trav\u00e9s de una\n    red mallada de las distintas comunidades aut\u00f3nomas, a la sostenibilidad\n    ambiental, a la intermodalidad y a las conexiones trasfronterizas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Queremos una ense\u00f1anza de idiomas de calidad para todos los\n    alumnos y vamos a impulsarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos una ense\u00f1anza de idiomas de calidad para todos los\n    alumnos y vamos a impulsarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Trabajemos, como antes dec\u00edamos, de verdad todos por hacer efectiva una\n    mejora de la ense\u00f1anza de idiomas, apoyemos los programas de intercambio\n    de profesores, los auxiliares de conversaci\u00f3n, como est\u00e1 haciendo el\n    ministerio, y todos aquellos programas que potencian de verdad la calidad\n    de la ense\u00f1anza de idiomas para nuestros estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a hablar acerca de lo que la LOCE propon\u00eda para acelerar la\n    implantaci\u00f3n de la ense\u00f1anza de idiomas en nuestros estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    respecto a la ense\u00f1anza infantil, no hab\u00eda novedades sobre la situaci\u00f3n\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El avance en la implantaci\u00f3n de la ense\u00f1anza de idiomas entre los\n    ni\u00f1os m\u00e1s peque\u00f1os la est\u00e1n llevando a cabo las comunidades aut\u00f3nomas,\n    aprovechando desde hace a\u00f1os las posibilidades de experimentaci\u00f3n que\n    ofrec\u00eda la LOGSE y lo seguir\u00e1n\n    haciendo, porque todos compartimos el objetivo de desarrollar la ense\u00f1anza\n    de idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vayamos con su propuesta relativa a la ense\u00f1anza primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, las 35 horas que ten\u00eda asignadas en este primer\n    ciclo s\u00f3lo permiten una introducci\u00f3n muy breve, previsiblemente en el\n    segundo curso, y con \u00fanicamente una hora a la semana dedicada al primer\n    idioma extranjero, No compartimos esta previsi\u00f3n de qu\u00e9 significa\n    adelantar la ense\u00f1anza de  idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros lanzamos una propuesta que\n    nos gustar\u00eda poder debatir con todos ustedes, y muy especialmente con las\n    administraciones responsables de la gesti\u00f3n del sistema educativo en\n    todos los territorios, acerca de una dedicaci\u00f3n m\u00e1s intensiva de los\n    alumnos del primer ciclo de primaria desde el primer curso, de verdad\n    desde los seis a\u00f1os, a la ense\u00f1anza de idiomas, 35 horas en primaria no\n    eran suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajemos, como antes dec\u00edamos, de verdad todos por hacer efectiva una\n    mejora de la ense\u00f1anza de idiomas, apoyemos los programas de intercambio\n    de profesores, los auxiliares de conversaci\u00f3n, como est\u00e1 haciendo el\n    ministerio, y todos aquellos programas que potencian de verdad la calidad\n    de la ense\u00f1anza de idiomas para nuestros estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, algunas de sus propuestas contenidas en el documento para\n    el debate en materia de escolarizaci\u00f3n est\u00e1n causando una grave\n    preocupaci\u00f3n y alarma en muchas familias, pues es f\u00e1cil deducir de \u00e9l que\n    hay una intenci\u00f3n de dificultar o cercenar el derecho a la libre elecci\u00f3n\n    de centro, que constituye el n\u00facleo esencial de la libertad de ense\u00f1anza\n    que proclama nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un\n    problema que debemos apuntar, pero no se equivoquen, en bien de la\n    educaci\u00f3n en Espa\u00f1a no recorten las libertades de las familias en materia\n    de elecci\u00f3n de centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las administraciones p\u00fablicas debemos asumir nuestras responsabilidades y\n    no propiciar que unos centros cumplan con la misi\u00f3n de dar servicio\n    p\u00fablico de calidad a toda la poblaci\u00f3n y otros centros no colaboren a lo\n    que es una tarea y una necesidad del conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Tengo la impresi\u00f3n de que falta una pregunta\n    a la ministra de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "posici\u00f3n": [37, 38], "ense\u00f1anza": [32, 33, 34, 35, 36], "lenguas": [31], "lengua oficial": [39], "calidad": [24], "lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "lengua castellana": [25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, me imagino que usted estar\u00e1 al corriente de la\n    proposici\u00f3n no de ley que mi grupo present\u00f3 a la C\u00e1mara hace unas\n    semanas, y que se debati\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n la semana pasada,\n    sobre la ense\u00f1anza de la lengua castellana en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo apelo a usted, se\u00f1ora ministra, como miembro del Gobierno de la\n    naci\u00f3n, con la alta responsabilidad que tal condici\u00f3n comporta y muy en\n    particular como ministra de Educaci\u00f3n, con la responsabilidad que usted\n    ha asumido para procurar la mejor educaci\u00f3n posible para todos los\n    espa\u00f1oles, para procurar que la educaci\u00f3n que reciben nuestros escolares\n    en toda Espa\u00f1a no cercene sus oportunidades, su formaci\u00f3n integral, su\n    capacitaci\u00f3n para ser ciudadanos de primera y estar en condiciones de\n    llevar a cabo sus proyectos en un mundo cada vez m\u00e1s abierto y en el que\n    la lengua espa\u00f1ola o castellana es hablada por 400 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree, se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, que con dos\n    horas semanales a lo largo de todos los cursos de la educaci\u00f3n b\u00e1sica,\n    primaria y secundaria, diez cursos, es posible lograr el pleno dominio\n    del uso hablado y escrito de la lengua castellana al finalizar la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio presidente del Gobierno, en la pasada legislatura, con ocasi\u00f3n\n    de reiteradas propuestas sobre la conmemoraci\u00f3n de El Quijote, parec\u00eda\n    que quer\u00eda expresar un compromiso con los espa\u00f1oles en defensa y\n    promoci\u00f3n de la lengua castellana, que es nuestra lengua com\u00fan y que es\n    la lengua oficial de nuestro Estado, que todos los espa\u00f1oles tienen el\n    deber de conocer y el derecho de usar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese compromiso, que\n    bienvenido sea, se\u00f1ora ministra, \u00bfno resulta, una vez m\u00e1s, una mera\n    c\u00e1scara hueca, vac\u00eda, una proclamaci\u00f3n ret\u00f3rica si no aborda las\n    verdaderas cuestiones que interesan a la sociedad espa\u00f1ola en relaci\u00f3n\n    con nuestra lengua com\u00fan que a todos nos enriquece? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY no resulta una\n    cuesti\u00f3n capital que nos propongamos todos, todos los poderes p\u00fablicos,\n    pero el Gobierno en primera l\u00ednea, que la ense\u00f1anza de la lengua\n    castellana en nuestro sistema escolar, que es vital para su transmisi\u00f3n a\n    las futuras generaciones, se realice de la mejor forma posible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero va a celebrar la conmemoraci\u00f3n de El Quijote y\n    aceptar, admitir y avalar que se pueda dedicar al estudio de la lengua\n    castellana dos horas lectivas a la semana durante los diez a\u00f1os de la\n    educaci\u00f3n b\u00e1sica en algunas partes de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que la preocupaci\u00f3n por la mejora del estudio\n    de la lengua viene de lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ense\u00f1anza de la lengua ocupaba un lugar\n    primordial en ese dictamen y lo considero tan v\u00e1lido ahora como entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, colabor\u00f3\n    en \u00e9l con eficacia uno de sus actuales colaboradores del ministerio, y el\n    dictamen se\u00f1alaba, con raz\u00f3n, que la ense\u00f1anza de la lengua ha de\n    centrarse, sobre todo, en el desarrollo y ampliaci\u00f3n de la capacidad de\n    comprensi\u00f3n y expresi\u00f3n oral y escrita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio de la\n    lengua que se proponga alcanzar su dominio no puede dejar de ocupar un\n    lugar central entre el conjunto de las distintas materias, no puede\n    relegarse a un lugar marginal o secundario, lo reconoce el documento que\n    usted, se\u00f1ora ministra, ha presentado hace dos semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se procedi\u00f3, en\n    efecto, a ampliar, en funci\u00f3n del dictamen de humanidades, las horas\n    lectivas dedicadas a la lengua y en concreto al castellano, sencillamente\n    porque es fundamental, porque las deficiencias ling\u00fc\u00edsticas provocan\n    consecuencias enormemente perjudiciales para el aprendizaje del resto de\n    materias y este tambi\u00e9n es uno de los objetivos, como es natural, de la\n    Ley de Calidad que ustedes tan injustamente est\u00e1n denostando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro horas semanales para el estudio de la lengua castellana parece que\n    es algo razonable e imprescindible, y ello es lo que figura en la\n    normativa b\u00e1sica que corresponde dictar al Gobierno en uso de sus\n    atribuciones y es de aplicaci\u00f3n en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero precisar, aunque ello no resulte necesario, que por supuesto esta\n    iniciativa no va contra nadie ni contra ninguna lengua, lo dije con\n    claridad y convicci\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y a aquellas palabras\n    me remito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quiero saber, y que diga en esta sede\n    parlamentaria, es: primero, si considera que la situaci\u00f3n descrita le\n    resulta a usted satisfactoria o insatisfactoria; es decir, si est\u00e1 usted\n    de acuerdo con que la lengua castellana se estudie con dos horas\n    semanales, cuando el resto del horario, las veinticinco, veintiocho o\n    treinta horas, la lengua vehicular es otra, es el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, si usted est\u00e1 de acuerdo con lo que establece la\n    vigente normativa b\u00e1sica, que es esencialmente, como sabe usted bien, que\n    se den cuatro horas semanales como m\u00ednimo para el aprendizaje de la\n    lengua castellana en todas partes de Espa\u00f1a y se comprometa aqu\u00ed a que se\n    cumpla en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, me imagino que usted estar\u00e1 al corriente de la\n    proposici\u00f3n no de ley que mi grupo present\u00f3 a la C\u00e1mara hace unas\n    semanas, y que se debati\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n la semana pasada,\n    sobre la ense\u00f1anza de la lengua castellana en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo apelo a usted, se\u00f1ora ministra, como miembro del Gobierno de la\n    naci\u00f3n, con la alta responsabilidad que tal condici\u00f3n comporta y muy en\n    particular como ministra de Educaci\u00f3n, con la responsabilidad que usted\n    ha asumido para procurar la mejor educaci\u00f3n posible para todos los\n    espa\u00f1oles, para procurar que la educaci\u00f3n que reciben nuestros escolares\n    en toda Espa\u00f1a no cercene sus oportunidades, su formaci\u00f3n integral, su\n    capacitaci\u00f3n para ser ciudadanos de primera y estar en condiciones de\n    llevar a cabo sus proyectos en un mundo cada vez m\u00e1s abierto y en el que\n    la lengua espa\u00f1ola o castellana es hablada por 400 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree, se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, que con dos\n    horas semanales a lo largo de todos los cursos de la educaci\u00f3n b\u00e1sica,\n    primaria y secundaria, diez cursos, es posible lograr el pleno dominio\n    del uso hablado y escrito de la lengua castellana al finalizar la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero va a celebrar la conmemoraci\u00f3n de El Quijote y\n    aceptar, admitir y avalar que se pueda dedicar al estudio de la lengua\n    castellana dos horas lectivas a la semana durante los diez a\u00f1os de la\n    educaci\u00f3n b\u00e1sica en algunas partes de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero precisar, aunque ello no resulte necesario, que por supuesto esta\n    iniciativa no va contra nadie ni contra ninguna lengua, lo dije con\n    claridad y convicci\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y a aquellas palabras\n    me remito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo que pretende mi grupo\n    con esta interpelaci\u00f3n es conocer su opini\u00f3n personal como ministra de\n    Educaci\u00f3n sobre este grave asunto que afecta a muchos miles de ciudadanos\n    y que es enormemente perjudicial para los alumnos que viven esta\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tienen derecho a conocer la opini\u00f3n de su ministra de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es este un asunto en el que la ministra de Educaci\u00f3n pueda\n    manifestar indiferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se procedi\u00f3, en\n    efecto, a ampliar, en funci\u00f3n del dictamen de humanidades, las horas\n    lectivas dedicadas a la lengua y en concreto al castellano, sencillamente\n    porque es fundamental, porque las deficiencias ling\u00fc\u00edsticas provocan\n    consecuencias enormemente perjudiciales para el aprendizaje del resto de\n    materias y este tambi\u00e9n es uno de los objetivos, como es natural, de la\n    Ley de Calidad que ustedes tan injustamente est\u00e1n denostando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, me imagino que usted estar\u00e1 al corriente de la\n    proposici\u00f3n no de ley que mi grupo present\u00f3 a la C\u00e1mara hace unas\n    semanas, y que se debati\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n la semana pasada,\n    sobre la ense\u00f1anza de la lengua castellana en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree, se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, que con dos\n    horas semanales a lo largo de todos los cursos de la educaci\u00f3n b\u00e1sica,\n    primaria y secundaria, diez cursos, es posible lograr el pleno dominio\n    del uso hablado y escrito de la lengua castellana al finalizar la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio presidente del Gobierno, en la pasada legislatura, con ocasi\u00f3n\n    de reiteradas propuestas sobre la conmemoraci\u00f3n de El Quijote, parec\u00eda\n    que quer\u00eda expresar un compromiso con los espa\u00f1oles en defensa y\n    promoci\u00f3n de la lengua castellana, que es nuestra lengua com\u00fan y que es\n    la lengua oficial de nuestro Estado, que todos los espa\u00f1oles tienen el\n    deber de conocer y el derecho de usar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro horas semanales para el estudio de la lengua castellana parece que\n    es algo razonable e imprescindible, y ello es lo que figura en la\n    normativa b\u00e1sica que corresponde dictar al Gobierno en uso de sus\n    atribuciones y es de aplicaci\u00f3n en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quiero saber, y que diga en esta sede\n    parlamentaria, es: primero, si considera que la situaci\u00f3n descrita le\n    resulta a usted satisfactoria o insatisfactoria; es decir, si est\u00e1 usted\n    de acuerdo con que la lengua castellana se estudie con dos horas\n    semanales, cuando el resto del horario, las veinticinco, veintiocho o\n    treinta horas, la lengua vehicular es otra, es el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, si usted est\u00e1 de acuerdo con lo que establece la\n    vigente normativa b\u00e1sica, que es esencialmente, como sabe usted bien, que\n    se den cuatro horas semanales como m\u00ednimo para el aprendizaje de la\n    lengua castellana en todas partes de Espa\u00f1a y se comprometa aqu\u00ed a que se\n    cumpla en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El decreto vigente del\n    Departament d'Educaci\u00f2 de la Generalitat establece dos horas semanales\n    fijas en todos los cursos, m\u00e1s un grupo variable de horas que\n    te\u00f3ricamente se pueden compartir entre las lenguas castellana y catalana\n    y que llaman estructuras ling\u00fc\u00edsticas comunes, pero que en realidad se\n    imparten en catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, me imagino que usted estar\u00e1 al corriente de la\n    proposici\u00f3n no de ley que mi grupo present\u00f3 a la C\u00e1mara hace unas\n    semanas, y que se debati\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n la semana pasada,\n    sobre la ense\u00f1anza de la lengua castellana en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY no resulta una\n    cuesti\u00f3n capital que nos propongamos todos, todos los poderes p\u00fablicos,\n    pero el Gobierno en primera l\u00ednea, que la ense\u00f1anza de la lengua\n    castellana en nuestro sistema escolar, que es vital para su transmisi\u00f3n a\n    las futuras generaciones, se realice de la mejor forma posible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se plasmaron en un acuerdo que configur\u00f3 el dictamen sobre la\n    ense\u00f1anza de las humanidades de 1998, que mereci\u00f3 el consenso de todos\n    los grupos de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ense\u00f1anza de la lengua ocupaba un lugar\n    primordial en ese dictamen y lo considero tan v\u00e1lido ahora como entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, colabor\u00f3\n    en \u00e9l con eficacia uno de sus actuales colaboradores del ministerio, y el\n    dictamen se\u00f1alaba, con raz\u00f3n, que la ense\u00f1anza de la lengua ha de\n    centrarse, sobre todo, en el desarrollo y ampliaci\u00f3n de la capacidad de\n    comprensi\u00f3n y expresi\u00f3n oral y escrita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que mueve a mi grupo a presentar esta interpelaci\u00f3n al Gobierno es la,\n    a mi juicio, inexplicable posici\u00f3n del Grupo Socialista en esta materia,\n    o quiz\u00e1s s\u00ed es explicable y por eso demandamos de usted una explicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Socialista se neg\u00f3 en Comisi\u00f3n\n    a responder a esta pregunta, no s\u00e9 si se puso de perfil o de espaldas,\n    pero lo cierto es que, a mi juicio, adopt\u00f3 una posici\u00f3n vergonzante, a la\n    que, por cierto, nos tiene acostumbrados en los \u00faltimos tiempos y que\n    difiere y se distancia, lamentablemente, de las posiciones que manten\u00eda\n    en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio presidente del Gobierno, en la pasada legislatura, con ocasi\u00f3n\n    de reiteradas propuestas sobre la conmemoraci\u00f3n de El Quijote, parec\u00eda\n    que quer\u00eda expresar un compromiso con los espa\u00f1oles en defensa y\n    promoci\u00f3n de la lengua castellana, que es nuestra lengua com\u00fan y que es\n    la lengua oficial de nuestro Estado, que todos los espa\u00f1oles tienen el\n    deber de conocer y el derecho de usar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "posici\u00f3n": [35], "ense\u00f1anza": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "lenguas": [25, 26, 27], "lengua oficial": [36, 37], "calidad": [18], "lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "lengua castellana": [19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno sobre la aplicaci\u00f3n de\n    la normativa b\u00e1sica -de modo que tendremos que hablar de esta normativa\n    b\u00e1sica- relativa a la ense\u00f1anza de la lengua castellana en la educaci\u00f3n\n    primaria y en la educaci\u00f3n secundaria en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su argumentaci\u00f3n\n    inicial manifiesta su convicci\u00f3n de que el objetivo de la ense\u00f1anza de la\n    lengua castellana -lengua oficial del Estado, que todos los espa\u00f1oles\n    tienen el deber de conocer y el derecho de usar- es que se alcance el\n    pleno dominio de la lengua com\u00fan escrita y hablada al final de la etapa\n    educativa, y entiendo por su interpelaci\u00f3n que nos referimos a la\n    educaci\u00f3n b\u00e1sica obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De modo que compartimos las dos cosas: el objetivo de\n    la ense\u00f1anza de la lengua castellana a todos nuestros alumnos de\n    educaci\u00f3n obligatoria y el respeto y promoci\u00f3n del biling\u00fcismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conviene recordar que el decreto correspondiente a educaci\u00f3n\n    primaria propone un curr\u00edculo que contiene el mismo n\u00famero de horas de\n    lengua castellana que el propuesto por el desarrollo b\u00e1sico de la Ley\n    Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n; o sea que otro punto de acuerdo:\n    cu\u00e1l es el n\u00famero de horas que se deben cursar en ense\u00f1anza primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de horas indicadas\n    para la ense\u00f1anza de la lengua castellana difer\u00eda formalmente entre este\n    documento (el informe de las humanidades) y lo que al final se ha\n    plasmado en nuestra legislaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra legislaci\u00f3n b\u00e1sica dice\n    que se deben dedicar 245 horas al primer ciclo de ESO y 240 al segundo\n    ciclo, pero recordando que en virtud de lo establecido en el art\u00edculo 4\n    de la LOGSE las comunidades aut\u00f3nomas con lengua oficial distinta del\n    castellano, en relaci\u00f3n con los horarios de las ense\u00f1anzas m\u00ednimas de las\n    \u00e1reas del \u00e1mbito ling\u00fc\u00edstico, dispondr\u00e1n del 10 por ciento del horario\n    escolar total que se deriva de esta normativa para la organizaci\u00f3n de las\n    ense\u00f1anzas de la mencionada lengua propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen varios casos en los que los horarios reflejan una\n    fusi\u00f3n del curr\u00edculum de lengua castellana y de las lenguas propias de\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or Nasarre, estoy encantada de asumir esta\n    responsabilidad; es un honor ocuparme del Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia, que acepto encantada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno sobre la aplicaci\u00f3n de\n    la normativa b\u00e1sica -de modo que tendremos que hablar de esta normativa\n    b\u00e1sica- relativa a la ense\u00f1anza de la lengua castellana en la educaci\u00f3n\n    primaria y en la educaci\u00f3n secundaria en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su argumentaci\u00f3n\n    inicial manifiesta su convicci\u00f3n de que el objetivo de la ense\u00f1anza de la\n    lengua castellana -lengua oficial del Estado, que todos los espa\u00f1oles\n    tienen el deber de conocer y el derecho de usar- es que se alcance el\n    pleno dominio de la lengua com\u00fan escrita y hablada al final de la etapa\n    educativa, y entiendo por su interpelaci\u00f3n que nos referimos a la\n    educaci\u00f3n b\u00e1sica obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De modo que compartimos las dos cosas: el objetivo de\n    la ense\u00f1anza de la lengua castellana a todos nuestros alumnos de\n    educaci\u00f3n obligatoria y el respeto y promoci\u00f3n del biling\u00fcismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su interpelaci\u00f3n alude a un aspecto m\u00e1s concreto, respecto al cual quiero\n    manifestar la postura del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia: la\n    aplicaci\u00f3n de la normativa b\u00e1sica que tenemos en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para poder analizar la situaci\u00f3n legal de la ense\u00f1anza de las lenguas\n    oficiales, hay que recordar que, tras la aprobaci\u00f3n de la LOGSE, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia promulg\u00f3 los decretos de ense\u00f1anzas\n    m\u00ednimas correspondientes a las distintas etapas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto,\n    en relaci\u00f3n con uno de los niveles a los que usted se refiere en su\n    interpelaci\u00f3n -la educaci\u00f3n primaria-, sigue vigente el Real Decreto de\n    1991, que, por tanto, es de obligado cumplimiento en las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conviene recordar que el decreto correspondiente a educaci\u00f3n\n    primaria propone un curr\u00edculo que contiene el mismo n\u00famero de horas de\n    lengua castellana que el propuesto por el desarrollo b\u00e1sico de la Ley\n    Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n; o sea que otro punto de acuerdo:\n    cu\u00e1l es el n\u00famero de horas que se deben cursar en ense\u00f1anza primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los requerimientos que realiz\u00f3 el anterior Gobierno desde el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia no hacen referencia a esta cuesti\u00f3n de\n    los horarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El establecimiento de horarios por parte de las diversas\n    comunidades aut\u00f3nomas se hizo de diversas maneras: unas, como Madrid y\n    Valencia, a trav\u00e9s de su propio decreto; otras admitieron sin\n    modificaci\u00f3n lo establecido como b\u00e1sico por el Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia, mientras que otras optaron por precisarlo en diversas\n    instrucciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las autoridades anteriores del Ministerio de Educaci\u00f3n\n    y Ciencia presentaron varios requerimientos y recursos a los desarrollos\n    normativos de las comunidades, como le he indicado no en referencia al\n    horario sino a los contenidos, y el ministerio y sus responsables\n    actuales no han modificado esta posici\u00f3n, estando a la espera de la\n    resoluci\u00f3n de dichos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conviene recordar que el decreto correspondiente a educaci\u00f3n\n    primaria propone un curr\u00edculo que contiene el mismo n\u00famero de horas de\n    lengua castellana que el propuesto por el desarrollo b\u00e1sico de la Ley\n    Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n; o sea que otro punto de acuerdo:\n    cu\u00e1l es el n\u00famero de horas que se deben cursar en ense\u00f1anza primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno sobre la aplicaci\u00f3n de\n    la normativa b\u00e1sica -de modo que tendremos que hablar de esta normativa\n    b\u00e1sica- relativa a la ense\u00f1anza de la lengua castellana en la educaci\u00f3n\n    primaria y en la educaci\u00f3n secundaria en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su argumentaci\u00f3n\n    inicial manifiesta su convicci\u00f3n de que el objetivo de la ense\u00f1anza de la\n    lengua castellana -lengua oficial del Estado, que todos los espa\u00f1oles\n    tienen el deber de conocer y el derecho de usar- es que se alcance el\n    pleno dominio de la lengua com\u00fan escrita y hablada al final de la etapa\n    educativa, y entiendo por su interpelaci\u00f3n que nos referimos a la\n    educaci\u00f3n b\u00e1sica obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De modo que compartimos las dos cosas: el objetivo de\n    la ense\u00f1anza de la lengua castellana a todos nuestros alumnos de\n    educaci\u00f3n obligatoria y el respeto y promoci\u00f3n del biling\u00fcismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conviene recordar que el decreto correspondiente a educaci\u00f3n\n    primaria propone un curr\u00edculo que contiene el mismo n\u00famero de horas de\n    lengua castellana que el propuesto por el desarrollo b\u00e1sico de la Ley\n    Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n; o sea que otro punto de acuerdo:\n    cu\u00e1l es el n\u00famero de horas que se deben cursar en ense\u00f1anza primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de horas indicadas\n    para la ense\u00f1anza de la lengua castellana difer\u00eda formalmente entre este\n    documento (el informe de las humanidades) y lo que al final se ha\n    plasmado en nuestra legislaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen varios casos en los que los horarios reflejan una\n    fusi\u00f3n del curr\u00edculum de lengua castellana y de las lenguas propias de\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la existencia de esta situaci\u00f3n se deriva para\n    los poderes p\u00fablicos la necesidad -y la obligaci\u00f3n- de lograr que los\n    escolares adquieran pleno dominio de ambas lenguas en toda su extensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para poder analizar la situaci\u00f3n legal de la ense\u00f1anza de las lenguas\n    oficiales, hay que recordar que, tras la aprobaci\u00f3n de la LOGSE, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia promulg\u00f3 los decretos de ense\u00f1anzas\n    m\u00ednimas correspondientes a las distintas etapas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen varios casos en los que los horarios reflejan una\n    fusi\u00f3n del curr\u00edculum de lengua castellana y de las lenguas propias de\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno sobre la aplicaci\u00f3n de\n    la normativa b\u00e1sica -de modo que tendremos que hablar de esta normativa\n    b\u00e1sica- relativa a la ense\u00f1anza de la lengua castellana en la educaci\u00f3n\n    primaria y en la educaci\u00f3n secundaria en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su argumentaci\u00f3n\n    inicial manifiesta su convicci\u00f3n de que el objetivo de la ense\u00f1anza de la\n    lengua castellana -lengua oficial del Estado, que todos los espa\u00f1oles\n    tienen el deber de conocer y el derecho de usar- es que se alcance el\n    pleno dominio de la lengua com\u00fan escrita y hablada al final de la etapa\n    educativa, y entiendo por su interpelaci\u00f3n que nos referimos a la\n    educaci\u00f3n b\u00e1sica obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De modo que compartimos las dos cosas: el objetivo de\n    la ense\u00f1anza de la lengua castellana a todos nuestros alumnos de\n    educaci\u00f3n obligatoria y el respeto y promoci\u00f3n del biling\u00fcismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para poder analizar la situaci\u00f3n legal de la ense\u00f1anza de las lenguas\n    oficiales, hay que recordar que, tras la aprobaci\u00f3n de la LOGSE, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia promulg\u00f3 los decretos de ense\u00f1anzas\n    m\u00ednimas correspondientes a las distintas etapas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conviene recordar que el decreto correspondiente a educaci\u00f3n\n    primaria propone un curr\u00edculo que contiene el mismo n\u00famero de horas de\n    lengua castellana que el propuesto por el desarrollo b\u00e1sico de la Ley\n    Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n; o sea que otro punto de acuerdo:\n    cu\u00e1l es el n\u00famero de horas que se deben cursar en ense\u00f1anza primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ense\u00f1anza secundaria, tras el conocido informe sobre las humanidades al\n    que usted ha hecho tambi\u00e9n referencia, el decreto correspondiente a la\n    ense\u00f1anza secundaria fue derogado, y el Real Decreto del a\u00f1o 2000\n    estableci\u00f3 las nuevas ense\u00f1anzas m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de horas indicadas\n    para la ense\u00f1anza de la lengua castellana difer\u00eda formalmente entre este\n    documento (el informe de las humanidades) y lo que al final se ha\n    plasmado en nuestra legislaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las autoridades anteriores del Ministerio de Educaci\u00f3n\n    y Ciencia presentaron varios requerimientos y recursos a los desarrollos\n    normativos de las comunidades, como le he indicado no en referencia al\n    horario sino a los contenidos, y el ministerio y sus responsables\n    actuales no han modificado esta posici\u00f3n, estando a la espera de la\n    resoluci\u00f3n de dichos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su argumentaci\u00f3n\n    inicial manifiesta su convicci\u00f3n de que el objetivo de la ense\u00f1anza de la\n    lengua castellana -lengua oficial del Estado, que todos los espa\u00f1oles\n    tienen el deber de conocer y el derecho de usar- es que se alcance el\n    pleno dominio de la lengua com\u00fan escrita y hablada al final de la etapa\n    educativa, y entiendo por su interpelaci\u00f3n que nos referimos a la\n    educaci\u00f3n b\u00e1sica obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra legislaci\u00f3n b\u00e1sica dice\n    que se deben dedicar 245 horas al primer ciclo de ESO y 240 al segundo\n    ciclo, pero recordando que en virtud de lo establecido en el art\u00edculo 4\n    de la LOGSE las comunidades aut\u00f3nomas con lengua oficial distinta del\n    castellano, en relaci\u00f3n con los horarios de las ense\u00f1anzas m\u00ednimas de las\n    \u00e1reas del \u00e1mbito ling\u00fc\u00edstico, dispondr\u00e1n del 10 por ciento del horario\n    escolar total que se deriva de esta normativa para la organizaci\u00f3n de las\n    ense\u00f1anzas de la mencionada lengua propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2], "posici\u00f3n": [4], "ense\u00f1anza": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En este sentido,\n    como su respuesta no me ha satisfecho, porque no s\u00e9 si usted considera\n    que dos horas de ense\u00f1anza del castellano, utilizando el catal\u00e1n como\n    lengua vehicular el resto del horario, es una situaci\u00f3n aceptable para\n    Catalu\u00f1a; como todo eso no me ha quedado claro mi grupo va a presentar\n    una moci\u00f3n, y espero que su grupo se manifieste y explique a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica cu\u00e1l es su posici\u00f3n, porque si no lo hace yo podr\u00e9 deducir\n    leg\u00edtimamente que usted no tiene ninguna voluntad pol\u00edtica de cambiar o\n    de mejorar la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que est\u00e1 pasando despu\u00e9s de\n    este iter y de lo que usted nos ha dicho es que, con una utilizaci\u00f3n a mi\n    juicio (me atrevo a calificarla as\u00ed) fraudulenta de ese famoso 10 por\n    ciento que corresponde a las comunidades aut\u00f3nomas, en toda la educaci\u00f3n\n    b\u00e1sica en el sistema escolar de Catalu\u00f1a s\u00f3lo se dar\u00e1n dos horas de\n    castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo como ministra de Educaci\u00f3n: Esto me\n    parece muy preocupante, y todos tenemos el deber y la responsabilidad\n    pol\u00edtica de modificar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    como su respuesta no me ha satisfecho, porque no s\u00e9 si usted considera\n    que dos horas de ense\u00f1anza del castellano, utilizando el catal\u00e1n como\n    lengua vehicular el resto del horario, es una situaci\u00f3n aceptable para\n    Catalu\u00f1a; como todo eso no me ha quedado claro mi grupo va a presentar\n    una moci\u00f3n, y espero que su grupo se manifieste y explique a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica cu\u00e1l es su posici\u00f3n, porque si no lo hace yo podr\u00e9 deducir\n    leg\u00edtimamente que usted no tiene ninguna voluntad pol\u00edtica de cambiar o\n    de mejorar la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    como su respuesta no me ha satisfecho, porque no s\u00e9 si usted considera\n    que dos horas de ense\u00f1anza del castellano, utilizando el catal\u00e1n como\n    lengua vehicular el resto del horario, es una situaci\u00f3n aceptable para\n    Catalu\u00f1a; como todo eso no me ha quedado claro mi grupo va a presentar\n    una moci\u00f3n, y espero que su grupo se manifieste y explique a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica cu\u00e1l es su posici\u00f3n, porque si no lo hace yo podr\u00e9 deducir\n    leg\u00edtimamente que usted no tiene ninguna voluntad pol\u00edtica de cambiar o\n    de mejorar la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3, 4], "ense\u00f1anza": [9, 10], "lenguas": [6, 7, 8], "lengua castellana": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco\n    ha desestimado el recurso del ministerio en lo referente al tratamiento\n    integrado de la lengua y literatura castellana y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estando de acuerdo en la importancia de este tema, la\n    ense\u00f1anza de la lengua castellana y del idioma propio de las comunidades\n    que cuentan con otro idioma oficial, le rogar\u00eda que nos ocup\u00e1semos del\n    fondo del asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, a la vista de lo expuesto tenemos que concluir que el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia sigue ocup\u00e1ndose del cumplimiento de la\n    normativa b\u00e1sica, que a todos nos parece relevante y que est\u00e1 actuando\n    adecuadamente para proteger que todos los estudiantes en todo el\n    territorio nacional reciban la ense\u00f1anza de la lengua y literatura\n    castellanas que est\u00e1 prevista en nuestra normativa, de las que antes le\n    he recordado cu\u00e1l es el contenido b\u00e1sico, y la referencia que hace a\n    compartir horarios con las otras lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta cuesti\u00f3n fue planteada por el\n    anterior Ministerio de Educaci\u00f3n con tres comunidades aut\u00f3nomas,\n    perm\u00edtame que me sorprenda de que a usted s\u00f3lo le preocupe la situaci\u00f3n\n    en una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, a la vista de lo expuesto tenemos que concluir que el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia sigue ocup\u00e1ndose del cumplimiento de la\n    normativa b\u00e1sica, que a todos nos parece relevante y que est\u00e1 actuando\n    adecuadamente para proteger que todos los estudiantes en todo el\n    territorio nacional reciban la ense\u00f1anza de la lengua y literatura\n    castellanas que est\u00e1 prevista en nuestra normativa, de las que antes le\n    he recordado cu\u00e1l es el contenido b\u00e1sico, y la referencia que hace a\n    compartir horarios con las otras lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estando de acuerdo en la importancia de este tema, la\n    ense\u00f1anza de la lengua castellana y del idioma propio de las comunidades\n    que cuentan con otro idioma oficial, le rogar\u00eda que nos ocup\u00e1semos del\n    fondo del asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de\n    consultar\n    a los tribunales, que supongo que es lo que espera que hagan las\n    autoridades en relaci\u00f3n con el cumplimiento de la normativa b\u00e1sica,\n    podemos acudir a un dictamen de expertos en estas materias que nos\n    asesore sobre cu\u00e1l es el mejor tratamiento de las diferentes lenguas que\n    los estudiantes de las comunidades biling\u00fces deben cursar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de\n    humanidades tambi\u00e9n consideraba razonable en algunos momentos que se\n    compartieran contenidos y estructuras en el estudio de las diferentes\n    lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, a la vista de lo expuesto tenemos que concluir que el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia sigue ocup\u00e1ndose del cumplimiento de la\n    normativa b\u00e1sica, que a todos nos parece relevante y que est\u00e1 actuando\n    adecuadamente para proteger que todos los estudiantes en todo el\n    territorio nacional reciban la ense\u00f1anza de la lengua y literatura\n    castellanas que est\u00e1 prevista en nuestra normativa, de las que antes le\n    he recordado cu\u00e1l es el contenido b\u00e1sico, y la referencia que hace a\n    compartir horarios con las otras lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estando de acuerdo en la importancia de este tema, la\n    ense\u00f1anza de la lengua castellana y del idioma propio de las comunidades\n    que cuentan con otro idioma oficial, le rogar\u00eda que nos ocup\u00e1semos del\n    fondo del asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, a la vista de lo expuesto tenemos que concluir que el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia sigue ocup\u00e1ndose del cumplimiento de la\n    normativa b\u00e1sica, que a todos nos parece relevante y que est\u00e1 actuando\n    adecuadamente para proteger que todos los estudiantes en todo el\n    territorio nacional reciban la ense\u00f1anza de la lengua y literatura\n    castellanas que est\u00e1 prevista en nuestra normativa, de las que antes le\n    he recordado cu\u00e1l es el contenido b\u00e1sico, y la referencia que hace a\n    compartir horarios con las otras lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el debate de\n    investidura celebrado en esta C\u00e1mara hace apenas unos meses nosotros\n    apoyamos la investidura del presidente Rodr\u00edguez Zapatero entre otras\n    cosas porque adquiri\u00f3 un compromiso ante esta C\u00e1mara de hacer un gran\n    esfuerzo en los temas sociales, b\u00e1sicamente en educaci\u00f3n, en sanidad, en\n    I + D, y adem\u00e1s porque hizo una apuesta clara por una sociedad\n    productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora bas\u00e1ndonos en lo que hemos visto en el proyecto de\n    presupuestos hay un avance importante con respecto a la etapa anterior en\n    el incremento de recursos que se destinan a la educaci\u00f3n, pero a\u00fan\n    estamos muy lejos de alcanzar el objetivo que se ha marcado el Gobierno y\n    aquellos grupos que lo apoyamos en la investidura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo un gran\n    esfuerzo para profundizar en la mejora de la calidad educativa, entre\n    ellas Canarias, donde est\u00e1 haciendo un esfuerzo enorme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos\n    en funci\u00f3n del producto interior bruto es la comunidad aut\u00f3noma que m\u00e1s\n    invierte por alumno; con respecto al n\u00famero de alumnos estamos en segundo\n    lugar, despu\u00e9s de Navarra, y apostamos claramente por incentivar la\n    calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esos objetivos de esa sociedad productiva\n    que anunci\u00f3 el Gobierno est\u00e1 incentivar la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, nos parece\n    que esas retribuciones adicionales, esos complementos deben estar\n    orientados (as\u00ed parece se\u00f1alarlo la LOU) a mejorar la calidad docente, a\n    mejorar la gesti\u00f3n y la investigaci\u00f3n, y en ning\u00fan caso deben ni pueden\n    ser recursos destinados de forma universal, de forma lineal, ni ser\n    consolidables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos interesa conocer si la ministra comparte el criterio\n    que tiene el grupo parlamentario que yo represento aqu\u00ed de la necesidad\n    de ese esfuerzo de retribuciones adicionales que hacen las comunidades\n    aut\u00f3nomas para mejorar la calidad educativa, orientado, insisto, a la\n    docencia, a la investigaci\u00f3n y a la gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted se ha referido al compromiso del presidente del Gobierno con\n    estos debates acerca del futuro del sistema universitario, y en general\n    de toda nuestra pol\u00edtica de educaci\u00f3n y ciencia, y vamos a tener mucho\n    inter\u00e9s en compartir cu\u00e1les son las perspectivas acerca de estos\n    importantes asuntos de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda tambi\u00e9n un convencimiento\n    de que el cambio de tendencia en la natalidad, que afectaba ya al acceso\n    de nuestros j\u00f3venes a la universidad, propiciaba un momento adecuado para\n    concentrarnos en los debates de mejora de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de\n    Universidades surge en un momento en el que exist\u00eda un cierto consenso\n    acerca de la necesidad de determinados cambios, en particular referentes\n    al profesorado, y declar\u00f3 su intenci\u00f3n de abordar este objetivo de mejora\n    de la calidad y de nuevo tratamiento de la situaci\u00f3n del profesorado en\n    la universidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los debates que\n    deberemos mantener tras la elaboraci\u00f3n del informe por la comisi\u00f3n\n    podremos analizar entre todos las propuestas que consideremos m\u00e1s\n    adecuadas para potenciar la mejora de la calidad del sistema\n    universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "calidad": [1, 2], "posici\u00f3n": [4], "ense\u00f1anza": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En estos momentos la comunidad canaria (comunidad con extraordinarias\n    necesidades desde el punto de vista de la acci\u00f3n social, de la sanidad,\n    del empleo o de la vivienda) est\u00e1 haciendo un extraordinario esfuerzo\n    econ\u00f3mico para complementar las obligaciones del Estado y mejorar la\n    calidad de la ense\u00f1anza, lo que supone un 9 por ciento de media de\n    incremento presupuestario anual, cuando el n\u00famero de alumnos se ha\n    reducido en un 12 por ciento, significando una aportaci\u00f3n a las\n    universidades canarias de m\u00e1s de 200 millones de euros (35.000 millones\n    de pesetas) y para complementos docentes 11 millones de euros (2.000\n    millones de pesetas); ese esfuerzo de la comunidad canaria, cuando hay\n    otras prioridades, bien empleado est\u00e1 si estamos propiciando la mejora de\n    la calidad, de la investigaci\u00f3n y de la gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos la comunidad canaria (comunidad con extraordinarias\n    necesidades desde el punto de vista de la acci\u00f3n social, de la sanidad,\n    del empleo o de la vivienda) est\u00e1 haciendo un extraordinario esfuerzo\n    econ\u00f3mico para complementar las obligaciones del Estado y mejorar la\n    calidad de la ense\u00f1anza, lo que supone un 9 por ciento de media de\n    incremento presupuestario anual, cuando el n\u00famero de alumnos se ha\n    reducido en un 12 por ciento, significando una aportaci\u00f3n a las\n    universidades canarias de m\u00e1s de 200 millones de euros (35.000 millones\n    de pesetas) y para complementos docentes 11 millones de euros (2.000\n    millones de pesetas); ese esfuerzo de la comunidad canaria, cuando hay\n    otras prioridades, bien empleado est\u00e1 si estamos propiciando la mejora de\n    la calidad, de la investigaci\u00f3n y de la gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso a\n    m\u00ed me gustar\u00eda por responsabilidad que hubiera un pronunciamiento claro\n    de la ministra y que no tenga miedo a decir lo que establece la ley en\n    estos momentos, es decir, que las retribuciones adicionales, los\n    complementos docentes tienen claramente unos objetivos, que son\n    incentivar la calidad docente, incentivar la investigaci\u00f3n, incentivar la\n    gesti\u00f3n y que en ning\u00fan caso pueden ser consolidables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos la comunidad canaria (comunidad con extraordinarias\n    necesidades desde el punto de vista de la acci\u00f3n social, de la sanidad,\n    del empleo o de la vivienda) est\u00e1 haciendo un extraordinario esfuerzo\n    econ\u00f3mico para complementar las obligaciones del Estado y mejorar la\n    calidad de la ense\u00f1anza, lo que supone un 9 por ciento de media de\n    incremento presupuestario anual, cuando el n\u00famero de alumnos se ha\n    reducido en un 12 por ciento, significando una aportaci\u00f3n a las\n    universidades canarias de m\u00e1s de 200 millones de euros (35.000 millones\n    de pesetas) y para complementos docentes 11 millones de euros (2.000\n    millones de pesetas); ese esfuerzo de la comunidad canaria, cuando hay\n    otras prioridades, bien empleado est\u00e1 si estamos propiciando la mejora de\n    la calidad, de la investigaci\u00f3n y de la gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, se\u00f1ora ministra, por esa informaci\u00f3n exhaustiva acerca de\n    los planes de su ministerio para los pr\u00f3ximos meses, pero me temo que va\n    a tener que ser en la moci\u00f3n donde conozcamos de verdad y con rigor cu\u00e1l\n    es la posici\u00f3n del Gobierno con respecto a las retribuciones adicionales,\n    a los complementos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabemos\n    todos que en estas cuestiones del profesorado tenemos que buscar el\n    m\u00e1ximo consenso posible, porque necesitamos un sistema que cumpla su\n    papel, que sea de verdad una referencia estimulante, incentivadora de la\n    mejor actividad universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "datos": [4], "cultural": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Viendo el\n    proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2005,\n    comprobamos que aumenta en un 7,8 por ciento el conjunto de las\n    inversiones, cogiendo los Ministerios de Fomento, Vivienda y Medio\n    Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    dice la C\u00e1mara de Comercio de Barcelona, lo dicen, lo afirman y lo\n    demuestran distintos estudios cient\u00edficos de entidades financieras\n    -recientemente se ha publicado uno del BBVA-, lo afirman profesores y\n    catedr\u00e1ticos de universidad, entre ellos el actual conseller de Econom\u00eda,\n    el honorable se\u00f1or Antoni Castell, lo afirma el Circle de Econom\u00eda,\n    Omnium Cultural, lo afirman las patronales catalanas, Foment, Pimecsefes\n    y Cecot, lo afirman los sindicatos, Comisiones Obreras y UGT, y lo\n    afirma, se\u00f1ora ministra, el conjunto de formaciones pol\u00edticas que\n    integran la actual mayor\u00eda de Gobierno en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos, adem\u00e1s, el peso de las\n    inversiones en infraestructuras del Estado, de las empresas y entes\n    p\u00fablicos en relaci\u00f3n con su territorializaci\u00f3n y segregraci\u00f3n para\n    Catalu\u00f1a, vemos que bajamos; bajamos un 1,5 puntos porcentuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    dice la C\u00e1mara de Comercio de Barcelona, lo dicen, lo afirman y lo\n    demuestran distintos estudios cient\u00edficos de entidades financieras\n    -recientemente se ha publicado uno del BBVA-, lo afirman profesores y\n    catedr\u00e1ticos de universidad, entre ellos el actual conseller de Econom\u00eda,\n    el honorable se\u00f1or Antoni Castell, lo afirma el Circle de Econom\u00eda,\n    Omnium Cultural, lo afirman las patronales catalanas, Foment, Pimecsefes\n    y Cecot, lo afirman los sindicatos, Comisiones Obreras y UGT, y lo\n    afirma, se\u00f1ora ministra, el conjunto de formaciones pol\u00edticas que\n    integran la actual mayor\u00eda de Gobierno en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa misma cifra, si la segregamos para Catalu\u00f1a, y tengo aqu\u00ed\n    los datos y se los puedo facilitar despu\u00e9s, disminuye en un 1,9 por\n    ciento en relaci\u00f3n con el presupuesto del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos son dos datos que ustedes han estado reivindicando y\n    que, salvo en momento electorales, como el a\u00f1o 2004, no lo hab\u00edan\n    conseguido, por eso la media es del 13 y pico por ciento y el \u00faltimo a\u00f1o,\n    que comparativamente hablando no es reflejo de lo que tenemos que ver\n    ahora, s\u00ed tuvieron un 20 por ciento en el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "empresa": [6, 7], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El segundo punto importante es que esa multipolaridad\n    se consigue con una descentralizaci\u00f3n de empresas y de \u00f3rganos\n    reguladores, que era en mi opini\u00f3n el tema fundamental del debate de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos decir que s\u00ed, lo que sucede es que en el esquema del que hoy\n    disponemos en Europa y en un contexto de globalizaci\u00f3n las empresas toman\n    sus decisiones en t\u00e9rminos de eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos, por tanto, empresas (en mi opini\u00f3n deben ser fundamentalmente\n    decisiones que les correspondan a ellas en funci\u00f3n de su eficacia) y\n    \u00f3rganos reguladores que hasta ahora, es cierto, se han concentrado de\n    forma espec\u00edfica en Madrid, pero que si vemos lo que sucede en otros\n    pa\u00edses y en la Uni\u00f3n Europea no hay por qu\u00e9 prejuzgar que ni los actuales\n    ni los futuros tengan que tener una sede prefijada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, hay que distinguir claramente entre lo que\n    son \u00f3rganos reguladores y empresas privadas, aunque sean procedentes de\n    privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Uni\u00f3n Europea es un modelo m\u00faltiple, con una\n    concentraci\u00f3n fundamental de actividad en las sedes tradicionales de la\n    Uni\u00f3n Europea -que por otra parte siguen siendo provisionales, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe- y con sedes espec\u00edficas para agencias de una u otra naturaleza, que\n    en gran medida est\u00e1n tomando cada vez mayor importancia en cuanto a la\n    descentralizaci\u00f3n, entre otras razones porque hay argumentos muy\n    fundamentales a favor de salir de la zona central de actividad, dado que,\n    con las nuevas tecnolog\u00edas y con los procesos que hoy est\u00e1n en marcha,\n    pretender estar todos juntos en una misma zona no garantiza muchas veces\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En I+D muchas veces es m\u00e1s\n    importante la disponibilidad de una masa cr\u00edtica de investigadores en\n    cierta zona que cualquier otro argumento, incluso m\u00e1s que la localizaci\u00f3n\n    de la propia empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, es verdad que en un sistema como el\n    que creo que debemos poner en marcha, que sea lo m\u00e1s transparente y lo\n    m\u00e1s eficiente posible, la eficiencia deber\u00eda jugar un papel fundamental\n    en la decisi\u00f3n de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a es cierto que Madrid ha jugado un papel de hub en ciertas zonas\n    por concentraci\u00f3n de algunas empresas, pero tambi\u00e9n hay empresas que han\n    preferido radicarse en otro tipo de aeropuertos y desarrollar sus\n    actividades desde otro tipo de aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, partiendo de unas ideas que est\u00e1n muy pr\u00f3ximas, tendr\u00edamos\n    que distinguir lo que son \u00f3rdenes reguladores de la reestructuraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica del territorio y del papel de las empresas de los incentivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo perfectamente que tendr\u00edamos que\n    potenciar todo aquello que ofrece posibilidades de prestaci\u00f3n de un mejor\n    servicio y desarrollo de una\n    actividad adicional, lo que sin duda alguna ser\u00e1 positivo en t\u00e9rminos\n    econ\u00f3micos y yo dir\u00eda que en t\u00e9rminos de desarrollo de cualquiera de los\n    territorios afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041006_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-10-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 41, 43, 59, 60, 61], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 58], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 8, 15, 39, 40, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 55, 57], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [37], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [42], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [54, 56], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}