{"blocks": [{"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, abstenerse en la Mesa del\n    Parlamento vasco sobre la orden del Tribunal Supremo de disoluci\u00f3n de\n    Batasuna, apoyar el plan de Ibarretxe, impedir que se pueda formar una\n    mayor\u00eda constitucional en Bilbao y conseguir con los votos que usted ha\n    obtenido que pueda entrar en el Gobierno de Madrid obligando a su\n    compa\u00f1ero de viaje a aceptarle, no est\u00e1 mal, se\u00f1or\u00eda, pero no estoy\n    seguro de que sea un m\u00e9rito suyo, m\u00e1s bien me parece que el m\u00e9rito lo\n    tiene su compa\u00f1ero de viaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Deseo\n    desde aqu\u00ed expresar nuestro dolor a las familias y a las Fuerzas Armadas\n    por el tr\u00e1gico accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar a estos soldados, soldados que\n    estaban desde hace meses lejos de su tierra, que estaban lejos de sus\n    familias, entregando a otra gente lo mejor de nosotros mismos: la\n    humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En todo\n    caso, todos los ciudadanos espa\u00f1oles, sobre todo los que tenemos una\n    responsabilidad pol\u00edtica, especialmente si se est\u00e1 en el Gobierno,\n    tenemos la obligaci\u00f3n de respaldar, y respaldamos con toda nuestra\n    firmeza, a aquellos espa\u00f1oles que cumplen una tarea en funci\u00f3n de la\n    seguridad de todos, la seguridad nacional y la seguridad internacional,\n    especialmente a las Fuerzas Armadas que est\u00e1n cumpliendo misiones\n    internacionales\n    all\u00ed donde est\u00e9n, en este caso una misi\u00f3n importante de lucha contra el\n    terrorismo en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente el Gobierno, que ya\n    ha manifestado claramente su pesar a las familias de todos los militares,\n    desea expresarles su pesar ante el Congreso de los Diputados, desea\n    ponerse a su disposici\u00f3n, como ha hecho ya el ministro de Defensa, y\n    desea agradecer a los grupos parlamentarios que quieran manifestar su\n    solidaridad el que lo hagan esta tarde, en un momento triste para las\n    Fuerzas Armadas y para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA A HACER EL\n    GOBIERNO ANTE EL RIESGO DE INCREMENTO DE LAS AMENAZAS PARA LA SEGURIDAD\n    INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, es evidente que la seguridad es un valor a conseguir, sin\n    ninguna duda, y tambi\u00e9n que el mundo hoy, despu\u00e9s de la guerra y la\n    ocupaci\u00f3n de Irak, es m\u00e1s inseguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi pregunta:\n    \u00bfQu\u00e9 piensan hacer ustedes ante el riesgo de incremento de las amenazas\n    para la seguridad internacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Efectivamente, se\u00f1or Caldera, en los\n    \u00faltimos a\u00f1os hemos asistido a nuevas amenazas para la seguridad, como la\n    proliferaci\u00f3n incontrolada de armas de destrucci\u00f3n masiva o la amenaza de\n    terrorismo, y Espa\u00f1a pretende afrontar estas amenazas mediante un enfoque\n    global, un esfuerzo decidido en todos los \u00e1mbitos y una eficiente\n    cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el seno de la\n    Uni\u00f3n Europea, estamos apoyando los esfuerzos para impulsar la pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostamos para la inclusi\u00f3n de la lucha\n    contra el terrorismo y armas de destrucci\u00f3n masiva entre los objetivos de\n    la pol\u00edtica europea de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica, participamos en el proceso de transformaci\u00f3n que la haga m\u00e1s\n    apta para combatir las amenazas contra la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la presidencia\n    del Comit\u00e9 contra el terrorismo del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas, nuestros esfuerzos se dirigen a promover la adhesi\u00f3n universal a\n    los doce convenios y protocolos de Naciones Unidas sobre terrorismo,\n    reforzar la asistencia y cooperaci\u00f3n internacional con el fin de que\n    todos los pa\u00edses desarrollen capacidades legislativas y operativas,\n    necesarias para luchar eficazmente contra el terrorismo, y estimular la\n    coordinaci\u00f3n de todas las organizaciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El camino es otro  -vuelvo, se\u00f1or Rajoy, al se\u00f1or Habermas-, el camino\n    para garantizar la seguridad en la cooperaci\u00f3n internacional, dec\u00eda \u00e9l,\n    es el respeto al derecho internacional, a los derechos humanos, el\n    fortalecimiento de  la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de seguridad, se\u00f1or Rajoy,\n    deben basarse en los derechos civiles garantizados por el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hablar de Naciones\n    Unidas debiera ser para hablar de la \u00faltima resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas adoptada por catorce de los quince; la \u00fanica\n    excepci\u00f3n fue Siria que, como usted sabe, no ha estado en esa reuni\u00f3n y\n    hace una apuesta clara para el futuro que me gustar\u00eda que compartiera\n    tambi\u00e9n el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    quiero decirle que creemos -y lo hemos dicho en ochenta y una ocasiones\n    en esta C\u00e1mara- que esta es una decisi\u00f3n legal, como han sostenido\n    much\u00edsimos pa\u00edses del concierto internacional y el propio representante\n    de la Uni\u00f3n Europea para pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, quiero decir que ser\u00eda deseable que ustedes adoptaran una\n    posici\u00f3n, como la ha adoptado el Consejo de Seguridad de  la ONU en su\n    resoluci\u00f3n 1483, hacer un planteamiento, mirar hacia el futuro y\n    reconocer una situaci\u00f3n que se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "seguridad": [2], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por nuestra parte, estamos asistiendo a la consecuci\u00f3n de avances\n    positivos, como la experiencia de votaci\u00f3n mediante Intranet, que tuvo\n    lugar con motivo de la celebraci\u00f3n de las elecciones a la Junta\n    consultiva de personal de la Guardia Civil, en la elecci\u00f3n de vocales del\n    Consejo asesor, y hemos impulsado tambi\u00e9n la realizaci\u00f3n de un proyecto\n    de estudio de la viabilidad de voto por Internet, en colaboraci\u00f3n con la\n    Fabrica Nacional de Moneda y Timbre y financiado por el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por nuestra parte, estamos asistiendo a la consecuci\u00f3n de avances\n    positivos, como la experiencia de votaci\u00f3n mediante Intranet, que tuvo\n    lugar con motivo de la celebraci\u00f3n de las elecciones a la Junta\n    consultiva de personal de la Guardia Civil, en la elecci\u00f3n de vocales del\n    Consejo asesor, y hemos impulsado tambi\u00e9n la realizaci\u00f3n de un proyecto\n    de estudio de la viabilidad de voto por Internet, en colaboraci\u00f3n con la\n    Fabrica Nacional de Moneda y Timbre y financiado por el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todos estamos interesados en dar las mayores facilidades para el\n    ejercicio del derecho al voto por parte del personal embarcado, eso s\u00ed,\n    tiene que hacerse con todas las garant\u00edas de confidencialidad, seguridad,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos avanzando, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    desarrollado proyectos importantes y estamos impulsando experiencias\n    piloto relativas al voto electr\u00f3nico por Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, ni desidia ni\n    desinter\u00e9s, garant\u00eda, seguridad y cumplimiento de la ley, que no s\u00e9 si le\n    importan mucho al grupo de su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "corredor": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El tramo que\n    podr\u00edamos definir esquem\u00e1ticamente Guillarei-Redondela deber\u00e1 ser\n    analizado tambi\u00e9n en el conjunto del corredor Oporto-Vigo, para el cual\n    hay un estudio adjudicado a la empresa Sener desde el 5 de marzo de este\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el conjunto del corredor hasta Orense, desde  el 12 de marzo del a\u00f1o\n    2001, el estudio informativo para tomar decisiones sobre las diferentes\n    alternativas de trazado est\u00e1 adjudicado a la empresa Sener  por 0,83\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00faltimo tramo del corredor est\u00e1 siendo analizado en el estudio informativo\n    que se est\u00e1 realizando de los accesos a Vigo desde Pontevedra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo que\n    podr\u00edamos definir esquem\u00e1ticamente Guillarei-Redondela deber\u00e1 ser\n    analizado tambi\u00e9n en el conjunto del corredor Oporto-Vigo, para el cual\n    hay un estudio adjudicado a la empresa Sener desde el 5 de marzo de este\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el conjunto del corredor hasta Orense, desde  el 12 de marzo del a\u00f1o\n    2001, el estudio informativo para tomar decisiones sobre las diferentes\n    alternativas de trazado est\u00e1 adjudicado a la empresa Sener  por 0,83\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... perfectamente las dificultades de este\n    corredor, por lo que los estudios de evoluci\u00f3n de tr\u00e1fico, los\n    topogr\u00e1ficos, los geol\u00f3gico-geot\u00e9cnicos y los medioambientales son\n    determinantes para elegir cualquiera de las alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plazo del estudio\n    informativo es de 30 meses, que vence a finales de septiembre de este\n    a\u00f1o, por lo que le anuncio que, si no surge ning\u00fan inconveniente, las\n    alternativas elegidas para este corredor tras las consultas\n    medioambientales saldr\u00e1n a informaci\u00f3n p\u00fablica antes de que finalice este\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 AVANCES SUPONE EL PROYECTO DE LEY DE FAMILIAS NUMEROSAS\n    APROBADO RECIENTEMENTE POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4, 5, 6, 7, 8], "social": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Quiero recordar la Ley de conciliaci\u00f3n de la vida\n    laboral y familiar del a\u00f1o 1999, con lo que supuso de encuentro entre el\n    trabajo y la posibilidad de desarrollar una vida familiar; las\n    importantes reformas fiscales y en particular la segunda rebaja en  el\n    IRPF que ha entrado en vigor en este a\u00f1o 2003, en la cual existen\n    important\u00edsimas deducciones fiscales para las familias con hijos a su\n    cargo; la mejora de la acci\u00f3n protectora de la Seguridad Social mediante\n    el Real Decreto-ley 1/2000, en el cual se actualizaron prestaciones\n    familiares y se reintrodujo el pago \u00fanico de la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por\n    hijo a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, c\u00f3mo no, el llamado doble coste cero en\n    bonificaciones de la Seguridad Social para que las mujeres trabajadoras\n    pudieran ser madres, pudieran tener hijos, constituyendo as\u00ed familias con\n    hijos; el apoyo en la pol\u00edtica de vivienda p\u00fablica en pro de las familias\n    numerosas o las medidas de pol\u00edtica educativa en favor de las familias\n    con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar la Ley de conciliaci\u00f3n de la vida\n    laboral y familiar del a\u00f1o 1999, con lo que supuso de encuentro entre el\n    trabajo y la posibilidad de desarrollar una vida familiar; las\n    importantes reformas fiscales y en particular la segunda rebaja en  el\n    IRPF que ha entrado en vigor en este a\u00f1o 2003, en la cual existen\n    important\u00edsimas deducciones fiscales para las familias con hijos a su\n    cargo; la mejora de la acci\u00f3n protectora de la Seguridad Social mediante\n    el Real Decreto-ley 1/2000, en el cual se actualizaron prestaciones\n    familiares y se reintrodujo el pago \u00fanico de la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por\n    hijo a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, c\u00f3mo no, el llamado doble coste cero en\n    bonificaciones de la Seguridad Social para que las mujeres trabajadoras\n    pudieran ser madres, pudieran tener hijos, constituyendo as\u00ed familias con\n    hijos; el apoyo en la pol\u00edtica de vivienda p\u00fablica en pro de las familias\n    numerosas o las medidas de pol\u00edtica educativa en favor de las familias\n    con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo y Asuntos Sociales, especialmente en los \u00faltimos\n    a\u00f1os el Gobierno Popular ha venido adoptando diversas medidas en apoyo de\n    las familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar la Ley de conciliaci\u00f3n de la vida\n    laboral y familiar del a\u00f1o 1999, con lo que supuso de encuentro entre el\n    trabajo y la posibilidad de desarrollar una vida familiar; las\n    importantes reformas fiscales y en particular la segunda rebaja en  el\n    IRPF que ha entrado en vigor en este a\u00f1o 2003, en la cual existen\n    important\u00edsimas deducciones fiscales para las familias con hijos a su\n    cargo; la mejora de la acci\u00f3n protectora de la Seguridad Social mediante\n    el Real Decreto-ley 1/2000, en el cual se actualizaron prestaciones\n    familiares y se reintrodujo el pago \u00fanico de la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por\n    hijo a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, c\u00f3mo no, el llamado doble coste cero en\n    bonificaciones de la Seguridad Social para que las mujeres trabajadoras\n    pudieran ser madres, pudieran tener hijos, constituyendo as\u00ed familias con\n    hijos; el apoyo en la pol\u00edtica de vivienda p\u00fablica en pro de las familias\n    numerosas o las medidas de pol\u00edtica educativa en favor de las familias\n    con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, se\u00f1or ministro, el actual marco regulador de las familias es\n    preconstitucional, es del  a\u00f1o 1971. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, aun siendo\n    consciente el diputado que le pregunta de las amplias competencias de que\n    gozan las comunidades aut\u00f3nomas en materias que se refieren directamente\n    a la familia y a su protecci\u00f3n, queremos saber hoy qu\u00e9 avances supone el\n    proyecto de ley de familias numerosas aprobado recientemente por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2, 3, 4, 5, 6], "social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar se incrementa tambi\u00e9n el l\u00edmite de renta para\n    acceder a las prestaciones familiares de la Seguridad Social por hijo a\n    cargo; actualmente el umbral de renta familiar que da derecho a estas\n    asignaciones familiares de la Seguridad Social por hijo a cargo est\u00e1\n    establecido en 11.616 euros para una familia de tres hijos y este l\u00edmite\n    de renta se eleva  a 14.200 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar se incrementa tambi\u00e9n el l\u00edmite de renta para\n    acceder a las prestaciones familiares de la Seguridad Social por hijo a\n    cargo; actualmente el umbral de renta familiar que da derecho a estas\n    asignaciones familiares de la Seguridad Social por hijo a cargo est\u00e1\n    establecido en 11.616 euros para una familia de tres hijos y este l\u00edmite\n    de renta se eleva  a 14.200 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiroz, la aprobaci\u00f3n del proyecto de ley de familias numerosas\n    supone sin duda una clara demostraci\u00f3n de la inequ\u00edvoca apuesta del\n    Partido Popular y de los gobiernos del Partido Popular por la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar, como ha hecho S.S., que es el primer Gobierno de la\n    democracia espa\u00f1ola que aprueba una ley de familias numerosas, como est\u00e1\n    C\u00e1mara, adem\u00e1s, hab\u00eda reclamado en varias ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley se dirige a\n    un total  de 615.000 familias espa\u00f1olas, que van a poder acceder a los\n    nuevos beneficios previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar\n    -por citarle un ejemplo m\u00e1s- se fija una excepci\u00f3n del cien por cien en\n    los gastos de matr\u00edcula en centros docentes p\u00fablicos para los miembros de\n    familias numerosas de categor\u00eda especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son algunas de las medidas\n    concretas del proyecto que, como usted sabe, ha sido excelentemente bien\n    valorado por la Federaci\u00f3n espa\u00f1ola de familias numerosas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "ciencia": [0], "social": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las nuevas circunstancias sociales, entre las que puede mencionarse el\n    incremento de la esperanza de vida por los avances de la ciencia m\u00e9dica,\n    as\u00ed como los cambios en la estructura de la instituci\u00f3n familiar afectan\n    l\u00f3gicamente a este colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas\n    con discapacidad constituyen un sector de la poblaci\u00f3n heterog\u00e9neo, pero\n    todos tienen en com\u00fan que, en mayor o menor medida, precisan de garant\u00edas\n    y ayudas suplementarias para vivir en plenitud de derechos o para\n    participar en igualdad de condiciones que el resto de los ciudadanos en\n    la vida econ\u00f3mica, social y cultural de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os\n    se han superado muchos obst\u00e1culos y ello ha permitido avanzar en el\n    proceso de normalizaci\u00f3n e incorporaci\u00f3n de las personas con discapacidad\n    a la sociedad, proceso en el que se han aunado los esfuerzos de las\n    familias, de las asociaciones del sector, de los profesionales y de las\n    instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Asimismo se permite que las empresas\n    puedan hacer aportaciones a los patrimonios protegidos de sus\n    trabajadores con discapacidad o de los parientes de los mismos, pudiendo\n    existir tambi\u00e9n deducciones importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA GARANTIZAR\u00c1 EL PROYECTO DE LEY DE IGUALDAD DE\n    OPORTUNIDADES Y NO DISCRIMINACI\u00d3N DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD,\n    APROBADO POR EL GOBIERNO, LA PLENA INTEGRACI\u00d3N SOCIAL DE LAS PERSONAS CON\n    DISCAPACIDADES A TRAV\u00c9S DE LA IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Ley de integraci\u00f3n social de las minusval\u00edas del a\u00f1o\n    1982 cumpli\u00f3 en su momento un papel esencial y ha permitido a lo largo de\n    estos \u00faltimos 20 a\u00f1os poseer un marco m\u00e1s o menos adecuado, marco que ha\n    sido acompa\u00f1ado por buenas medidas del Poder Ejecutivo, sobre todo en la\n    VI y VII legislatura, lo que nos ha permitido reflexionar sobre la\n    necesidad de introducir cambios al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Concretamente la ley por la que usted me\n    pregunta va a significar un evidente avance en la integraci\u00f3n social de\n    las personas con discapacidad pues define los principios que habr\u00e1n de\n    guiar las actuaciones de todas las administraciones p\u00fablicas en relaci\u00f3n\n    con la discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley establece tambi\u00e9n la\n    obligaci\u00f3n de todas las administraciones p\u00fablicas de promover una\n    participaci\u00f3n real y efectiva de las organizaciones representativas de\n    las personas con discapacidad y sus familias en la elaboraci\u00f3n y adopci\u00f3n\n    de las decisiones que les conciernen, as\u00ed como de incluir de modo\n    permanente a dichas organizaciones en los \u00f3rganos consultivos cuyas\n    funciones est\u00e9n directamente relacionadas con materias de inter\u00e9s\n    preferente para las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... VA A\n    INCREMENTAR EL GOBIERNO EL PORCENTAJE DE GASTO SOCIAL PARA APOYAR A LAS\n    FAMILIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA A\n    INCREMENTAR EL GOBIERNO EL PORCENTAJE DE GASTO SOCIAL PARA APOYAR A LAS\n    FAMILIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4, 5, 6, 7], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica social m\u00e1s urgente respecto a la familia en\n    los a\u00f1os ochenta era hacer universal la sanidad, hacer universal la\n    educaci\u00f3n y hacer universal las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supuso un aumento en el\n    gasto social de 7 puntos del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1995,\n    el gasto social de nuestro pa\u00eds era el 22,7 por ciento del PIB; hoy es el\n    20 por ciento, mientras que la media europea es del 27,6 por ciento; 7,6\n    puntos m\u00e1s que nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfVa a incrementar el Gobierno el porcentaje de gasto\n    social para apoyar a las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy, en el a\u00f1o 2003, las\n    necesidades m\u00e1s urgentes para las familias son la ayuda a la vivienda, la\n    ayuda a las personas dependientes y ayuda para las guarder\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la reducci\u00f3n se nota en sanidad, en las\n    pensiones y en educaci\u00f3n, pero donde m\u00e1s se nota es en la ayuda a las\n    familias, porque Espa\u00f1a dedica el 0,4 por ciento a la ayuda las familias,\n    mientras que la media europea es del 2,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea que en Espa\u00f1a invertimos\n    seis veces menos en las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfVa a incrementar el Gobierno el porcentaje de gasto\n    social para apoyar a las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no solamente no se ha recortado, sino que se ha aumentado, y de\n    forma muy considerable, el gasto social en su conjunto y el destinado\n    exclusivamente al apoyo a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social en protecci\u00f3n a la familia ha pasado en Espa\u00f1a de 1.857\n    millones, en 1995, a 3.335 millones de euros en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no solamente no se ha recortado, sino que se ha aumentado, y de\n    forma muy considerable, el gasto social en su conjunto y el destinado\n    exclusivamente al apoyo a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde que ustedes gobiernan, las familias\n    en este pa\u00eds han tenido que llegar al 80 por ciento de endeudamiento para\n    poder hacer frente a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... que las iniciativas que se han comprometido en esta C\u00e1mara siempre\n    se han cumplido, se van a seguir cumpliendo y tienen un car\u00e1cter\n    eminentemente social, de ayuda y de protecci\u00f3n a las personas m\u00e1s\n    necesitadas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    recientemente, en el  a\u00f1o 1997, ustedes votaron en contra de un informe\n    de la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social de esta C\u00e1mara, porque se opon\u00edan -y\n    as\u00ed lo dijeron- a incrementar las deducciones fiscales a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    les he o\u00eddo a ustedes ninguna valoraci\u00f3n sobre la ley que acaba de\n    aprobar el Consejo de Ministros y que ya est\u00e1 remitida a esta C\u00e1mara, de\n    familias numerosas, que tiene el visto bueno y el aplauso de la\n    Federaci\u00f3n de familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Porque han conseguido vertebrar un aut\u00e9ntico circuito para\n    nuevos proyectos art\u00edsticos, innovadores, que han posibilitado la\n    creaci\u00f3n de nuestros artistas j\u00f3venes, de nuestros emprendedores, en los\n    m\u00e1s prestigiosos foros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Para valorar ese programa exitoso le voy a dar algunos datos que, desde mi\n    punto de vista, nos indican que hay que reformarlo y mejorarlo; dot\u00e1ndolo\n    con m\u00e1s recursos, pero reform\u00e1ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 se diga en\n    una reuni\u00f3n de jubilados y de mayores: Acord\u00e1os de qui\u00e9n supone un riesgo\n    para la Seguridad Social, o que las pensiones peligran si gana el PSOE,\n    es o no es una utilizaci\u00f3n partidista del pacto de pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca ha habido una quiebra en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se diga en\n    una reuni\u00f3n de jubilados y de mayores: Acord\u00e1os de qui\u00e9n supone un riesgo\n    para la Seguridad Social, o que las pensiones peligran si gana el PSOE,\n    es o no es una utilizaci\u00f3n partidista del pacto de pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca ha habido una quiebra en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya han sido\n    traspasadas al Pa\u00eds Vasco las referentes a investigaci\u00f3n, de acuerdo con\n    el art\u00edculo que usted ha citado del estatuto, pero tambi\u00e9n hay que tener\n    en cuenta la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y el Tribunal Constitucional, que ha\n    reconocido en diversas sentencias que el Estado tambi\u00e9n tiene competencia\n    exclusiva en materia de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya han sido\n    traspasadas al Pa\u00eds Vasco las referentes a investigaci\u00f3n, de acuerdo con\n    el art\u00edculo que usted ha citado del estatuto, pero tambi\u00e9n hay que tener\n    en cuenta la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y el Tribunal Constitucional, que ha\n    reconocido en diversas sentencias que el Estado tambi\u00e9n tiene competencia\n    exclusiva en materia de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "vasco": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que el\n    art\u00edculo 149.1.15 de la Constituci\u00f3n atribuye al Estado competencia\n    exclusiva en materia de fomento y coordinaci\u00f3n general de la\n    investigaci\u00f3n y esa es la referencia que tiene el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hay\n    una declaraci\u00f3n del Tribunal Constitucional, en concreto la sentencia\n    90/192, que dice que al Estado le corresponde no s\u00f3lo la coordinaci\u00f3n,\n    sino el fomento de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Pa\u00eds Vasco ya han sido\n    traspasadas competencias en materia de investigaci\u00f3n, lo fueron hace\n    muchos a\u00f1os; pero convendr\u00e1 S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Pa\u00eds Vasco ya han sido\n    traspasadas competencias en materia de investigaci\u00f3n, lo fueron hace\n    muchos a\u00f1os; pero convendr\u00e1 S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que al amparo del estatuto y al\n    amparo de la Constituci\u00f3n estamos hablando de una competencia concurrente\n    y nada impide al Pa\u00eds Vasco desarrollarla en su \u00e1mbito, pero desde luego\n    no renuncia el Estado a algo que tiene reconocido en la Constituci\u00f3n y\n    que figura tambi\u00e9n en la interpretaci\u00f3n del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este plan introduce importantes\n    medidas que van a suponer una transformaci\u00f3n profunda del servicio que se\n    presta al usuario; va a generar comodidad a los ciudadanos y va a mejorar\n    los costes de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., el 8 de mayo hemos firmado un plan de choque con el\n    ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda que pretende que la Administraci\u00f3n\n    espa\u00f1ola sea la primera administraci\u00f3n de Europa en materia de Internet y\n    en materia de administraci\u00f3n electr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el 8 de mayo hemos firmado un plan de choque con el\n    ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda que pretende que la Administraci\u00f3n\n    espa\u00f1ola sea la primera administraci\u00f3n de Europa en materia de Internet y\n    en materia de administraci\u00f3n electr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hoy hablamos de la\n    Administraci\u00f3n cercana a los ciudadanos, una de las grandes v\u00edas\n    exploratorias son las nuevas tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n y eliminar\n    burocracia, tanto a los ciudadanos como a las empresas, en la creaci\u00f3n de\n    empleo, y la soluci\u00f3n para ello es la v\u00eda de la inform\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sin embargo, los\n    ciudadanos de Almer\u00eda han sabido aprovechar esa escasez para convertir\n    con pocos recursos su provincia, que era de emigraci\u00f3n y con poco futuro,\n    en una provincia de inmigraci\u00f3n y con grandes posibilidades de\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se ha basado fundamentalmente en los aportes que se han\n    realizado desde el trasvase Tajo-Segura, a trav\u00e9s de la situaci\u00f3n de\n    aprovechamiento de los acu\u00edferos y a trav\u00e9s del aprovechamiento de obras\n    de infraestructura y de recursos que exist\u00edan en el pantano de Cuevas del\n    Almanzora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Transferiremos 50\n    hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua; para ello se han realizado 120 kil\u00f3metros de\n    conducciones  -se han realizado todos, a pesar de lo que dicen-, se han\n    salvado importantes desniveles que han permitido construir dos centrales\n    hidroel\u00e9ctricas que van a recuperar el 66 por ciento de la electricidad\n    consumida y se han realizado adem\u00e1s siete balsas de regulaci\u00f3n que\n    aportan seguridad y sostenibilidad al sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS DESARROLLA EL GOBIERNO PARA EL IMPULSO Y\n    DESARROLLO DE LA INDUSTRIA ESPACIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria espacial es desde luego estrat\u00e9gica, garantiza nuestra\n    independencia al acceso al espacio, es dual, presta servicios civiles y\n    militares y es un catalizador de otros sectores industriales, aunque por\n    raz\u00f3n de tiempo tampoco creo que convenga en estos momentos entrar en\n    esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria espa\u00f1ola concretamente tiene un alto grado de\n    tecnificaci\u00f3n y permite la prestaci\u00f3n de servicios, as\u00ed como de equipos\n    de alta cualificaci\u00f3n, pero tiene tambi\u00e9n algunos problemas, su dimensi\u00f3n\n    sobre todo en unos momentos en los que se producen grandes esquemas de\n    concentraci\u00f3n empresarial, as\u00ed como tambi\u00e9n unos exiguos niveles de\n    contribuci\u00f3n financiera de Espa\u00f1a en diferentes programas\n    internacionales, y hemos de tener en cuenta que precisamente el 90 por\n    ciento del esfuerzo en inversi\u00f3n p\u00fablica se realiza a trav\u00e9s de los\n    programas de  la ESA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que deba preguntarle: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    piensa adoptar el Gobierno para el impulso y desarrollo de la industria\n    espacial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [4], "empresas": [2], "tecnolog\u00eda": [1], "ciencia": [0], "industria": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo tambi\u00e9n celebro el esfuerzo que ha hecho el\n    Gobierno, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, para en el \u00faltimo\n    consejo de la Agencia Espacial Europea desbloquear una serie de temas:\n    avanzar en la financiaci\u00f3n de la estaci\u00f3n espacial internacional,\n    desbloquear el tema de Ariane 5, avanzar en el tema de los lanzadores\n    europeos y sobre todo desbloquear el tema Galileo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tambi\u00e9n celebro el esfuerzo que ha hecho el\n    Gobierno, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, para en el \u00faltimo\n    consejo de la Agencia Espacial Europea desbloquear una serie de temas:\n    avanzar en la financiaci\u00f3n de la estaci\u00f3n espacial internacional,\n    desbloquear el tema de Ariane 5, avanzar en el tema de los lanzadores\n    europeos y sobre todo desbloquear el tema Galileo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de un sector compuesto aproximadamente -hay m\u00e1s empresas- por\n    una quincena de empresas importantes todas ellas, varios institutos\n    cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos, y un operador de sat\u00e9lites, que en conjunto\n    emplean directamente a unos 1.800 trabajadores pero con un alt\u00edsimo nivel\n    de cualificaci\u00f3n y con una facturaci\u00f3n que el a\u00f1o pasado ascendi\u00f3 a casi\n    225 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el CEDETI, en el a\u00f1o 2002, moviliz\u00f3 del\n    orden de 188 millones de euros, destinados  a I+D en el entorno espacial;\n    ha gestionado los programas de retornos indirectos asociados a todos los\n    sat\u00e9lites Hispasat, tambi\u00e9n los asociados al sistema de comunicaciones\n    militares por sat\u00e9lite, y tambi\u00e9n ha gestionado la participaci\u00f3n\n    industrial de Espa\u00f1a en el Eumetsat, en el sat\u00e9lite meteorol\u00f3gico, adem\u00e1s\n    de gestionar proyectos industriales del Programa nacional del espacio\n    dentro de Profit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de la pol\u00edtica cient\u00edfica\n    del Gobierno hay que decir que es un sector que  en I+D invierte m\u00e1s del\n    20 por ciento de su facturaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... al desarrollo de la\n    industria espacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hemos\n    conseguido un gran resultado que permite un adecuado retorno para nuestra\n    industria espacial y que complementa toda una serie de actuaciones que\n    hace el Centro para el Desarrollo Tecnol\u00f3gico Industrial, el CEDETI, que\n    es quien gestiona la mayor parte del presupuesto espa\u00f1ol dedicado a\n    actividades espaciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Obviamente hay que\n    incrementar de manera importante la inversi\u00f3n p\u00fablica en el espacio,\n    tanto en programas de la ESA, como en programas estatales y\n    multilaterales, definir un programa nacional en esta \u00e1rea, adaptar las\n    estructuras administrativas para coordinar los distintos ministerio y\n    reforzar el apoyo a la industria en todos los \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"organismos p\u00fablicos": [15], "ciencia": [0, 1], "recursos humanos": [13, 14], "innovaci\u00f3n": [16, 17, 18], "empresas": [10], "tecnolog\u00eda": [6, 7], "recursos": [8, 9], "investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "plan nacional": [11, 12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda que se vienen practicando tienen\n    como objetivo, de un lado, el fortalecimiento de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica\n    como elemento fundamental para contribuir a la generaci\u00f3n de conocimiento\n    y, de otro, la creaci\u00f3n de un clima favorable para que las empresas se\n    vayan incorporando progresivamente a la cultura de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y, por esta v\u00eda, mejorar su capacidad para competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, se\u00f1or\u00edas, se est\u00e1 realizando un esfuerzo intenso en esta\n    materia, como es constatable, que ha contribuido al fortalecimiento del\n    sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, elevando la capacidad del\n    sistema p\u00fablico de I+D y propiciando su apertura hacia los sectores\n    productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda que se vienen practicando tienen\n    como objetivo, de un lado, el fortalecimiento de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica\n    como elemento fundamental para contribuir a la generaci\u00f3n de conocimiento\n    y, de otro, la creaci\u00f3n de un clima favorable para que las empresas se\n    vayan incorporando progresivamente a la cultura de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y, por esta v\u00eda, mejorar su capacidad para competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos indican que en el periodo que contempla el Plan\n    nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    2000-2003, el gasto p\u00fablico en I+D creci\u00f3 a un ritmo muy superior al del\n    gasto p\u00fablico en su conjunto, con lo cual su participaci\u00f3n relativa en el\n    mismo mejor\u00f3 de manera notable, pasando del 1,42 por cien en 1999, al\n    1,81 en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si los datos del gasto p\u00fablico evidencian el inter\u00e9s del\n    Gobierno por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, hay otros\n    datos que corroboran ese compromiso, como puede ser una pol\u00edtica fiscal\n    acertada, as\u00ed como la mejora de infraestructuras y equipamiento\n    cient\u00edfico, la potenciaci\u00f3n de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o el\n    incremento de recursos humanos dedicados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este\n    \u00faltimo punto, se\u00f1or ministro, donde se encuadra la pregunta que le quiero\n    formular, es decir, en el incremento de los recursos humanos dedicados a\n    la investigaci\u00f3n, y que es del siguiente tenor: \u00bfTiene previsto el\n    Gobierno lanzar alguna nueva convocatoria en el marco del\n    actual Plan nacional de I+D+I para reforzar los recursos humanos dedicados\n    a la investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda que se vienen practicando tienen\n    como objetivo, de un lado, el fortalecimiento de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica\n    como elemento fundamental para contribuir a la generaci\u00f3n de conocimiento\n    y, de otro, la creaci\u00f3n de un clima favorable para que las empresas se\n    vayan incorporando progresivamente a la cultura de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y, por esta v\u00eda, mejorar su capacidad para competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, se\u00f1or\u00edas, se est\u00e1 realizando un esfuerzo intenso en esta\n    materia, como es constatable, que ha contribuido al fortalecimiento del\n    sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, elevando la capacidad del\n    sistema p\u00fablico de I+D y propiciando su apertura hacia los sectores\n    productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si los datos del gasto p\u00fablico evidencian el inter\u00e9s del\n    Gobierno por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, hay otros\n    datos que corroboran ese compromiso, como puede ser una pol\u00edtica fiscal\n    acertada, as\u00ed como la mejora de infraestructuras y equipamiento\n    cient\u00edfico, la potenciaci\u00f3n de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o el\n    incremento de recursos humanos dedicados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este\n    \u00faltimo punto, se\u00f1or ministro, donde se encuadra la pregunta que le quiero\n    formular, es decir, en el incremento de los recursos humanos dedicados a\n    la investigaci\u00f3n, y que es del siguiente tenor: \u00bfTiene previsto el\n    Gobierno lanzar alguna nueva convocatoria en el marco del\n    actual Plan nacional de I+D+I para reforzar los recursos humanos dedicados\n    a la investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda que se vienen practicando tienen\n    como objetivo, de un lado, el fortalecimiento de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica\n    como elemento fundamental para contribuir a la generaci\u00f3n de conocimiento\n    y, de otro, la creaci\u00f3n de un clima favorable para que las empresas se\n    vayan incorporando progresivamente a la cultura de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y, por esta v\u00eda, mejorar su capacidad para competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan nacional de I+D, que se est\u00e1 elaborando para\n    el per\u00edodo 2004-2007, estoy seguro incorporar\u00e1 entre sus objetivos\n    estrat\u00e9gicos las acciones necesarias para que en el horizonte del a\u00f1o\n    2010 sea posible alcanzar los objetivos se\u00f1alados para dicho a\u00f1o en el\n    Consejo Europeo de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este\n    \u00faltimo punto, se\u00f1or ministro, donde se encuadra la pregunta que le quiero\n    formular, es decir, en el incremento de los recursos humanos dedicados a\n    la investigaci\u00f3n, y que es del siguiente tenor: \u00bfTiene previsto el\n    Gobierno lanzar alguna nueva convocatoria en el marco del\n    actual Plan nacional de I+D+I para reforzar los recursos humanos dedicados\n    a la investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si los datos del gasto p\u00fablico evidencian el inter\u00e9s del\n    Gobierno por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, hay otros\n    datos que corroboran ese compromiso, como puede ser una pol\u00edtica fiscal\n    acertada, as\u00ed como la mejora de infraestructuras y equipamiento\n    cient\u00edfico, la potenciaci\u00f3n de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o el\n    incremento de recursos humanos dedicados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este\n    \u00faltimo punto, se\u00f1or ministro, donde se encuadra la pregunta que le quiero\n    formular, es decir, en el incremento de los recursos humanos dedicados a\n    la investigaci\u00f3n, y que es del siguiente tenor: \u00bfTiene previsto el\n    Gobierno lanzar alguna nueva convocatoria en el marco del\n    actual Plan nacional de I+D+I para reforzar los recursos humanos dedicados\n    a la investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si los datos del gasto p\u00fablico evidencian el inter\u00e9s del\n    Gobierno por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, hay otros\n    datos que corroboran ese compromiso, como puede ser una pol\u00edtica fiscal\n    acertada, as\u00ed como la mejora de infraestructuras y equipamiento\n    cient\u00edfico, la potenciaci\u00f3n de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o el\n    incremento de recursos humanos dedicados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda que se vienen practicando tienen\n    como objetivo, de un lado, el fortalecimiento de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica\n    como elemento fundamental para contribuir a la generaci\u00f3n de conocimiento\n    y, de otro, la creaci\u00f3n de un clima favorable para que las empresas se\n    vayan incorporando progresivamente a la cultura de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y, por esta v\u00eda, mejorar su capacidad para competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos indican que en el periodo que contempla el Plan\n    nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    2000-2003, el gasto p\u00fablico en I+D creci\u00f3 a un ritmo muy superior al del\n    gasto p\u00fablico en su conjunto, con lo cual su participaci\u00f3n relativa en el\n    mismo mejor\u00f3 de manera notable, pasando del 1,42 por cien en 1999, al\n    1,81 en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si los datos del gasto p\u00fablico evidencian el inter\u00e9s del\n    Gobierno por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, hay otros\n    datos que corroboran ese compromiso, como puede ser una pol\u00edtica fiscal\n    acertada, as\u00ed como la mejora de infraestructuras y equipamiento\n    cient\u00edfico, la potenciaci\u00f3n de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o el\n    incremento de recursos humanos dedicados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [13, 14], "ciencia": [0, 1, 2], "recursos humanos": [15], "empresas": [9, 10], "tecnolog\u00eda": [4, 5, 6], "social": [12], "recursos": [7, 8], "investigaci\u00f3n": [3], "plan nacional": [11]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el\n    cumplimiento de estos objetivos el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda\n    otorga una serie de ayudas dirigidas al refuerzo del potencial humano de\n    I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta convocatoria, se\u00f1or\u00eda, complementa y refuerza otras llevadas a cabo\n    por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, logrando as\u00ed un mayor\n    rendimiento en esa inversi\u00f3n tan necesaria para fortalecer nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    responder a las necesidades de personal t\u00e9cnico en los centros de I+D y\n    en el Sistema Nacional de I+D+I, incrementando y mejorando las\n    prestaciones y el rendimiento de las infraestructuras\n    cient\u00edfico-t\u00e9cnicas, fortaleciendo la capacidad investigadora de los\n    grupos de I+D, aumentando y mejorando la transferencia de los resultados\n    de la investigaci\u00f3n y fomentando la creaci\u00f3n y desarrollo de empresas de\n    base tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el\n    cumplimiento de estos objetivos el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda\n    otorga una serie de ayudas dirigidas al refuerzo del potencial humano de\n    I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta convocatoria, se\u00f1or\u00eda, complementa y refuerza otras llevadas a cabo\n    por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, logrando as\u00ed un mayor\n    rendimiento en esa inversi\u00f3n tan necesaria para fortalecer nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas ayudas\n    debe sumarse, respondiendo a las necesidades planteadas por la comunidad\n    cient\u00edfica, una nueva modalidad de cofinanciaci\u00f3n con el Fondo Social\n    Europeo, con el objeto de conceder ayudas para contratar personal t\u00e9cnico\n    de apoyo, en el marco del programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos\n    humanos que he mencionado con anterioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    responder a las necesidades de personal t\u00e9cnico en los centros de I+D y\n    en el Sistema Nacional de I+D+I, incrementando y mejorando las\n    prestaciones y el rendimiento de las infraestructuras\n    cient\u00edfico-t\u00e9cnicas, fortaleciendo la capacidad investigadora de los\n    grupos de I+D, aumentando y mejorando la transferencia de los resultados\n    de la investigaci\u00f3n y fomentando la creaci\u00f3n y desarrollo de empresas de\n    base tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas ayudas\n    debe sumarse, respondiendo a las necesidades planteadas por la comunidad\n    cient\u00edfica, una nueva modalidad de cofinanciaci\u00f3n con el Fondo Social\n    Europeo, con el objeto de conceder ayudas para contratar personal t\u00e9cnico\n    de apoyo, en el marco del programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos\n    humanos que he mencionado con anterioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta convocatoria, se\u00f1or\u00eda, complementa y refuerza otras llevadas a cabo\n    por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, logrando as\u00ed un mayor\n    rendimiento en esa inversi\u00f3n tan necesaria para fortalecer nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0], "plan nacional": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PRETENDE ALCANZAR EL MINISTERIO DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA CON EL NUEVO PLAN NACIONAL DE NOMBRES DE DOMINIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PRETENDE ALCANZAR EL MINISTERIO DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA CON EL NUEVO PLAN NACIONAL DE NOMBRES DE DOMINIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"plan nacional": [4, 5], "seguridad": [2], "empresas": [3], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por todo ello hago al se\u00f1or ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos pretende alcanzar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda con el nuevo Plan nacional de nombres de dominio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello hago al se\u00f1or ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos pretende alcanzar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda con el nuevo Plan nacional de nombres de dominio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, el segundo nivel\n    seguir\u00e1 respondiendo al objetivo de ofrecer seguridad y calidad en la\n    asignaci\u00f3n de nombres de dominio, asegurando que las empresas espa\u00f1olas y\n    los titulares de marca puedan utilizar su identidad corporativa habitual\n    para identificarse en la red, ofreciendo de esta manera confianza a los\n    usuarios y consumidores finales en sus transacciones de comercio\n    electr\u00f3nico en las p\u00e1ginas bajo el .es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, el segundo nivel\n    seguir\u00e1 respondiendo al objetivo de ofrecer seguridad y calidad en la\n    asignaci\u00f3n de nombres de dominio, asegurando que las empresas espa\u00f1olas y\n    los titulares de marca puedan utilizar su identidad corporativa habitual\n    para identificarse en la red, ofreciendo de esta manera confianza a los\n    usuarios y consumidores finales en sus transacciones de comercio\n    electr\u00f3nico en las p\u00e1ginas bajo el .es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, recientemente el Gobierno ha dado luz verde al\n    Plan nacional de nombres de dominio de Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello hago al se\u00f1or ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos pretende alcanzar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda con el nuevo Plan nacional de nombres de dominio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "empresas": [2, 3, 4], "plan nacional": [5], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otra de las grandes\n    novedades es la creaci\u00f3n de  subdominios bajo el nivel .es, como es el\n    caso, por ejemplo, del subdominio .edu.es, para instituciones educativas\n    y de investigaci\u00f3n, que aportar\u00e1n una mayor diversidad en la oferta de\n    nombres de dominio ofreciendo espacios diferenciados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan nacional de nombres de dominio de Internet est\u00e1 en\n    consonancia con la pol\u00edtica del Gobierno que va dirigida a conseguir que\n    la sociedad de la informaci\u00f3n llegue a todos y especialmente en este caso\n    a nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, potenciando su mayor integraci\u00f3n\n    en el comercio electr\u00f3nico, que se ver\u00e1 reforzado a su vez con la firma\n    electr\u00f3nica como herramienta de seguridad y confianza en las\n    transacciones electr\u00f3nicas o telem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan nacional de nombres de dominio de Internet est\u00e1 en\n    consonancia con la pol\u00edtica del Gobierno que va dirigida a conseguir que\n    la sociedad de la informaci\u00f3n llegue a todos y especialmente en este caso\n    a nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, potenciando su mayor integraci\u00f3n\n    en el comercio electr\u00f3nico, que se ver\u00e1 reforzado a su vez con la firma\n    electr\u00f3nica como herramienta de seguridad y confianza en las\n    transacciones electr\u00f3nicas o telem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos flexibilizado las normas de\n    asignaci\u00f3n de nombres de dominio manteniendo las caracter\u00edsticas del\n    nivel .es como un dominio seguro que protege el derecho de las empresas a\n    utilizar su identidad en Internet evitando la ciberocupaci\u00f3n con la\n    apropiaci\u00f3n indebida de nombres de dominio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo\n    hemos reducido sustancialmente los requisitos de asignaci\u00f3n para\n    favorecer una mayor participaci\u00f3n del sector privado en las tareas de\n    gesti\u00f3n de nombres de dominio, otorgando a las empresas o agentes\n    registradores un papel equiparable al que desempe\u00f1an en relaci\u00f3n con\n    otros dominios gen\u00e9ricos -estoy pensando en el .com, el .rg o el .net- y\n    territoriales en otros pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan nacional de nombres de dominio de Internet est\u00e1 en\n    consonancia con la pol\u00edtica del Gobierno que va dirigida a conseguir que\n    la sociedad de la informaci\u00f3n llegue a todos y especialmente en este caso\n    a nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, potenciando su mayor integraci\u00f3n\n    en el comercio electr\u00f3nico, que se ver\u00e1 reforzado a su vez con la firma\n    electr\u00f3nica como herramienta de seguridad y confianza en las\n    transacciones electr\u00f3nicas o telem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN\n    QU\u00c9 ESTADO SE ENCUENTRA EL BUQUE ANTICONTAMINACI\u00d3N QUE PROMETI\u00d3 EL\n    MINISTRO DE CIENCIA Y  TECNOLOG\u00cdA CUANDO SUCEDI\u00d3 LA CAT\u00c1STROFE DEL\n    PRESTIGE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Probablemente quien se tiene que aclarar es S.S., porque desde el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda nunca se ha propuesto la construcci\u00f3n\n    de un buque anticontaminaci\u00f3n como tal, sino la de un buque de\n    investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica, entre cuyos variados cometidos se encuentra\n    el de luchar contra la contaminaci\u00f3n y, por tanto, la limpieza de los\n    fondos marinos, dotarlo de equipos y de instrumentos para la recogida y\n    el an\u00e1lisis de sustancias contaminantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente quien se tiene que aclarar es S.S., porque desde el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda nunca se ha propuesto la construcci\u00f3n\n    de un buque anticontaminaci\u00f3n como tal, sino la de un buque de\n    investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica, entre cuyos variados cometidos se encuentra\n    el de luchar contra la contaminaci\u00f3n y, por tanto, la limpieza de los\n    fondos marinos, dotarlo de equipos y de instrumentos para la recogida y\n    el an\u00e1lisis de sustancias contaminantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente quien se tiene que aclarar es S.S., porque desde el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda nunca se ha propuesto la construcci\u00f3n\n    de un buque anticontaminaci\u00f3n como tal, sino la de un buque de\n    investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica, entre cuyos variados cometidos se encuentra\n    el de luchar contra la contaminaci\u00f3n y, por tanto, la limpieza de los\n    fondos marinos, dotarlo de equipos y de instrumentos para la recogida y\n    el an\u00e1lisis de sustancias contaminantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha dado\n    en su momento la espalda a los investigadores, sigue dando la espalda a\n    la seguridad y a la prevenci\u00f3n que necesitamos en nuestras costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dado\n    en su momento la espalda a los investigadores, sigue dando la espalda a\n    la seguridad y a la prevenci\u00f3n que necesitamos en nuestras costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    debe ser su prioridad y la de su Gobierno, la responsabilidad de\n    garantizar esa seguridad para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [5], "investigadores": [3], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esa construcci\u00f3n participa la Xunta de\n    Galicia, el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un\n    tema muy importante, de un buque que, adem\u00e1s de para luchar contra la\n    contaminaci\u00f3n marina, est\u00e1 equipado para la investigaci\u00f3n pesquera\n    experimental en los lechos marinos y para realizar campa\u00f1as\n    oceanogr\u00e1ficas, por lo que estamos hablando de un buque de investigaci\u00f3n\n    oceanogr\u00e1fica multiprop\u00f3sito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La financiaci\u00f3n de la construcci\u00f3n asciende\n    a 22 millones de euros, lo que demuestra que estamos haciendo un\n    importante esfuerzo para aumentar nuestros recursos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que es una muy buena noticia para nuestros\n    investigadores, para Galicia y para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa construcci\u00f3n participa la Xunta de\n    Galicia, el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La financiaci\u00f3n de la construcci\u00f3n asciende\n    a 22 millones de euros, lo que demuestra que estamos haciendo un\n    importante esfuerzo para aumentar nuestros recursos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTRO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA ATENDER LA CR\u00cdTICA A LA\n    POL\u00cdTICA CIENT\u00cdFICA DEL GOBIERNO QUE HA REALIZADO EL INSTITUTO DE\n    CIENCIAS DE MATERIALES DEL CSIC Y QUE HAN FIRMADO 2900 INVESTIGADORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL MINISTRO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA ATENDER LA CR\u00cdTICA A LA\n    POL\u00cdTICA CIENT\u00cdFICA DEL GOBIERNO QUE HA REALIZADO EL INSTITUTO DE\n    CIENCIAS DE MATERIALES DEL CSIC Y QUE HAN FIRMADO 2900 INVESTIGADORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opina de la cr\u00edtica a la pol\u00edtica cient\u00edfica del\n    Gobierno, a la que m\u00e1s de 2.900 investigadores calificaban como un\n    desastre sin precedentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opina de la cr\u00edtica a la pol\u00edtica cient\u00edfica del\n    Gobierno, a la que m\u00e1s de 2.900 investigadores calificaban como un\n    desastre sin precedentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [3, 4, 5], "proyectos": [7, 8], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [9, 10], "tecnolog\u00eda": [6], "investigaci\u00f3n": [2], "ciencia": [0, 1], "comunidad cient\u00edfica": [11]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos a la cola de la Uni\u00f3n Europea en\n    ciencia y tecnolog\u00eda y s\u00f3lo nos salva el esfuerzo incomprendido de\n    nuestros investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cambien el rumbo, porque estas pol\u00edticas son un fracaso que no\n    merece la ciencia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO\n    es que se olvida de que, seg\u00fan los datos de la intervenci\u00f3n, entre 2000 y\n    2002 se han dejado de gastar 1.021 millones de euros, 170.000 millones de\n    pesetas, y que desde que usted lleg\u00f3 al ministerio ha descendido el peso\n    de los gastos de investigaci\u00f3n en los presupuestos, lo que ya se conoce\n    como efecto Piqu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estos investigadores hablan -y cito textualmente- de\n    ausencia de pol\u00edtica cient\u00edfica, de desastre sin precedentes, de falta de\n    ideas y de criterios, de gesti\u00f3n ineficiente y opaca, de retrasos y\n    recortes en la adjudicaci\u00f3n de becas y proyectos, de falta de atenci\u00f3n de\n    los gobernantes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e1s manifiestos que usted conoce, como el\n    de Science, revista a la que usted declar\u00f3 que hab\u00eda m\u00e1s investigadores\n    extranjeros en Espa\u00f1a que espa\u00f1oles en el extranjero, y eso, se\u00f1or\n    ministro, no es verdad, y todo el mundo lo sabe, como reconoci\u00f3 su\n    secretario de Estado en Comisi\u00f3n, o las sociedades cient\u00edficas, o las\n    quejas del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos a la cola de la Uni\u00f3n Europea en\n    ciencia y tecnolog\u00eda y s\u00f3lo nos salva el esfuerzo incomprendido de\n    nuestros investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos a la cola de la Uni\u00f3n Europea en\n    ciencia y tecnolog\u00eda y s\u00f3lo nos salva el esfuerzo incomprendido de\n    nuestros investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO se ha olvidado de que ustedes s\u00f3lo financian el 40\n    por ciento de los proyectos prometidos y esos afortunados s\u00f3lo reciben\n    el 56 por ciento de lo solicitado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estos investigadores hablan -y cito textualmente- de\n    ausencia de pol\u00edtica cient\u00edfica, de desastre sin precedentes, de falta de\n    ideas y de criterios, de gesti\u00f3n ineficiente y opaca, de retrasos y\n    recortes en la adjudicaci\u00f3n de becas y proyectos, de falta de atenci\u00f3n de\n    los gobernantes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estos investigadores hablan -y cito textualmente- de\n    ausencia de pol\u00edtica cient\u00edfica, de desastre sin precedentes, de falta de\n    ideas y de criterios, de gesti\u00f3n ineficiente y opaca, de retrasos y\n    recortes en la adjudicaci\u00f3n de becas y proyectos, de falta de atenci\u00f3n de\n    los gobernantes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no tienen pol\u00edtica cient\u00edfica y su gesti\u00f3n es\n    p\u00e9sima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, quejas y quejas que reflejan el\n    des\u00e1nimo y descontento de la comunidad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "organismos p\u00fablicos": [5, 6], "proyectos": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me podr\u00e1 decir que es debido a la\n    investigaci\u00f3n militar, pues la quitamos, y nos queda 3,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, el incremento en los presupuestos\n    ha sido  del 62 por ciento y s\u00f3lo en el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas ha sido m\u00e1s del 60. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento de\n    plantillas en los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n ha sido del 14,72\n    por ciento, en el Consejo casi el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s le voy a decir una cosa: ojo, porque puede haber unos cuantos que\n    digan unas cosas, pero despu\u00e9s est\u00e1 la inmensa mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n, y\n    en este caso estoy hablando de 150.000 investigadores que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La financiaci\u00f3n de\n    proyectos de I+D ha aumentado el 58 por ciento desde el  a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, el incremento en los presupuestos\n    ha sido  del 62 por ciento y s\u00f3lo en el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas ha sido m\u00e1s del 60. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento de\n    plantillas en los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n ha sido del 14,72\n    por ciento, en el Consejo casi el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esos esfuerzos nos han\n    permitido grandes avances, si bien el mercado \u00fanico europeo no est\u00e1\n    ofreciendo a\u00fan todos los beneficios y oportunidades tanto para las\n    empresas como para los consumidores de nuestra regi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la Comisi\u00f3n\n    Europea ha publicado recientemente un informe seg\u00fan el cual nueve de cada\n    diez empresas europeas creen que una mejora del funcionamiento del\n    mercado \u00fanico es clave para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, lleva usted m\u00e1s de dos a\u00f1os ocultando\n    la verdad, manipulando y obstaculizando la investigaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... se est\u00e1 personada en el procedimiento habr\u00eda tenido tiempo\n    para leerlo- en el que se especifica que de las famosas 25 cuentas, hay\n    14 que fueron contratos de administraci\u00f3n de patrimonios -y por lo tanto\n    ten\u00edan cuant\u00edas, aunque fueran contratos anteriores a la fecha de 16 de\n    octubre de 2002-, y en esas 14 se ha llevado exactamente la misma\n    investigaci\u00f3n que en los contratos anteriores, seg\u00fan la informaci\u00f3n que\n    da el Servicio ejecutivo de protecci\u00f3n de mercado de capitales, que no\n    tengo ninguna constancia, ni S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la C\u00e1mara -porque he informado en 14 ocasiones y lo\n    hago muy gustoso una vez m\u00e1s, adem\u00e1s de la comparecencia del secretario\n    de Estado de Econom\u00eda-, la Comisi\u00f3n de Prevenci\u00f3n de Blanqueo de\n    Capitales impone un expediente sancionador de 2.100.000 euros que fue\n    aprobado por unanimidad, y entre los que forman parte de esa Comisi\u00f3n se\n    encuentra precisamente el fiscal Anticorrupci\u00f3n, adem\u00e1s del fiscal jefe\n    de la Fiscal\u00eda Antidrogas, el director general de la Polic\u00eda, el director\n    general de la Guardia Civil, el delegado de Gobierno para el Plan\n    Nacional sobre Drogas, adem\u00e1s de representantes del Gobierno de la\n    Generalitat, del Gobierno vasco y de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "social": [6], "empresas": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay oficinas europeas en\n    Barcelona y tambi\u00e9n en Madrid -lo lamento-: la Agencia Europea de\n    Seguridad y Salud en el Trabajo est\u00e1 en Bilbao; la Oficina de\n    Modernizaci\u00f3n del Mercado Interior est\u00e1 en Alicante; el Instituto de\n    Prospectiva Tecnol\u00f3gica est\u00e1 en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cifra en que\n    las empresas que tengan su domicilio social en un determinado territorio\n    tienen que tener ventajas para los consumidores de otro territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    muy interesante que vi\u00e9ramos, por ejemplo, si el mapa de empresas\n    alimenticias extreme\u00f1as tiene una cuota de mercado en determinada zona\n    del levante o del noreste espa\u00f1ol, de modo que, si no lo tuviera,\n    permiti\u00e9ramos a esas empresas mantener pol\u00edticas que perjudicaran a los\n    consumidores hasta que llegaran a aumentar suficientemente su mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    planteamiento que hacen los funcionarios de Gas Natural para hacer la OPA\n    es el de aumentar el endeudamiento en 6.000 millones de euros; esto\n    quiere decir que los 5.300 millones de euros que tiene previstos en este\n    momento Gas Natural para conseguir que extreme\u00f1os, andaluces,\n    castellano-manchegos y habitantes de otras zonas de Espa\u00f1a puedan tener\n    el mismo nivel de gasificaci\u00f3n para poder utilizar el gas como\n    consumidores o como empresas que el territorio en el que ya operaba el\n    monopolio p\u00fablico -porque no hemos hecho mucho m\u00e1s-, para cumplir las\n    inversiones que est\u00e1n garantizadas por precios regulados, no llegan a los\n    6.000 millones de euros, mientras que la operaci\u00f3n financiera que se\n    plantea es de 6.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene que entender que cuando las empresas toman\n    decisiones que no est\u00e1n sometidas a consulta -y cuando se hace una\n    operaci\u00f3n de concentraci\u00f3n s\u00ed est\u00e1 sometida a consulta-, las autoridades\n    pueden opinar y en otros casos no tienen posibilidades de opinar en un\n    sistema de libre mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la operaci\u00f3n en concreto yo no tengo\n    un criterio pol\u00edtico sobre la misma, me he limitado a ver lo que opinan\n    los accionistas con su dinero y tengo que decir que los funcionarios de\n    Gas Natural deber\u00edan meditar seriamente acerca de la opini\u00f3n que sus\n    accionistas tienen de sus decisiones, sobre las que yo no tengo por qu\u00e9\n    opinar porque ni soy accionista ni es mi funci\u00f3n opinar sobre las\n    decisiones de los que dirigen empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cifra en que\n    las empresas que tengan su domicilio social en un determinado territorio\n    tienen que tener ventajas para los consumidores de otro territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... haya defendido, por otra parte\n    leg\u00edtimamente desde el punto de vista empresarial, las posiciones de una\n    empresa con la que yo no tengo nada que discutir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... defiende con tanto inter\u00e9s sin duda ha sido planteada por los altos\n    funcionarios de una empresa, por cierto, una empresa privatizada de un\n    monopolio y, adem\u00e1s, la \u00fanica empresa en la que hay un informe de la\n    Intervenci\u00f3n general del Estado por el que la privatizaci\u00f3n se hizo a\n    menos precio del que deber\u00eda, cosa realmente sorprendente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado ha\n    sido suficientemente elocuente; no los funcionarios de la empresa, sino\n    el mercado, en el que seguro que hay bastantes ciudadanos catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    40.000 accionistas de Gas Natural -el 50 por ciento de la empresa es\n    propiedad de una caja de ahorros y de una empresa energ\u00e9tica espa\u00f1ola- y\n    esos 40.000 accionistas han sentenciado la operaci\u00f3n que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace bien en recordar que Gas Natural es una\n    empresa que viene de un antiguo monopolio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle, en nombre del Gobierno, que la privatizaci\u00f3n que\n    menos incidencia ha tenido en el bienestar de la econom\u00eda ha sido,\n    probablemente, la que se produjo con el gas, tanto desde el punto de\n    vista de los ingresos como desde el de la gesti\u00f3n posterior de la\n    empresa; los que han gestionado la empresa tendr\u00e1n seguramente otras\n    explicaciones, quiz\u00e1s las que apuntan algunas opiniones de que se han\n    centrado en mercados m\u00e1s rentables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo\n    ha resumido muy bien, pero se lo voy a recordar a la C\u00e1mara: el\n    endeudamiento de la empresa que hace la OPA, que desde el punto de vista\n    de los accionistas ha sido claramente calificado por los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, pol\u00edticamente\n    le tengo que decir que la privatizaci\u00f3n de esta empresa, tanto desde el\n    punto de vista del inter\u00e9s del Tesoro como del inter\u00e9s general de una\n    pol\u00edtica de gas general en Espa\u00f1a, no es precisamente un ejemplo -ya que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "recursos humanos": [32, 33], "plan nacional": [24, 25, 26, 27], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [28, 29, 30, 31], "innovaci\u00f3n": [34, 35], "empresas": [23], "tecnolog\u00eda": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "recursos": [21, 22], "investigaci\u00f3n": [7], "ciencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "comunidad cient\u00edfica": [36]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ese\n    sentido quiero plantearle, a m\u00ed modo de ver, cu\u00e1les han sido los errores\n    del Gobierno, porque usted lo que no puede hacer es aparecer, con perd\u00f3n,\n    como un extraterrestre en el Ministerio de Ciencia, porque este Gobierno\n    es del Partido Popular y usted ha tenido una antecesora y si lo ha hecho\n    muy mal la antecesora, usted tiene que hacerse, adem\u00e1s creo que es de\n    cortes\u00eda, corresponsable de lo que se ha hecho mal antes y usted no puede\n    decir: desde que estoy yo la gesti\u00f3n va mejor, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos est\u00e1bamos de acuerdo en que era bueno que existiera un\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, pero ustedes cometieron a mi modo de\n    ver dos errores: dejaron las universidades fuera -cuando gobernemos\n    nosotros lo corregiremos-, creo que es un error, y no fueron capaces de\n    superar una situaci\u00f3n de desencuentro entre estructuras como el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y el Ministerio de Sanidad respecto a su\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han perdido\n    la credibilidad, han desaprovechado una magn\u00edfica oportunidad con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que les importa a los espa\u00f1oles es que\n    usted gestione bien el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, que no insulte a\n    los que discrepan y que d\u00e9 soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    creo que es necesario hacer un plan de choque, que consistir\u00eda en\n    intentar recuperar esos 1.000 millones de euros que se han perdido por su\n    falta de gesti\u00f3n, la del Gobierno del Partido Popular en el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que haya un plan espec\u00edfico de\n    recursos humanos para la ciencia y la tecnolog\u00eda, sin falsear las\n    estad\u00edsticas, porque usted da ufanamente una serie de datos, usted habla\n    de investigadores y no sabe si son a dedicaci\u00f3n completa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de innovaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    presentaremos nuestro programa, pero para esa innovaci\u00f3n es necesario que\n    se genere conocimiento, que se genere ciencia b\u00e1sica, porque dado que un\n    0,59 por ciento de las patentes de toda Europa son patentes espa\u00f1olas,\n    una cifra rid\u00edcula; que nuestra balanza de pagos en royalties ha\n    aumentado su d\u00e9ficit en un 21 por ciento, seg\u00fan el informe del Banco de\n    Espa\u00f1a; que los retornos del quinto programa marco son menores que los\n    del cuarto; dado que el marco fiscal\n    m\u00e1s favorable de Europa, como dicen ustedes, no ha permitido el tir\u00f3n de\n    las empresas privadas en inversi\u00f3n en I+D; dado que todo esto no ha\n    funcionado, tendremos que ser capaces de adoptar soluciones no diciendo\n    que esas medidas son malas, sino que habr\u00e1 que hacer que sean \u00fatiles y\n    eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes batieron el r\u00e9cord -y ah\u00ed s\u00ed\n    estaba usted como ministro-, nombraron un director general de\n    Investigaci\u00f3n en septiembre que se fue en febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tonter\u00eda en dos idiomas me parece que es declarar -si se\n    acuerda lo que le pas\u00f3 a Salvador de Madariaga- en Science, esa\n    prestigiosa revista, que hay m\u00e1s investigadores extranjeros en Espa\u00f1a que\n    espa\u00f1oles en el extranjero, cuando usted no tiene datos y su secretario\n    de Estado dijo que no los ten\u00eda en Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que haya un plan espec\u00edfico de\n    recursos humanos para la ciencia y la tecnolog\u00eda, sin falsear las\n    estad\u00edsticas, porque usted da ufanamente una serie de datos, usted habla\n    de investigadores y no sabe si son a dedicaci\u00f3n completa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que en ese incremento tan grande de\n    investigadores que ustedes dicen y que seg\u00fan el INE es cierto, y yo me lo\n    creo, desde el a\u00f1o 2001, por primera vez, se han contabilizado los\n    becarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si antes los becarios no se contabilizaban como personal\n    investigador, ahora,  de 80.000 investigadores a dedicaci\u00f3n plena, 25.000\n    son becarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2002 en el CSIC, ya que\n    lo ha citado usted, se han convocado 60 plazas de investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe\n    usted que se han jubilado m\u00e1s de 30 investigadores de all\u00ed? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    hemos creado 20 \u00f3 30 plazas de investigadores en el CSIC el a\u00f1o pasado y\n    este a\u00f1o la gran oferta son otras 60. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, todos los estudios muestran que Espa\u00f1a tiene unas\n    carencias ligadas fundamentalmente a su bajo nivel de inversi\u00f3n y gasto\n    en I+D, p\u00fablico y privado, a una escasez de las patentes de alta\n    tecnolog\u00eda, a una tambi\u00e9n escasa inversi\u00f3n en tecnolog\u00edas y a un\n    insuficiente desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos est\u00e1bamos de acuerdo en que era bueno que existiera un\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, pero ustedes cometieron a mi modo de\n    ver dos errores: dejaron las universidades fuera -cuando gobernemos\n    nosotros lo corregiremos-, creo que es un error, y no fueron capaces de\n    superar una situaci\u00f3n de desencuentro entre estructuras como el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y el Ministerio de Sanidad respecto a su\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han perdido\n    la credibilidad, han desaprovechado una magn\u00edfica oportunidad con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que les importa a los espa\u00f1oles es que\n    usted gestione bien el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, que no insulte a\n    los que discrepan y que d\u00e9 soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    creo que es necesario hacer un plan de choque, que consistir\u00eda en\n    intentar recuperar esos 1.000 millones de euros que se han perdido por su\n    falta de gesti\u00f3n, la del Gobierno del Partido Popular en el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que haya un plan espec\u00edfico de\n    recursos humanos para la ciencia y la tecnolog\u00eda, sin falsear las\n    estad\u00edsticas, porque usted da ufanamente una serie de datos, usted habla\n    de investigadores y no sabe si son a dedicaci\u00f3n completa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que haya un plan espec\u00edfico de\n    recursos humanos para la ciencia y la tecnolog\u00eda, sin falsear las\n    estad\u00edsticas, porque usted da ufanamente una serie de datos, usted habla\n    de investigadores y no sabe si son a dedicaci\u00f3n completa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto es necesario un plan de\n    choque para financiar I+D, un plan espec\u00edfico de recursos humanos con\n    todos estos aspectos y sobre todo con una creaci\u00f3n de plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de innovaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    presentaremos nuestro programa, pero para esa innovaci\u00f3n es necesario que\n    se genere conocimiento, que se genere ciencia b\u00e1sica, porque dado que un\n    0,59 por ciento de las patentes de toda Europa son patentes espa\u00f1olas,\n    una cifra rid\u00edcula; que nuestra balanza de pagos en royalties ha\n    aumentado su d\u00e9ficit en un 21 por ciento, seg\u00fan el informe del Banco de\n    Espa\u00f1a; que los retornos del quinto programa marco son menores que los\n    del cuarto; dado que el marco fiscal\n    m\u00e1s favorable de Europa, como dicen ustedes, no ha permitido el tir\u00f3n de\n    las empresas privadas en inversi\u00f3n en I+D; dado que todo esto no ha\n    funcionado, tendremos que ser capaces de adoptar soluciones no diciendo\n    que esas medidas son malas, sino que habr\u00e1 que hacer que sean \u00fatiles y\n    eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de ese plan nacional es que no ha tenido una\n    financiaci\u00f3n suficiente, porque ustedes lo aprobaron y presentaron\n    diciendo que Espa\u00f1a gastar\u00eda en el a\u00f1o 2003 el 1,29 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay algunas incertidumbres\n    con el pr\u00f3ximo plan nacional, en el cual parece ser que en la CICYT se\n    acuerda que vamos a llegar al 1,4 por ciento, pero luego el secretario\n    general declara que va a ser  el\n    1,3 o el 1,5; ya tendremos oportunidad de aclarar las cifras, pero es\n    bastante pat\u00e9tica esa discrepancia que hay siempre en las cifras, seg\u00fan\n    las digan unos u otros, pero lo que no es menos cierto es la\n    contradicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta falta de ambici\u00f3n y esta falta de priorizaci\u00f3n de la\n    pol\u00edtica cient\u00edfica en la financiaci\u00f3n del instrumento m\u00e1s importante que\n    es el plan nacional demuestra claramente en ustedes que hay una gran\n    diferencia entre predicar y dar trigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gestionaron mal el ministerio, hicieron ustedes una p\u00e9sima\n    financiaci\u00f3n del plan nacional que ustedes mismos elaboraron, hicieron\n    adem\u00e1s una gesti\u00f3n ca\u00f3tica, porque nadie tiene ganas de enfrentarse a las\n    situaciones que plantea un ministro o una ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuando con\n    el debate que ten\u00edamos en la pregunta anterior he de decirle, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9, que ustedes no se han tomado en serio la pol\u00edtica cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos en esta\n    legislatura dos ministros, que dentro de poco ser\u00e1n tres, como parece que\n    va a ocurrir, puesto que usted va a concurrir a las elecciones a la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a, dos secretarios de Estado y tres secretarios\n    generales de Pol\u00edtica Cient\u00edfica, tres presidentes del CSIC, tres\n    subsecretarios, un cargo por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto que la\n    mayor\u00eda de ellos cuando se iban pon\u00edan bastante mal lo que es la gesti\u00f3n\n    general del Gobierno y la pol\u00edtica cient\u00edfica, por ejemplo, el ex\n    presidente del CSIC, Rolf Tarrach. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta falta de ambici\u00f3n y esta falta de priorizaci\u00f3n de la\n    pol\u00edtica cient\u00edfica en la financiaci\u00f3n del instrumento m\u00e1s importante que\n    es el plan nacional demuestra claramente en ustedes que hay una gran\n    diferencia entre predicar y dar trigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que haya un plan espec\u00edfico de\n    recursos humanos para la ciencia y la tecnolog\u00eda, sin falsear las\n    estad\u00edsticas, porque usted da ufanamente una serie de datos, usted habla\n    de investigadores y no sabe si son a dedicaci\u00f3n completa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto es necesario un plan de\n    choque para financiar I+D, un plan espec\u00edfico de recursos humanos con\n    todos estos aspectos y sobre todo con una creaci\u00f3n de plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si usted considera tambi\u00e9n que es una tonter\u00eda o\n    es sospechoso que por ejemplo, la fundaci\u00f3n COTEC, que preside el se\u00f1or\n    Asia\u00edn, diga que hay un continuo deterioro desde 1999 de la opini\u00f3n de\n    los expertos sobre la marcha y las tendencias del sistema espa\u00f1ol de\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de innovaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    presentaremos nuestro programa, pero para esa innovaci\u00f3n es necesario que\n    se genere conocimiento, que se genere ciencia b\u00e1sica, porque dado que un\n    0,59 por ciento de las patentes de toda Europa son patentes espa\u00f1olas,\n    una cifra rid\u00edcula; que nuestra balanza de pagos en royalties ha\n    aumentado su d\u00e9ficit en un 21 por ciento, seg\u00fan el informe del Banco de\n    Espa\u00f1a; que los retornos del quinto programa marco son menores que los\n    del cuarto; dado que el marco fiscal\n    m\u00e1s favorable de Europa, como dicen ustedes, no ha permitido el tir\u00f3n de\n    las empresas privadas en inversi\u00f3n en I+D; dado que todo esto no ha\n    funcionado, tendremos que ser capaces de adoptar soluciones no diciendo\n    que esas medidas son malas, sino que habr\u00e1 que hacer que sean \u00fatiles y\n    eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso est\u00e1\n    descontenta la comunidad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de ciencia y tecnolog\u00eda y usted tendr\u00eda que\n    hacer intervenciones algo m\u00e1s cient\u00edficas y menos radicales y no, a mi\n    modo de ver, insultantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de ciencia y tecnolog\u00eda y usted tendr\u00eda que\n    hacer intervenciones algo m\u00e1s cient\u00edficas y menos radicales y no, a mi\n    modo de ver, insultantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [20], "empresa": [41], "recursos humanos": [43], "proyectos": [35, 36, 37, 38, 39], "organismos p\u00fablicos": [44, 45, 46, 47], "plan nacional": [33, 34], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [40], "innovaci\u00f3n": [48], "empresas": [29, 30, 31, 32], "tecnolog\u00eda": [21, 22, 23], "recursos": [24, 25, 26, 27, 28], "investigaci\u00f3n": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "ciencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "industria": [42], "comunidad cient\u00edfica": [49, 50]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed quiero es hablar de c\u00f3mo\n    est\u00e1 de verdad la situaci\u00f3n de la ciencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano organizativo se ha\n    modificado la propia composici\u00f3n de la Comisi\u00f3n interministerial de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, la vertebraci\u00f3n de\n    la ciencia y la tecnolog\u00eda y la creaci\u00f3n de un organismo que se adecue a\n    lo que llamamos sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad se ha\n    hecho a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que nuestro pa\u00eds ocupa el quinto lugar en obtenci\u00f3n de\n    retornos, que hemos incrementado en un 10 por ciento el n\u00famero de grupos\n    espa\u00f1oles que participaba en proyectos, que por tanto es algo de lo que\n    nos tenemos que congratular y que muestra la evoluci\u00f3n real de la\n    ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos instalados en un t\u00f3pico que a ustedes como oposici\u00f3n les\n    resultar\u00e1 muy c\u00f3modo, en el lugar com\u00fan de que la ciencia en Espa\u00f1a sigue\n    siendo un desastre, que investigar en Espa\u00f1a es llorar, que seguimos\n    instalados en la frase unamuniana, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto puede ser muy\n    bonito de cara a la galer\u00eda, pero ya no es verdad, y le voy a hacer una\n    afirmaci\u00f3n todav\u00eda m\u00e1s rotunda: nunca la ciencia en Espa\u00f1a hab\u00eda estado\n    tan bien como est\u00e1 ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo cosas de enorme\n    visibilidad y de enorme calado para nuestra ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es que el secretario de\n    Energ\u00eda le responda al ministro responsable de la energ\u00eda y la otra es\n    deducir de ah\u00ed que el ministro de Ciencia no tiene inter\u00e9s en ese\n    proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos avanzado\n    notablemente en la puesta en marcha de las certificaciones vinculantes\n    para la Administraci\u00f3n tributaria por parte del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para todos aquellos gastos en I+D+I que realicen nuestras\n    empresas, seguro que a usted no le extra\u00f1ar\u00e1 que yo le diga que ha sido\n    precisamente por la insistencia del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en\n    su conjunto pero en especial del ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda que en\n    estos momentos le est\u00e1 dirigiendo la palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, del an\u00e1lisis global de las actuaciones en pol\u00edtica\n    cient\u00edfica que he mencionado en mi intervenci\u00f3n, a pesar -soy muy\n    consciente- de los problemas puntuales que puedan existir en la gesti\u00f3n,\n    en la l\u00f3gica limitaci\u00f3n de los recursos presupuestarios, que siempre son\n    escasos, y en el largo camino que tenemos todav\u00eda por recorrer -todo esto\n    est\u00e1 muy claro-, se deduce que objetivamente la situaci\u00f3n de la ciencia\n    en Espa\u00f1a en cuanto a recursos presupuestarios y humanos, proyectos de\n    investigaci\u00f3n aprobados, apoyo a grandes instalaciones y presencia\n    internacional nunca hab\u00eda estado como est\u00e1 ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha reformado el plan nacional como un Plan Nacional de I+D+I,\n    abordando de manera integrada todos los elementos de actuaci\u00f3n que van\n    desde la investigaci\u00f3n b\u00e1sica hasta la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano presupuestario ha habido un incremento sostenido de recursos\n    p\u00fablicos destinados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un incremento de los recursos de los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y en el caso del Consejo Superior de Investigaciones\n    Cient\u00edficas ese incremento es apabullante, en recursos presupuestarios y\n    en personal, y que yo sepa el personal no es descontable con la tasa de\n    inflaci\u00f3n, \u00bfverdad, se\u00f1or Lissavetzky? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado una serie de medidas para agilizar los\n    procedimientos; hemos adelantado las convocatorias; hemos flexibilizado\n    el procedimiento de asignaci\u00f3n de gastos en los presupuestos, los\n    procedimientos de programas y proyectos de investigaci\u00f3n en curso y el\n    refuerzo de los procesos de evaluaci\u00f3n de la ANEP; hemos puesto en marcha\n    convocatorias piloto, como la realizada sobre vertidos marinos\n    accidentales, cuya importancia no hace falta que destaque; hemos hecho\n    gestiones -por cierto, se\u00f1or Lissavetzky, espero tambi\u00e9n su felicitaci\u00f3n-\n    y hemos resuelto el tema de los fondos FEDER y no ha hecho falta recurrir\n    a un cr\u00e9dito extraordinario como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    acci\u00f3n principal es  la elaboraci\u00f3n del Plan Nacional de I+D+I para el\n    per\u00edodo 2004-2007, al que le estamos dando un aire muy participativo, con\n    la m\u00e1xima apertura, desde el punto de vista metodol\u00f3gico, para que ese\n    plan sea algo corresponsabilidad de todos los actores en presencia, con\n    mayor cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    reforzamiento de su dimensi\u00f3n internacional y con la incorporaci\u00f3n -y es\n    la primera vez que se hace y creo que est\u00e1 muy bien- de los planes\n    estrat\u00e9gicos de los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero hablarle del refuerzo de nuestros organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n desde diferentes perspectivas complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    perspectivas son, en principio, la agilizaci\u00f3n administrativa,\n    facilitando la contrataci\u00f3n de personal investigador, de apoyo a la\n    investigaci\u00f3n para la realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n -y ese es\n    un punto muy importante-, mediante una autorizaci\u00f3n gen\u00e9rica de los\n    ministerios de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas que permite evitar la\n    petici\u00f3n individualizada de autorizaci\u00f3n previa para contratar, y eso\n    incidir\u00e1 despu\u00e9s en el retraso de la contrataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la aprobaci\u00f3n por el Gobierno del\n    Real Decreto 55/2002, de 18 de enero, sobre explotaci\u00f3n y cesi\u00f3n de\n    invenciones realizadas en los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de terminar quiero destacar que a juicio del\n    Gobierno el incremento del gasto en I+D debe considerarse conjuntamente\n    para el sector privado y para el sector p\u00fablico, porque es muy importante\n    que haya una mayor interacci\u00f3n entre el mundo cient\u00edfico y el mundo\n    empresarial, para que la investigaci\u00f3n al final -que para eso se hace- se\n    traduzca en productividad, en competitividad y, por tanto, en mejora del\n    bienestar y de la calidad de vida de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, del an\u00e1lisis global de las actuaciones en pol\u00edtica\n    cient\u00edfica que he mencionado en mi intervenci\u00f3n, a pesar -soy muy\n    consciente- de los problemas puntuales que puedan existir en la gesti\u00f3n,\n    en la l\u00f3gica limitaci\u00f3n de los recursos presupuestarios, que siempre son\n    escasos, y en el largo camino que tenemos todav\u00eda por recorrer -todo esto\n    est\u00e1 muy claro-, se deduce que objetivamente la situaci\u00f3n de la ciencia\n    en Espa\u00f1a en cuanto a recursos presupuestarios y humanos, proyectos de\n    investigaci\u00f3n aprobados, apoyo a grandes instalaciones y presencia\n    internacional nunca hab\u00eda estado como est\u00e1 ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho de otra manera,\n    gracias a Dios, y en beneficio de nuestros investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano organizativo se ha\n    modificado la propia composici\u00f3n de la Comisi\u00f3n interministerial de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, la vertebraci\u00f3n de\n    la ciencia y la tecnolog\u00eda y la creaci\u00f3n de un organismo que se adecue a\n    lo que llamamos sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad se ha\n    hecho a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos avanzado\n    notablemente en la puesta en marcha de las certificaciones vinculantes\n    para la Administraci\u00f3n tributaria por parte del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para todos aquellos gastos en I+D+I que realicen nuestras\n    empresas, seguro que a usted no le extra\u00f1ar\u00e1 que yo le diga que ha sido\n    precisamente por la insistencia del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en\n    su conjunto pero en especial del ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda que en\n    estos momentos le est\u00e1 dirigiendo la palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de I+D ha sido considerada prioritaria por el Gobierno desde\n    el a\u00f1o 1996 y se apoya en dos \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n, el organizativo y el\n    presupuestario, y tenemos que hablar de cosas concretas, de n\u00fameros\n    concretos, de recursos, de medidas y no simplemente de opiniones\n    expresadas de manera, insisto, absolutamente falta de rigor y que, por\n    tanto, me merecen un respeto muy relativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano presupuestario ha habido un incremento sostenido de recursos\n    p\u00fablicos destinados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay un incremento sustancial\n    -su se\u00f1or\u00eda conoce los porcentajes, pero si quiere despu\u00e9s se los puedo\n    repetir- en la financiaci\u00f3n de proyectos de I+D y se ha incrementado la\n    financiaci\u00f3n para los recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un incremento de los recursos de los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y en el caso del Consejo Superior de Investigaciones\n    Cient\u00edficas ese incremento es apabullante, en recursos presupuestarios y\n    en personal, y que yo sepa el personal no es descontable con la tasa de\n    inflaci\u00f3n, \u00bfverdad, se\u00f1or Lissavetzky? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, del an\u00e1lisis global de las actuaciones en pol\u00edtica\n    cient\u00edfica que he mencionado en mi intervenci\u00f3n, a pesar -soy muy\n    consciente- de los problemas puntuales que puedan existir en la gesti\u00f3n,\n    en la l\u00f3gica limitaci\u00f3n de los recursos presupuestarios, que siempre son\n    escasos, y en el largo camino que tenemos todav\u00eda por recorrer -todo esto\n    est\u00e1 muy claro-, se deduce que objetivamente la situaci\u00f3n de la ciencia\n    en Espa\u00f1a en cuanto a recursos presupuestarios y humanos, proyectos de\n    investigaci\u00f3n aprobados, apoyo a grandes instalaciones y presencia\n    internacional nunca hab\u00eda estado como est\u00e1 ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le anticipo una cosa, estamos\n    avanzando much\u00edsimo en algo que a lo mejor me saca usted despu\u00e9s, que es\n    el estatuto del becario; tambi\u00e9n estamos en eso, como estamos tambi\u00e9n en\n    la articulaci\u00f3n de un procedimiento para que el marco fiscal sea\n    efectivamente aplicable y \u00fatil para nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa pol\u00edtica ha\n    permitido mejorar notablemente el retorno acumulado en el quinto programa\n    marco respecto al cuarto, que ha alcanzado un total de 815 millones de\n    euros, eso es un 6,4 por ciento, del cual el 53 por ciento corresponde a\n    empresas y centros tecnol\u00f3gicos privados y el resto al sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido tambi\u00e9n hemos hecho un importante esfuerzo para incentivar la\n    inversi\u00f3n en I+D por parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos avanzado\n    notablemente en la puesta en marcha de las certificaciones vinculantes\n    para la Administraci\u00f3n tributaria por parte del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para todos aquellos gastos en I+D+I que realicen nuestras\n    empresas, seguro que a usted no le extra\u00f1ar\u00e1 que yo le diga que ha sido\n    precisamente por la insistencia del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en\n    su conjunto pero en especial del ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda que en\n    estos momentos le est\u00e1 dirigiendo la palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha reformado el plan nacional como un Plan Nacional de I+D+I,\n    abordando de manera integrada todos los elementos de actuaci\u00f3n que van\n    desde la investigaci\u00f3n b\u00e1sica hasta la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    acci\u00f3n principal es  la elaboraci\u00f3n del Plan Nacional de I+D+I para el\n    per\u00edodo 2004-2007, al que le estamos dando un aire muy participativo, con\n    la m\u00e1xima apertura, desde el punto de vista metodol\u00f3gico, para que ese\n    plan sea algo corresponsabilidad de todos los actores en presencia, con\n    mayor cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    reforzamiento de su dimensi\u00f3n internacional y con la incorporaci\u00f3n -y es\n    la primera vez que se hace y creo que est\u00e1 muy bien- de los planes\n    estrat\u00e9gicos de los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay un incremento sustancial\n    -su se\u00f1or\u00eda conoce los porcentajes, pero si quiere despu\u00e9s se los puedo\n    repetir- en la financiaci\u00f3n de proyectos de I+D y se ha incrementado la\n    financiaci\u00f3n para los recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que nuestro pa\u00eds ocupa el quinto lugar en obtenci\u00f3n de\n    retornos, que hemos incrementado en un 10 por ciento el n\u00famero de grupos\n    espa\u00f1oles que participaba en proyectos, que por tanto es algo de lo que\n    nos tenemos que congratular y que muestra la evoluci\u00f3n real de la\n    ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado una serie de medidas para agilizar los\n    procedimientos; hemos adelantado las convocatorias; hemos flexibilizado\n    el procedimiento de asignaci\u00f3n de gastos en los presupuestos, los\n    procedimientos de programas y proyectos de investigaci\u00f3n en curso y el\n    refuerzo de los procesos de evaluaci\u00f3n de la ANEP; hemos puesto en marcha\n    convocatorias piloto, como la realizada sobre vertidos marinos\n    accidentales, cuya importancia no hace falta que destaque; hemos hecho\n    gestiones -por cierto, se\u00f1or Lissavetzky, espero tambi\u00e9n su felicitaci\u00f3n-\n    y hemos resuelto el tema de los fondos FEDER y no ha hecho falta recurrir\n    a un cr\u00e9dito extraordinario como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    perspectivas son, en principio, la agilizaci\u00f3n administrativa,\n    facilitando la contrataci\u00f3n de personal investigador, de apoyo a la\n    investigaci\u00f3n para la realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n -y ese es\n    un punto muy importante-, mediante una autorizaci\u00f3n gen\u00e9rica de los\n    ministerios de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas que permite evitar la\n    petici\u00f3n individualizada de autorizaci\u00f3n previa para contratar, y eso\n    incidir\u00e1 despu\u00e9s en el retraso de la contrataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, del an\u00e1lisis global de las actuaciones en pol\u00edtica\n    cient\u00edfica que he mencionado en mi intervenci\u00f3n, a pesar -soy muy\n    consciente- de los problemas puntuales que puedan existir en la gesti\u00f3n,\n    en la l\u00f3gica limitaci\u00f3n de los recursos presupuestarios, que siempre son\n    escasos, y en el largo camino que tenemos todav\u00eda por recorrer -todo esto\n    est\u00e1 muy claro-, se deduce que objetivamente la situaci\u00f3n de la ciencia\n    en Espa\u00f1a en cuanto a recursos presupuestarios y humanos, proyectos de\n    investigaci\u00f3n aprobados, apoyo a grandes instalaciones y presencia\n    internacional nunca hab\u00eda estado como est\u00e1 ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a todas estas medidas, tambi\u00e9n hay una serie de iniciativas en\n    materia de pol\u00edtica cient\u00edfica que quiero destacar muy brevemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, la vertebraci\u00f3n de\n    la ciencia y la tecnolog\u00eda y la creaci\u00f3n de un organismo que se adecue a\n    lo que llamamos sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad se ha\n    hecho a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... valore tambi\u00e9n estas cosas, porque son muy importantes\n    para nuestra industria espacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay un incremento sustancial\n    -su se\u00f1or\u00eda conoce los porcentajes, pero si quiere despu\u00e9s se los puedo\n    repetir- en la financiaci\u00f3n de proyectos de I+D y se ha incrementado la\n    financiaci\u00f3n para los recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un incremento de los recursos de los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y en el caso del Consejo Superior de Investigaciones\n    Cient\u00edficas ese incremento es apabullante, en recursos presupuestarios y\n    en personal, y que yo sepa el personal no es descontable con la tasa de\n    inflaci\u00f3n, \u00bfverdad, se\u00f1or Lissavetzky? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    acci\u00f3n principal es  la elaboraci\u00f3n del Plan Nacional de I+D+I para el\n    per\u00edodo 2004-2007, al que le estamos dando un aire muy participativo, con\n    la m\u00e1xima apertura, desde el punto de vista metodol\u00f3gico, para que ese\n    plan sea algo corresponsabilidad de todos los actores en presencia, con\n    mayor cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    reforzamiento de su dimensi\u00f3n internacional y con la incorporaci\u00f3n -y es\n    la primera vez que se hace y creo que est\u00e1 muy bien- de los planes\n    estrat\u00e9gicos de los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero hablarle del refuerzo de nuestros organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n desde diferentes perspectivas complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la aprobaci\u00f3n por el Gobierno del\n    Real Decreto 55/2002, de 18 de enero, sobre explotaci\u00f3n y cesi\u00f3n de\n    invenciones realizadas en los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha reformado el plan nacional como un Plan Nacional de I+D+I,\n    abordando de manera integrada todos los elementos de actuaci\u00f3n que van\n    desde la investigaci\u00f3n b\u00e1sica hasta la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    desarrolla el art\u00edculo 20 de la Ley de patentes y facilita el acceso a la\n    propiedad industrial por parte de la comunidad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un tema muy serio\n    que ha sido muy bien recibido por la comunidad empresarial y que ha sido\n    muy bien recibido por la comunidad cient\u00edfica, porque efectivamente es\n    muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [4, 5, 6, 7, 8], "empresa": [15], "proyectos": [13, 14], "empresas": [10, 11, 12], "comunidad cient\u00edfica": [16], "recursos": [9], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me llama la atenci\u00f3n\n    que cuando usted lleg\u00f3 al ministerio declar\u00f3 en El Correo Espa\u00f1ol: La\n    ciencia espa\u00f1ola est\u00e1 muy mal gestionada y son muy pobres sus recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no apuestan por la ciencia b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que los becarios ligados a proyectos de\n    investigaci\u00f3n que se concedieron en octubre no entran a trabajar hasta el\n    1 de julio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    que dar dinero a Repsol -con todo el respeto a Repsol o a quien sea-, lo\n    que se tiene que hacer es formar investigadores que puedan desarrollar\n    l\u00edneas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que de verdad me molesta es que se meta con los investigadores,\n    que es lo que ha hecho usted aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    cient\u00edficos -los firmantes son de un partido, del otro o de ninguno- han\n    firmado voluntariamente, pero no solamente es ese manifiesto, sabe que\n    hay otros, como el de los 2.500 -y se ha publicado tambi\u00e9n en Science-\n    que han firmado j\u00f3venes investigadores, los precarios, las sociedades\n    cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le felicito, pero ha habido\n    un retraso y los investigadores todav\u00eda no han recibido dichos fondos,\n    que usted ha salvado in extremis en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    que tener centros de excelencia, tenemos que formar investigadores all\u00ed y\n    tenemos que hacer que luego los investigadores vayan a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    que dar dinero a Repsol -con todo el respeto a Repsol o a quien sea-, lo\n    que se tiene que hacer es formar investigadores que puedan desarrollar\n    l\u00edneas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me llama la atenci\u00f3n\n    que cuando usted lleg\u00f3 al ministerio declar\u00f3 en El Correo Espa\u00f1ol: La\n    ciencia espa\u00f1ola est\u00e1 muy mal gestionada y son muy pobres sus recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n desarrollando un proteccionismo exagerado con determinadas empresas\n    y est\u00e1n m\u00e1s contentos dando dinero a Repsol que haciendo lo que tienen\n    que hacer de verdad, que es transferir conocimientos y personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    que tener centros de excelencia, tenemos que formar investigadores all\u00ed y\n    tenemos que hacer que luego los investigadores vayan a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto hay que revisar el m\u00e9todo aplicado a los\n    incentivos fiscales porque ahora mismo -le aviso- lo que no quiero es que\n    esos incentivos fiscales -con lo que estamos de acuerdo- sirvan\n    simplemente para financiar a grandes empresas y no haya un sistema de\n    filtro suficientemente claro para permitir que tengan los efectos que\n    hasta el momento no han tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que los becarios ligados a proyectos de\n    investigaci\u00f3n que se concedieron en octubre no entran a trabajar hasta el\n    1 de julio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se empieza aprobando los proyectos y los becarios llegan\n    siete u ocho meses despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es f\u00e1cil mejorar cuando se gastan m\u00e1s de uno de\n    cada tres euros en gastos militares de I+D -cap\u00edtulo 8-, cuando han\n    crecido ustedes de modo asim\u00e9trico y cuando se daba el 20 por ciento de\n    los presupuestos en el a\u00f1o 1995 al sector empresa; ahora se da m\u00e1s del\n    50, cerca del 55 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda una situaci\u00f3n -se lo aseguro, se lo crea\n    usted o no- en la comunidad cient\u00edfica a principios de este a\u00f1o de\n    aut\u00e9ntico enfado por la falta de gesti\u00f3n y de proyecto del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2, 3], "plan nacional": [4], "comunidad cient\u00edfica": [5], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Algo tendr\u00e1 que ver -me lo conceder\u00e1- en ello el\n    ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo tendr\u00e1 que ver -me lo conceder\u00e1- en ello el\n    ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los recursos presupuestarios, yo he dado porcentajes y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos incrementando los recursos presupuestarios\n    y el personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos elaborando -y est\u00e1 yendo muy bien, por cierto- el plan nacional de\n    I+D+I; espero que la cooperaci\u00f3n de su grupo parlamentario sea lo leal\n    que corresponde a la leal oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comunidad cient\u00edfica, a la que tengo\n    un enorme respeto, est\u00e1 formada por 150.000 personas y, en una comunidad\n    cient\u00edfica tan amplia hay de todo, como es natural, como hay de todo en\n    un Gobierno o en un grupo parlamentario de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 22, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 44, 46, 50, 51, 53, 54, 57, 59], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 20, 21, 23, 25, 27, 43, 45, 47, 48, 49, 52, 55, 56, 58], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [34, 35, 37], "party": "MANUEL JOS\u00c9 SILVA S\u00c1NCHEZ", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}