{"blocks": [{"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO LOS \u00daLTIMOS DATOS DEL PARO REGISTRADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "seguridad social": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el n\u00famero\n    de afiliados a la Seguridad Social es de 17.319.600 espa\u00f1oles, el m\u00e1s\n    bajo desde febrero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el pasado mes de febrero conocimos datos\n    del INEM: el m\u00e1ximo hist\u00f3rico de paro registrado, 4.299.263 personas que\n    quieren trabajar y no pueden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca en la historia de Espa\u00f1a hab\u00edamos llegado a una\n    cifra como esta y desde 1978 solo hubo dos meses de febrero en los cuales\n    aumentara tanto el paro como en esta ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el n\u00famero\n    de afiliados a la Seguridad Social es de 17.319.600 espa\u00f1oles, el m\u00e1s\n    bajo desde febrero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No obstante, debo recordarle, siendo un\n    dato tan negativo, el esfuerzo que est\u00e1n haciendo el Gobierno y toda la\n    sociedad por mantener una tasa de cobertura que es la m\u00e1s alta de\n    protecci\u00f3n por desempleo, del 77 por ciento, conforme a los indicadores\n    que usted conoce, y el convencimiento de que todas las reformas que\n    estamos haciendo en el \u00e1mbito laboral, en el \u00e1mbito financiero, en el\n    \u00e1mbito de la competitividad\n    de nuestra econom\u00eda van a producir los frutos que todos deseamos, que es\n    ver c\u00f3mo se produce recuperaci\u00f3n de empleo ya en este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como he tenido la ocasi\u00f3n de afirmar p\u00fablicamente, el dato\n    del paro registrado de febrero no es bueno, aunque es verdad que es mejor\n    que el de los dos a\u00f1os anteriores, momento en el cual se hab\u00eda producido\n    el mayor impacto de la crisis financiera y econ\u00f3mica que ha tenido, como\n    sus se\u00f1or\u00edas saben, una repercusi\u00f3n muy grave en el empleo, especialmente\n    en el sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2, 3], "seguridad social": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Eso lo\n    dijo y desde entonces, a\u00f1o 2008, el paro no ha hecho m\u00e1s que aumentar,\n    seg\u00fan los datos del INEM, de la EPA y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, con\n    usted es muy dif\u00edcil que haya seguridad, que haya certidumbre, que haya\n    confianza y que por tanto haya inversi\u00f3n y que haya empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo\n    dijo y desde entonces, a\u00f1o 2008, el paro no ha hecho m\u00e1s que aumentar,\n    seg\u00fan los datos del INEM, de la EPA y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2011, en enero, nos dice\n    exactamente lo mismo pero sus palabras -estas y otras muchas- siempre se\n    ven desmentidas por la realidad, siempre; yo no s\u00e9 si se da cuenta usted\n    de que es muy dif\u00edcil creerle, de que con usted es muy dif\u00edcil que el\n    paro baje del 20 por ciento, de que tenemos el triple de paro que\n    Alemania, cinco veces m\u00e1s paro juvenil que Alemania y m\u00e1s del doble de\n    tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo\n    dijo y desde entonces, a\u00f1o 2008, el paro no ha hecho m\u00e1s que aumentar,\n    seg\u00fan los datos del INEM, de la EPA y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es evidente que no tendremos recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda mientras no haya recuperaci\u00f3n del empleo, as\u00ed lo siente el\n    Gobierno, as\u00ed lo siente la sociedad, y entendemos que las reformas que se\n    han puesto en marcha van a dar lugar a ese resultado que todos esperamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, usted ha dicho: Con usted la tasa de paro no baja del 20 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le debo recordar que conmigo en el Gobierno tuvimos la tasa de\n    paro m\u00e1s baja de la historia de la democracia, que fue del 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Estamos\n    sufriendo una crisis econ\u00f3mica que nos ha supuesto una gran p\u00e9rdida de\n    empleo, pero tambi\u00e9n estamos convencidos de que vamos a ser capaces de\n    recuperar el empleo, que ser\u00e1 una tarea dif\u00edcil y que esa recuperaci\u00f3n y\n    datos mejores empezar\u00e1n a partir de este mes con toda seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, coincidimos en dos cosas de lo que ha sido su reflexi\u00f3n\n    inicial: la primera que el proceso de reestructuraci\u00f3n del sistema\n    financiero y en particular de las cajas va por buen camino, es\n    imprescindible y deber\u00e1 contribuir decisivamente a la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda, a la recuperaci\u00f3n de la confianza de los mercados, y en ese\n    proceso de reestructuraci\u00f3n en efecto exige una reducci\u00f3n, una\n    reconversi\u00f3n del n\u00famero de cajas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1], "militares": [2], "defensa": [3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nuestros\n    v\u00ednculos son mucho m\u00e1s profundos y donde destaca la tarea de Espa\u00f1a es\n    precisamente en la tarea de cooperaci\u00f3n al desarrollo con todos estos\n    pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el segundo pa\u00eds del mundo en mayor cooperaci\u00f3n al desarrollo para\n    los pa\u00edses del norte de \u00c1frica, del Magreb y del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    se aplica en buena parte de los pa\u00edses a los que usted se refiere y se\n    hace de acuerdo con los criterios internacionalmente reconocidos y\n    previstos en la citada ley, entre ellos los establecidos por la Uni\u00f3n\n    Europea sobre control de exportaciones tecnol\u00f3gicas y equipos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Buenaventura, el Gobierno aplica los criterios establecidos en la\n    Ley 53/2007 impulsada por el Gobierno que, como saben, est\u00e1 destinada a\n    fijar las garant\u00edas de control y de transparencia del comercio exterior\n    del material de defensa y de doble uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo se\n    revocaban las dos licencias de exportaci\u00f3n de material de defensa que\n    estaban vigentes con este pa\u00eds y que ya hab\u00edan sido suspendidas\n    cautelarmente el pasado 22 de febrero, cuatro d\u00edas antes de que el\n    Consejo de Naciones Unidas aprobase sus medidas respectivas a Libia y\n    seis d\u00edas antes de que lo hiciera la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le pedimos, se\u00f1or presidente,\n    que Espa\u00f1a juegue un papel activo en la defensa del derecho internacional\n    e impulse en la comunidad internacional pol\u00edticas activas de repulsa a\n    estos sistemas antidemocr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el secretario de Estado de Econom\u00eda hizo una\n    sorprendente afirmaci\u00f3n, que cito literalmente: Nuestras familias son\n    ricas, tiene un alto nivel de patrimonio; para luego seguir diciendo que\n    habr\u00eda que reducir 2 puntos la tasa de ahorro para incentivar el consumo\n    y de esta manera aumentar\u00eda el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa significativa variaci\u00f3n del ahorro responde sin duda a un aumento\n    precautorio del mismo por parte de las familias, como reacci\u00f3n a la\n    situaci\u00f3n de la coyuntura econ\u00f3mica y, por tanto, es razonable pensar\n    que, a medida que la econom\u00eda vaya mejorando se reduzca la necesidad de\n    ese ahorro precautorio y, por tanto, que lo haga tambi\u00e9n la tasa de\n    ahorro sobre la renta disponible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quieren que la gente consuma para sacarles a ustedes\n    del atolladero, cuando ustedes son los que tienen que sacar a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola del atolladero para que la gente consuma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni reforman la econom\u00eda ni se crece ni se recompone la riqueza\n    de las familias ni se consume ni se vende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente se siente\n    empobrecida, no tiene ganas de consumir y no puede consumir porque,\n    adem\u00e1s, est\u00e1 subiendo de forma dram\u00e1tica el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL VICEPRESIDENTE TERCERO DEL GOBIERNO EL BALANCE DE SU ACTIVIDAD\n    POL\u00cdTICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su balance de actividad pol\u00edtica es cero proyectos de ley y un\n    real decreto-ley, el del segundo Fondo local, que es un corta y pega del\n    primer Fondo local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 balance hace de su actividad pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Andaluc\u00eda tambi\u00e9n\n    es de las m\u00e1s avanzadas en protecci\u00f3n de la dependencia, y ya que me\n    pregunta usted sobre mi balance y sobre mi actividad pol\u00edtica le dir\u00e9 que\n    hemos hecho tambi\u00e9n de Andaluc\u00eda una tierra moderna y que se ha\n    incorporado al resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando usted presid\u00eda la Junta, cuando el se\u00f1or\n    Gri\u00f1\u00e1n era consejero de Econom\u00eda de la Junta, \u00bfno le\u00eda el se\u00f1or Gri\u00f1\u00e1n\n    los informes de la Intervenci\u00f3n General? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    Gri\u00f1\u00e1n es responsable porque era el consejero de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2], "defensa": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, concluida la sesi\u00f3n de control al Gobierno andaluz quer\u00eda\n    preguntarle sobre la Ley 36/2010, de 22 de octubre, del fondo para la\n    promoci\u00f3n del desarrollo, aprobada en el pasado periodo de sesiones de\n    esta legislatura, que culmina la reforma del\n    FAD y que supone un avance fundamental en la pol\u00edtica espa\u00f1ola de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, el desarrollo del\n    Fonprode debe hacer posible que este se convierta en un instrumento\n    eficaz que permita responder a los compromisos de ayuda asumidos por\n    Espa\u00f1a, en consonancia con las directrices internacionales de cooperaci\u00f3n\n    y la posici\u00f3n que responsablemente hemos asumido y nos corresponde para\n    con los pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora\n    ministra de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, desde la perspectiva del\n    cumplimiento de las prioridades que establece el art\u00edculo primero de la\n    nueva ley aprobada, nos interesa especialmente conocer en qu\u00e9 situaci\u00f3n\n    se encuentra el desarrollo reglamentario del Fonprode, que debe asegurar\n    la puesta en marcha de este fondo exclusivamente dedicado a erradicar la\n    pobreza, reducir las desigualdades e inequidades sociales entre personas\n    y comunidades, as\u00ed como promover la igualdad de g\u00e9nero, la defensa de los\n    derechos fundamentales y el desarrollo humano y sostenible de los pa\u00edses\n    empobrecidos, y por supuesto contribuir al cumplimiento de los objetivos\n    de desarrollo del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora\n    ministra de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, desde la perspectiva del\n    cumplimiento de las prioridades que establece el art\u00edculo primero de la\n    nueva ley aprobada, nos interesa especialmente conocer en qu\u00e9 situaci\u00f3n\n    se encuentra el desarrollo reglamentario del Fonprode, que debe asegurar\n    la puesta en marcha de este fondo exclusivamente dedicado a erradicar la\n    pobreza, reducir las desigualdades e inequidades sociales entre personas\n    y comunidades, as\u00ed como promover la igualdad de g\u00e9nero, la defensa de los\n    derechos fundamentales y el desarrollo humano y sostenible de los pa\u00edses\n    empobrecidos, y por supuesto contribuir al cumplimiento de los objetivos\n    de desarrollo del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el reglamento del Fondo para la promoci\u00f3n del\n    desarrollo es el \u00faltimo paso de una reforma esencial para la cooperaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 18 de febrero, el proyecto\n    de real decreto de desarrollo del Fonprode fue elevado a la Comisi\u00f3n\n    delegada del Gobierno para la Cooperaci\u00f3n al Desarrollo, y el pr\u00f3ximo 21\n    de marzo se ha convocado el Consejo de Cooperaci\u00f3n para que emita el\n    dictamen preceptivo, cumpliendo de esta forma el tr\u00e1mite de audiencia\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno aprobar\u00e1 el reglamento antes de\n    que acabe el actual periodo de sesiones, de acuerdo con el punto 4 del\n    dictamen de las c\u00e1maras sobre el Plan anual de cooperaci\u00f3n 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una\n    parte, la puesta en marcha de la Oficina del Fonprode en la Aecid,\n    conforme establece la ley, y por otra parte, el dise\u00f1o de una nueva\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n financiera, similar al modelo de otros donantes\n    de nuestro entorno, que es un modelo basado en la ayuda no ligada que\n    incluye cr\u00e9ditos concesionales, microcr\u00e9ditos y operaciones financieras\n    para el desarrollo del tejido productivo local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, el reglamento del Fonprode nos va a ofrecer la\n    posibilidad de actuar con previsibilidad y tambi\u00e9n con coherencia, y todo\n    ello siempre para seguir avanzando en el logro de nuestros compromisos\n    internacionales como Estado donante, y en especial el que est\u00e1 encaminado\n    a alcanzar el 0,7 por ciento de la renta nacional bruta destinado a la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo antes del a\u00f1o 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    EXPLICA EL MINISTRO DE JUSTICIA LA PASIVIDAD DE LA FISCAL\u00cdA\n    ANTICORRUPCI\u00d3N EN EL CASO DE LOS ERES FALSOS DE LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal y la instrucci\u00f3n 4/2006 regulan que la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n es la encargada de perseguir los delitos de prevaricaci\u00f3n,\n    cohecho, malversaci\u00f3n, informaci\u00f3n privilegiada o fraude, especialmente\n    cuando estos afectan a la Administraci\u00f3n p\u00fablica y en los mismos\n    aparezcan grupos organizados, siendo el fiscal general del Estado quien\n    determina la relevancia del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto c\u00f3mo explica la\n    pasividad de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n en el caso de los ERE falsos de\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal y la instrucci\u00f3n 4/2006 regulan que la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n es la encargada de perseguir los delitos de prevaricaci\u00f3n,\n    cohecho, malversaci\u00f3n, informaci\u00f3n privilegiada o fraude, especialmente\n    cuando estos afectan a la Administraci\u00f3n p\u00fablica y en los mismos\n    aparezcan grupos organizados, siendo el fiscal general del Estado quien\n    determina la relevancia del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto c\u00f3mo explica la\n    pasividad de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n en el caso de los ERE falsos de\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ... en estos momentos la Fiscal\u00eda General del ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... en estos momentos la Fiscal\u00eda General del ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7, 8, 9], "defensa": [10, 11]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ... en estos momentos la Fiscal\u00eda General del\n    Estado; no pretendan ustedes hacernos comulgar con ruedas de molino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), la creaci\u00f3n de un fondo de reptiles, 650\n    millones de euros con el dinero de los parados andaluces para beneficiar\n    a una red de familiares y amiguetes de su partido en Andaluc\u00eda, y en el\n    que la ins\u00f3lita pasividad de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n solo se justifica\n    por la presencia, en ese caso, de los se\u00f1ores Chaves y Gri\u00f1\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un caso\n    que se ha podido desvelar gracias a la profesionalidad de jueces a los\n    que la misma fiscal\u00eda de Sevilla pretendi\u00f3 incluso recusar para tapar el\n    asunto, de acuerdo con la defensa de los imputados, y de forma temeraria,\n    tal como ha dicho la Audiencia Provincial de M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes la\n    fiscal\u00eda ha dejado de ser un ministerio p\u00fablico al servicio de la\n    justicia para convertirse en un ministerio m\u00e1s al servicio del Gobierno y\n    de los intereses electorales del PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos casos la fiscal\u00eda se vuelve autista o se\n    convierte en abogado defensor, y a cambio ustedes vetan la comparecencia\n    del fiscal general del Estado para responder de esto aqu\u00ed, en esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... en estos momentos la Fiscal\u00eda General del\n    Estado; no pretendan ustedes hacernos comulgar con ruedas de molino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), la creaci\u00f3n de un fondo de reptiles, 650\n    millones de euros con el dinero de los parados andaluces para beneficiar\n    a una red de familiares y amiguetes de su partido en Andaluc\u00eda, y en el\n    que la ins\u00f3lita pasividad de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n solo se justifica\n    por la presencia, en ese caso, de los se\u00f1ores Chaves y Gri\u00f1\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un caso\n    que se ha podido desvelar gracias a la profesionalidad de jueces a los\n    que la misma fiscal\u00eda de Sevilla pretendi\u00f3 incluso recusar para tapar el\n    asunto, de acuerdo con la defensa de los imputados, y de forma temeraria,\n    tal como ha dicho la Audiencia Provincial de M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes la\n    fiscal\u00eda ha dejado de ser un ministerio p\u00fablico al servicio de la\n    justicia para convertirse en un ministerio m\u00e1s al servicio del Gobierno y\n    de los intereses electorales del PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos casos la fiscal\u00eda se vuelve autista o se\n    convierte en abogado defensor, y a cambio ustedes vetan la comparecencia\n    del fiscal general del Estado para responder de esto aqu\u00ed, en esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un caso\n    que se ha podido desvelar gracias a la profesionalidad de jueces a los\n    que la misma fiscal\u00eda de Sevilla pretendi\u00f3 incluso recusar para tapar el\n    asunto, de acuerdo con la defensa de los imputados, y de forma temeraria,\n    tal como ha dicho la Audiencia Provincial de M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto le hace mucha gracia a la ministra de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "actividad": [11], "fiscal\u00eda": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Fue\n    precisamente la fiscal\u00eda la que inici\u00f3 la investigaci\u00f3n como consecuencia\n    de una denuncia de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiscal\u00eda\n    inici\u00f3 la investigaci\u00f3n, la impuls\u00f3 y practic\u00f3 todas las diligencias\n    (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hasta que un miembro de su partido, su candidato local,\n    acaso por ansiedad o por protagonismo, present\u00f3 una querella sobre los\n    mismos hechos, y con ello paraliz\u00f3 la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda,\n    (Protestas.-Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ya que como es sabido con la judicializaci\u00f3n del\n    asunto la direcci\u00f3n de la investigaci\u00f3n corresponde al juez instructor y\n    no al fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que esto es as\u00ed, por tanto, \u00bfpor qu\u00e9 se\n    empe\u00f1an en hablar de la pasividad de la fiscal\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n saben que en\n    este caso hay dos fiscales colaborando con el juez, y que uno de ellos es\n    el delegado de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, experto en delitos de\n    naturaleza econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue\n    precisamente la fiscal\u00eda la que inici\u00f3 la investigaci\u00f3n como consecuencia\n    de una denuncia de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiscal\u00eda\n    inici\u00f3 la investigaci\u00f3n, la impuls\u00f3 y practic\u00f3 todas las diligencias\n    (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hasta que un miembro de su partido, su candidato local,\n    acaso por ansiedad o por protagonismo, present\u00f3 una querella sobre los\n    mismos hechos, y con ello paraliz\u00f3 la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda,\n    (Protestas.-Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que esto es as\u00ed, por tanto, \u00bfpor qu\u00e9 se\n    empe\u00f1an en hablar de la pasividad de la fiscal\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n saben que en\n    este caso hay dos fiscales colaborando con el juez, y que uno de ellos es\n    el delegado de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, experto en delitos de\n    naturaleza econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque cuando en esta C\u00e1mara todos votamos\n    a favor de endurecer las penas por los delitos de corrupci\u00f3n ustedes van\n    y se abstienen; cuando se trata de depurar responsabilidades pol\u00edticas\n    los dirigentes de su partido se abstienen; la \u00fanica actividad conocida en\n    materia de corrupci\u00f3n es la de poner a sus imputados a firmar\n    manifiestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CREE LA MINISTRA DE DEFENSA QUE LA SEGURIDAD DEL CUARTEL DE BOTOA\n    (BADAJOZ) OFRECE SUFICIENTES GARANT\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CREE LA MINISTRA DE DEFENSA QUE LA SEGURIDAD DEL CUARTEL DE BOTOA\n    (BADAJOZ) OFRECE SUFICIENTES GARANT\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfse toma\n    la seguridad, no solamente ya la del cuartel de Botoa, sino la de los\n    cuarteles del ej\u00e9rcito, con seriedad y con respeto como se merece? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfse toma\n    la seguridad, no solamente ya la del cuartel de Botoa, sino la de los\n    cuarteles del ej\u00e9rcito, con seriedad y con respeto como se merece? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [3, 4], "militares": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La base General Menacho dispone de los medios\n    t\u00e9cnicos de seguridad adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo eso, hace muy poco en el a\u00f1o\n    2008, tras un intento de robo frustrado, se reforzaron dichos medios\n    t\u00e9cnicos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, gracias a que funcionaron las c\u00e1maras, gracias a que\n    funcionaron las alarmas, gracias a que funcionaron los registros hoy\n    tenemos las im\u00e1genes, los datos y las anotaciones en esos registros que\n    han permitido al Ej\u00e9rcito de Tierra tomar la decisi\u00f3n de sancionar, como\n    m\u00ednimo por comportamiento negligente, y lo repito, como m\u00ednimo por\n    comportamiento negligente a cuatro de los militares que aquel d\u00eda estaban\n    haciendo guardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le dir\u00e9 m\u00e1s, no solo es que hayan funcionado los\n    medios t\u00e9cnicos, sino que es gracias a ellos por lo que el Ej\u00e9rcito de\n    Tierra ha podido hacer una investigaci\u00f3n con una serie de conclusiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, gracias a que funcionaron las c\u00e1maras, gracias a que\n    funcionaron las alarmas, gracias a que funcionaron los registros hoy\n    tenemos las im\u00e1genes, los datos y las anotaciones en esos registros que\n    han permitido al Ej\u00e9rcito de Tierra tomar la decisi\u00f3n de sancionar, como\n    m\u00ednimo por comportamiento negligente, y lo repito, como m\u00ednimo por\n    comportamiento negligente a cuatro de los militares que aquel d\u00eda estaban\n    haciendo guardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [3], "militares": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, 44 c\u00e1maras que\n    cubren todo el per\u00edmetro de la base; un doble vallado perimetral con\n    sensores de movimiento en la parte exterior; un centro de control de\n    seguridad con 6 monitores que muestran las im\u00e1genes de las 44 c\u00e1maras,\n    rotatorias cada tres segundos; un monitor central adicional donde fija\n    justo la imagen del sector del movimiento que detecta el sensor de la\n    alarma perimetral; alarmas en todas las instalaciones sensibles, como las\n    armer\u00edas; una unidad de seguridad permanente con 63 militares con un\n    equipo de guardia activado 24 horas al d\u00eda, compuesto por 12 militares un\n    d\u00eda de cada cinco, los otros cuatro se dedican a formarse en seguridad;\n    la alarma de la armer\u00eda que sufri\u00f3 el robo est\u00e1 conectada con el centro\n    de control por fibra \u00f3ptica y dispone de tres alarmas: alarma magn\u00e9tica\n    en la puerta principal y en la auxiliar, alarma volum\u00e9trica con dos\n    sistemas infrarrojos, y una alarma ac\u00fastica y luminosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, 44 c\u00e1maras que\n    cubren todo el per\u00edmetro de la base; un doble vallado perimetral con\n    sensores de movimiento en la parte exterior; un centro de control de\n    seguridad con 6 monitores que muestran las im\u00e1genes de las 44 c\u00e1maras,\n    rotatorias cada tres segundos; un monitor central adicional donde fija\n    justo la imagen del sector del movimiento que detecta el sensor de la\n    alarma perimetral; alarmas en todas las instalaciones sensibles, como las\n    armer\u00edas; una unidad de seguridad permanente con 63 militares con un\n    equipo de guardia activado 24 horas al d\u00eda, compuesto por 12 militares un\n    d\u00eda de cada cinco, los otros cuatro se dedican a formarse en seguridad;\n    la alarma de la armer\u00eda que sufri\u00f3 el robo est\u00e1 conectada con el centro\n    de control por fibra \u00f3ptica y dispone de tres alarmas: alarma magn\u00e9tica\n    en la puerta principal y en la auxiliar, alarma volum\u00e9trica con dos\n    sistemas infrarrojos, y una alarma ac\u00fastica y luminosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda suficientes medios, funcionaron correctamente, y\n    gracias a que funcionaron los medios t\u00e9cnicos, s\u00ed se\u00f1or\u00eda, el Ej\u00e9rcito de\n    Tierra ha podido llevar a cabo una investigaci\u00f3n donde tiene im\u00e1genes,\n    datos y registros que llevan a la conclusi\u00f3n de que, como m\u00ednimo, fueron\n    negligentes cuatro de los militares que hoy est\u00e1n arrestados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda suficientes medios, funcionaron correctamente, y\n    gracias a que funcionaron los medios t\u00e9cnicos, s\u00ed se\u00f1or\u00eda, el Ej\u00e9rcito de\n    Tierra ha podido llevar a cabo una investigaci\u00f3n donde tiene im\u00e1genes,\n    datos y registros que llevan a la conclusi\u00f3n de que, como m\u00ednimo, fueron\n    negligentes cuatro de los militares que hoy est\u00e1n arrestados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estos dos meses han sido particularmente complicados, como\n    usted sabe, para este ministerio; todo el desarrollo del di\u00e1logo social\n    no lo ha permitido, pero quiero anunciar a la C\u00e1mara y tambi\u00e9n,\n    obviamente, a las personas afectadas que todos aquellos que tengan un\n    hijo con c\u00e1ncer o con enfermedad grave van a poder solicitar esta\n    prestaci\u00f3n contributiva para la reducci\u00f3n de su jornada laboral y su\n    cotizaci\u00f3n plena a la Seguridad Social, porque as\u00ed lo dispusimos, como\n    usted sabe, en la Ley de Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que\n    nuestra previsi\u00f3n es que -aunque el reglamento todav\u00eda no ha entrado en\n    vigor, la ley est\u00e1 ya en marcha- el derecho es ejercitable y todas las\n    personas que tengan esta situaci\u00f3n pueden reducir su jornada y reclamar a\n    la Seguridad Social esta contribuci\u00f3n, porque la Ley de presupuestos as\u00ed\n    lo contempla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos dos meses han sido particularmente complicados, como\n    usted sabe, para este ministerio; todo el desarrollo del di\u00e1logo social\n    no lo ha permitido, pero quiero anunciar a la C\u00e1mara y tambi\u00e9n,\n    obviamente, a las personas afectadas que todos aquellos que tengan un\n    hijo con c\u00e1ncer o con enfermedad grave van a poder solicitar esta\n    prestaci\u00f3n contributiva para la reducci\u00f3n de su jornada laboral y su\n    cotizaci\u00f3n plena a la Seguridad Social, porque as\u00ed lo dispusimos, como\n    usted sabe, en la Ley de Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que\n    nuestra previsi\u00f3n es que -aunque el reglamento todav\u00eda no ha entrado en\n    vigor, la ley est\u00e1 ya en marcha- el derecho es ejercitable y todas las\n    personas que tengan esta situaci\u00f3n pueden reducir su jornada y reclamar a\n    la Seguridad Social esta contribuci\u00f3n, porque la Ley de presupuestos as\u00ed\n    lo contempla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mediado diciembre el\n    secretario de Estado de Seguridad Social ya anunci\u00f3 que a mediados de\n    febrero estar\u00eda listo el reglamento para que las personas, las madres o\n    los padres a quienes corresponde esta prestaci\u00f3n, se pudieran acoger a\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a nuestro grupo se\n    est\u00e1n dirigiendo muchos padres, asociaciones de padres de ni\u00f1os\n    afectados, ya que fuimos promotores de la iniciativa, pidi\u00e9ndonos\n    seguridad sobre el cumplimiento de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediado diciembre el\n    secretario de Estado de Seguridad Social ya anunci\u00f3 que a mediados de\n    febrero estar\u00eda listo el reglamento para que las personas, las madres o\n    los padres a quienes corresponde esta prestaci\u00f3n, se pudieran acoger a\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO SE EST\u00c1N\n    REFLEJANDO EN EL \u00c1MBITO DE LA CULTURA LAS POL\u00cdTICA DE IGUALDAD DE\n    OPORTUNIDADES ENTRE HOMBRES Y MUJERES, IMPULSADAS DESDE EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el mundo de la cultura siempre se ha caracterizado por\n    ser un \u00e1mbito en el que los cambios y las tendencias sociales se asimilan\n    y se implementan a una velocidad considerable, como si fueran los\n    resortes de la misma cultura en toda la amplitud de su concepto los que\n    activaran esas transformaciones y los anhelos de justicia social en la\n    equiparaci\u00f3n de roles y funciones entre g\u00e9neros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha por una\n    sociedad m\u00e1s igualitaria ha estado en los distintos idearios de la\n    cultura a trav\u00e9s de los siglos; es sin embargo en la primera d\u00e9cada de la\n    actual centuria cuando se han acelerado muchos procesos de cambio en pos\n    de la erradicaci\u00f3n de las diversas desigualdades entre mujeres y hombres\n    que han impregnado la piel de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que reconocer del mismo\n    modo los esfuerzos del Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os por implantar en\n    Espa\u00f1a una cultura de la igualdad de oportunidades y de oportunidades\n    para la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este trance el contexto social de la cultura ha sido\n    una vez m\u00e1s adalid de esa gran revoluci\u00f3n mental que hoy ha ganado y\n    sigue ganando muchas batallas en las calles de nuestros pueblos y\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas \u00faltimas dos legislaturas han tenido lugar acontecimientos\n    singulares que han transformado definitivamente la faz de nuestra\n    percepci\u00f3n sobre las conquistas sociales que hemos ido ara\u00f1ando a la\n    agria dureza de la vieja intransigencia y que han moldeado la fisonom\u00eda\n    de nuestra democracia; s\u00ed, las pol\u00edticas en materia de igualdad se han\n    forjado en un saludable marco de consenso en el que la cultura espa\u00f1ola\n    ha sabido acompasarse al ritmo de la respiraci\u00f3n de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otro lado, es un axioma reconocido que la igualdad es un precepto\n    generalmente anclado en el mundo de la cultura, y entiendo que as\u00ed debe\n    seguir siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo se est\u00e1n reflejando\n    en el \u00e1mbito de la cultura las pol\u00edticas de igualdad de oportunidades\n    entre hombres y mujeres impulsadas desde el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Rodr\u00edguez Zapatero tiene un objetivo claro, lograr\n    la igualdad de las mujeres en todos los \u00e1mbitos (en pol\u00edtica, en gesti\u00f3n\n    y desde luego tambi\u00e9n en la cultura). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Ministerio de Cultura hemos\n    asumido ese reto de diferentes formas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo la cultura, que es\n    un importante motor de desarrollo social y tambi\u00e9n econ\u00f3mico, cambiar\u00e1 no\n    con la incorporaci\u00f3n de mujeres aisladas, sino de muchas mujeres, porque\n    una sociedad que no cuenta con la imagen de s\u00ed misma que devuelven las\n    mujeres creadoras es una sociedad con una radiograf\u00eda incompleta y\n    enga\u00f1osa que dif\u00edcilmente ser\u00e1 capaz de avanzar y encontrar soluciones de\n    progreso para los desaf\u00edos de hoy y porque las mujeres sabemos, se\u00f1or\u00edas,\n    que si no nos contamos nosotras seremos contadas por otros u omitidas y\n    silenciadas, como tantas veces ha ocurrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Cultura nuestra mayor\n    preocupaci\u00f3n es tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, y esa transformaci\u00f3n\n    solo ser\u00e1 posible con el talento y la aportaci\u00f3n de las mujeres en una\n    verdadera cultura de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos que felicitarnos de que se establezca un\n    acuerdo general en torno a una reforma eficiente en un sector del que\n    depende no solo la seguridad de los usuarios de nuestro transporte a\u00e9reo,\n    sino tambi\u00e9n la buena marcha de actividades econ\u00f3micas absolutamente\n    determinantes como el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, tras las felicitaciones\n    generales y, dada la honda preocupaci\u00f3n que este conflicto gener\u00f3 en el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, merece la pena establecer, constatar\n    alguna otra conclusi\u00f3n, por ejemplo el fracaso de un chantaje al Estado\n    desde un colectivo estrat\u00e9gico y en defensa de unos privilegios\n    inaceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar est\u00e1 la defensa de la\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley no est\u00e1 sometida ni a la presi\u00f3n ni a la amenaza de colectivo\n    corporativo alguno; defensa de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo el mundo sabe que el sector a\u00e9reo es clave\n    para nuestra econom\u00eda, por eso estamos realizando un conjunto de reformas\n    que eran necesarias, la transformaci\u00f3n m\u00e1s importante llevada a cabo en\n    las \u00faltimas d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0], "ahorro energ\u00e9tico": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1l es exactamente el ahorro energ\u00e9tico que se va a conseguir\n    con la reducci\u00f3n de velocidad a 110 kil\u00f3metros por hora en las\n    autopistas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es exactamente el ahorro energ\u00e9tico que se va a conseguir\n    con la reducci\u00f3n de velocidad a 110 kil\u00f3metros por hora en las\n    autopistas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1], "ahorro energ\u00e9tico": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se estima -estos son datos de los t\u00e9cnicos- que una\n    reducci\u00f3n de 10 kil\u00f3metros por hora en el l\u00edmite de velocidad, de 120 a\n    110, supone un ahorro energ\u00e9tico medio de 0,72 litros a los 100\n    kil\u00f3metros por veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomando todos estos datos en consideraci\u00f3n se\n    estima que esta medida puede reducir el consumo energ\u00e9tico en 2.434\n    kilotoneladas equivalentes de petr\u00f3leo, es decir 18 millones de barriles\n    de petr\u00f3leo al a\u00f1o, el 3 por ciento del consumo de nuestro petr\u00f3leo\n    anual, o sea a los precios actuales 1.400 millones de euros, que ser\u00e1n\n    aumento de la renta nacional y aumento del empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estima -estos son datos de los t\u00e9cnicos- que una\n    reducci\u00f3n de 10 kil\u00f3metros por hora en el l\u00edmite de velocidad, de 120 a\n    110, supone un ahorro energ\u00e9tico medio de 0,72 litros a los 100\n    kil\u00f3metros por veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a la intensidad energ\u00e9tica\n    exactamente igual, es superior a la media de la Uni\u00f3n Europea; gastamos\n    m\u00e1s energ\u00eda en producir la misma unidad de producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un concurso de ocurrencias en un sector vital para nuestra econom\u00eda,\n    que incide directamente en nuestra competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [1, 2], "energ\u00eda": [0], "ahorro energ\u00e9tico": [3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Todas las medidas propuestas por el\n    Gobierno no son ocurrencias -deber\u00eda usted informarse mejor-, son\n    recomendaciones de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda a todos los\n    pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 2.300 millones de euros, m\u00e1s de lo\n    que ustedes han propuesto nunca, porque no han hecho nada por el ahorro\n    energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que rememora el informe de FAES, que va a dar mucho que\n    hablar en este pa\u00eds, presentado ayer, le dir\u00e9 que no hay ni una sola\n    medida de ahorro energ\u00e9tico ni en el informe de FAES ni en su pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que rememora el informe de FAES, que va a dar mucho que\n    hablar en este pa\u00eds, presentado ayer, le dir\u00e9 que no hay ni una sola\n    medida de ahorro energ\u00e9tico ni en el informe de FAES ni en su pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "pol\u00edtica industrial": [7, 8, 9], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, en el marco del Plan de pol\u00edtica industrial 2020,\n    reciben la catalogaci\u00f3n de sectores estrat\u00e9gicos importantes actividades\n    de nuestra econom\u00eda, entre las que destacan la aeroespacial, las de\n    bienes de equipo, las qu\u00edmicas y farmac\u00e9uticas y las de automoci\u00f3n, tan\n    esenciales estas \u00faltimas en mi provincia, Burgos, y tambi\u00e9n en mi\n    comunidad, Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos sectores son objeto de un especial\n    tratamiento mediante medidas espec\u00edficas, que buscan b\u00e1sicamente\n    contribuir al crecimiento de la producci\u00f3n y del empleo en la consecuci\u00f3n\n    del objetivo de cambio de modelo productivo de la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    este Gobierno est\u00e1 acometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1\n    adoptando el Gobierno para potenciar el desarrollo de los sectores\n    estrat\u00e9gicos de nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las razones para concentrar esfuerzos en\n    determinadas pol\u00edticas son m\u00faltiples, pero se pueden agrupar\n    principalmente en dos: en primer lugar, las de tipo econ\u00f3mico, basadas en\n    el potencial estimado y en la capacidad de contagio del sector que recibe\n    el apoyo; y, en segundo lugar, las de tipo sociopol\u00edtico, asentadas en\n    cuestiones de seguridad, sostenibilidad o de garant\u00eda de abastecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, para dise\u00f1ar la pol\u00edtica industrial de un pa\u00eds existen dos\n    planteamientos tradicionalmente alternativos: uno, de enfoque horizontal\n    y, otro, de enfoque sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en el marco del Plan de pol\u00edtica industrial 2020,\n    reciben la catalogaci\u00f3n de sectores estrat\u00e9gicos importantes actividades\n    de nuestra econom\u00eda, entre las que destacan la aeroespacial, las de\n    bienes de equipo, las qu\u00edmicas y farmac\u00e9uticas y las de automoci\u00f3n, tan\n    esenciales estas \u00faltimas en mi provincia, Burgos, y tambi\u00e9n en mi\n    comunidad, Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el camino es largo y que la\n    pol\u00edtica industrial que nos ha de llevar a conseguir esos objetivos ha de\n    mantenerse en el tiempo, afianzando el papel de nuestros sectores\n    estrat\u00e9gicos en el conjunto de nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, para dise\u00f1ar la pol\u00edtica industrial de un pa\u00eds existen dos\n    planteamientos tradicionalmente alternativos: uno, de enfoque horizontal\n    y, otro, de enfoque sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en el marco del Plan de pol\u00edtica industrial 2020,\n    reciben la catalogaci\u00f3n de sectores estrat\u00e9gicos importantes actividades\n    de nuestra econom\u00eda, entre las que destacan la aeroespacial, las de\n    bienes de equipo, las qu\u00edmicas y farmac\u00e9uticas y las de automoci\u00f3n, tan\n    esenciales estas \u00faltimas en mi provincia, Burgos, y tambi\u00e9n en mi\n    comunidad, Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el camino es largo y que la\n    pol\u00edtica industrial que nos ha de llevar a conseguir esos objetivos ha de\n    mantenerse en el tiempo, afianzando el papel de nuestros sectores\n    estrat\u00e9gicos en el conjunto de nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1], "pol\u00edtica industrial": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, uno de los ejes fundamentales del Plan integral de pol\u00edtica\n    industrial 2020 es el programa para el fomento de la competitividad de\n    los sectores estrat\u00e9gicos industriales; un programa que persigue\n    consolidar el futuro de estos sectores apostando por inversiones, por\n    actuaciones innovadoras, para asegurar su continuidad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas ayudas se\n    suman a las que ya dimos el a\u00f1o pasado, 548 millones de euros para\n    sectores estrat\u00e9gicos; con esto reforzamos, a pesar del entorno\n    presupuestario, nuestra apuesta por los sectores estrat\u00e9gicos y por la\n    pol\u00edtica industrial como una de las herramientas para el cambio de modelo\n    productivo y para la generaci\u00f3n de empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas ayudas se\n    suman a las que ya dimos el a\u00f1o pasado, 548 millones de euros para\n    sectores estrat\u00e9gicos; con esto reforzamos, a pesar del entorno\n    presupuestario, nuestra apuesta por los sectores estrat\u00e9gicos y por la\n    pol\u00edtica industrial como una de las herramientas para el cambio de modelo\n    productivo y para la generaci\u00f3n de empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El problema que le planteamos es de una gran importancia\n    para la econom\u00eda de Galicia, de una gran importancia para las zonas\n    costeras de nuestro pa\u00eds, y no solo estamos hablando del grupo de\n    personas que trabajan en la extracci\u00f3n de la pesca, sino de todo lo que\n    eso significa en la comercializaci\u00f3n, etc\u00e9tera, como le hemos comentado\n    anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque a nivel europeo y en el PIB europeo la pesca no\n    tenga gran importancia, incluso en el Estado espa\u00f1ol no sea para ustedes\n    la gran preocupaci\u00f3n, tengan en cuenta que para la econom\u00eda de Galicia es\n    un sector puntero, un sector prioritario, y si nuestra econom\u00eda se queda\n    sin \u00e9l, los 250.000 parados pasar\u00e1n a ser 500.000, y ya me contar\u00e1 usted\n    pasar del 20 por ciento al 40 por ciento de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parad\u00f3jicamente una comunidad aut\u00f3noma de\n    interior, sin mar, asisti\u00f3 a una reuni\u00f3n de gran importancia para opinar\n    sobre la actividad futura de sectores estrat\u00e9gicos en comunidades\n    mar\u00edtimas, como es el caso de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga en cuenta, se\u00f1ora ministra, que no solo\n    hablamos de las implicaciones de la actividad directa de las flotas de\n    arrastre, que las abocar\u00e1 al cierre, sino del impacto en las actividades\n    indirectas que dependen de la pesca, como la transformaci\u00f3n, el procesado\n    y la comercializaci\u00f3n de productos pesqueros: la cordeler\u00eda, el embasado,\n    el sector de la hosteler\u00eda y otros muchos sectores que tambi\u00e9n van a\n    sufrir las consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debemos, se\u00f1ora\n    ministra, interiorizar culpas rid\u00edculas cuando se va a seguir permitiendo\n    la pesca masiva de los grandes arrastreros pel\u00e1gicos con presencia en el\n    Atl\u00e1ntico norte, cuyo incremento progresivo de actividad durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha derivado en la actual situaci\u00f3n del stock global y cuyo\n    mayor esfuerzo va dirigido a la obtenci\u00f3n de harina de pescado y no al\n    consumo humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ven en\n    peligro la actividad de sus f\u00e1bricas, ya que los barcos van a terminar\n    enseguida los topes de caballa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es natural que con esta situaci\u00f3n que describimos y que\n    le est\u00e1 planteando el sector -nosotros se la estamos planteando aqu\u00ed,\n    pero somos conscientes que usted la conoce perfectamente-, asociaciones\n    de buques de pesca del litoral gallego consideran urgente que el Gobierno\n    adopte medidas paliativas y de mejora de la actividad de la flota\n    afectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, estamos trabajando con la Comisi\u00f3n la viabilidad de que la\n    cuota de que dispone Espa\u00f1a en aguas comunitarias no espa\u00f1olas pueda\n    capturarse en su totalidad por la flota que tradicionalmente ha venido\n    desarrollando la actividad en caladero nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan de gesti\u00f3n deber\u00e1\n    establecer, en primer lugar, un ajuste de la capacidad de la flota que\n    permita en los pr\u00f3ximos a\u00f1os ejercer la actividad adaptada a las\n    posibilidades pesqueras y la creaci\u00f3n de un registro de posibilidades de\n    pesca, en la que aparecer\u00e1n los buques operativos en el censo a 31 de\n    diciembre de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta que este sistema, acordado y pactado con el\n    sector, est\u00e9 operativo, de forma transitoria la gesti\u00f3n de las cuotas de\n    las especies objetivo de esta modalidad de pesquer\u00eda -hablamos de la\n    merluza, de la caballa, del jurel, de la bacaladilla, de la cigala, del\n    rape, del gallo- se va a hacer de manera conjunta, estableciendo\n    anualmente unas normas de pesquer\u00eda que fijen los l\u00edmites de captura\n    semanal, periodos de veda, y que garanticen una gesti\u00f3n sostenible de la\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se\u00f1or\u00edas, y en relaci\u00f3n con la posibilidad de aplicar\n    medidas compensatorias, los representantes del sector del arrastre han\n    trasladado al ministerio las necesidades econ\u00f3micas para los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os con el fin de que la actividad contin\u00fae siendo viable y rentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pol\u00edtica todo no vale, y aqu\u00ed\n    hay que mirar por el futuro del sector, y mirar por el futuro del sector\n    es ser serios, es trabajar con ellos y es que no se siga produciendo\n    sobrepesca porque si no, nos cerrar\u00e1n la pesquer\u00eda y entonces s\u00ed\n    tendremos que lamentarlo, porque el sector no tendr\u00e1 futuro garantizado y\n    asegurado, que es justo por lo que trabaja el Gobierno, por garantizar el\n    futuro de un sector important\u00edsimo desde la perspectiva del desarrollo\n    econ\u00f3mico, de la generaci\u00f3n de empleo y de una actividad tan importante\n    como es la de la pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    una palabra: no se respeta el principio de reciprocidad y los controles\n    aduaneros para garantizar la seguridad alimentaria del consumidor son\n    insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Asimismo, se plantean en este plan extraordinario que hemos configurado\n    desde el ministerio medidas de car\u00e1cter fiscal: revisi\u00f3n del \u00edndice\n    corrector, por el que se reducen las bases imponibles en el caso de\n    ganaderos que adquieran a terceros m\u00e1s del 50 por ciento del pienso que\n    utilizan en sus explotaciones, y aplicaci\u00f3n de reducciones coyunturales\n    en los m\u00f3dulos de los sectores ganaderos m\u00e1s afectados en el sistema de\n    estimaci\u00f3n objetiva de IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido vamos a trabajar\n    en colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el transporte p\u00fablico, m\u00e1s\n    all\u00e1 de la autonom\u00eda que da a los ciudadanos, es sin\u00f3nimo de bienestar\n    social, de seguridad viaria, permite descongestionar la circulaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos, favorece la lucha contra el cambio clim\u00e1tico y la reducci\u00f3n de\n    la contaminaci\u00f3n ambiental y ac\u00fastica y, adem\u00e1s, es un buen generador de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3], "energ\u00e9tico": [4, 5], "energ\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por eso, hemos\n    desplegado algunas de las medidas de choque aconsejadas por la Agencia\n    Internacional de la Energ\u00eda para estas situaciones y tambi\u00e9n previstas en\n    la Ley de Hidrocarburos del a\u00f1o 1998, impulsada y aprobada por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actuaciones\n    demuestran nuestro compromiso con el transporte p\u00fablico en Espa\u00f1a y en\n    Catalu\u00f1a; un compromiso que permiti\u00f3 en plena \u00e9poca de bonanza, durante\n    la primera legislatura, que rebaj\u00e1ramos, seg\u00fan Eurostat, 3 puntos el\n    \u00edndice de consumo de energ\u00eda del transporte en relaci\u00f3n con el producto\n    interior bruto, mientras que con el Gobierno anterior este mismo \u00edndice\n    hab\u00eda subido precisamente en 3 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que estamos afrontando esta situaci\u00f3n\n    inmersos en un proceso de consolidaci\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ahora, manteniendo clara la\n    premisa inamovible de consolidaci\u00f3n fiscal y en consecuencia de reducci\u00f3n\n    del d\u00e9ficit, tenemos que hacer frente al actual problema energ\u00e9tico, y la\n    forma de hacerlo no consiste en mirar hacia otro lado, consiste en\n    afrontar la realidad y tomar las medidas necesarias para atajarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2010, este modo\n    de transporte, el ferrocarril, evit\u00f3 en Espa\u00f1a la emisi\u00f3n de 2,5 millones\n    de toneladas de CO2; es decir, el equivalente al consumo energ\u00e9tico de\n    los hogares de toda la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ahora, manteniendo clara la\n    premisa inamovible de consolidaci\u00f3n fiscal y en consecuencia de reducci\u00f3n\n    del d\u00e9ficit, tenemos que hacer frente al actual problema energ\u00e9tico, y la\n    forma de hacerlo no consiste en mirar hacia otro lado, consiste en\n    afrontar la realidad y tomar las medidas necesarias para atajarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la llegada de la crisis\n    econ\u00f3mica la sostenibilidad se ha reafirmado como el \u00fanico camino posible\n    hacia delante y la Ley de Econom\u00eda Sostenible es nuestra gu\u00eda para poder\n    atravesarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para lo primero, hemos puesto en marcha un plan con una inversi\u00f3n de m\u00e1s\n    7.000 millones de euros, destinada a mejorar la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda, conectando la red de mercanc\u00edas a los nodos log\u00edsticos y a los\n    principales puertos del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le hago un planteamiento, se\u00f1or\n    ministro, para aquellas comunidades -que hay bastantes y no voy a\n    citarlas- que durante a\u00f1os han estado trabajando con eficacia para crear,\n    por ejemplo t\u00edtulos integrados de transporte p\u00fablico, para invertir de\n    forma muy importante en transporte p\u00fablico, para aquellas entidades que\n    tienen leyes de movilidad sostenible, aquellas comunidades que han\n    trabajado conjuntamente con sus ayuntamientos constituyendo consorcios de\n    transporte, que son un puntal en la defensa del transporte p\u00fablico, es\n    injusto que ahora pretendamos darles lecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1], "energ\u00e9tico": [3], "energ\u00eda": [2], "ahorro energ\u00e9tico": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Cuando hablamos de esto y de la inversi\u00f3n en el transporte\n    m\u00e1s eficiente energ\u00e9ticamente y m\u00e1s sostenible estamos hablando de tren,\n    y la inversi\u00f3n que estamos haciendo en nuestra red de ferrocarril de alta\n    velocidad no es ajena al debate que se produce en relaci\u00f3n con la\n    eficiencia energ\u00e9tica y la movilidad sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque solo\n    fuera por eso, por el gran debate nacional y por tomar conciencia de que\n    nuestro pa\u00eds no puede consumir el doble que Alemania en kilovatios en\n    relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds; no puede consumir el doble que\n    Alemania y, aunque solo fuera por eso, mereci\u00f3 la pena abrir este debate,\n    aunque algunos que no han contribuido en nada a la eficiencia energ\u00e9tica\n    ahora traten de frivolizar, como siempre, este debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas se tomaron como un plan de choque para impulsar en un\n    momento extraordinario la movilidad y utilizaci\u00f3n mayor del transporte\n    p\u00fablico y, entre otras, del transporte p\u00fablico que ahorra m\u00e1s consumo de\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 satisfecho, se\u00f1or\u00eda, del gran debate que se ha abierto\n    en nuestro pa\u00eds sobre la necesidad del ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 satisfecho, se\u00f1or\u00eda, del gran debate que se ha abierto\n    en nuestro pa\u00eds sobre la necesidad del ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  LAS MODIFICACIONES LEGALES\n    OPORTUNAS PARA UN NUEVO C\u00c1LCULO DEL D\u00c9FICIT TARIFARIO Y EL IMPULSO DE\n    NUEVAS ESTRATEGIAS A FAVOR DEL AHORRO Y LA EFICIENCIA Y LAS ENERG\u00cdAS\n    RENOVABLES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1, 2, 3], "actividad": [21], "energ\u00e9tico": [19], "energ\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [20], "energ\u00edas renovables": [22], "renovables": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s tambi\u00e9n felicitamos al Gobierno\n    por el Plan de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica que aprobaron en el Consejo\n    de Ministros de la semana pasada, por esas veinte medidas en materia de\n    transporte y movilidad, edificaci\u00f3n e iluminaci\u00f3n y consumo el\u00e9ctrico,\n    as\u00ed como tambi\u00e9n -nos parece adem\u00e1s muy importante- la campa\u00f1a ciudadana\n    sobre la importancia del ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos discutir cu\u00e1ndo pasar\u00e1 pero no que seguro que pasar\u00e1, eso sin\n    contar las emisiones de CO2 o la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica que esto\n    produce, la eficiencia energ\u00e9tica o el sinsentido de agotar un recurso\n    que sabemos que no es renovable, viendo las medidas que -repito lo que\n    dec\u00eda al principio- son positivas por supuesto pero a nuestro entender\n    son totalmente insuficientes y provisionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la proposici\u00f3n de ley\n    de ahorro y uso eficiente de la energ\u00eda se inclu\u00eda un conjunto de medidas\n    de gesti\u00f3n de la demanda, la eliminaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas obsoletas,\n    auditor\u00edas energ\u00e9ticas, criterios de eficiencia energ\u00e9tica en la\n    planificaci\u00f3n territorial y en la construcci\u00f3n, as\u00ed como que los precios\n    y las tarifas el\u00e9ctricas internalizaran los costes sociales y\n    ambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se propon\u00eda que las administraciones p\u00fablicas\n    cuenten con el plan de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica en sus propias\n    instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando o\u00edmos que anunciaban estas\n    medidas pensamos: por fin el Gobierno y el grupo que le apoya, el Partido\n    Socialista Obrero Espa\u00f1ol, han llegado a nuestros planteamientos, nos han\n    escuchado y se dan cuenta y se van a tomar en serio asuntos como la\n    dependencia energ\u00e9tica que tenemos del exterior, nada m\u00e1s y nada menos\n    que del 80 por ciento, y un 70 por ciento de la energ\u00eda que se consume es\n    en forma de combustible f\u00f3sil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta subida de los\n    precios asociada a la situaci\u00f3n de inestabilidad en los pa\u00edses\n    productores no se va a acabar aqu\u00ed, entendemos nosotros; el petr\u00f3leo\n    barato se ha acabado y lo ha dicho en su informe la Agencia Internacional\n    de la Energ\u00eda, que no es nada sospechosa de ecologista ni de activista\n    social, y calcula que en el a\u00f1o 2035 el precio del barril estar\u00e1 a 162\n    d\u00f3lares, el aumento de la demanda y la bajada de reservas har\u00e1 que los\n    precios est\u00e9n al alza durante muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas que se repet\u00edan ya en el plan de 2008 pero con un\n    poquito m\u00e1s de exigencia, por ejemplo, el ahorro del 10 por ciento del\n    consumo el\u00e9ctrico en los edificios de la Administraci\u00f3n pasa ahora a una\n    reducci\u00f3n del consumo de energ\u00eda mediante la optimizaci\u00f3n de los horarios\n    de encendido apagado solamente; cada d\u00eda que pasa es una oportunidad\n    perdida y, sin ir m\u00e1s lejos, la ley de econom\u00eda sostenible que hemos\n    dicho muchas veces que tanto esper\u00e1bamos y esperaba el pa\u00eds, se ha\n    quedado en un brindis al sol en materia de ahorro y eficiencia, en\n    fiscalidad verde y en movilidad, y todo parece fruto de las prisas y la\n    improvisaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les quiero recordar que llevamos a\u00f1os proponiendo iniciativas para\n    racionalizar el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes el se\u00f1or ministro de Fomento\n    dec\u00eda que hab\u00eda sido el Gobierno el que hab\u00eda puesto unas leyes unas\n    medidas, unas propuestas; por parte de nuestro grupo desde al a\u00f1o 2008\n    hemos presentado tres leyes, muchas de ellas ni siquiera hemos tenido la\n    oportunidad de debatirlas, \u00bfno les produce un poquito de rubor ahora\n    cuando han aprobado estas veinte medidas lo que pas\u00f3 con la proposici\u00f3n\n    de ley de ahorro y uso eficiente de la energ\u00eda que presentamos nosotros\n    en el a\u00f1o 2008, que no lleg\u00f3 a pasar de la Mesa del Congreso porque fue\n    rechazada por su grupo con el argumento de que no ten\u00eda sentido tal\n    propuesta porque el Gobierno estaba elaborando una parecida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la proposici\u00f3n de ley\n    de ahorro y uso eficiente de la energ\u00eda se inclu\u00eda un conjunto de medidas\n    de gesti\u00f3n de la demanda, la eliminaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas obsoletas,\n    auditor\u00edas energ\u00e9ticas, criterios de eficiencia energ\u00e9tica en la\n    planificaci\u00f3n territorial y en la construcci\u00f3n, as\u00ed como que los precios\n    y las tarifas el\u00e9ctricas internalizaran los costes sociales y\n    ambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la proposici\u00f3n de ley sobre fiscalidad ambiental sentaba las\n    bases para estimular un cambio de modelo productivo donde no cupiera el\n    uso despilfarrador de recursos y energ\u00eda, introduciendo nuevos impuestos\n    o la modificaci\u00f3n de algunos ya existentes referidos a materias\n    energ\u00e9ticas como la energ\u00eda nuclear, la incineraci\u00f3n de residuos o los de\n    hidrocarburos, matriculaci\u00f3n, impuestos de sociedades, el IRPF, el IVA,\n    as\u00ed como respecto de los tipos del IBI, el impuesto de circulaci\u00f3n o el\n    de construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de estas modificaciones afectaban tambi\u00e9n al\n    transporte, la edificaci\u00f3n y al urbanismo y su finalidad era justamente\n    lo que ahora ustedes proponen: el ahorro de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque esto no nos acababa de cuadrar con\n    lo que hace justo dos semanas se decidi\u00f3 primero en el Senado y luego se\n    ratific\u00f3 en el Congreso, una apuesta para la continuidad de las plantas\n    nucleares, o tambi\u00e9n lo que justo hace dos meses se hubiera aprobado: un\n    real decreto que iba en sentido contrario, en detrimento de las\n    renovables del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, adem\u00e1s, supongo que ustedes, usted, se\u00f1or\n    ministro, tiene claro que las primas a las renovables suponen un gasto\n    anual significativamente menor que el derivado del aumento de precios del\n    petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada subida de 10 euros en el precio del barril tiene un coste\n    para Espa\u00f1a de 6.000 millones de euros anuales, y en cambio las primas a\n    las renovables suponen 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis financiera y energ\u00e9tica es la gran oportunidad para pasar a un\n    modelo eficiente basado en el ahorro y las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos\n    l\u00edderes en estas tecnolog\u00edas, tenemos un gran potencial, pero ustedes van\n    en direcci\u00f3n contraria lanzando medidas individuales que no tienen un\n    marco global y, por otra parte, no est\u00e1n impulsando ese modelo energ\u00e9tico\n    sostenible basado en la eficiencia y en las renovables y, al mismo\n    tiempo, est\u00e1n lanzando medidas que van en otra direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un plan ambicioso de ahorro y eficiencia, tal como hab\u00edan\n    prometido, una ley transversal que cubra como un manto todas las\n    pol\u00edticas del Gobierno, y les proponemos que rectifiquen y presenten un\n    nuevo marco para las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les proponemos que aprueben una\n    planificaci\u00f3n energ\u00e9tica integral que incluya los planes de ahorro de\n    emisiones, los planes de renovables y los de ahorro y eficiencia\n    energ\u00e9tica incrementando los objetivos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos\n    l\u00edderes en estas tecnolog\u00edas, tenemos un gran potencial, pero ustedes van\n    en direcci\u00f3n contraria lanzando medidas individuales que no tienen un\n    marco global y, por otra parte, no est\u00e1n impulsando ese modelo energ\u00e9tico\n    sostenible basado en la eficiencia y en las renovables y, al mismo\n    tiempo, est\u00e1n lanzando medidas que van en otra direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas que se repet\u00edan ya en el plan de 2008 pero con un\n    poquito m\u00e1s de exigencia, por ejemplo, el ahorro del 10 por ciento del\n    consumo el\u00e9ctrico en los edificios de la Administraci\u00f3n pasa ahora a una\n    reducci\u00f3n del consumo de energ\u00eda mediante la optimizaci\u00f3n de los horarios\n    de encendido apagado solamente; cada d\u00eda que pasa es una oportunidad\n    perdida y, sin ir m\u00e1s lejos, la ley de econom\u00eda sostenible que hemos\n    dicho muchas veces que tanto esper\u00e1bamos y esperaba el pa\u00eds, se ha\n    quedado en un brindis al sol en materia de ahorro y eficiencia, en\n    fiscalidad verde y en movilidad, y todo parece fruto de las prisas y la\n    improvisaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la proposici\u00f3n de\n    ley de movilidad sostenible permit\u00eda impulsar y planificar la movilidad\n    sostenible en las \u00e1reas metropolitanas municipales, as\u00ed como tambi\u00e9n en\n    el \u00e1mbito de las empresas y pol\u00edgonos industriales y grandes centros de\n    actividad, fijando las medidas m\u00e1s adecuadas para fomentar el transporte\n    p\u00fablico y colectivo y los medios de transporte de bajo impacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis financiera y energ\u00e9tica es la gran oportunidad para pasar a un\n    modelo eficiente basado en el ahorro y las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [23, 24, 25, 26, 27], "energ\u00edas renovables": [28, 29], "energ\u00e9tico": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "energ\u00eda": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [22], "ahorro energ\u00e9tico": [30, 31, 32, 33, 34], "renovables": [12, 13]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En julio del a\u00f1o 2008, como consecuencia del repunte de los precios del\n    petr\u00f3leo, intensificamos las pol\u00edticas estructurales y pusimos en marcha\n    el Plan de activaci\u00f3n del ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica 2008-2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese a\u00f1o a 2004 todos los pa\u00edses europeos redujeron\n    su intensidad energ\u00e9tica con pol\u00edticas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica,\n    menos Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso cuando llegamos al\n    Gobierno despu\u00e9s de esos ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, en\n    los que no se hizo nada, pero nada en ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, nos\n    hab\u00edamos quedado rezagados y ten\u00edamos un consumo de energ\u00eda un 13 por\n    ciento por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    convergido un poco, pero es que Europa ha seguido haciendo esfuerzos de\n    ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, y es verdad que hemos recortado un poco\n    la diferencia, pero seguimos todav\u00eda a una distancia de unos 10 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno aprob\u00f3\n    con car\u00e1cter urgente un plan de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, veinte\n    medidas divididas en tres grandes bloques: transporte y movilidad,\n    edificaci\u00f3n e iluminaci\u00f3n, y consumo el\u00e9ctrico, que van a ser acompa\u00f1adas\n    de una campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n dirigida a los ciudadanos sobre la\n    importancia del ahorro de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ahorro energ\u00e9tico es bueno para la competitividad, porque\n    la energ\u00eda m\u00e1s barata es la que no se consume; esa es la energ\u00eda m\u00e1s\n    barata, ni la renovable ni la nuclear ni la hidr\u00e1ulica; el ahorro\n    energ\u00e9tico es la energ\u00eda m\u00e1s barata, la que no se consume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la que desde que gobernamos hemos trabajado,\n    defendido y apostado, a veces en solitario, por nuestra principal fuente\n    de energ\u00eda, que es el ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido un grado de cumplimiento del 92 por ciento del plan y unos\n    ahorros de 4,9 millones de toneladas, que equivalen al 6 por ciento de\n    nuestro consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso cuando llegamos al\n    Gobierno despu\u00e9s de esos ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, en\n    los que no se hizo nada, pero nada en ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, nos\n    hab\u00edamos quedado rezagados y ten\u00edamos un consumo de energ\u00eda un 13 por\n    ciento por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno aprob\u00f3\n    con car\u00e1cter urgente un plan de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, veinte\n    medidas divididas en tres grandes bloques: transporte y movilidad,\n    edificaci\u00f3n e iluminaci\u00f3n, y consumo el\u00e9ctrico, que van a ser acompa\u00f1adas\n    de una campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n dirigida a los ciudadanos sobre la\n    importancia del ahorro de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En uno, de la Agencia\n    Internacional de Energ\u00eda, que precisamente se llama Ahorrar petr\u00f3leo en\n    unas prisas -justamente aparece la palabra prisas en el t\u00edtulo-, del a\u00f1o\n    2005 -f\u00edjese si algunos expertos en energ\u00eda, por ejemplo en FAES, han\n    tenido tiempo para leerse este documento-, aparecen todas las medidas que\n    ha propuesto el Gobierno en este paquete, y algunas m\u00e1s que no se han\n    incluido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1n en el informe C\u00f3mo reaccionar ante situaciones de\n    emergencia, de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    las energ\u00edas renovables son buenas para la seguridad de suministro,\n    tambi\u00e9n para la sostenibilidad medioambiental, pero no tanto para la\n    competitividad a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha mencionado el coste de las energ\u00edas renovables, que en\n    efecto es inferior a este, pero hoy por hoy las energ\u00edas renovables no\n    nos sirven para ahorrar petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la profunda crisis econ\u00f3mica por la que estamos atravesando est\u00e1\n    exigiendo reformas estructurales para crear las condiciones necesarias\n    para recuperar el crecimiento y el empleo en nuestra econom\u00eda y, dentro\n    de estas reformas, es fundamental la del sector energ\u00e9tico que acumulaba\n    desequilibrios y debilidades que era necesario corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ahorro energ\u00e9tico es bueno para la competitividad, porque\n    la energ\u00eda m\u00e1s barata es la que no se consume; esa es la energ\u00eda m\u00e1s\n    barata, ni la renovable ni la nuclear ni la hidr\u00e1ulica; el ahorro\n    energ\u00e9tico es la energ\u00eda m\u00e1s barata, la que no se consume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la que desde que gobernamos hemos trabajado,\n    defendido y apostado, a veces en solitario, por nuestra principal fuente\n    de energ\u00eda, que es el ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a corto plazo el veh\u00edculo el\u00e9ctrico no puede ser una realidad y a\n    corto plazo nuestra dependencia energ\u00e9tica y el aumento del precio del\n    petr\u00f3leo nos exigen actuar por el lado del ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la apuesta del Gobierno por el\n    ahorro energ\u00e9tico est\u00e1 dando resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su conjunto estas medidas van a\n    tener un ahorro estimado de 3,2 millones de toneladas de petr\u00f3leo, es\n    decir, 28,6 millones de barriles, esto es, el 5 por ciento de nuestro\n    consumo energ\u00e9tico, que ahora mismo equivale a 2.300 millones de euros,\n    un ahorro que sin duda se va a traducir en m\u00e1s renta nacional, en m\u00e1s\n    consumo, en m\u00e1s inversi\u00f3n, y por tanto en m\u00e1s generaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ahorro energ\u00e9tico -y aqu\u00ed hay mucha confusi\u00f3n- no cuesta dinero a los\n    ciudadanos, sino que se lo da. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s de no costarle dinero, el ahorro\n    energ\u00e9tico proporciona crecimiento econ\u00f3mico, proporciona empleo, directa\n    e indirectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la profunda crisis econ\u00f3mica por la que estamos atravesando est\u00e1\n    exigiendo reformas estructurales para crear las condiciones necesarias\n    para recuperar el crecimiento y el empleo en nuestra econom\u00eda y, dentro\n    de estas reformas, es fundamental la del sector energ\u00e9tico que acumulaba\n    desequilibrios y debilidades que era necesario corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para consolidar los resultados obtenidos, es necesario seguir trabajando\n    para alcanzar los tres grandes objetivos de la pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica: seguridad de suministro, mejora de la competitividad y\n    sostenibilidad medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    las energ\u00edas renovables son buenas para la seguridad de suministro,\n    tambi\u00e9n para la sostenibilidad medioambiental, pero no tanto para la\n    competitividad a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las centrales de ciclo combinado de gas\n    natural son buenas en relaci\u00f3n a otras para la sostenibilidad y tambi\u00e9n\n    para la competitividad, pero no tanto para la seguridad de suministro,\n    porque el gas hay que importarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El carb\u00f3n aut\u00f3ctono es bueno para la\n    seguridad de suministro, pero no tan bueno para la competitividad ni para\n    la sostenibilidad ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente,\n    tambi\u00e9n es bueno para la seguridad de suministro, porque ahorra\n    importaciones energ\u00e9ticas y es bueno para la sostenibilidad\n    medioambiental por ahorra emisiones de CO2 y de gases contaminantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    las energ\u00edas renovables son buenas para la seguridad de suministro,\n    tambi\u00e9n para la sostenibilidad medioambiental, pero no tanto para la\n    competitividad a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha mencionado el coste de las energ\u00edas renovables, que en\n    efecto es inferior a este, pero hoy por hoy las energ\u00edas renovables no\n    nos sirven para ahorrar petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ahorro energ\u00e9tico es bueno para la competitividad, porque\n    la energ\u00eda m\u00e1s barata es la que no se consume; esa es la energ\u00eda m\u00e1s\n    barata, ni la renovable ni la nuclear ni la hidr\u00e1ulica; el ahorro\n    energ\u00e9tico es la energ\u00eda m\u00e1s barata, la que no se consume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la que desde que gobernamos hemos trabajado,\n    defendido y apostado, a veces en solitario, por nuestra principal fuente\n    de energ\u00eda, que es el ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a corto plazo el veh\u00edculo el\u00e9ctrico no puede ser una realidad y a\n    corto plazo nuestra dependencia energ\u00e9tica y el aumento del precio del\n    petr\u00f3leo nos exigen actuar por el lado del ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la apuesta del Gobierno por el\n    ahorro energ\u00e9tico est\u00e1 dando resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ahorro energ\u00e9tico -y aqu\u00ed hay mucha confusi\u00f3n- no cuesta dinero a los\n    ciudadanos, sino que se lo da. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1, 2, 3], "energ\u00e9tico": [4, 5], "ahorro energ\u00e9tico": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s entendemos que no solo se\n    apoya el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica con unas leyes o unas medidas\n    en concreto, sino que debe haber cambios de modelo en otros temas\n    vitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un modelo urban\u00edstico de ciudades\n    dispersas que no ayudan al ahorro y a la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dec\u00eda en mi intervenci\u00f3n inicial: hay municipios que\n    son un claro ejemplo desde hace a\u00f1os de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica,\n    en muchos casos sin tener competencias, solo por voluntad pol\u00edtica de\n    hacerlo y por ser un ejemplo para sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pedimos,\n    se\u00f1or ministro, un plan integral para conseguir este ahorro y esta\n    eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos\n    d\u00edas por la problem\u00e1tica que hay en el norte de \u00c1frica seguro que se ha\n    agravado, pero en este pa\u00eds no hab\u00eda pol\u00edticas suficientes de ahorro\n    energ\u00e9tico, sobre todo en comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses de Europa, y eso\n    lo venimos denunciando desde hace a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos de apostar decididamente por un\n    modelo de edificaci\u00f3n diferente, que incorpore todas las medidas de\n    eficiencia y ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos de apostar decididamente por un\n    modelo de edificaci\u00f3n diferente, que incorpore todas las medidas de\n    eficiencia y ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1, 2, 3], "energ\u00edas renovables": [14, 15, 16, 17], "energ\u00e9tico": [11], "energ\u00eda": [4, 5], "econom\u00eda": [12, 13], "renovables": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en efecto, tenemos que seguir con nuestras pol\u00edticas de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica, y tambi\u00e9n con nuestra apuesta por las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    clave para que las pol\u00edticas o medidas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica\n    no cuesten dinero a ning\u00fan cliente, no cuesten dinero a los consumidores\n    dom\u00e9sticos que quieran hacerlo en sus hogares, no cuesten dinero a las\n    empresas que quieran hacerlo en sus edificios o plantas productivas, y no\n    cuesten dinero a las administraciones p\u00fablicas que quieran hacer\n    pol\u00edticas de renovaci\u00f3n del alumbrado o del consumo energ\u00e9tico de sus\n    edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto impulso a las renovables, impulso a las empresas de servicios\n    energ\u00e9ticos, y aprobaci\u00f3n de la ley de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas\n    renovables, en la cual no tenemos un problema de redacci\u00f3n, aunque\n    agradezco su ofrecimiento, sino que ten\u00edamos que esperar a la aprobaci\u00f3n\n    de la Ley de Econom\u00eda Sostenible, que ha tenido un ritmo m\u00e1s lento de lo\n    esperado, y por supuesto una vez aprobada esta ley presentaremos la ley\n    de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo creo que es muy importante algo que\n    ha pasado desapercibido en el pacto o acuerdo social alcanzado\n    recientemente: es la primera vez que la energ\u00eda va a formar parte del\n    acuerdo social o del di\u00e1logo social, y creo que esta es una asignatura\n    muy importante que ten\u00edamos pendiente, porque todo lo que hagamos con los\n    interlocutores sociales, empresarios y sindicatos va a dar much\u00edsima m\u00e1s\n    fuerza a la implementaci\u00f3n de nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica, y en\n    particular al ahorro y a la eficiencia energ\u00e9tica que, como dec\u00eda, es\n    nuestra principal fuente de recursos energ\u00e9ticos en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo creo que es muy importante algo que\n    ha pasado desapercibido en el pacto o acuerdo social alcanzado\n    recientemente: es la primera vez que la energ\u00eda va a formar parte del\n    acuerdo social o del di\u00e1logo social, y creo que esta es una asignatura\n    muy importante que ten\u00edamos pendiente, porque todo lo que hagamos con los\n    interlocutores sociales, empresarios y sindicatos va a dar much\u00edsima m\u00e1s\n    fuerza a la implementaci\u00f3n de nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica, y en\n    particular al ahorro y a la eficiencia energ\u00e9tica que, como dec\u00eda, es\n    nuestra principal fuente de recursos energ\u00e9ticos en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La m\u00e1s importante sin duda es\n    concienciar a nuestros ciudadanos, a nuestras empresas y -muy importante-\n    a las administraciones p\u00fablicas de que tenemos que ahorrar energ\u00eda,\n    porque es una necesidad para el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en efecto, tenemos que seguir con nuestras pol\u00edticas de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica, y tambi\u00e9n con nuestra apuesta por las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe una leyenda urbana de que este ministerio ha parado\n    las energ\u00edas renovables en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el ritmo de\n    incorporaci\u00f3n de energ\u00edas renovables a nuestro sistema el\u00e9ctrico desde\n    que yo soy ministro es de 3.000 megavatios al a\u00f1o; con el anterior\n    ministro era de 2.000, y si vamos m\u00e1s atr\u00e1s en el tiempo l\u00f3gicamente el\n    ritmo de introducci\u00f3n de megavatios al a\u00f1o ser\u00e1 menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso\n    vamos a seguir con nuestra apuesta por las energ\u00edas renovables,\n    adapt\u00e1ndolas a dos cosas: primero, a la evoluci\u00f3n de la demanda el\u00e9ctrica\n    por supuesto, que ha sufrido una ca\u00edda en los \u00faltimos a\u00f1os y que adem\u00e1s\n    de alguna forma estamos intentando frenar con nuestras medidas de ahorro,\n    es cierto; y segundo, a la evoluci\u00f3n de la curva de costes para evitarle\n    problemas de competitividad a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto impulso a las renovables, impulso a las empresas de servicios\n    energ\u00e9ticos, y aprobaci\u00f3n de la ley de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas\n    renovables, en la cual no tenemos un problema de redacci\u00f3n, aunque\n    agradezco su ofrecimiento, sino que ten\u00edamos que esperar a la aprobaci\u00f3n\n    de la Ley de Econom\u00eda Sostenible, que ha tenido un ritmo m\u00e1s lento de lo\n    esperado, y por supuesto una vez aprobada esta ley presentaremos la ley\n    de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    clave para que las pol\u00edticas o medidas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica\n    no cuesten dinero a ning\u00fan cliente, no cuesten dinero a los consumidores\n    dom\u00e9sticos que quieran hacerlo en sus hogares, no cuesten dinero a las\n    empresas que quieran hacerlo en sus edificios o plantas productivas, y no\n    cuesten dinero a las administraciones p\u00fablicas que quieran hacer\n    pol\u00edticas de renovaci\u00f3n del alumbrado o del consumo energ\u00e9tico de sus\n    edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso\n    vamos a seguir con nuestra apuesta por las energ\u00edas renovables,\n    adapt\u00e1ndolas a dos cosas: primero, a la evoluci\u00f3n de la demanda el\u00e9ctrica\n    por supuesto, que ha sufrido una ca\u00edda en los \u00faltimos a\u00f1os y que adem\u00e1s\n    de alguna forma estamos intentando frenar con nuestras medidas de ahorro,\n    es cierto; y segundo, a la evoluci\u00f3n de la curva de costes para evitarle\n    problemas de competitividad a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto impulso a las renovables, impulso a las empresas de servicios\n    energ\u00e9ticos, y aprobaci\u00f3n de la ley de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas\n    renovables, en la cual no tenemos un problema de redacci\u00f3n, aunque\n    agradezco su ofrecimiento, sino que ten\u00edamos que esperar a la aprobaci\u00f3n\n    de la Ley de Econom\u00eda Sostenible, que ha tenido un ritmo m\u00e1s lento de lo\n    esperado, y por supuesto una vez aprobada esta ley presentaremos la ley\n    de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe una leyenda urbana de que este ministerio ha parado\n    las energ\u00edas renovables en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el ritmo de\n    incorporaci\u00f3n de energ\u00edas renovables a nuestro sistema el\u00e9ctrico desde\n    que yo soy ministro es de 3.000 megavatios al a\u00f1o; con el anterior\n    ministro era de 2.000, y si vamos m\u00e1s atr\u00e1s en el tiempo l\u00f3gicamente el\n    ritmo de introducci\u00f3n de megavatios al a\u00f1o ser\u00e1 menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso\n    vamos a seguir con nuestra apuesta por las energ\u00edas renovables,\n    adapt\u00e1ndolas a dos cosas: primero, a la evoluci\u00f3n de la demanda el\u00e9ctrica\n    por supuesto, que ha sufrido una ca\u00edda en los \u00faltimos a\u00f1os y que adem\u00e1s\n    de alguna forma estamos intentando frenar con nuestras medidas de ahorro,\n    es cierto; y segundo, a la evoluci\u00f3n de la curva de costes para evitarle\n    problemas de competitividad a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto impulso a las renovables, impulso a las empresas de servicios\n    energ\u00e9ticos, y aprobaci\u00f3n de la ley de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas\n    renovables, en la cual no tenemos un problema de redacci\u00f3n, aunque\n    agradezco su ofrecimiento, sino que ten\u00edamos que esperar a la aprobaci\u00f3n\n    de la Ley de Econom\u00eda Sostenible, que ha tenido un ritmo m\u00e1s lento de lo\n    esperado, y por supuesto una vez aprobada esta ley presentaremos la ley\n    de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primera, que el modelo de\n    gesti\u00f3n aeroportuaria de Canarias tiene que ir m\u00e1s all\u00e1 de un mero\n    elemento economicista; es un elemento estrat\u00e9gico, de derechos de los\n    canarios y elemento vital de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El transporte a\u00e9reo es especialmente\n    importante para la econom\u00eda y la sociedad en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 en qu\u00e9 hemos mejorado,\n    se\u00f1or presidente, porque tenemos m\u00e1s del doble de tasa de paro que los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro juvenil es del 43 por ciento, m\u00e1s del\n    doble que el resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, crecemos menos que\n    el resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, la SEPI, a trav\u00e9s de\n    Mercasa, posee el 48 por ciento de las acciones de Mercasevilla; es\n    decir, depende del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y usted es la\n    responsable de su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Con su silencio c\u00f3mplice -s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, no se\n    r\u00edan- han permitido todo tipo de irregularidades de conocidos socialistas\n    en la gesti\u00f3n de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfa qu\u00e9 se dedican los\n    consejeros elegidos por usted en las empresas p\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... De lo \u00fanico que podemos hablar y hablar mucho es de su\n    permanente\n    implicaci\u00f3n en graves esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n, esc\u00e1ndalos como la\n    subvenci\u00f3n de m\u00e1s de 10 millones de euros a una empresa donde trabajaba\n    su hija y donde curiosamente mediaron dos ex dirigentes socialistas como\n    el se\u00f1or Solchaga y el se\u00f1or Recio (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "militares": [3], "militar": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Segovia, Toledo, Valladolid y Hoyo de Manzanares\n    pierden por virtud de una simple directiva ministerial la formaci\u00f3n de\n    los oficiales de artiller\u00eda, infanter\u00eda, caballer\u00eda e ingenieros, y con\n    ello una clara se\u00f1a de identidad y de prestigio que desde hace casi 200\n    a\u00f1os ten\u00edan la mayor\u00eda de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni Bolonia, ni la mejora de la formaci\u00f3n\n    militar, ni siquiera la situaci\u00f3n econ\u00f3mica justifican la medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni Bolonia, ni la mejora de la formaci\u00f3n\n    militar, ni siquiera la situaci\u00f3n econ\u00f3mica justifican la medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esta ocasi\u00f3n la genialidad ha sido la de privar a las academias del\n    Ej\u00e9rcito de Tierra de los estudios militares superiores sin dar raz\u00f3n\n    suficiente de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "militar": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En todas esas academias que usted cita va a\n    seguir d\u00e1ndose formaci\u00f3n de m\u00e1ximo nivel, adem\u00e1s de perfeccionamiento\n    tanto a nuestros oficiales como a nuestros suboficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se ha\n    concentrado con la directiva en Zaragoza ha sido la nueva formaci\u00f3n\n    reglada, que a partir de ahora va a dar acceso a nuestros oficiales a una\n    doble titulaci\u00f3n, militar y civil, de ingenier\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, le escucho y\n    llego a una muy simple conclusi\u00f3n, no ha entendido usted nada del nuevo\n    modelo de ense\u00f1anza militar, pero estoy encantada de cont\u00e1rselo y de\n    darle una buena noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se ha\n    concentrado con la directiva en Zaragoza ha sido la nueva formaci\u00f3n\n    reglada, que a partir de ahora va a dar acceso a nuestros oficiales a una\n    doble titulaci\u00f3n, militar y civil, de ingenier\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [2, 3], "militar": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, creo que quien no se ha enterado de la reforma es usted,\n    porque la reforma de la ense\u00f1anza militar superior llevada a cabo por los\n    gobiernos socialistas, quiz\u00e1s por un prejuicio injustificable de\n    considerarla de peor condici\u00f3n que los estudios universitarios, ha estado\n    mal concebida, es una mala copia de otros modelos de nuestro entorno y\n    est\u00e1 siendo peor ejecutada por la absoluta imprevisi\u00f3n del ministerio en\n    la forma de llevarla a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    fusi\u00f3n de una ingenier\u00eda militar y de la ense\u00f1anza militar en que\n    consiste la reforma se ha hecho a las bravas, sin prever sus\n    dificultades, la especializaci\u00f3n de las armas, la propia capacidad de los\n    alumnos y el tiempo indispensable para cursar unos y otros estudios\n    simult\u00e1neamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa forma\n    de hacer las cosas que caracteriza al Gobierno socialista -gobierna por\n    impulsos y sin la debida reflexi\u00f3n- ahora le ha tocado el turno a los\n    estudios militares que, lejos de mejorar, se han empobrecido y causa\n    agravios innecesarios a unos colectivos dignos de toda consideraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que los oficiales que salgan despu\u00e9s de su\n    reforma no ser\u00e1n mejores militares ni ser\u00e1n mejores ingenieros, y las\n    ciudades de Segovia, Toledo, Valladolid y Hoyo de Manzanares, pese a su\n    prestigio y a su gran tradici\u00f3n, habr\u00e1n dejado de ser unos referentes de\n    academias militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "militares": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... As\u00ed que le vuelvo a decir que en las academias, tambi\u00e9n en la de Toledo,\n    se va a continuar ofreciendo formaci\u00f3n a nuestros oficiales de m\u00e1ximo\n    nivel, y adem\u00e1s va a asumir una parte mayor de formaci\u00f3n de nuestros\n    suboficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no tiene nada que ver con recortes, ya que le recuerdo\n    que desde el a\u00f1o 2009 hemos invertido 56 millones de\n    euros y para el a\u00f1o 2012 vamos a destinar 7 millones de euros a la nueva\n    formaci\u00f3n de nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no tiene nada que ver con recortes, ya que le recuerdo\n    que desde el a\u00f1o 2009 hemos invertido 56 millones de\n    euros y para el a\u00f1o 2012 vamos a destinar 7 millones de euros a la nueva\n    formaci\u00f3n de nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Ley de Econom\u00eda Sostenible recientemente aprobada en\n    este Congreso contempla la educaci\u00f3n como un factor b\u00e1sico para sustentar\n    el nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la Ley de Econom\u00eda Sostenible recientemente aprobada en\n    este Congreso contempla la educaci\u00f3n como un factor b\u00e1sico para sustentar\n    el nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [7, 8], "sistema educativo": [9], "econom\u00eda": [0], "formaci\u00f3n profesional": [5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso esta Ley de Econom\u00eda Sostenible a la que\n    alud\u00eda ha optado por un modelo en el que el capital humano es la\n    principal riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que hemos sostenido en numerosas ocasiones que hoy\n    la principal pol\u00edtica econ\u00f3mica, la m\u00e1s importante en t\u00e9rminos de\n    rentabilidad y de crecimiento econ\u00f3mico es la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n y\n    la ampliaci\u00f3n del conocimiento, precisamente porque las sociedades y las\n    econom\u00edas del conocimiento precisan, exigen una poblaci\u00f3n con elevados\n    \u00edndices de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s ha elegido un camino para crecer con equidad y\n    para reforzar la cohesi\u00f3n social, cuando pretende que la mayor\u00eda de la\n    poblaci\u00f3n tenga una alta cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional; pero\n    sobre todo me importa mucho resaltar que esta ley promueve un cambio\n    cultural ya que pretende que la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n permanente, el\n    talento y el saber sean algunos de los principales valores a potenciar en\n    el conjunto de la ciudadan\u00eda, pero tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en esta ley se habla tanto de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -no ser\u00eda justo no se\u00f1alarlo- que la\n    formaci\u00f3n profesional ha cambiado much\u00edsimo en los \u00faltimos a\u00f1os, con\n    tasas muy elevadas de inserci\u00f3n laboral y adem\u00e1s con una estima social\n    creciente, pero tambi\u00e9n es verdad que necesitamos hacer ajustes, aquellos\n    que exige la sociedad de hoy, que est\u00e1 en cambio permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s ha elegido un camino para crecer con equidad y\n    para reforzar la cohesi\u00f3n social, cuando pretende que la mayor\u00eda de la\n    poblaci\u00f3n tenga una alta cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional; pero\n    sobre todo me importa mucho resaltar que esta ley promueve un cambio\n    cultural ya que pretende que la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n permanente, el\n    talento y el saber sean algunos de los principales valores a potenciar en\n    el conjunto de la ciudadan\u00eda, pero tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -no ser\u00eda justo no se\u00f1alarlo- que la\n    formaci\u00f3n profesional ha cambiado much\u00edsimo en los \u00faltimos a\u00f1os, con\n    tasas muy elevadas de inserci\u00f3n laboral y adem\u00e1s con una estima social\n    creciente, pero tambi\u00e9n es verdad que necesitamos hacer ajustes, aquellos\n    que exige la sociedad de hoy, que est\u00e1 en cambio permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que hemos sostenido en numerosas ocasiones que hoy\n    la principal pol\u00edtica econ\u00f3mica, la m\u00e1s importante en t\u00e9rminos de\n    rentabilidad y de crecimiento econ\u00f3mico es la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n y\n    la ampliaci\u00f3n del conocimiento, precisamente porque las sociedades y las\n    econom\u00edas del conocimiento precisan, exigen una poblaci\u00f3n con elevados\n    \u00edndices de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s ha elegido un camino para crecer con equidad y\n    para reforzar la cohesi\u00f3n social, cuando pretende que la mayor\u00eda de la\n    poblaci\u00f3n tenga una alta cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional; pero\n    sobre todo me importa mucho resaltar que esta ley promueve un cambio\n    cultural ya que pretende que la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n permanente, el\n    talento y el saber sean algunos de los principales valores a potenciar en\n    el conjunto de la ciudadan\u00eda, pero tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, le pregunto qu\u00e9 repercusiones va a tener esta ley en el\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [12, 13], "sistema educativo": [14, 15, 16], "econom\u00eda": [1, 2], "formaci\u00f3n profesional": [8, 9, 10, 11], "formaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con el reconocimiento rec\u00edproco entre los\n    m\u00f3dulos de los ciclos formativos de grado superior y cr\u00e9ditos de los\n    diferentes estudios de grados universitarios relacionados flexibilizamos\n    claramente el sistema, abrimos puertas, incrementamos la coordinaci\u00f3n y\n    la colaboraci\u00f3n entre empresas, centros de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior y universidades en el \u00e1mbito de los campus de excelencia\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este doble objetivo, impulsar y reformar una\n    formaci\u00f3n profesional y flexibilizar el sistema educativo, pone la\n    educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible, y estamos ultimando el\n    texto de los reales decretos de desarrollo de ambas leyes para que las\n    medidas se\u00f1aladas se implanten a la mayor brevedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hemos buscado impulsar y reformar la formaci\u00f3n\n    profesional y adem\u00e1s flexibilizar el sistema educativo agilizando el\n    procedimiento para actualizar y programar las ofertas de FP y adecuarlas\n    a la realidad socioecon\u00f3mica y a las demandas de los distintos sectores\n    productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha flexibilizado la oferta de\n    ense\u00f1anzas de la FP para favorecer la combinaci\u00f3n del estudio y la\n    formaci\u00f3n con la actividad laboral, as\u00ed como se ha consolidado\n    una red de centros de FP, armonizando la oferta de titulaciones, mejorando\n    su calidad y se\u00f1alando el procedimiento para que los centros autorizados\n    para impartir FP puedan tambi\u00e9n ofrecer formaci\u00f3n profesional para el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho posible en 4\u00ba\n    de la ESO la orientaci\u00f3n hacia diferentes modalidades de bachillerato,\n    hacia los diferentes ciclos de formaci\u00f3n profesional de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el reconocimiento rec\u00edproco entre los\n    m\u00f3dulos de los ciclos formativos de grado superior y cr\u00e9ditos de los\n    diferentes estudios de grados universitarios relacionados flexibilizamos\n    claramente el sistema, abrimos puertas, incrementamos la coordinaci\u00f3n y\n    la colaboraci\u00f3n entre empresas, centros de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior y universidades en el \u00e1mbito de los campus de excelencia\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este doble objetivo, impulsar y reformar una\n    formaci\u00f3n profesional y flexibilizar el sistema educativo, pone la\n    educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible, y estamos ultimando el\n    texto de los reales decretos de desarrollo de ambas leyes para que las\n    medidas se\u00f1aladas se implanten a la mayor brevedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha flexibilizado la oferta de\n    ense\u00f1anzas de la FP para favorecer la combinaci\u00f3n del estudio y la\n    formaci\u00f3n con la actividad laboral, as\u00ed como se ha consolidado\n    una red de centros de FP, armonizando la oferta de titulaciones, mejorando\n    su calidad y se\u00f1alando el procedimiento para que los centros autorizados\n    para impartir FP puedan tambi\u00e9n ofrecer formaci\u00f3n profesional para el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho posible en 4\u00ba\n    de la ESO la orientaci\u00f3n hacia diferentes modalidades de bachillerato,\n    hacia los diferentes ciclos de formaci\u00f3n profesional de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el reconocimiento rec\u00edproco entre los\n    m\u00f3dulos de los ciclos formativos de grado superior y cr\u00e9ditos de los\n    diferentes estudios de grados universitarios relacionados flexibilizamos\n    claramente el sistema, abrimos puertas, incrementamos la coordinaci\u00f3n y\n    la colaboraci\u00f3n entre empresas, centros de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior y universidades en el \u00e1mbito de los campus de excelencia\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este doble objetivo, impulsar y reformar una\n    formaci\u00f3n profesional y flexibilizar el sistema educativo, pone la\n    educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible, y estamos ultimando el\n    texto de los reales decretos de desarrollo de ambas leyes para que las\n    medidas se\u00f1aladas se implanten a la mayor brevedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este doble objetivo, impulsar y reformar una\n    formaci\u00f3n profesional y flexibilizar el sistema educativo, pone la\n    educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible, y estamos ultimando el\n    texto de los reales decretos de desarrollo de ambas leyes para que las\n    medidas se\u00f1aladas se implanten a la mayor brevedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hemos buscado impulsar y reformar la formaci\u00f3n\n    profesional y adem\u00e1s flexibilizar el sistema educativo agilizando el\n    procedimiento para actualizar y programar las ofertas de FP y adecuarlas\n    a la realidad socioecon\u00f3mica y a las demandas de los distintos sectores\n    productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hemos flexibilizado el sistema educativo,\n    facilitando el acceso a los programas de cualificaci\u00f3n profesional\n    inicial para reducir las tasas de fracaso y de abandono prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este doble objetivo, impulsar y reformar una\n    formaci\u00f3n profesional y flexibilizar el sistema educativo, pone la\n    educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible, y estamos ultimando el\n    texto de los reales decretos de desarrollo de ambas leyes para que las\n    medidas se\u00f1aladas se implanten a la mayor brevedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS LECCIONES QUE EL\n    GOBIERNO EXTRAE DEL ACCIDENTE NUCLEAR EN JAP\u00d3N PARA LA SEGURIDAD DE LAS\n    CENTRALES ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a es un pa\u00eds que cuenta con una instituci\u00f3n de acreditada\n    solvencia en el \u00e1mbito de la seguridad nuclear, el Consejo de Seguridad\n    Nuclear, el CSN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, quiero dejar claro que\n    para el Gobierno la seguridad en materia nuclear, antes y despu\u00e9s de este\n    accidente, es una prioridad absoluta, con independencia de cu\u00e1les sean\n    las lecciones que todos saquemos de esta cat\u00e1strofe y de sus\n    implicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le voy a adelantar una\n    que se tom\u00f3 ayer en colaboraci\u00f3n con el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea con lo debatido ayer en el seno de la Uni\u00f3n Europea, se va a\n    proceder a una revisi\u00f3n de los sistemas de seguridad de todas las\n    centrales en nuestro pa\u00eds para aplicar las lecciones que de este suceso\n    se puedan derivar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero reiterar,\n    se\u00f1or\u00eda, que las centrales en Espa\u00f1a son seguras y que estas medidas se\n    adoptan para garantizar su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE INDUSTRIA QUE\n    LAS DECISIONES DEL GOBIERNO SON LAS ADECUADAS PARA QUE EL SECTOR\n    TUR\u00cdSTICO PUEDA RECUPERAR SU CAPACIDAD DE CRECIMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO PARA IMPULSAR EL DESARROLLO Y LA\n    SOSTENIBILIDAD DE LAS ISLAS CANARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centrales nucleares": [4], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "industria": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En estas circunstancias es m\u00e1s que\n    prioritario articular un conjunto de actuaciones pol\u00edticas que permitan a\n    los ciudadanos y empresas canarias abandonar la situaci\u00f3n de retraso en\n    la que se encuentran y generar un tejido productivo mucho m\u00e1s\n    competitivo, diversificado, innovador y sobre todo sostenible, que no\n    est\u00e9 \u00fanica y exclusivamente basado en el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello y desde\n    finales de 2009, este Gobierno ha puesto en marcha una estrategia\n    integral para fomentar el desarrollo y la sostenibilidad en las islas\n    Canarias, el llamado Plan Canarias tan denostado por el Partido Popular\n    pero tan indispensable para los socialistas canarios y que ha tenido su\n    reflejo normativo incluso en ley con la Ley de Econom\u00eda Sostenible,\n    mediante una disposici\u00f3n adicional espec\u00edfica para la Comunidad Aut\u00f3noma\n    de Canarias; plan integral que ha supuesto una movilizaci\u00f3n de recursos\n    econ\u00f3micos sin precedentes y que sin duda va a contribuir a sentar las\n    bases de cambios cualitativos que producir\u00e1n sus mayores y mejores\n    r\u00e9ditos a largo y medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ante todo mostramos nuestra confianza en este Gobierno en\n    cualquiera de las medidas que se est\u00e9n tomando en materia de seguridad en\n    relaci\u00f3n con las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a estas pol\u00edticas y al impulso que\n    est\u00e1 dando un Gobierno socialista, Canarias podr\u00e1 abandonar un modelo de\n    crecimiento cortoplacista y poco s\u00f3lido que est\u00e1 en el origen de todos\n    los males que acucian a las islas y podr\u00e1 adentrarse en el camino de\n    sostenibilidad y progreso, un camino que se ha dirigido especialmente por\n    el Ministerio de Industria y que est\u00e1 relacionado no solamente con las\n    pol\u00edticas sectoriales sino adem\u00e1s con nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ante todo mostramos nuestra confianza en este Gobierno en\n    cualquiera de las medidas que se est\u00e9n tomando en materia de seguridad en\n    relaci\u00f3n con las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    MINISTRO QUE LA DECISI\u00d3N DEL EJECUTIVO DE VENDER PARTE DE LA EMPRESA\n    P\u00daBLICA AENA CUENTA CON EL NECESARIO RESPALDO SOCIAL E INSTITUCIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... AENA\n    seguir\u00e1 siendo una empresa p\u00fablica, se garantizar\u00e1n los derechos de los\n    trabajadores, se garantizar\u00e1 la estabilidad en el empleo; vamos a ir a un\n    r\u00e9gimen concesional para mejorar la capacidad de competir en un marco\n    global; estamos rebajando las tasas aeroportuarias y las tasas de\n    navegaci\u00f3n para incrementar el potencial de un sector que es estrat\u00e9gico\n    para Espa\u00f1a, porque el turismo es estrat\u00e9gico, es un motor de nuestra\n    econom\u00eda, y solo con tasas m\u00e1s competitivas podremos seguir impulsando su\n    crecimiento y su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente lo que ustedes querr\u00edan es\n    privatizar AENA y que AENA no siguiera siendo una empresa p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... AENA\n    seguir\u00e1 siendo una empresa p\u00fablica, se garantizar\u00e1n los derechos de los\n    trabajadores, se garantizar\u00e1 la estabilidad en el empleo; vamos a ir a un\n    r\u00e9gimen concesional para mejorar la capacidad de competir en un marco\n    global; estamos rebajando las tasas aeroportuarias y las tasas de\n    navegaci\u00f3n para incrementar el potencial de un sector que es estrat\u00e9gico\n    para Espa\u00f1a, porque el turismo es estrat\u00e9gico, es un motor de nuestra\n    econom\u00eda, y solo con tasas m\u00e1s competitivas podremos seguir impulsando su\n    crecimiento y su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se vendi\u00f3 que\n    se iba a hacer un gran ejercicio de austeridad minorando en 15 por ciento\n    la cantidad m\u00e1xima que pod\u00eda gastar cada formaci\u00f3n pol\u00edtica en campa\u00f1a\n    electoral, que se iba a limitar a dos semanas de campa\u00f1a las inserciones\n    en anuncios en medios de comunicaci\u00f3n y la exhibici\u00f3n de vallas y\n    carteler\u00eda electoral en las calles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE LA PRESIDENCIA QUE LOS M\u00c1S DE 500.000 EMPLEOS\n    DESTRUIDOS DESDE LA APROBACI\u00d3N DE LA REFORMA LABORAL JUSTIFICAN LOS\n    ARGUMENTOS DE LOS QUE EN SU MOMENTO LA CRITICAMOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, va a hacer un a\u00f1o desde que el Gobierno aprob\u00f3 un real\n    decreto-ley de reforma laboral que se tramit\u00f3 como ley y que naci\u00f3\n    hu\u00e9rfano de apoyos, ni acuerdo social ni acuerdo pol\u00edtico; el Partido\n    Socialista se qued\u00f3 solo, nadie, ni patronal ni sindicatos ni grupos\n    pol\u00edticos nos cre\u00edmos aquel texto cosm\u00e9tico, superficial e improvisado,\n    ni siquiera se lo crey\u00f3 el ministro de Trabajo, f\u00edjese usted, que\n    respald\u00f3 con su presencia la convocatoria de la manifestaci\u00f3n de la\n    huelga general contra esta norma, lo que muy coherentemente supuso sin\n    duda un m\u00e9rito para sustituir al se\u00f1or Corbacho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Ech\u00e1niz, con\n    mucho gusto respondo a la pregunta que usted plantea al ministro de\n    Trabajo se\u00f1al\u00e1ndole que no son 500.000, son 400.000 aproximadamente los\n    parados en que se ha incrementado nuestra poblaci\u00f3n laboral en los\n    \u00faltimos ocho meses, pero d\u00e9jeme que le diga algo que tambi\u00e9n usted conoce\n    bien, y es que no es una reforma laboral la que genera el paro, como\n    usted sugiere; decir eso, como usted ha planteado en su pregunta, no\n    solamente es simplista y demag\u00f3gico, sobre todo es falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral lo que\n    pretende es que cuando haya crecimiento econ\u00f3mico -ojal\u00e1 que sea pronto y\n    esperamos que sea este a\u00f1o- el mercado laboral permita contratar m\u00e1s y\n    mejor, es decir, que haya m\u00e1s empleo con el crecimiento econ\u00f3mico y que\n    ese empleo sea mejor, es decir, m\u00e1s estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa reforma laboral este\n    Gobierno la apoy\u00f3 y sigue creyendo firmemente que es el instrumento\n    adecuado para que eso ocurra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Ech\u00e1niz, con\n    mucho gusto respondo a la pregunta que usted plantea al ministro de\n    Trabajo se\u00f1al\u00e1ndole que no son 500.000, son 400.000 aproximadamente los\n    parados en que se ha incrementado nuestra poblaci\u00f3n laboral en los\n    \u00faltimos ocho meses, pero d\u00e9jeme que le diga algo que tambi\u00e9n usted conoce\n    bien, y es que no es una reforma laboral la que genera el paro, como\n    usted sugiere; decir eso, como usted ha planteado en su pregunta, no\n    solamente es simplista y demag\u00f3gico, sobre todo es falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que crea\n    paro desgraciadamente es la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [3, 4], "formaci\u00f3n": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Les dijimos que\n    sin reformar la flexibilidad interna de las empresas, la negociaci\u00f3n\n    colectiva, la formaci\u00f3n para el empleo, el tratamiento a las pymes y sin\n    generar confianza habr\u00eda m\u00e1s parados y as\u00ed ha sido; hoy hay 500.000\n    parados m\u00e1s gracias o a pesar de la reforma laboral, porque ustedes no\n    escuchan nunca, se\u00f1or J\u00e1uregui, y un a\u00f1o despu\u00e9s se han inventado un\n    contrato temporal a tiempo parcial sin cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    que aun empeora m\u00e1s las cosas y cuya contribuci\u00f3n a la creaci\u00f3n de empleo\n    precario va a ser absolutamente p\u00edrrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estos fracasos, esta pol\u00edtica laboral fracasada que ya\n    pagan casi 5 millones de trabajadores demuestra que ustedes no son\n    capaces de dar respuesta ni soluciones a los graves problemas de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les dijimos que\n    sin reformar la flexibilidad interna de las empresas, la negociaci\u00f3n\n    colectiva, la formaci\u00f3n para el empleo, el tratamiento a las pymes y sin\n    generar confianza habr\u00eda m\u00e1s parados y as\u00ed ha sido; hoy hay 500.000\n    parados m\u00e1s gracias o a pesar de la reforma laboral, porque ustedes no\n    escuchan nunca, se\u00f1or J\u00e1uregui, y un a\u00f1o despu\u00e9s se han inventado un\n    contrato temporal a tiempo parcial sin cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    que aun empeora m\u00e1s las cosas y cuya contribuci\u00f3n a la creaci\u00f3n de empleo\n    precario va a ser absolutamente p\u00edrrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, fueron exactamente ustedes los que dijeron que esta\n    reforma laboral crear\u00eda empleo, ustedes no pueden decir que nosotros no\n    les dijimos lo contrario, que les avisamos que su obsesi\u00f3n por el\n    despido, por abaratar y facilitar el despido, incluso subsidiando\n    despidos improcedentes con fondos p\u00fablicos, no solo no aumentar\u00eda la\n    contrataci\u00f3n sino que habr\u00eda m\u00e1s despidos, y as\u00ed ha sido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les dijimos que\n    sin reformar la flexibilidad interna de las empresas, la negociaci\u00f3n\n    colectiva, la formaci\u00f3n para el empleo, el tratamiento a las pymes y sin\n    generar confianza habr\u00eda m\u00e1s parados y as\u00ed ha sido; hoy hay 500.000\n    parados m\u00e1s gracias o a pesar de la reforma laboral, porque ustedes no\n    escuchan nunca, se\u00f1or J\u00e1uregui, y un a\u00f1o despu\u00e9s se han inventado un\n    contrato temporal a tiempo parcial sin cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    que aun empeora m\u00e1s las cosas y cuya contribuci\u00f3n a la creaci\u00f3n de empleo\n    precario va a ser absolutamente p\u00edrrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les dijimos que\n    sin reformar la flexibilidad interna de las empresas, la negociaci\u00f3n\n    colectiva, la formaci\u00f3n para el empleo, el tratamiento a las pymes y sin\n    generar confianza habr\u00eda m\u00e1s parados y as\u00ed ha sido; hoy hay 500.000\n    parados m\u00e1s gracias o a pesar de la reforma laboral, porque ustedes no\n    escuchan nunca, se\u00f1or J\u00e1uregui, y un a\u00f1o despu\u00e9s se han inventado un\n    contrato temporal a tiempo parcial sin cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    que aun empeora m\u00e1s las cosas y cuya contribuci\u00f3n a la creaci\u00f3n de empleo\n    precario va a ser absolutamente p\u00edrrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame, eso s\u00ed, pedirle al menos que le explique al\n    presidente del Gobierno, al se\u00f1or Zapatero, por si acaso, que en Espa\u00f1a\n    la pr\u00e1ctica legal no es pagar en negro, es dar de alta en la Seguridad\n    Social a quienes trabajan en el r\u00e9gimen de empleados del hogar, para\n    cotizar, para que puedan tener derechos sociales, se\u00f1or ministro, como el\n    seguro de accidentes o como para poder tener una pensi\u00f3n en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "paro": [4], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y se lo\n    digo a ustedes con todo sentimiento, porque este pa\u00eds tiene que hacer una\n    serie de cosas para afrontar la situaci\u00f3n tan cr\u00edtica que vive la\n    econom\u00eda mundial y la nuestra, y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    son, se\u00f1or\u00eda, los campeones de la nada, son los campeones de no hacer\n    nada, y yo creo que hay que decir que este Gobierno hace lo que Espa\u00f1a\n    necesita para que Espa\u00f1a recupere econom\u00eda y cree empleo, lo que hay que\n    hacer, lo que Espa\u00f1a necesita, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes le he dicho que esto que\n    usted hace de relacionar reforma laboral con paro es demag\u00f3gico,\n    simplista y falso, ahora le digo, adem\u00e1s, que es irresponsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas cosas las est\u00e1\n    haciendo este Gobierno, son reformas que este pa\u00eds tiene que hacer, la\n    reforma laboral, la reforma de la estabilidad de las pensiones, la\n    reforma de la negociaci\u00f3n colectiva, la consolidaci\u00f3n del gasto, la\n    reforma del sector financiero y la reforma del sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes le he dicho que esto que\n    usted hace de relacionar reforma laboral con paro es demag\u00f3gico,\n    simplista y falso, ahora le digo, adem\u00e1s, que es irresponsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "ley general": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS MOTIVOS PARA DESTITUIR AL\n    DIRECTOR GENERAL DE SALUD P\u00daBLICA AL MISMO TIEMPO QUE SE PRESENTABA EN\n    CONSEJO DE MINISTROS EL ANTEPROYECTO DE LEY GENERAL DE SALUD P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS MOTIVOS PARA DESTITUIR AL\n    DIRECTOR GENERAL DE SALUD P\u00daBLICA AL MISMO TIEMPO QUE SE PRESENTABA EN\n    CONSEJO DE MINISTROS EL ANTEPROYECTO DE LEY GENERAL DE SALUD P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "ley general": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, resulta llamativo que el director\n    general de Salud P\u00fablica haya sido cesado con unas horas de diferencia de\n    la consideraci\u00f3n por parte del Consejo de Ministros del anteproyecto de\n    ley general de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, resulta llamativo que el director\n    general de Salud P\u00fablica haya sido cesado con unas horas de diferencia de\n    la consideraci\u00f3n por parte del Consejo de Ministros del anteproyecto de\n    ley general de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3, 4, 5, 6, 7], "salud": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed hay una\n    circunstancia que usted evidentemente conoce y es que precisamente la\n    persona que fue cesada dijo que usted en cuatro meses no hab\u00eda tenido la\n    deferencia de despachar con \u00e9l, a lo largo de su ejercicio como ministra\n    -esto marca el punto de inter\u00e9s que usted concede a esas cuestiones-, y\n    adem\u00e1s ha dicho otra cosa mucho m\u00e1s grave, y es que se estaba adelgazando\n    el sistema de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds dependiendo del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiero decirles que, aunque usted considere que esto es\n    la verdad del cesado, es una verdad que es absolutamente congruente con\n    la realidad, pero, adem\u00e1s, congruente con otras declaraciones como, por\n    ejemplo, de miembros de la Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina Familiar y\n    Comunitaria o de la poco sospechosa Asociaci\u00f3n de Defensa de la Salud\n    P\u00fablica, donde se est\u00e1 diciendo que usted no est\u00e1 prestando a su\n    departamento, al departamento de Sanidad, la atenci\u00f3n que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no\n    tiene respuestas ni para el d\u00e9ficit sanitario que tiene nuestro pa\u00eds, m\u00e1s\n    de 12.000 millones de euros en efectos pendientes de pago en el Sistema\n    Nacional de Salud, ni para las nuevas pol\u00edticas de prevenci\u00f3n ni mucho\n    menos para lo que es el aumento de la calidad y de la equidad de nuestro\n    sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiero decirles que, aunque usted considere que esto es\n    la verdad del cesado, es una verdad que es absolutamente congruente con\n    la realidad, pero, adem\u00e1s, congruente con otras declaraciones como, por\n    ejemplo, de miembros de la Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina Familiar y\n    Comunitaria o de la poco sospechosa Asociaci\u00f3n de Defensa de la Salud\n    P\u00fablica, donde se est\u00e1 diciendo que usted no est\u00e1 prestando a su\n    departamento, al departamento de Sanidad, la atenci\u00f3n que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esto es\n    verdaderamente significativo del papel pol\u00edtico que usted est\u00e1\n    desempe\u00f1ando como ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el se\u00f1or Zapatero nos ha dispensado\n    el nombramiento de cuatro ministros de Sanidad en seis a\u00f1os y yo creo que\n    efectivamente al final ha dado con la soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n es nombrar a\n    un presunto ministro de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un presunto vicepresidente, un\n    presunto ministro de Fomento, tenemos tambi\u00e9n una presunta ministra de\n    Sanidad que no est\u00e1 prestando atenci\u00f3n a lo que es el sistema universal\n    que nos ata\u00f1e a todos los espa\u00f1oles y a un sistema imprescindible para la\n    cohesi\u00f3n de nuestro Estado de bienestar y de nuestro progreso como\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3, 4, 5], "salud": [0, 1], "ley general": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero lo cierto es que\n    usted no ha hablado de lo importante, que la semana pasada se aprob\u00f3 el\n    anteproyecto de ley general de salud p\u00fablica -por la que hay otros\n    compa\u00f1eros\n    que s\u00ed se interesan-, que vamos a llevar al Consejo de Ministros en las\n    pr\u00f3ximas semanas nuevas leyes que ustedes nunca hicieron y que son una\n    demanda de los ciudadanos y ciudadanas, lo que evidencia que aqu\u00ed lo\n    \u00fanico que hay es una presunta oposici\u00f3n y que, por su forma de trabajar y\n    por su irresponsabilidad, seguir\u00e1 siendo presunta y oposici\u00f3n, porque as\u00ed\n    jam\u00e1s llegar\u00e1n al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras ustedes hacen debate partidista\n    sobre la sanidad, algo que jam\u00e1s hubiera pensado, este Gobierno va a\n    seguir gobernando, va a seguir aprobando medidas, como la\n    universalizaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud, va a aprobar una ley de\n    cuidados paliativos, va a desarrollar esa ley de salud p\u00fablica y va a\n    seguir trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, reconozco que cuando vi la pregunta me sorprendi\u00f3, porque jam\u00e1s\n    se me hubiera ocurrido a m\u00ed preguntarle a la anterior ministra de Sanidad\n    del Partido Popular por qu\u00e9 cambio a nueve directores generales en tan\n    solo dos a\u00f1os, en un ministerio que ten\u00eda menos competencias que el que\n    yo presido, pero ahora lo entiendo todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quieren hacer de un\n    pilar fundamental del Estado del bienestar, de la sanidad, algo del\n    debate partidista y de su forma de entender la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted aqu\u00ed hubiera\n    dado hoy datos de la falta de evidencias o de compromisos pol\u00edticos del\n    Ministerio de Sanidad tendr\u00eda que preocuparme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras ustedes hacen debate partidista\n    sobre la sanidad, algo que jam\u00e1s hubiera pensado, este Gobierno va a\n    seguir gobernando, va a seguir aprobando medidas, como la\n    universalizaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud, va a aprobar una ley de\n    cuidados paliativos, va a desarrollar esa ley de salud p\u00fablica y va a\n    seguir trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo cierto es que\n    usted no ha hablado de lo importante, que la semana pasada se aprob\u00f3 el\n    anteproyecto de ley general de salud p\u00fablica -por la que hay otros\n    compa\u00f1eros\n    que s\u00ed se interesan-, que vamos a llevar al Consejo de Ministros en las\n    pr\u00f3ximas semanas nuevas leyes que ustedes nunca hicieron y que son una\n    demanda de los ciudadanos y ciudadanas, lo que evidencia que aqu\u00ed lo\n    \u00fanico que hay es una presunta oposici\u00f3n y que, por su forma de trabajar y\n    por su irresponsabilidad, seguir\u00e1 siendo presunta y oposici\u00f3n, porque as\u00ed\n    jam\u00e1s llegar\u00e1n al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le dije en una ocasi\u00f3n que para\n    el Partido Popular el culpable de la muerte de una mujer, sin duda es\n    aquel que acaba con su vida, pero ustedes son Gobierno y los espa\u00f1oles,\n    sobre todo las mujeres, en esta al igual que en otras cuestiones,\n    esperamos de ustedes responsabilidad y eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora Moneo, efectivamente la lucha contra la violencia de g\u00e9nero es una\n    responsabilidad y un compromiso de todos, desde luego del Gobierno de\n    Espa\u00f1a y de esta ministra, tambi\u00e9n de todos los ministros que, por\n    cierto, trabajan conmigo todos los d\u00edas para a\u00f1adir medidas nuevas, lo es\n    de las Fuerza y Cuerpos de Seguridad del Estado, de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, de los ayuntamientos, de las organizaciones de mujeres, que\n    hacen una gran labor, de los medios de comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n de su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora Moneo, efectivamente la lucha contra la violencia de g\u00e9nero es una\n    responsabilidad y un compromiso de todos, desde luego del Gobierno de\n    Espa\u00f1a y de esta ministra, tambi\u00e9n de todos los ministros que, por\n    cierto, trabajan conmigo todos los d\u00edas para a\u00f1adir medidas nuevas, lo es\n    de las Fuerza y Cuerpos de Seguridad del Estado, de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, de los ayuntamientos, de las organizaciones de mujeres, que\n    hacen una gran labor, de los medios de comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n de su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Mire, las cifras que\n    arroja este a\u00f1o 2011 nos hacen pensar que podemos estar ante uno de los\n    a\u00f1os m\u00e1s nefastos en lo que a violencia de g\u00e9nero se refiere: catorce\n    mujeres muertas -catorce, se\u00f1ora ministra-; solo tres hab\u00edan denunciado y\n    solo tres ten\u00edan una orden de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es eficacia, se\u00f1ora\n    ministra, porque cuando todos los grupos apoyamos esta ley, lo hicimos\n    para acabar con la violencia de g\u00e9nero, empezando por lo m\u00e1s urgente,\n    acabar con el n\u00famero de mujeres muertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esconderse detr\u00e1s de cifras, como hizo ayer la secretaria de Pol\u00edticas de\n    Igualdad, evitar el debate, eludir responsabilidades y sobre todo\n    intentar amordazar al principal partido de la oposici\u00f3n cada vez que le\n    preguntamos por la violencia de g\u00e9nero, no va a terminar con el n\u00famero de\n    mujeres muertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    mujeres no se sienten seguras ante la denuncia, porque desgraciadamente\n    muchos de los mecanismos de protecci\u00f3n han fallado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la cuesti\u00f3n es c\u00f3mo\n    piensan proteger a las mujeres, c\u00f3mo piensan hacerlo si son incapaces de\n    reconocer su mala gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda\n    que usted dejara de utilizar en el debate partidista la lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero, porque jam\u00e1s se le ocurrir\u00eda a nadie culpar al\n    Gobierno, a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado o a cualquier\n    otra instituci\u00f3n de un asesinato de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay una cosa que me sorprende,\n    porque usted habla de cifras cuando quiere, y yo me pregunto por qu\u00e9\n    nunca habla de los 5.000 maltratadores que hay en prisi\u00f3n, por qu\u00e9 nunca\n    habla de los 380 millones que para 2011 este Gobierno destina a la lucha\n    contra la violencia de g\u00e9nero, por qu\u00e9 nunca habla de las 35.000 v\u00edctimas\n    que reciben ayudas econ\u00f3micas y de las casi 3.000 que reciben contratos\n    bonificados y que antes no recib\u00edan, por qu\u00e9 nunca habla de las 95.000\n    mujeres que protegemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "ley general": [9], "seguridad": [8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ahora vamos a hablar de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe,\n    uno de los objetivos prioritarios a conseguir por un gobierno que se\n    precie debe ser la salud p\u00fablica, esto es, la protecci\u00f3n de la salud a\n    nivel poblacional, entendiendo el t\u00e9rmino salud como el bienestar f\u00edsico,\n    ps\u00edquico y social y no solo como la ausencia de enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El derecho a\n    la protecci\u00f3n de la salud viene recogido en nuestra Constituci\u00f3n en su\n    art\u00edculo 43, encomendando a los poderes p\u00fablicos organizar y tutelar la\n    salud p\u00fablica a trav\u00e9s de medidas preventivas y de las prestaciones y\n    servicios necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo ha puesto en evidencia que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    la Ley General de Sanidad, este derecho exige una norma que especifique\n    los derechos y deberes de los ciudadanos por lo que respecta a los\n    asuntos de prevenci\u00f3n, promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de la salud y que contenga\n    previsiones b\u00e1sicas que garanticen que se consiga un mayor nivel de salud\n    de la poblaci\u00f3n residente en Espa\u00f1a mediante la prestaci\u00f3n de servicios\n    de prevenci\u00f3n de la enfermedad, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud de\n    mayor calidad, seguridad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos considerar, como as\u00ed se\n    se\u00f1ala en el informe Sespas, que en estos momentos los grandes retos que\n    la salud p\u00fablica debe abordar son, entre otros, las desigualdades\n    sociales en salud y sus determinantes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la ausencia de\n    una norma que espec\u00edficamente articule y ordene la organizaci\u00f3n y\n    caracter\u00edsticas b\u00e1sicas de la salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds es una\n    dificultad a\u00f1adida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea, el Gobierno, consciente de que para afrontar los\n    problemas de la salud p\u00fablica actual requiere la consideraci\u00f3n de la\n    salud como uno de los resultados de las diversas pol\u00edticas e\n    intervenciones en todos los niveles de Gobierno, aprob\u00f3 el pasado 4 de\n    marzo el anteproyecto de ley de salud p\u00fablica a propuesta de su\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo ha puesto en evidencia que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    la Ley General de Sanidad, este derecho exige una norma que especifique\n    los derechos y deberes de los ciudadanos por lo que respecta a los\n    asuntos de prevenci\u00f3n, promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de la salud y que contenga\n    previsiones b\u00e1sicas que garanticen que se consiga un mayor nivel de salud\n    de la poblaci\u00f3n residente en Espa\u00f1a mediante la prestaci\u00f3n de servicios\n    de prevenci\u00f3n de la enfermedad, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud de\n    mayor calidad, seguridad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo ha puesto en evidencia que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    la Ley General de Sanidad, este derecho exige una norma que especifique\n    los derechos y deberes de los ciudadanos por lo que respecta a los\n    asuntos de prevenci\u00f3n, promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de la salud y que contenga\n    previsiones b\u00e1sicas que garanticen que se consiga un mayor nivel de salud\n    de la poblaci\u00f3n residente en Espa\u00f1a mediante la prestaci\u00f3n de servicios\n    de prevenci\u00f3n de la enfermedad, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud de\n    mayor calidad, seguridad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo ha puesto en evidencia que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    la Ley General de Sanidad, este derecho exige una norma que especifique\n    los derechos y deberes de los ciudadanos por lo que respecta a los\n    asuntos de prevenci\u00f3n, promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de la salud y que contenga\n    previsiones b\u00e1sicas que garanticen que se consiga un mayor nivel de salud\n    de la poblaci\u00f3n residente en Espa\u00f1a mediante la prestaci\u00f3n de servicios\n    de prevenci\u00f3n de la enfermedad, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud de\n    mayor calidad, seguridad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "seguridad": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como muy bien ha dicho, el dise\u00f1o de nuestras propias ciudades, el agua\n    que bebemos, nuestra alimentaci\u00f3n, los estilos de vida o el aire que\n    respiramos, por poner algunos ejemplos, son elementos claves en la salud,\n    entendida como el bienestar f\u00edsico, ps\u00edquico y social de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este anteproyecto, que en breve podr\u00e1 trabajar esta C\u00e1mara y que\n    estoy convencida de que todav\u00eda se enriquecer\u00e1 m\u00e1s, pretendemos poner\n    en pr\u00e1ctica, precisamente, este enfoque global, un enfoque amplio,\n    transversal, de los factores y de las actuaciones que inciden en nuestra\n    salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, el texto propone la elaboraci\u00f3n de una estrategia de\n    salud p\u00fablica que definir\u00e1 las \u00e1reas de actuaci\u00f3n y los factores\n    condicionantes de la salud y tambi\u00e9n establecer\u00e1 una autoridad sanitaria\n    para ejercer las funciones de seguimiento y control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este proyecto,\n    adem\u00e1s, incluye la creaci\u00f3n del sistema de informaci\u00f3n en salud p\u00fablica\n    para la elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas desde una perspectiva amplia e\n    interdisciplinaria y contempla la evaluaci\u00f3n de estas pol\u00edticas\n    aplicadas, lo que nos va a situar en el grupo de los pa\u00edses m\u00e1s avanzados\n    en cuanto a an\u00e1lisis de prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n de nuestra calidad de\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este\n    nuevo enfoque de planificaci\u00f3n va a tener un efecto palpable de mejora de\n    la salud de la poblaci\u00f3n y de su esperanza de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducir\u00e1 actuaciones\n    sanitarias innecesarias y nuestra salud p\u00fablica ganar\u00e1 en eficiencia y\n    ahorro de recursos sin perder ni calidad ni equidad en las prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supondr\u00e1 adem\u00e1s un paso m\u00e1s en la coordinaci\u00f3n de recursos, en la\n    prevenci\u00f3n, en la protecci\u00f3n y en la promoci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro de los retos que afronta esta ley es el referente a la seguridad\n    sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [8, 9, 10], "empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [4, 5, 6], "industria": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas han tenido\n    tradicionalmente un papel poco activo en materia de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, toda esta situaci\u00f3n ha\n    llevado a que muchos de nuestros empresarios se pregunten si ellos pueden\n    innovar o esto solo est\u00e1 reservado a las grandes empresas del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dise\u00f1\u00f3 un\n    programa espec\u00edfico que fue el programa de apoyo a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas innovadoras, programa Innoempresa, cuyos resultados\n    deber\u00edamos poner en valor: 15.000 proyectos, 30.000 empresas beneficiadas\n    y una movilizaci\u00f3n de recursos de cerca de 900 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contamos con una nueva estrategia y con un nuevo\n    impulso en el marco del acuerdo econ\u00f3mico-social a favor de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas innovadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas han tenido\n    tradicionalmente un papel poco activo en materia de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dise\u00f1\u00f3 un\n    programa espec\u00edfico que fue el programa de apoyo a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas innovadoras, programa Innoempresa, cuyos resultados\n    deber\u00edamos poner en valor: 15.000 proyectos, 30.000 empresas beneficiadas\n    y una movilizaci\u00f3n de recursos de cerca de 900 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contamos con una nueva estrategia y con un nuevo\n    impulso en el marco del acuerdo econ\u00f3mico-social a favor de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas innovadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n dise\u00f1\u00f3 hace ya\n    algunos a\u00f1os una estrategia industrial -que no ten\u00edamos; por no tener no\n    ten\u00edamos ni Ministerio de Industria- y unos objetivos en el marco del\n    programa nacional de reformas y en el Plan nacional de I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas han tenido\n    tradicionalmente un papel poco activo en materia de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dise\u00f1\u00f3 un\n    programa espec\u00edfico que fue el programa de apoyo a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas innovadoras, programa Innoempresa, cuyos resultados\n    deber\u00edamos poner en valor: 15.000 proyectos, 30.000 empresas beneficiadas\n    y una movilizaci\u00f3n de recursos de cerca de 900 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contamos con una nueva estrategia y con un nuevo\n    impulso en el marco del acuerdo econ\u00f3mico-social a favor de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas innovadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5], "peque\u00f1as": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en el marco del acuerdo alcanzado con patronal y sindicatos el\n    pasado 2 de febrero, y para asegurar precisamente que nuestras empresas\n    innovadoras afronten en mejores condiciones la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    hemos anunciado diez nuevas medidas que pondremos en marcha de forma\n    inmediata a trav\u00e9s del Centro para el Desarrollo Tecnol\u00f3gico Industrial,\n    CDTI, y que resumir\u00e9 a continuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el nuevo programa Impronta, dotado con 120 millones de\n    euros, financiar\u00e1 consorcios de investigaci\u00f3n de tama\u00f1o m\u00ednimo de 15\n    millones de euros en cuatro a\u00f1os y con medidas especiales para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sexto y s\u00e9ptimo lugar, y para\n    facilitar\n    el acceso a las ayudas del CDTI y la planificaci\u00f3n de las empresas, el\n    CDTI se ha comprometido a evaluar y resolver todas las solicitudes en un\n    plazo m\u00e1ximo de tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n designaremos un gestor personalizado\n    a cada una de nuestras empresas para ayudarles en ese itinerario que\n    usted se\u00f1alaba y poder as\u00ed ser m\u00e1s eficientes en la b\u00fasqueda y\n    utilizaci\u00f3n de nuestras ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como novena medida hemos decidido\n    prorrogar durante el a\u00f1o 2011 la exenci\u00f3n de exigencia de avales y\n    garant\u00edas para nuestras peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en d\u00e9cimo y \u00faltimo lugar,\n    nos hemos comprometido a fomentar las actuaciones de compra p\u00fablica y de\n    capital riesgo con la reflexi\u00f3n y la ayuda de CEOE y Cepyme, y pondremos\n    en marcha en las pr\u00f3ximas semanas todo ello de acuerdo con lo previsto en\n    la Ley de Econom\u00eda Sostenible y en la estrategia estatal de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el nuevo programa Impronta, dotado con 120 millones de\n    euros, financiar\u00e1 consorcios de investigaci\u00f3n de tama\u00f1o m\u00ednimo de 15\n    millones de euros en cuatro a\u00f1os y con medidas especiales para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como novena medida hemos decidido\n    prorrogar durante el a\u00f1o 2011 la exenci\u00f3n de exigencia de avales y\n    garant\u00edas para nuestras peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el nuevo programa Impronta, dotado con 120 millones de\n    euros, financiar\u00e1 consorcios de investigaci\u00f3n de tama\u00f1o m\u00ednimo de 15\n    millones de euros en cuatro a\u00f1os y con medidas especiales para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6], "industria": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno proviene de las\n    empresas p\u00fablicas o del ingreso fiscal que suponen las loter\u00edas, porque\n    no me dir\u00e1 usted que no supone una gran riqueza para el Estado en este\n    caso la operaci\u00f3n de una renta perpetua por parte de ambas entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran sectores estrat\u00e9gicos, input b\u00e1sicos\n    para la producci\u00f3n del resto de los sectores econ\u00f3micos, y le puedo\n    hablar del sector el\u00e9ctrico, le puedo hablar del sector\n    telecomunicaciones y le puedo hablar de los hidrocarburos -me refiero a\n    las grandes privatizaciones-; luego hab\u00eda unos restos que quedaban de un\n    proceso de absorci\u00f3n de empresas por parte del sector p\u00fablico en los a\u00f1os\n    setenta procedentes de sectores en crisis pero que evidentemente no\n    ten\u00edan por qu\u00e9 estar dentro del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hizo despu\u00e9s de que ustedes se fuesen del\n    Gobierno, y hoy en d\u00eda tenemos las empresas que tenemos en Espa\u00f1a\n    procedentes del sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De muchas de ellas presumimos a diario y\n    con raz\u00f3n, porque son grandes empresas multinacionales que lo fueron a\n    ra\u00edz de su verdadera privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntas empresas de m\u00f3viles hay en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno y\n    ministra de Econom\u00eda y Hacienda hace gestos al orador.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno y ministra de\n    Econom\u00eda y Hacienda hace gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, hubo una participaci\u00f3n\n    privada en el caso de Telef\u00f3nica, y fue muy notable en la \u00e9poca de Luis\n    Solana, en la que \u00e9l era amo y se\u00f1or de la empresa como persona designada\n    por el propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno es por bloques porque es una\n    industria de red y usted sabe que no se puede vender de uno en uno as\u00ed\n    como as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojo, no es rentable el punto porque una industria de red se concibe en su\n    conjunto y eso usted lo debe saber perfectamente bien, como el se\u00f1or\n    Blanco, es decir no existe una cosa como un aeropuerto rentable; existe\n    una red rentable o una red no rentable, una red eficiente o una red no\n    eficiente porque para que los aviones aterricen en Madrid o en Barcelona,\n    que son los dos puntos m\u00e1s rentables, tendr\u00e1n que despegar de alg\u00fan sitio\n    que a lo mejor no es tan rentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4], "seguridad": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted la ha querido\n    presentar ahora como una pol\u00edtica liberalizadora consecuente con ese\n    marchamo de liberales que tanto les gusta exhibir, pero la pol\u00edtica\n    respondi\u00f3 a lo que ustedes son de verdad, conservadores, profundamente\n    conservadores porque lo \u00fanico que les gui\u00f3 en esa pol\u00edtica de\n    privatizaciones era conservar el poder, el poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico,\n    que personas afines al Partido Popular se hicieran con los resortes de\n    las empresas privatizadas y pudieran ustedes as\u00ed conservar y defender\n    todo su entramando de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello acompa\u00f1ado de medidas, mejor\n    dicho no medidas, dirigidas a proteger a esas empresas para perpetuar\n    posiciones privilegiadas en contra del mercado y, desde luego, de los\n    intereses de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, privatizaron ustedes antes de\n    cambiar las normas de competencia, antes de adoptar medidas de verdadera\n    liberalizaci\u00f3n de los mercados y se limitaron a sustituir un monopolio\n    p\u00fablico por un monopolio privado, perpetuando la situaci\u00f3n de\n    exclusividad o la posici\u00f3n dominante de las empresas en detrimento de una\n    competencia efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren hablamos\n    de las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del suelo, que tan nefasto resultado\n    han tenido en el empleo y la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed tienen ustedes, por ejemplo,\n    el famoso art\u00edculo 21 de la Ley \u00d3mnibus, y van a tener seguramente la\n    oportunidad de decir si verdaderamente quieren eliminar la\n    contingentaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda cuando traigamos la ley de servicios\n    profesionales a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso forma parte de ese conjunto de mitos\n    y leyendas que, a fuerza de repetirlas una y otra vez, han terminado por\n    cre\u00e9rselas ustedes mismos, como esas otras de la Seguridad Social en\n    quiebra o que gracias a sus medidas conseguimos incorporarnos al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mandato comunitario que se refiere a los reglamentos que\n    regulan el cielo \u00fanico europeo exige la diferenciaci\u00f3n entre los agentes\n    que intervienen en la navegaci\u00f3n a\u00e9rea y la gesti\u00f3n aeroportuaria, y\n    distingue as\u00ed entre los \u00f3rganos reguladores, la autoridad de supervisi\u00f3n\n    de la seguridad y los proveedores de servicios aeroportuarios o de\n    navegaci\u00f3n a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas medidas ya las hemos llevado a cabo,\n    dirigidas todas ellas hacia la mejora de la seguridad, de la\n    liberalizaci\u00f3n, de la eficiencia econ\u00f3mica y de la reducci\u00f3n de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la\n    Ley 9/2010, de 14 de abril, de prestaci\u00f3n de los servicios de tr\u00e1nsito\n    a\u00e9reo; el Real Decreto-ley de actuaciones en el \u00e1mbito fiscal, laboral y\n    liberalizadoras, al que usted se ha referido; y la ley que establece un\n    programa de seguridad operacional del Estado y que modifica la Ley de\n    Seguridad A\u00e9rea que recientemente ha aprobado esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Loter\u00edas\n    tiene previsto un ingreso de 2.700 millones de euros este a\u00f1o, m\u00e1s o\n    menos algo similar a lo del a\u00f1o pasado y como mucho ha variado unos 100\n    millones de euros respecto a la situaci\u00f3n m\u00e1s boyante de nuestra\n    econom\u00eda; es decir, es un ingreso muy estable, mucho m\u00e1s estable que el\n    que tienen el resto de los ingresos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s o menos nos tendr\u00edan que dar cerca de 50.000\n    millones de euros (La se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno y\n    ministra de Econom\u00eda y Hacienda, Salgado M\u00e9ndez, hace gestos negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno y\n    ministra de Econom\u00eda y Hacienda, Salgado M\u00e9ndez, hace gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y eso no fue por la\n    liberalizaci\u00f3n que el Partido Popular hab\u00eda asociado a esos sectores sino\n    por la expansi\u00f3n internacional de esas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, el\n    m\u00e9rito ha sido de las empresas, ustedes no han hecho nada para eliminar\n    de verdad los cors\u00e9s que sigue teniendo todav\u00eda nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, el\n    m\u00e9rito ha sido de las empresas, ustedes no han hecho nada para eliminar\n    de verdad los cors\u00e9s que sigue teniendo todav\u00eda nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, quiero decirle que los ingresos de la loter\u00eda\n    suben de manera muy moderada, en este \u00faltimo a\u00f1o \u00fanicamente un uno por\n    ciento y en el a\u00f1o anterior tambi\u00e9n una cifra bastante inferior al 3 por\n    ciento, y en un entorno de competencia como el que vamos a crear con la\n    ley del juego que va a entrar ya en este Congreso para su tramitaci\u00f3n,\n    desde luego los ingresos que vamos a tener van a ser seguramente\n    crecientes como corresponde a ese mayor dinamismo y eficiencia que va a\n    introducir la participaci\u00f3n del sector privado en la gesti\u00f3n de la\n    loter\u00eda, en los consejos de administraci\u00f3n y los \u00f3rganos de gesti\u00f3n\n    correspondientes pero, por supuesto, va a seguir siendo una empresa\n    p\u00fablica, va a seguir teniendo la red de administradores que tiene en este\n    momento con los distintos contratos que tienen ahora cada uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2, 3], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Les recuerdo que en 2007 reformamos la ley para\n    facilitar la modificaci\u00f3n de las hipotecas y que los deudores puedan\n    evitar la subasta de su vivienda pagando las cuotas vencidas; que en 2008\n    aprobamos una moratoria de los pr\u00e9stamos hipotecarios para desempleados y\n    aut\u00f3nomos; que acordamos con notarios y registradores ampliar\n    gratuitamente el plazo de las hipotecas; que creamos una l\u00ednea\n    ICO-moratoria; que en 2009 endurecimos la regulaci\u00f3n para evitar abusos\n    de los intermediarios financieros de hipotecas o que hemos ampliado entre\n    un 10 y un 20 por ciento la cantidad inembargable del salario m\u00ednimo\n    interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, considero que hemos tenido un sistema en nuestro pa\u00eds que\n    razonablemente ha permitido la obtenci\u00f3n de financiaci\u00f3n de hipotecas, y\n    a la vez la garant\u00eda, que es l\u00f3gica y necesaria, de mantener la solvencia\n    de las entidades financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba de ello es que los datos que\n    existen sobre morosidad en cuanto a las hipotecas son muy bajos, a pesar\n    de la grave crisis econ\u00f3mica, aunque es cierto que existe un colectivo de\n    personas afectadas de una manera directa por las dificultades graves que\n    supone la crisis para el pago de su hipoteca y la p\u00e9rdida de su\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or Ridao, tenemos que proteger m\u00e1s a los\n    deudores hipotecarios en una situaci\u00f3n dif\u00edcil, de crisis econ\u00f3mica, pero\n    con flexibilidad, con prudencia y con equilibrio para que mantengamos la\n    sostenibilidad de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "paro": [3], "econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfNo es m\u00e1s caro para el Gobierno y\n    para el Estado abocar a esta gente a la exclusi\u00f3n social y a la econom\u00eda\n    sumergida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es m\u00e1s caro para el Gobierno y\n    para el Estado abocar a esta gente a la exclusi\u00f3n social y a la econom\u00eda\n    sumergida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto: \u00bfno fue retroactiva la reforma laboral, que\n    impone para todos los contratos una indemnizaci\u00f3n de veinte d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son miles de familias que han visto horrorizadas que con la crisis\n    y con el paro no pueden pagar su hipoteca y ven c\u00f3mo tienen que\n    devolverla a un banco que en su d\u00eda les concedi\u00f3 una hipoteca sin ning\u00fan\n    tipo de control, en muchos casos por un 120 por ciento de su valor, con\n    cuotas a cuarenta o cincuenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CREE QUE EL\n    GOBIERNO EST\u00c1 ABORDANDO LAS PRINCIPALES DEMANDAS DE LAS EMPRESAS\n    ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el paro es el problema m\u00e1s importante que\n    tenemos hoy en d\u00eda en nuestro pa\u00eds, 40 por ciento de desempleo juvenil y\n    el doble de tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el paro es el problema m\u00e1s importante que\n    tenemos hoy en d\u00eda en nuestro pa\u00eds, 40 por ciento de desempleo juvenil y\n    el doble de tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "reforma laboral": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sobre lo que me\n    pregunta en concreto, s\u00ed, el Gobierno lleva tres a\u00f1os tomando medidas en\n    el \u00e1mbito del apoyo fiscal a las empresas, en el \u00e1mbito del apoyo a la\n    financiaci\u00f3n de las empresas; medidas de reformas estructurales como la\n    reforma para la reducci\u00f3n de cargas administrativas o la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas ellas tienden a apoyar a la empresa a que frente a la crisis puedan\n    afrontar sus dificultades con ayuda y, por supuesto, a preparar las\n    condiciones para la recuperaci\u00f3n que entendemos est\u00e1 en\n    marcha de la econom\u00eda y que esperemos se produzca cuanto antes en el\n    \u00e1mbito del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre lo que me\n    pregunta en concreto, s\u00ed, el Gobierno lleva tres a\u00f1os tomando medidas en\n    el \u00e1mbito del apoyo fiscal a las empresas, en el \u00e1mbito del apoyo a la\n    financiaci\u00f3n de las empresas; medidas de reformas estructurales como la\n    reforma para la reducci\u00f3n de cargas administrativas o la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre lo que me\n    pregunta en concreto, s\u00ed, el Gobierno lleva tres a\u00f1os tomando medidas en\n    el \u00e1mbito del apoyo fiscal a las empresas, en el \u00e1mbito del apoyo a la\n    financiaci\u00f3n de las empresas; medidas de reformas estructurales como la\n    reforma para la reducci\u00f3n de cargas administrativas o la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "paro": [10], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [4], "reforma laboral": [9], "empresas": [5, 6, 7, 8], "social": [3], "aut\u00f3nomos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este es el principal problema de la\n    econom\u00eda hoy, se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura m\u00e1s de 300.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 175.953 peque\u00f1as\n    empresas han cerrado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura m\u00e1s de 300.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 175.953 peque\u00f1as\n    empresas han cerrado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura m\u00e1s de 300.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 175.953 peque\u00f1as\n    empresas han cerrado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura m\u00e1s de 300.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 175.953 peque\u00f1as\n    empresas han cerrado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura m\u00e1s de 300.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 175.953 peque\u00f1as\n    empresas han cerrado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos con\n    d\u00e9ficit p\u00fablico por encima del 9; ha hecho una reforma laboral que no ha\n    servido para nada y ahora est\u00e1 planteando la reforma de la reforma; ha\n    hecho el sexto real decreto-ley sobre el sistema financiero y el Banco\n    Central ha advertido que sus \u00faltimas medidas en esta materia pueden\n    afectar negativamente al cr\u00e9dito a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que est\u00e1 ocurriendo en Espa\u00f1a\n    es muy claro y lo sabe todo el mundo: su Gobierno se lo est\u00e1 poniendo muy\n    dif\u00edcil a las peque\u00f1as y medianas empresas, estas empresas est\u00e1n haciendo\n    ajuste, est\u00e1n intentando ir fuera, est\u00e1n luchando permanente, est\u00e1n\n    reduciendo costes, est\u00e1n intentando autofinanciarse y lo que sucede es\n    que hay un Gobierno incapaz de generar confianza y las condiciones para\n    que puedan hacer las cosas bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con usted la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y la\n    creaci\u00f3n de empleo de manera neta va a ser imposible y usted tendr\u00e1 que\n    decidir cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s vamos a estar perdiendo en Espa\u00f1a por sus\n    propias decisiones y sin posibilidad de generar empleo y dar confianza a\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos con\n    d\u00e9ficit p\u00fablico por encima del 9; ha hecho una reforma laboral que no ha\n    servido para nada y ahora est\u00e1 planteando la reforma de la reforma; ha\n    hecho el sexto real decreto-ley sobre el sistema financiero y el Banco\n    Central ha advertido que sus \u00faltimas medidas en esta materia pueden\n    afectar negativamente al cr\u00e9dito a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha dado lugar al\n    enorme aumento del paro que se ha producido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [8], "social": [1], "empresas": [3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Asimismo, para financiar y apoyar la financiaci\u00f3n de las\n    empresas le debo recordar que hemos flexibilizado el aplazamiento de los\n    pagos tributarios y a la Seguridad Social por un importe que se acerca a\n    los 15.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, para financiar y apoyar la financiaci\u00f3n de las\n    empresas le debo recordar que hemos flexibilizado el aplazamiento de los\n    pagos tributarios y a la Seguridad Social por un importe que se acerca a\n    los 15.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, hay algunos datos muy positivos de c\u00f3mo va la evoluci\u00f3n de\n    las empresas en nuestro pa\u00eds que usted oculta o ignora, y yo se los voy a\n    recordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    generalizado hasta 2015, como sabe, la libertad de amortizaci\u00f3n de\n    activos en el impuesto sobre sociedades; hemos ampliado la categor\u00eda de\n    empresas que se puedan acoger al tipo reducido del impuesto de sociedades\n    que, como saben, este Gobierno lo baj\u00f3 en 5 puntos; hemos eximido a las\n    peque\u00f1as empresas que ampl\u00eden capital de pagar el impuesto de actos\n    jur\u00eddicos documentados y hemos eliminado el pago obligatorio del recurso\n    cameral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, para financiar y apoyar la financiaci\u00f3n de las\n    empresas le debo recordar que hemos flexibilizado el aplazamiento de los\n    pagos tributarios y a la Seguridad Social por un importe que se acerca a\n    los 15.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual manera, el ICO viene apoyando la\n    financiaci\u00f3n de las empresas de una manera extraordinaria: en tres a\u00f1os,\n    60.000 millones de euros para financiar a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, hay algunos datos muy positivos de c\u00f3mo va la evoluci\u00f3n de\n    las empresas en nuestro pa\u00eds que usted oculta o ignora, y yo se los voy a\n    recordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fortaleza de muchas de nuestras empresas se est\u00e1 poniendo de\n    manifiesto en el \u00faltimo dato conocido, correspondiente al mes de enero,\n    donde las exportaciones han crecido un 25 por ciento interanual, el mayor\n    incremento en trece a\u00f1os, y hemos cerrado 2010 con un super\u00e1vit en la\n    balanza de servicios que es clave para... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo la\n    Ley contra la Morosidad, la reforma laboral y la reforma de la reducci\u00f3n\n    de cargas administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es mal\u00edsima la met\u00e1fora, porque es tanto\n    como suponer que la velocidad de un pa\u00eds depende de la velocidad a la que\n    van los coches por las autopistas; es mal\u00edsima (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1ora D\u00edez, estamos\n    ahorrando gasolina, lo cual es muy importante para este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QUI\u00c9N ES EL RESPONSABLE POL\u00cdTICO M\u00c1XIMO DEL\n    CHIVATAZO A ETA QUE SE PRODUJO EN EL BAR FAIS\u00c1N DE IR\u00daN EL PASADO 4 DE\n    MAYO DE 2006 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, para que no me venga usted con citas troceadas le\n    dir\u00e9 que las responsabilidades pol\u00edticas son anteriores y distintas de\n    las responsabilidades penales; que quien es responsable pol\u00edtico puede\n    terminar siendo tambi\u00e9n responsable penal, y convendr\u00eda que usted tomara\n    buena nota de eso; y, por \u00faltimo, que las responsabilidades pol\u00edticas no\n    las fijan los tribunales, las fijan los hechos y esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    \u00bfqui\u00e9n es el m\u00e1ximo responsable pol\u00edtico del caso Fais\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En cualquier otro pa\u00eds usted habr\u00eda tenido que dimitir o\n    estar\u00eda ya cesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "eta": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Pero yo le recomiendo que no haga planes de muy largo\n    alcance, porque la justicia se le puede aparecer en cualquier momento, en\n    el m\u00e1s inesperado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego,\n    se\u00f1or vicepresidente, no le vamos a consentir que usted vuelva a repetir\n    que el PP utiliza el chivatazo porque quiz\u00e1s no le gusta que est\u00e9 pr\u00f3ximo\n    el final de ETA, eso es una vileza que le retrata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rubalcaba, del caso Fais\u00e1n sabe usted mucho y dice poco, a ver si de\n    econom\u00eda, que sabe usted muy poco, me dice a m\u00ed algo m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estabilidad ni en los\n    presupuestos, ni en la econom\u00eda, ni en el Gobierno, ni en el partido que\n    lo sustenta y cada vez menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Veo que de econom\u00eda anda usted regul\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La prueba es que ha habido tres a\u00f1os de super\u00e1vit\n    presupuestario con este Gobierno y tenemos un acuerdo fiscal con las\n    comunidades aut\u00f3nomas para conseguir que las cuentas en el conjunto de\n    las administraciones p\u00fablicas cuadren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed nosotros solos, con nuestras manitas, sin su ayuda, y por\n    eso estamos saliendo de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una ley importante\n    para todos los municipios espa\u00f1oles, por eso queremos que sea una ley\n    consensuada, que tenga el mayor apoyo pol\u00edtico posible, buscando el\n    consenso no solamente con los grupos pol\u00edticos sino tambi\u00e9n con las\n    corporaciones locales que surjan despu\u00e9s de las pr\u00f3ximas elecciones\n    municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si no, \u00bfpor qu\u00e9 no tomaron las medidas\n    suficientes para evitar el mayor esc\u00e1ndalo de la historia de la\n    democracia de nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es una trama de corrupci\u00f3n: fraude\n    generalizado en el reparto de fondos p\u00fablicos en la Junta de Andaluc\u00eda,\n    cuando usted la presid\u00eda; irregularidades en m\u00e1s de la mitad de los ERE\n    analizados; en los fondos de empleo de la Uni\u00f3n Europea; en los fondos de\n    formaci\u00f3n; tambi\u00e9n en las subvenciones, incumpliendo la Ley General de\n    Subvenciones, a empresas y ayuntamientos del Partido Socialista; en la\n    Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo, en la Direcci\u00f3n General de Desarrollo Tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Mucho nos tememos\n    que no haya distancia, se\u00f1or Chaves, porque su final es muy parecido:\n    paro, despilfarro, corrupci\u00f3n y no sabemos si tambi\u00e9n financiaci\u00f3n\n    ilegal, se\u00f1or Chaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sin duda la segunda serie de buques de acci\u00f3n mar\u00edtima supone\n    una buena noticia para la Armada, porque va a permitir continuar la\n    modernizaci\u00f3n de su flota; es una buena noticia para los trabajadores de\n    astilleros, que van a ver aumentada su carga de trabajo, y por supuesto,\n    es un impulso econ\u00f3mico y laboral muy importante para la Bah\u00eda de C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, demuestra la apuesta de este Gobierno por impulsar un sector\n    industrial clave para la capacidad competitiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, pero sobre todo desarrolla de forma prioritaria\n    nuestro sector naval, un sector estrat\u00e9gico de alt\u00edsimo nivel tecnol\u00f3gico\n    y del que dependen m\u00e1s de 48.000 empleos directos e indirectos en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "paro": [5, 6], "trabajadores": [0], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [4], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, 1.100.000 trabajadores inmigrantes est\u00e1n en estos momentos\n    en el paro; 450.000 han dejado de cotizar a la Seguridad Social en los\n    \u00faltimos dos a\u00f1os; ustedes han dado 7 millones de nuevos permisos de\n    trabajo y residencia netos en estos \u00faltimos 7 a\u00f1os, pero solo 20 de cada\n    100 paga hoy como nuevo cotizante a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente C\u00e1ritas en su informe de 2010 acaba de se\u00f1alar que\n    la ilegalidad sobrevenida ha elevado el n\u00famero de inmigrantes ilegales en\n    nuestro pa\u00eds hasta los 500.000, que el n\u00famero de estas personas en\n    econom\u00eda sumergida crece de forma alarmante y que lo \u00fanico que sigue\n    igual en este pa\u00eds son las redadas ilegales que ustedes llegan a\n    practicar incluso de forma infame a la salida de los comedores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 1.100.000 trabajadores inmigrantes est\u00e1n en estos momentos\n    en el paro; 450.000 han dejado de cotizar a la Seguridad Social en los\n    \u00faltimos dos a\u00f1os; ustedes han dado 7 millones de nuevos permisos de\n    trabajo y residencia netos en estos \u00faltimos 7 a\u00f1os, pero solo 20 de cada\n    100 paga hoy como nuevo cotizante a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 1.100.000 trabajadores inmigrantes est\u00e1n en estos momentos\n    en el paro; 450.000 han dejado de cotizar a la Seguridad Social en los\n    \u00faltimos dos a\u00f1os; ustedes han dado 7 millones de nuevos permisos de\n    trabajo y residencia netos en estos \u00faltimos 7 a\u00f1os, pero solo 20 de cada\n    100 paga hoy como nuevo cotizante a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente C\u00e1ritas en su informe de 2010 acaba de se\u00f1alar que\n    la ilegalidad sobrevenida ha elevado el n\u00famero de inmigrantes ilegales en\n    nuestro pa\u00eds hasta los 500.000, que el n\u00famero de estas personas en\n    econom\u00eda sumergida crece de forma alarmante y que lo \u00fanico que sigue\n    igual en este pa\u00eds son las redadas ilegales que ustedes llegan a\n    practicar incluso de forma infame a la salida de los comedores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 1.100.000 trabajadores inmigrantes est\u00e1n en estos momentos\n    en el paro; 450.000 han dejado de cotizar a la Seguridad Social en los\n    \u00faltimos dos a\u00f1os; ustedes han dado 7 millones de nuevos permisos de\n    trabajo y residencia netos en estos \u00faltimos 7 a\u00f1os, pero solo 20 de cada\n    100 paga hoy como nuevo cotizante a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro de larga\n    duraci\u00f3n crece de forma inexorable entre esas personas y lo mismo lo hace\n    la precariedad, la vulnerabilidad, el hacinamiento o la mendicidad; por\n    otra parte, sus planes para incentivar el retorno son un aut\u00e9ntico\n    fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En\n    cuanto a su pregunta concreta, puedo decirle que como ministro de Trabajo\n    y de Inmigraci\u00f3n comparto alguna de las preocupaciones del informe, y que\n    el Gobierno, como es su deber, trabaja intensamente para fortalecer la\n    convivencia y la cohesi\u00f3n social en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto a su pregunta concreta, puedo decirle que como ministro de Trabajo\n    y de Inmigraci\u00f3n comparto alguna de las preocupaciones del informe, y que\n    el Gobierno, como es su deber, trabaja intensamente para fortalecer la\n    convivencia y la cohesi\u00f3n social en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "pa\u00eds": [0, 1, 2], "mujeres": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n de los inmigrantes\n    en nuestro pa\u00eds es, desgraciadamente, mucho peor de lo que era hace\n    algunos a\u00f1os, y no solo lo dice C\u00e1ritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el Comit\u00e9 de Naciones\n    Unidas para la eliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n racial, quien en su\n    informe acaba de denunciar las detenciones indiscriminadas de extranjeros\n    en nuestro pa\u00eds, el descontrol y abuso en los centros de internamiento,\n    las escuelas guetos de las que ustedes han poblado nuestro sistema de\n    ense\u00f1anza, o la discriminaci\u00f3n de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n est\u00e1 condecorada sencillamente por el fracaso; fracaso en\n    reformas legales que ustedes han hecho en este Parlamento y que llevan un\n    a\u00f1o y medio sin llevar a cabo, porque no han sido capaces de elaborar un\n    reglamento porque ni ustedes mismos se acaban de creer la reforma que han\n    hecho aqu\u00ed; fracaso en la vinculaci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n con el empleo -ya\n    hemos dado los datos de empleo y de paro-; fracaso en la integraci\u00f3n,\n    porque la pol\u00edtica de integraci\u00f3n no puede estar basada solo en las\n    subvenciones; fracaso en la coordinaci\u00f3n con comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos, a los que ustedes llenan cada d\u00eda de cargas y\n    obligaciones, cuando no tienen\n    presupuesto para cubrir; y fracaso en el combate con la inmigraci\u00f3n\n    ilegal, como lo demuestra que cae el n\u00famero de expulsiones, cae el n\u00famero\n    de devoluciones y aumenta el n\u00famero de inmigrantes ilegales en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el Comit\u00e9 de Naciones\n    Unidas para la eliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n racial, quien en su\n    informe acaba de denunciar las detenciones indiscriminadas de extranjeros\n    en nuestro pa\u00eds, el descontrol y abuso en los centros de internamiento,\n    las escuelas guetos de las que ustedes han poblado nuestro sistema de\n    ense\u00f1anza, o la discriminaci\u00f3n de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n est\u00e1 condecorada sencillamente por el fracaso; fracaso en\n    reformas legales que ustedes han hecho en este Parlamento y que llevan un\n    a\u00f1o y medio sin llevar a cabo, porque no han sido capaces de elaborar un\n    reglamento porque ni ustedes mismos se acaban de creer la reforma que han\n    hecho aqu\u00ed; fracaso en la vinculaci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n con el empleo -ya\n    hemos dado los datos de empleo y de paro-; fracaso en la integraci\u00f3n,\n    porque la pol\u00edtica de integraci\u00f3n no puede estar basada solo en las\n    subvenciones; fracaso en la coordinaci\u00f3n con comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos, a los que ustedes llenan cada d\u00eda de cargas y\n    obligaciones, cuando no tienen\n    presupuesto para cubrir; y fracaso en el combate con la inmigraci\u00f3n\n    ilegal, como lo demuestra que cae el n\u00famero de expulsiones, cae el n\u00famero\n    de devoluciones y aumenta el n\u00famero de inmigrantes ilegales en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1, 2], "pa\u00eds": [3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Solo en 2005 la filiaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social creci\u00f3 en cerca de un mill\u00f3n de nuevos afiliados, los\n    que ustedes manten\u00edan en la irregularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en 2005 la filiaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social creci\u00f3 en cerca de un mill\u00f3n de nuevos afiliados, los\n    que ustedes manten\u00edan en la irregularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes\n    soliviantados porque hemos puesto integraci\u00f3n donde no hab\u00eda ni un euro\n    para integraci\u00f3n; en estos a\u00f1os Espa\u00f1a ha gastado m\u00e1s en integraci\u00f3n\n    social de los inmigrantes que en cualquier otra \u00e9poca anterior y hemos\n    dado m\u00e1s protecci\u00f3n a los nacionales y a los inmigrantes no nacionales, a\n    todos los ciudadanos, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque pusimos orden donde\n    hab\u00eda desorden absoluto es totalmente falso que se hagan redadas ilegales\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "social": [2], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N EL PREACUERDO FIRMADO EL\n    PASADO 8 DE MARZO POR EL GOBIERNO CON LAS ORGANIZACIONES SINDICALES Y\n    PATRONALES PARA LA INTEGRACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES DEL R\u00c9GIMEN ESPECIAL\n    AGRARIO EN EL R\u00c9GIMEN GENERAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N EL PREACUERDO FIRMADO EL\n    PASADO 8 DE MARZO POR EL GOBIERNO CON LAS ORGANIZACIONES SINDICALES Y\n    PATRONALES PARA LA INTEGRACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES DEL R\u00c9GIMEN ESPECIAL\n    AGRARIO EN EL R\u00c9GIMEN GENERAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N EL PREACUERDO FIRMADO EL\n    PASADO 8 DE MARZO POR EL GOBIERNO CON LAS ORGANIZACIONES SINDICALES Y\n    PATRONALES PARA LA INTEGRACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES DEL R\u00c9GIMEN ESPECIAL\n    AGRARIO EN EL R\u00c9GIMEN GENERAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3], "social": [5, 6], "mujeres": [7], "seguridad social": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me\n    refiero al preacuerdo firmado el pasado 8 de marzo entre su departamento\n    y las organizaciones sociales, organizaciones sindicales y empresariales,\n    por el que se establec\u00eda la integraci\u00f3n en el r\u00e9gimen general del r\u00e9gimen\n    especial agrario de la Seguridad Social para trabajadores por cuenta\n    ajena; una noticia relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consecuencia ser\u00e1\n    que tendr\u00e1n incapacidad permanente como el resto de los trabajadores, no\n    el 50 por ciento menos; tendr\u00e1n jubilaci\u00f3n como el resto de los\n    trabajadores, no un 50 por ciento menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afectar\u00e1 a m\u00e1s de 500.000\n    trabajadores andaluces que, con esto, vuelven a tener derechos y no son\n    sujetos de la infamia del Partido Popular cuando los califica como\n    analfabetos o como voto cautivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, quiero\n    felicitarle en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, por haber\n    conseguido una aspiraci\u00f3n del conjunto de los trabajadores m\u00e1s\n    desprotegidos, de los trabajadores del campo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    refiero al preacuerdo firmado el pasado 8 de marzo entre su departamento\n    y las organizaciones sociales, organizaciones sindicales y empresariales,\n    por el que se establec\u00eda la integraci\u00f3n en el r\u00e9gimen general del r\u00e9gimen\n    especial agrario de la Seguridad Social para trabajadores por cuenta\n    ajena; una noticia relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, el Grupo\n    Parlamentario Socialista quiere traer hoy una pregunta sobre la gesti\u00f3n\n    de su departamento que no ha ocupado ciertamente portadas en medios de\n    comunicaci\u00f3n escritos ni tampoco en informativos, pero la importancia\n    medi\u00e1tica escasa no significa que no tenga una relevancia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    refiero al preacuerdo firmado el pasado 8 de marzo entre su departamento\n    y las organizaciones sociales, organizaciones sindicales y empresariales,\n    por el que se establec\u00eda la integraci\u00f3n en el r\u00e9gimen general del r\u00e9gimen\n    especial agrario de la Seguridad Social para trabajadores por cuenta\n    ajena; una noticia relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la historia del sindicalismo hay que\n    remontarse a m\u00e1s de veinte a\u00f1os atr\u00e1s para conocer el origen de esta\n    reivindicaci\u00f3n, en la historia de las decisiones program\u00e1ticas a la\n    aspiraci\u00f3n del Partido Socialista por conseguirlo y en los hechos a la\n    consecuci\u00f3n efectiva de este derecho, que afecta a cerca de un mill\u00f3n de\n    ciudadanos con bajo poder adquisitivo (485.000 hombres, cerca de 400.000\n    mujeres y 300.000 extranjeros, que ahora tienen derechos aunque no los\n    tuvieron con ustedes), se\u00f1ores del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [10], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [7, 8, 9], "aut\u00f3nomos": [6], "seguridad social": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El primero\n    es el de la integraci\u00f3n de todos los trabajadores por cuenta ajena del\n    r\u00e9gimen especial agrario dentro de un sistema especial, que ahora ser\u00e1 un\n    sistema especial dentro del r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el futuro, como saben\n    ustedes, solo debe haber dos grandes reg\u00edmenes en nuestro sistema de\n    Seguridad Social, uno para los trabajadores aut\u00f3nomos y otro para los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, como se ha dicho aqu\u00ed, una reivindicaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica porque siempre hab\u00eda habido una\n    insuficiencia de prestaciones para los trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me gustar\u00eda resaltar que el preacuerdo adoptado da\n    cumplimiento a un doble compromiso, a uno pol\u00edtico y a uno social, muy\n    especialmente como consecuencia de lo establecido en el Pacto de Toledo,\n    porque la integraci\u00f3n de los trabajadores agrarios por cuenta ajena\n    obedece tambi\u00e9n a un acuerdo plasmado en sucesivos acuerdos sociales y\n    que por fin, una vez m\u00e1s bajo un Gobierno de inspiraci\u00f3n socialista, es\n    cumplido como un acuerdo de car\u00e1cter tripartito entre Gobierno,\n    empresarios y organizaciones sindicales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que hay que felicitarse,\n    efectivamente, por el acuerdo logrado por fin, despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de\n    trabajo, en este \u00e1mbito por parte de Gobierno, empresarios y\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el futuro, como saben\n    ustedes, solo debe haber dos grandes reg\u00edmenes en nuestro sistema de\n    Seguridad Social, uno para los trabajadores aut\u00f3nomos y otro para los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el futuro, como saben\n    ustedes, solo debe haber dos grandes reg\u00edmenes en nuestro sistema de\n    Seguridad Social, uno para los trabajadores aut\u00f3nomos y otro para los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el futuro, como saben\n    ustedes, solo debe haber dos grandes reg\u00edmenes en nuestro sistema de\n    Seguridad Social, uno para los trabajadores aut\u00f3nomos y otro para los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me gustar\u00eda resaltar que el preacuerdo adoptado da\n    cumplimiento a un doble compromiso, a uno pol\u00edtico y a uno social, muy\n    especialmente como consecuencia de lo establecido en el Pacto de Toledo,\n    porque la integraci\u00f3n de los trabajadores agrarios por cuenta ajena\n    obedece tambi\u00e9n a un acuerdo plasmado en sucesivos acuerdos sociales y\n    que por fin, una vez m\u00e1s bajo un Gobierno de inspiraci\u00f3n socialista, es\n    cumplido como un acuerdo de car\u00e1cter tripartito entre Gobierno,\n    empresarios y organizaciones sindicales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una parte m\u00e1s del Acuerdo\n    Social y Econ\u00f3mico de estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me gustar\u00eda resaltar que el preacuerdo adoptado da\n    cumplimiento a un doble compromiso, a uno pol\u00edtico y a uno social, muy\n    especialmente como consecuencia de lo establecido en el Pacto de Toledo,\n    porque la integraci\u00f3n de los trabajadores agrarios por cuenta ajena\n    obedece tambi\u00e9n a un acuerdo plasmado en sucesivos acuerdos sociales y\n    que por fin, una vez m\u00e1s bajo un Gobierno de inspiraci\u00f3n socialista, es\n    cumplido como un acuerdo de car\u00e1cter tripartito entre Gobierno,\n    empresarios y organizaciones sindicales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... RESPALDA LA MINISTRA DE SANIDAD, POL\u00cdTICA SOCIAL E IGUALDAD LA GESTI\u00d3N\n    LLEVADA A CABO POR LA EX MINISTRA DE IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... RESPALDA LA MINISTRA DE SANIDAD, POL\u00cdTICA SOCIAL E IGUALDAD LA GESTI\u00d3N\n    LLEVADA A CABO POR LA EX MINISTRA DE IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, usted sabe como yo que lo que est\u00e1 haciendo hoy, contestar\n    a una pregunta que le formul\u00e1bamos a la ministra de Sanidad, Pol\u00edtica\n    Social e Igualdad, es una falta de respeto a esta diputada y al\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos si el Gobierno respalda la gesti\u00f3n\n    llevada a cabo por la ex ministra de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, usted sabe como yo que lo que est\u00e1 haciendo hoy, contestar\n    a una pregunta que le formul\u00e1bamos a la ministra de Sanidad, Pol\u00edtica\n    Social e Igualdad, es una falta de respeto a esta diputada y al\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno a su pregunta\n    quiere manifestar que no solo respalda sino que apoya la labor que en\n    materia de pol\u00edtica de igualdad realiz\u00f3 y realiza la hoy exministra y\n    secretaria de Estado de Pol\u00edtica de Igualdad, y tiene todo el apoyo, todo\n    el respaldo de la actual ministra de Sanidad y de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "empresas": [2], "mujeres": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Tribunal de Cuentas ha remitido al Congreso un informe en el que se\n    detectan numerosas irregularidades, deficiencias y anomal\u00edas en el\n    Ministerio de Igualdad durante los a\u00f1os 2008-2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere que le diga\n    cu\u00e1l ha sido el balance de su cacareado Ministerio de Igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted\n    nos dice hoy que respalda la actuaci\u00f3n de la se\u00f1ora A\u00eddo, respalda la\n    discrecionalidad a la hora de elegir empresas, respalda que se adjudique\n    un contrato de publicidad por 5,5 millones de euros mediante tramitaci\u00f3n\n    de emergencia, respalda la falta de utilizaci\u00f3n de procedimiento abierto\n    como procedimiento de adjudicaci\u00f3n ordinario, respalda el fraccionamiento\n    de los contratos y respalda dar subvenciones a las comunidades aut\u00f3nomas\n    sin evaluar los resultados, as\u00ed como un largo etc\u00e9tera de irregularidades\n    nada puntuales que por falta de tiempo no seguir\u00e9 enumerando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    violencia, m\u00e1s mujeres muertas que nunca, m\u00e1s menores maltratados, m\u00e1s\n    v\u00edctimas inmigrantes; y, en el resto, m\u00e1s mujeres paradas que en la\n    historia, menos conciliaci\u00f3n, menos corresponsabilidad y m\u00e1s brecha\n    salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres, las v\u00edctimas, se merecen mucho m\u00e1s, se merecen un\n    gobierno menos incapaz, m\u00e1s eficaz y mejor gestor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3], "mujeres": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero\n    recordarle que el Ministerio de Sanidad y de Igualdad ha remitido ya al\n    tribunal, porque se trata de un borrador, las alegaciones\n    correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    terminar, se\u00f1or\u00eda, puesto que nos ha referenciado algo sobre las\n    pol\u00edticas de igualdad, d\u00e9jeme que le diga una cosa que me parece\n    evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los gobiernos de Rodr\u00edguez Zapatero han configurado una\n    pol\u00edtica absolutamente extraordinaria y vanguardista en todo el mundo a\n    favor de la igualdad de las mujeres y de los hombres en todos los\n    \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Clara Campoamor a Zapatero nunca se hab\u00eda evolucionado\n    tanto en ning\u00fan pa\u00eds del mundo (Rumores.-Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los gobiernos de Rodr\u00edguez Zapatero han configurado una\n    pol\u00edtica absolutamente extraordinaria y vanguardista en todo el mundo a\n    favor de la igualdad de las mujeres y de los hombres en todos los\n    \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Para la actual\n    secretar\u00eda y para el propio ministerio las pol\u00edticas de igualdad han sido\n    formidables y extraordinarias y han producido un avance incre\u00edble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... No dice que haya desaparecido el\n    canon digital, porque la Uni\u00f3n Europea se\u00f1ala que el canon compensatorio\n    es conforme a derecho, pero s\u00ed es verdad que cuestiona su aplicaci\u00f3n\n    indiscriminadamente en el caso de empresas y profesionales cuando los\n    aparatos adquiridos est\u00e1n destinados a fines distintos a la copia\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En\n    efecto, son muchos los intereses de los implicados; est\u00e1n las entidades\n    de gesti\u00f3n; los creadores; los fabricantes e importadores de equipos, que\n    son quienes est\u00e1n obligados al pago; la industria cultural y por supuesto\n    los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso,\n    esa reforma de la Ley de Propiedad Intelectual a la que alude, que est\u00e1\n    situada en ese contexto de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica de la que habla, no\n    debe confundirse con los continuados ataques a los que el sector cultural\n    y sus profesionales est\u00e1n sometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO EL TRATAMIENTO QUE EL FISCAL JEFE DEL TRIBUNAL DE\n    CUENTAS HACE DEL BORRADOR QUE RECIBE DEL S\u00cdNDICO MAYOR DE ASTURIAS\n    RELATIVO AL EXPEDIENTE DE EXPROPIACI\u00d3N DE \"VILLA MAGDALENA\" EN OVIEDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es tambi\u00e9n conocedor de que el pasado 29 de noviembre de\n    2010 rechaz\u00f3 el proyecto de fiscalizaci\u00f3n de Villa Magdalena por dos\n    votos en contra, contra el \u00fanico a favor emitido por el s\u00edndico mayor, y\n    que una vez conformado este rechazo el s\u00edndico mayor no est\u00e1 habilitado\n    para actuar en contra de la mayor\u00eda de la sindicatura, pero el s\u00edndico\n    mayor, burlando el mandato imperativo del rechazo, el 27 de diciembre de\n    2010 da traslado del borrador no aprobado al Tribunal de Cuentas en la\n    persona de su fiscal jefe que, conociendo todos estos antecedentes, lo\n    remite a su vez a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n para identificar la posible\n    existencia de responsabilidades penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n conocedor de que el pasado 29 de noviembre de\n    2010 rechaz\u00f3 el proyecto de fiscalizaci\u00f3n de Villa Magdalena por dos\n    votos en contra, contra el \u00fanico a favor emitido por el s\u00edndico mayor, y\n    que una vez conformado este rechazo el s\u00edndico mayor no est\u00e1 habilitado\n    para actuar en contra de la mayor\u00eda de la sindicatura, pero el s\u00edndico\n    mayor, burlando el mandato imperativo del rechazo, el 27 de diciembre de\n    2010 da traslado del borrador no aprobado al Tribunal de Cuentas en la\n    persona de su fiscal jefe que, conociendo todos estos antecedentes, lo\n    remite a su vez a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n para identificar la posible\n    existencia de responsabilidades penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno nunca atribuye motivaciones pol\u00edticas a las actuaciones de los\n    fiscales en el ejercicio de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el s\u00edndico mayor ha sorteado el mandato mayoritario del\n    consejo de sindicatura, pero el fiscal jefe ha actuado deliberadamente\n    para acreditar unas posibles responsabilidades penales cuando conoc\u00eda que\n    el proyecto de fiscalizaci\u00f3n hab\u00eda sido rechazado, que no le asisten\n    competencias para evaluar individualmente la existencia de\n    responsabilidades y que para la b\u00fasqueda de esas responsabilidades debe\n    escuchar a la secci\u00f3n de enjuiciamiento y al pleno del Tribunal de\n    Cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el fiscal jefe del Tribunal\n    de Cuentas ha vuelto a entrar en pol\u00edtica, esta vez de la mano de\n    militantes del Partido Socialista de Asturias, como ya lo hizo de la mano\n    de militantes del Partido Socialista de Cuenca o de Sese\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    fiscal del Tribunal de Cuentas ha entrado en pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7, 8], "fiscales": [9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, si ustedes\n    consideran que el fiscal ha actuado contraviniendo la ley, \u00bfpor qu\u00e9 no\n    van a los tribunales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en este caso, se\u00f1or\u00eda, como en los dem\u00e1s que tanto les\n    incomodan, el fiscal ha actuado conforme a la ley y en el marco de las\n    relaciones que con absoluta normalidad se establecen entre la Fiscal\u00eda\n    del Tribunal de Cuentas y los \u00f3rganos externos de control de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto, la fiscal\u00eda valor\u00f3 en efecto los\n    hechos y la informaci\u00f3n aportada desde la Sindicatura de Cuentas en\n    relaci\u00f3n con el expediente de expropiaci\u00f3n de Villa Magdalena llevado a\n    cabo por el Ayuntamiento de Oviedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendi\u00f3 que exist\u00edan indicios de\n    criminalidad y como consecuencia de ello acab\u00f3 remiti\u00e9ndolo a la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora se sorprender\u00e1 de que la fiscal\u00eda haya iniciado una investigaci\u00f3n\n    por estos hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en este caso, se\u00f1or\u00eda, como en los dem\u00e1s que tanto les\n    incomodan, el fiscal ha actuado conforme a la ley y en el marco de las\n    relaciones que con absoluta normalidad se establecen entre la Fiscal\u00eda\n    del Tribunal de Cuentas y los \u00f3rganos externos de control de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto, la fiscal\u00eda valor\u00f3 en efecto los\n    hechos y la informaci\u00f3n aportada desde la Sindicatura de Cuentas en\n    relaci\u00f3n con el expediente de expropiaci\u00f3n de Villa Magdalena llevado a\n    cabo por el Ayuntamiento de Oviedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendi\u00f3 que exist\u00edan indicios de\n    criminalidad y como consecuencia de ello acab\u00f3 remiti\u00e9ndolo a la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora se sorprender\u00e1 de que la fiscal\u00eda haya iniciado una investigaci\u00f3n\n    por estos hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00e1 que persiguen\n    blanquear su corrupci\u00f3n a costa de la reputaci\u00f3n de los fiscales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le sorprende de todo ello, que los fiscales hagan su\n    trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "aut\u00f3nomos": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un\n    informe reciente de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores Aut\u00f3nomos dice que m\u00e1s\n    del 90 por ciento de las administraciones p\u00fablicas incumplen la Ley de\n    Morosidad, que obliga a pagar, como usted bien sabe, en cincuenta d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    informe reciente de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores Aut\u00f3nomos dice que m\u00e1s\n    del 90 por ciento de las administraciones p\u00fablicas incumplen la Ley de\n    Morosidad, que obliga a pagar, como usted bien sabe, en cincuenta d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s del 64 por ciento de los aut\u00f3nomos espa\u00f1oles est\u00e1n vi\u00e9ndose\n    perjudicados por este retraso en los pagos por parte de las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 100.000 aut\u00f3nomos en Espa\u00f1a amenazados de\n    cierre por el incumplimiento de la Ley de Morosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "paro": [3, 4], "aut\u00f3nomos": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hagan ustedes la reforma laboral, la reforma\n    laboral de verdad, para crear empleo, que es lo que Espa\u00f1a necesita, y\n    hagan que se cumpla la Ley de Morosidad para que nuestros aut\u00f3nomos y\n    nuestras peque\u00f1as empresas puedan recibir ese dinero en su caja, que es\n    lo que va a permitir inversiones y crear puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagan ustedes la reforma laboral, la reforma\n    laboral de verdad, para crear empleo, que es lo que Espa\u00f1a necesita, y\n    hagan que se cumpla la Ley de Morosidad para que nuestros aut\u00f3nomos y\n    nuestras peque\u00f1as empresas puedan recibir ese dinero en su caja, que es\n    lo que va a permitir inversiones y crear puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagan ustedes la reforma laboral, la reforma\n    laboral de verdad, para crear empleo, que es lo que Espa\u00f1a necesita, y\n    hagan que se cumpla la Ley de Morosidad para que nuestros aut\u00f3nomos y\n    nuestras peque\u00f1as empresas puedan recibir ese dinero en su caja, que es\n    lo que va a permitir inversiones y crear puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 20 por ciento de paro es el que hab\u00eda cuando ustedes\n    gobernaban con Felipe Gonz\u00e1lez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creamos 5 millones de empleos y\n    redujimos la tasa de paro hasta el 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, estamos en una semana crucial para el euro, estamos\n    en un d\u00eda tambi\u00e9n importante por la cercan\u00eda de un pa\u00eds muy pr\u00f3ximo a\n    nosotros en t\u00e9rminos de definici\u00f3n o de concreci\u00f3n de su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y de su estabilidad pol\u00edtica, y estamos ante un Consejo Europeo\n    que va a marcar las reglas del juego de la gobernanza econ\u00f3mica en los\n    pa\u00edses miembros del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que media entre la confianza y la desconfianza de\n    todos, tambi\u00e9n de los mercados financieros en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    alternativa de Gobierno que se lee cuando se tiene que leer los informes\n    de los organismos internacionales, que advierte sobre la verdad a los\n    espa\u00f1oles y que est\u00e1 preparada para aplicar las reformas que con urgencia\n    necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En cualquier caso, le digo que el Banco\n    Central Europeo dice textualmente: El adelanto de unos dos a\u00f1os respecto\n    del calendario de aplicaci\u00f3n del acuerdo de Basilea III podr\u00eda -no puede,\n    podr\u00eda- ser complicado para estas e incrementar el riesgo de efectos\n    transitorios en los flujos de cr\u00e9dito a la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como sabe, la nueva gobernanza\n    econ\u00f3mica refuerza el brazo preventivo y el correctivo de la supervisi\u00f3n\n    fiscal, y crea tambi\u00e9n una nueva forma de supervisi\u00f3n de los\n    desequilibrios macroecon\u00f3micos, con una variante preventiva y otra\n    correctiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pr\u00e1cticamente no hay nada nuevo en este pacto que Espa\u00f1a va a refrendar\n    en las pr\u00f3ximas horas mediante la decisi\u00f3n del Gobierno; no hay nada\n    nuevo, lo que ocurre, como sabe muy bien la se\u00f1ora vicepresidenta, es que\n    ahora parece que las cosas van mucho m\u00e1s en serio por parte de la\n    Comisi\u00f3n, y la prueba es que en ese Pacto por el euro hay un ep\u00edgrafe que\n    dice que los parlamentos y los ejecutivos de los Estados miembros deben\n    tomar medidas para la reducci\u00f3n de los d\u00e9ficits, formas de reducir los\n    d\u00e9ficits p\u00fablicos y contribuir a la sostenibilidad fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice adem\u00e1s\n    que las normas deben ser vinculantes y que cada pa\u00eds tome la que quiera;\n    sugiere que sean de rango constitucional o como una ley marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfes consciente el Gobierno de los graves problemas\n    de impago en las empresas proveedoras de bienes y servicios, b\u00e1sicamente\n    pymes y aut\u00f3nomos, a trav\u00e9s de las entidades financieras, una vez\n    transcurridos varios meses desde su vencimiento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfes consciente el Gobierno de los graves problemas\n    de impago en las empresas proveedoras de bienes y servicios, b\u00e1sicamente\n    pymes y aut\u00f3nomos, a trav\u00e9s de las entidades financieras, una vez\n    transcurridos varios meses desde su vencimiento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es cierto que cualquier ordenante dispone de ocho semanas para\n    devolver un adeudo habiendo dado la autorizaci\u00f3n previamente, pero no es\n    menos cierto que debido a la picaresca econ\u00f3mica que existe en nuestro\n    pa\u00eds, aparte del trabajo burocr\u00e1tico importante que lleva regular todas\n    estas autorizaciones de pago -aunque se hayan autorizado tambi\u00e9n se\n    producen devoluciones durante las ocho primeras semanas-, dada esta\n    inseguridad jur\u00eddica que existe en el pago a trav\u00e9s de las compensaciones\n    electr\u00f3nicas -que en Espa\u00f1a suponen pr\u00e1cticamente el 75 por ciento del\n    volumen de las operaciones comerciales en las empresas proveedoras de\n    bienes y servicios- ser\u00eda interesante que, para darle m\u00e1s seguridad al\n    tr\u00e1fico mercantil, el Gobierno desarrollara con cierta urgencia una\n    normativa interbancaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la ley y la trasposici\u00f3n est\u00e1 perfectamente plasmada en sus\n    manifestaciones, pero tambi\u00e9n es una gran realidad que hoy existe una\n    gran preocupaci\u00f3n en los sectores econ\u00f3micos relevantes de empresas\n    proveedoras de bienes y servicios por la inseguridad que supone que en\n    sus operaciones comerciales, por ejemplo, cualquier ordenante dispone de\n    trece meses para devolver un recibo en el que se carezca de autorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que cualquier ordenante dispone de ocho semanas para\n    devolver un adeudo habiendo dado la autorizaci\u00f3n previamente, pero no es\n    menos cierto que debido a la picaresca econ\u00f3mica que existe en nuestro\n    pa\u00eds, aparte del trabajo burocr\u00e1tico importante que lleva regular todas\n    estas autorizaciones de pago -aunque se hayan autorizado tambi\u00e9n se\n    producen devoluciones durante las ocho primeras semanas-, dada esta\n    inseguridad jur\u00eddica que existe en el pago a trav\u00e9s de las compensaciones\n    electr\u00f3nicas -que en Espa\u00f1a suponen pr\u00e1cticamente el 75 por ciento del\n    volumen de las operaciones comerciales en las empresas proveedoras de\n    bienes y servicios- ser\u00eda interesante que, para darle m\u00e1s seguridad al\n    tr\u00e1fico mercantil, el Gobierno desarrollara con cierta urgencia una\n    normativa interbancaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [8], "empresas": [9], "social": [6, 7], "fiscales": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es decir, en lo\n    referente a los ingresos derivados del modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica\n    que nosotros ya juzgamos como satisfactorio aunque evidentemente\n    insuficiente, al margen de las entregas a cuenta para 2011, la\n    Generalitat viene exigiendo, reclamando con justicia y ustedes negando,\n    el fondo de competitividad, 1.350 millones para 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso para usted puede ser anecd\u00f3tico, pero la categor\u00eda en todo caso no es\n    que se haya estirado m\u00e1s el brazo que la manga, sino que el Gobierno que\n    usted representa se empe\u00f1a en homogeneizar a todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y homogeneizar los objetivos de d\u00e9ficit, que evidentemente\n    responden a realidades muy distintas, para conseguir esa consolidaci\u00f3n\n    fiscal que le permita al Gobierno y al Estado espa\u00f1ol cumplir con las\n    exigencias de la Uni\u00f3n Europea para el conjunto del sector p\u00fablico en el\n    Estado, cuando al mismo tiempo salta a la vista, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, que no todas las comunidades aut\u00f3nomas son iguales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    hay, por ejemplo, como Catalu\u00f1a -y no solo Catalu\u00f1a sino como el Pa\u00eds\n    Valenciano o las Islas Baleares, etc\u00e9tera- que padecen un saldo fiscal\n    negativo descomunal -luego me referir\u00e9 a ello-, pero no solo eso sino que\n    tambi\u00e9n padecen el incumplimiento de algunas obligaciones financieras\n    contra\u00eddas por parte del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso funciona en el federalismo fiscal al que\n    ustedes aluden muchas veces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a Catalu\u00f1a no se le puede exigir con este saldo\n    fiscal negativo del 10 por ciento del PIB -en este momento se estima en\n    20.000 millones de euros cada a\u00f1o- que despu\u00e9s de quemarle el carb\u00f3n\n    permanentemente esa locomotora llegue a la estaci\u00f3n puntual, a la hora;\n    es decir, que no se endeude, que no genere d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como se ha dicho\n    muchas veces, Catalu\u00f1a es a\n    Espa\u00f1a lo que Alemania es a Europa, pero hoy es una locomotora exhausta y\n    el reciente acuerdo de financiaci\u00f3n, que deber\u00eda servir -ya lo veremos\n    con los datos de la liquidaci\u00f3n- para recortar al menos un tercio del\n    d\u00e9ficit fiscal existente en este momento, no va a solucionar al cien por\n    cien este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, m\u00e1s all\u00e1 de la credibilidad que nos merece\n    este objetivo, a nosotros no nos parece deseable, ya que es un ajuste muy\n    severo en muy corto tiempo, sin prioridades aparentes en el recorte y\n    emprendi\u00e9ndola a hachazos literalmente con la pol\u00edtica social, sabiendo\n    que un 80 por ciento del gasto de la Generalitat -como el de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas- se dedica a cubrir servicios p\u00fablicos esenciales\n    como la sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales, con una estructura\n    de gasto muy r\u00edgida y finalista; el 70 por ciento del mismo destinado al\n    cap\u00edtulo de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    que recentralizar no es eficiente, no ser\u00eda eficiente en ning\u00fan caso,\n    porque la mayor\u00eda de servicios vinculados a la pol\u00edtica social se prestan\n    mejor desde la inmediaci\u00f3n y desde la proximidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    hay, por ejemplo, como Catalu\u00f1a -y no solo Catalu\u00f1a sino como el Pa\u00eds\n    Valenciano o las Islas Baleares, etc\u00e9tera- que padecen un saldo fiscal\n    negativo descomunal -luego me referir\u00e9 a ello-, pero no solo eso sino que\n    tambi\u00e9n padecen el incumplimiento de algunas obligaciones financieras\n    contra\u00eddas por parte del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A decir de su\n    Gobierno, que ha ense\u00f1ado solo la patita, va a haber un recorte lineal\n    del 10 por ciento del gasto del sector p\u00fablico administrativo y tambi\u00e9n\n    del resto de empresas p\u00fablicas, con un objetivo que a nosotros se nos\n    antoja casi inalcanzable como es reducir el d\u00e9ficit del 3,9 al 1,3 por\n    ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s no deseo ni\n    recordar el mayor gasto que el Estado hizo durante esos \u00faltimos tres a\u00f1os\n    antes de que se tomaran en serio las medidas de correcci\u00f3n, ni tampoco\n    quiero hacer referencia al gasto, dir\u00eda que casi es suntuario, que\n    ustedes hicieron en su d\u00eda por ejemplo con algunas deducciones fiscales\n    que ustedes mismos finalmente acabaron juzgando como inconvenientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "crisis econ\u00f3mica": [9], "econom\u00eda": [5, 6], "fiscales": [10], "pa\u00eds": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es el resultado de un largo e intenso proceso de negociaci\u00f3n\n    bilateral y multilateral que fue acordado en el Consejo de Pol\u00edtica\n    Fiscal y Financiera sin ning\u00fan voto en contra y que cuando se tramit\u00f3\n    como proyecto de ley recibi\u00f3 entre otros el apoyo de su grupo\n    parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera tambi\u00e9n decirle que con ese nuevo sistema de\n    financiaci\u00f3n hemos aportado recursos adicionales para reforzar el Estado\n    del bienestar y hemos reducido las diferencias de financiaci\u00f3n per\n    c\u00e1pita, hemos incentivado la autonom\u00eda y el esfuerzo fiscal y hemos\n    mejorado la convergencia real de las distintas comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco lo hac\u00eda el acuerdo del Consejo de Pol\u00edtica\n    Fiscal y Financiera de 15 de julio de 2009 en el que se aprob\u00f3, sin\n    ning\u00fan voto en contra, el nuevo sistema de financiaci\u00f3n antes de su paso\n    por el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, se\u00f1or\u00eda, que todo este\n    esfuerzo no ha sido capaz de evitar por completo las mermas en los\n    ingresos y que, en cuanto a las pol\u00edticas de est\u00edmulo y el juego de los\n    estabilizadores autom\u00e1ticos, ha supuesto una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit que ha\n    exigido un fuerte esfuerzo, y va a seguir exigi\u00e9ndolo, de contenci\u00f3n del\n    gasto y de consolidaci\u00f3n fiscal tanto para el Estado como para las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que la\n    situaci\u00f3n de estas comunidades aut\u00f3nomas indica que deben adoptar medidas\n    proporcionales para poder llegar a ese objetivo de d\u00e9ficit que usted dice\n    que se ha impuesto desde la Administraci\u00f3n Central del Estado, pero le\n    recuerdo que el objetivo de d\u00e9ficit de todas y cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas se ha acordado en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    disposici\u00f3n transitoria segunda autorizaba a la ministra de Econom\u00eda y\n    Hacienda para que acuerde la concesi\u00f3n de anticipos a cuenta con objeto\n    de que las comunidades aut\u00f3nomas puedan recibir los recursos adicionales\n    con la gradualidad correspondiente a los porcentajes del 70, del 85 y del\n    cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la ley que se\n    aprob\u00f3 durante el Gobierno del Partido Socialista, estabilidad econ\u00f3mica\n    a lo largo del ciclo econ\u00f3mico; por tanto, teniendo en cuenta el momento\n    del ciclo en el que estamos o, dicho de otra manera, tener super\u00e1vit como\n    lo tuvimos en tres a\u00f1os de la pasada legislatura para que ello nos\n    permita tener un mayor margen y poder proporcionar est\u00edmulos fiscales a\n    la econom\u00eda en los momentos bajos del ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que todas las administraciones, y ese ha\n    sido de siempre el criterio con el que desde el Gobierno de Espa\u00f1a hemos\n    realizado las manifestaciones dentro y fuera de nuestro pa\u00eds, nuestro\n    criterio es que todas las administraciones tratan de realizar las tareas\n    que tienen asignadas de la mejor manera posible, pero es verdad que en\n    todas las administraciones puede hacerse algo m\u00e1s por ganar en\n    eficiencia, por hacer m\u00e1s con menos, particularmente en un momento de\n    crisis econ\u00f3mica en que su se\u00f1or\u00eda sabe que los ingresos se han reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al endeudamiento, quiero recordarle tambi\u00e9n que\n    una parte significativa de \u00e9l, de ese crecimiento del endeudamiento por\n    parte de la Administraci\u00f3n General del Estado, se debe a las medidas de\n    apoyo al sector financiero, a las entidades financieras radicadas en\n    todas y cada una de las comunidades aut\u00f3nomas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que todas las administraciones, y ese ha\n    sido de siempre el criterio con el que desde el Gobierno de Espa\u00f1a hemos\n    realizado las manifestaciones dentro y fuera de nuestro pa\u00eds, nuestro\n    criterio es que todas las administraciones tratan de realizar las tareas\n    que tienen asignadas de la mejor manera posible, pero es verdad que en\n    todas las administraciones puede hacerse algo m\u00e1s por ganar en\n    eficiencia, por hacer m\u00e1s con menos, particularmente en un momento de\n    crisis econ\u00f3mica en que su se\u00f1or\u00eda sabe que los ingresos se han reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la ley que se\n    aprob\u00f3 durante el Gobierno del Partido Socialista, estabilidad econ\u00f3mica\n    a lo largo del ciclo econ\u00f3mico; por tanto, teniendo en cuenta el momento\n    del ciclo en el que estamos o, dicho de otra manera, tener super\u00e1vit como\n    lo tuvimos en tres a\u00f1os de la pasada legislatura para que ello nos\n    permita tener un mayor margen y poder proporcionar est\u00edmulos fiscales a\n    la econom\u00eda en los momentos bajos del ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "pa\u00eds": [2], "fiscales": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya he dicho que en el momento m\u00e1s \u00e1lgido del modelo, seg\u00fan alguna\n    proyecci\u00f3n y alg\u00fan escenario\n    que evidentemente deberemos corregir a la baja, teniendo en cuenta la\n    merma de ingresos por v\u00eda impositiva, podr\u00edamos llegar a recortar un\n    tercio el d\u00e9ficit fiscal en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de transparencia -y con eso quiero acabar-, la utilidad de un\n    instrumento como la balanza fiscal es indiscutible para analizar los\n    flujos fiscales, en aras de la transparencia, sobre la asignaci\u00f3n de los\n    programas de gasto entre las distintas administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solo Catalu\u00f1a; hay territorios como el Pa\u00eds Valenciano o las\n    Islas Baleares, etc\u00e9tera, que constituyen una aut\u00e9ntica unidad de destino\n    en el expolio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de transparencia -y con eso quiero acabar-, la utilidad de un\n    instrumento como la balanza fiscal es indiscutible para analizar los\n    flujos fiscales, en aras de la transparencia, sobre la asignaci\u00f3n de los\n    programas de gasto entre las distintas administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a plantear en la moci\u00f3n subsiguiente a esta\n    interpelaci\u00f3n que el Estado haga p\u00fablica esa balanza con la metodolog\u00eda\n    que en su d\u00eda -este oto\u00f1o- adopt\u00f3 el Instituto de Estudios Fiscales, por\n    tanto cuando ya se sepan los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pol\u00edtico": [2], "fiscales": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ...y es que habr\u00e1 que fijar un mecanismo estable y\n    una garant\u00eda para que, de forma peri\u00f3dica, como en los modelos federales\n    fiscales como Dios manda, se haga p\u00fablica esa balanza fiscal sin que\n    dependa de un compromiso pol\u00edtico que adquiera el gobierno de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ...y es que habr\u00e1 que fijar un mecanismo estable y\n    una garant\u00eda para que, de forma peri\u00f3dica, como en los modelos federales\n    fiscales como Dios manda, se haga p\u00fablica esa balanza fiscal sin que\n    dependa de un compromiso pol\u00edtico que adquiera el gobierno de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ...y es que habr\u00e1 que fijar un mecanismo estable y\n    una garant\u00eda para que, de forma peri\u00f3dica, como en los modelos federales\n    fiscales como Dios manda, se haga p\u00fablica esa balanza fiscal sin que\n    dependa de un compromiso pol\u00edtico que adquiera el gobierno de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3], "pol\u00edtico": [7, 8], "trabajadores": [0], "fiscales": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me refiero ni m\u00e1s ni menos\n    -y usted lo habr\u00e1 interpretado- que a la reducci\u00f3n en el salario de los\n    trabajadores p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como le dijo el presidente del\n    Gobierno -y usted tambi\u00e9n asume-, no nos parece que este sea el momento\n    de publicar una nueva balanza fiscal referida a un modelo que ya no est\u00e1\n    en vigor, puesto que todav\u00eda no est\u00e1 la liquidaci\u00f3n del modelo de\n    financiaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que no tenemos absolutamente ning\u00fan\n    problema en publicar esa balanza fiscal en el momento en el que est\u00e9 la\n    liquidaci\u00f3n del sistema de financiaci\u00f3n actualmente vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco\n    tendremos ning\u00fan problema en asumir con usted un compromiso para que esa\n    publicaci\u00f3n pueda ser peri\u00f3dica, aunque ya le anticipo que no parece\n    razonable que la periodicidad sea anual, puesto que la elaboraci\u00f3n de una\n    balanza fiscal es un trabajo que lleva su tiempo, y la variaci\u00f3n que\n    puede haber entre un a\u00f1o y otro dif\u00edcilmente justifica ese esfuerzo; pero\n    sin ninguna duda podremos ponernos de acuerdo en una periodicidad\n    razonable para publicar esas balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero su\n    se\u00f1or\u00eda ha centrado la \u00faltima parte de su intervenci\u00f3n en las balanzas\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos sido los primeros en\n    publicar un estudio sobre las balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco\n    tendremos ning\u00fan problema en asumir con usted un compromiso para que esa\n    publicaci\u00f3n pueda ser peri\u00f3dica, aunque ya le anticipo que no parece\n    razonable que la periodicidad sea anual, puesto que la elaboraci\u00f3n de una\n    balanza fiscal es un trabajo que lleva su tiempo, y la variaci\u00f3n que\n    puede haber entre un a\u00f1o y otro dif\u00edcilmente justifica ese esfuerzo; pero\n    sin ninguna duda podremos ponernos de acuerdo en una periodicidad\n    razonable para publicar esas balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se revisa cada cinco a\u00f1os, momento tambi\u00e9n en el que se\n    tienen en cuenta esos elementos de lo que usted ha llamado lealtad\n    institucional, porque es verdad que alguna de las decisiones que puede\n    tomar el Gobierno tienen efecto en el apartado de los ingresos, pero no\n    es menos cierto que algunas decisiones que ha tomado el Gobierno -por\n    cierto, con un alto coste pol\u00edtico- tienen, han tenido, y est\u00e1n teniendo\n    gran influencia en la reducci\u00f3n de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ella todo el coste pol\u00edtico lo ha asumido el\n    Gobierno del Estado, y evidentemente ha afectado reduciendo el gasto de\n    todas las administraciones territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  LOS CAMBIOS A ADOPTAR\n    EN EL SISTEMA DE ELECCI\u00d3N DEL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL PARA\n    GARANTIZAR LA INDEPENDENCIA JUDICIAL Y LA SEPARACI\u00d3N DE PODERES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "pol\u00edtico": [6, 7], "consejo general": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Poder Judicial,\n    como poder del Estado y no como organizaci\u00f3n de la justicia, es un poder\n    esencialmente difuso y solo as\u00ed se comprende la afirmaci\u00f3n de Montesquieu\n    -puesto que aqu\u00ed ha sido citado- contenida -para ser preciso quisiera\n    leerla textualmente- en el libro XI, cap\u00edtulo VI de su afamado El\n    esp\u00edritu de las Leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese ha sido el cado del Consejo Superior de la Magistratura,\n    en Francia, que inicia un proceso de institucionalizaci\u00f3n, pero quiero\n    recordar que el vicepresidente de ese consejo es el ministro de Justicia,\n    y quiero recordar tambi\u00e9n que en Francia el ministro de Justicia tiene\n    competencias sobre el gobierno de los jueces que afectan al nombramiento\n    y a su capacidad sancionadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacerlo supondr\u00eda tanto como atribuir\n    funciones jurisdiccionales a \u00f3rganos que, como nuestro Consejo General\n    del Poder Judicial, carecen manifiestamente de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pa\u00edses democr\u00e1ticos\n    como Alemania, Austria, Suecia, Reino Unido o Estados Unidos no hay\n    instituciones equivalentes al Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A \u00e9l ha seguido -reforzando todav\u00eda m\u00e1s\n    ese papel- la Constituci\u00f3n italiana del a\u00f1o 1948, despu\u00e9s la portuguesa\n    de 1976, y por \u00faltimo la espa\u00f1ola de 1978, que es quiz\u00e1 la que establece\n    una garant\u00eda de mayor autonom\u00eda del autogobierno de los jueces al definir\n    nuestro Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 122.2 de la Constituci\u00f3n confiere\n    el gobierno del Poder Judicial al Consejo General del Poder Judicial,\n    compuesto por doce miembros elegidos entre jueces y magistrados en los\n    t\u00e9rminos que determine la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial; otros ocho,\n    los llamados vocales no judiciales, entre juristas de reconocido\n    prestigio con quince a\u00f1os de profesi\u00f3n elegidos por el Congreso y el\n    Senado; y una vez constituido el \u00f3rgano el propio consejo elige a su\n    presidente, miembro n\u00famero veintiuno, que adem\u00e1s por mandato\n    constitucional ha de ser el presidente del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces en el debate pol\u00edtico se olvida tan\n    elemental premisa, confundiendo realidades completamente distintas e\n    induciendo muchas veces a error a la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, toda la discusi\u00f3n y todo el debate pol\u00edtico en torno al\n    consejo no se ha centrado en la elecci\u00f3n de sus veinti\u00fan miembros, ni\n    tampoco se ha centrado en las funciones ni en las competencias\n    ni en los procedimientos para ejercerlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por todas estas razones y sin perjuicio de lo que despu\u00e9s podr\u00e9 a\u00f1adir, a\n    nuestro juicio el Consejo General del Poder Judicial est\u00e1 cumpliendo su\n    funci\u00f3n y su cometido constitucional y creemos que la elecci\u00f3n de esos\n    doce vocales de origen parlamentario, adem\u00e1s de ser plenamente\n    constitucional y de ser y expresar la voluntad y el pluralismo del pueblo\n    espa\u00f1ol a trav\u00e9s de estas Cortes, otorga al propio consejo un elemento\n    que solo las Cortes Generales le pueden dar: la mayor legitimidad\n    democr\u00e1tica dentro de un sistema parlamentario de gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pol\u00edtico": [13], "consejo general": [7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pero m\u00e1s a\u00fan, el art\u00edculo 117 de nuestra Constituci\u00f3n\n    -puestos a buscar argumentos de fondo, que es lo que su se\u00f1or\u00eda persigue-\n    nos dice que la justicia emana del pueblo y se administra en nombre del\n    Rey por jueces y magistrados integrantes del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la justicia es cosa de todos, y no solo de los jueces, y el\n    valor pluralismo pol\u00edtico ha de estar tambi\u00e9n presente en el consejo como\n    \u00f3rgano de gobierno de los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene a afirmarnos en esencia -no la conozco en su detalle- que la\n    elecci\u00f3n de esos doce magistrados de procedencia judicial debe hacerse no\n    solo por los jueces, por elecci\u00f3n de los jueces, sino tambi\u00e9n de otros\n    profesionales de la justicia -creo que he entendido as\u00ed sus palabras-,\n    por abogados, por procuradores, por empleados al servicio de la\n    jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia\n    que afecta a todos los espa\u00f1oles es cosa sobre la que solo pueden decidir\n    los que directamente trabajan en la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    ocurre, que los mec\u00e1nicos, los m\u00e9dicos, los camareros, el resto de los\n    ciudadanos espa\u00f1oles no\n    reciben tambi\u00e9n la prestaci\u00f3n del servicio de la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 solo\n    han de elegir a esas doce personas exclusivamente los que trabajan en la\n    justicia y no el resto de los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo los que trabajan en la justicia pueden hablar\n    de la justicia; solo los que trabajan en el sistema de salud pueden\n    hablar de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece como si el Parlamento, en lugar\n    de legitimar democr\u00e1ticamente el origen electivo de ciertos miembros del\n    Consejo General del Poder Judicial, lo fuese a contaminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece como si\n    un juez o magistrado, impecable a lo largo de toda su trayectoria\n    profesional, por el hecho de que el Parlamento lo haya designado para\n    ocupar el puesto de vocal del Consejo General del Poder Judicial, a\n    partir de ese d\u00eda, dejara de ser un profesional, dejara de ser\n    independiente y dejara de tener criterio propio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que supone,\n    por el contrario, en mi opini\u00f3n, es que, al ser designado por el\n    Parlamento, ese vocal del Consejo General del Poder Judicial no solo es\n    independiente y libre para ejercer sus funciones -como no podr\u00eda ser de\n    otro modo-, sino que adem\u00e1s se sentir\u00e1 respaldado en el ejercicio de su\n    responsabilidad por ese plus que le da el hecho de que han sido los\n    representantes de los espa\u00f1oles quienes lo han nombrado para ese cargo y,\n    por tanto, lo ejercer\u00e1 con absoluta independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, no alcanzo a comprender c\u00f3mo siendo usted representante de\n    los ciudadanos en esta C\u00e1mara y depositaria de su confianza, valora tan\n    negativamente y atribuye tantos males al hecho de la elecci\u00f3n por las\n    Cortes Generales de doce de los veinti\u00fan miembros del Consejo General del\n    Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La potestad del gobierno de los jueces\n    es ejercida por estos, el gobierno de los jueces es ejercido por el\n    Consejo General del Poder Judicial, pero es bueno que en ese consejo\n    est\u00e9n presentes las diversas sensibilidades del pueblo espa\u00f1ol, tal como\n    lo quiere el art\u00edculo 1 de nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del Parlamento depende la\n    continuidad del Gobierno, que requiere siempre de su confianza, y al\n    Parlamento le corresponde adoptar las m\u00e1s relevantes decisiones\n    constitucionales que existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la justicia es cosa de todos, y no solo de los jueces, y el\n    valor pluralismo pol\u00edtico ha de estar tambi\u00e9n presente en el consejo como\n    \u00f3rgano de gobierno de los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110323_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Debo decirle que el Gobierno que presido en los siete a\u00f1os que lleva al\n    frente de las tareas de la naci\u00f3n ha realizado una pol\u00edtica de extensi\u00f3n,\n    de incremento de los derechos sociales, de las pol\u00edticas sociales y del\n    gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo hemos preservado las conquistas del Estado del\n    bienestar que nos encontramos en 2004 sino que las hemos incrementado\n    notablemente, e incluso en la etapa de la grave crisis econ\u00f3mica hemos\n    mantenido la cohesi\u00f3n social, las conquistas, los avances y los\n    principales derechos, pr\u00e1cticamente todos los nuevos derechos que se\n    hab\u00edan producido con este Gobierno y que la se\u00f1ora D\u00edez ignora o no\n    quiere recordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora D\u00edez: derecho a la prestaci\u00f3n por dependencia, que no exist\u00eda antes\n    de que llegara este Gobierno al poder y hoy hay 700.000 personas que\n    tienen, como derecho social, la prestaci\u00f3n por dependencia; derecho a\n    paternidad, que no exist\u00eda antes de que llegara este Gobierno al poder y\n    hoy hay un mill\u00f3n de padres que han disfrutado del derecho a la\n    paternidad; (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO LOS RESULTADOS DE LA REFORMA LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, ustedes aprobaron una reforma laboral cuyo objetivo era\n    crear empleo estable y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    valora usted los efectos que ha producido en el mercado laboral esa\n    reforma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrataci\u00f3n indefinida": [12, 13], "contratos": [9, 10, 11], "reforma laboral": [0, 1, 2], "crecimiento econ\u00f3mico": [14, 15], "datos": [6, 7, 8], "mercado laboral": [3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral tuvo dos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la aplicaci\u00f3n del modelo alem\u00e1n a\n    nuestra legislaci\u00f3n que incorpor\u00f3 la reforma laboral ha permitido\n    mantenimiento de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los datos, hasta\n    ahora, de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos, hacer un\n    mercado laboral m\u00e1s flexible que permitiera el crecimiento del empleo en\n    la etapa de crecimiento econ\u00f3mico y, el segundo, que el mercado laboral\n    tuviera m\u00e1s capacidad de generar contrataci\u00f3n indefinida, dado el\n    porcentaje tan elevado de contrataci\u00f3n parcial o de contratos temporales\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar simplemente los datos de lo que\n    ha cambiado el mercado laboral desde la entrada en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos existentes hasta ahora que marcan una\n    tendencia favorable en cuanto a los cambios que se producen en el mercado\n    laboral, en la composici\u00f3n de nuestra estructura del mercado laboral, de\n    nuestros tipos de contratos y de c\u00f3mo se producen las contrataciones que,\n    evidentemente, no colman la aspiraci\u00f3n central que todos tenemos, que\n    es la creaci\u00f3n de empleo, que tiene mucho m\u00e1s que ver con la consolidaci\u00f3n\n    de la recuperaci\u00f3n y del crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar simplemente los datos de lo que\n    ha cambiado el mercado laboral desde la entrada en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos existentes hasta ahora que marcan una\n    tendencia favorable en cuanto a los cambios que se producen en el mercado\n    laboral, en la composici\u00f3n de nuestra estructura del mercado laboral, de\n    nuestros tipos de contratos y de c\u00f3mo se producen las contrataciones que,\n    evidentemente, no colman la aspiraci\u00f3n central que todos tenemos, que\n    es la creaci\u00f3n de empleo, que tiene mucho m\u00e1s que ver con la consolidaci\u00f3n\n    de la recuperaci\u00f3n y del crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los datos, hasta\n    ahora, de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos, hacer un\n    mercado laboral m\u00e1s flexible que permitiera el crecimiento del empleo en\n    la etapa de crecimiento econ\u00f3mico y, el segundo, que el mercado laboral\n    tuviera m\u00e1s capacidad de generar contrataci\u00f3n indefinida, dado el\n    porcentaje tan elevado de contrataci\u00f3n parcial o de contratos temporales\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde agosto de\n    2010 a febrero de 2011 se han firmado 297.000 conversiones de contratos\n    temporales a indefinidos, es decir, un 12 por ciento m\u00e1s que en el mismo\n    periodo del a\u00f1o anterior, de los cuales 196.000 han sido de fomento a la\n    contrataci\u00f3n indefinida; se han firmado 37.292 contratos de formaci\u00f3n y\n    29.772 contratos de pr\u00e1cticas, lo que supone, respectivamente, un 9,2 por\n    ciento m\u00e1s y un 17,4 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos existentes hasta ahora que marcan una\n    tendencia favorable en cuanto a los cambios que se producen en el mercado\n    laboral, en la composici\u00f3n de nuestra estructura del mercado laboral, de\n    nuestros tipos de contratos y de c\u00f3mo se producen las contrataciones que,\n    evidentemente, no colman la aspiraci\u00f3n central que todos tenemos, que\n    es la creaci\u00f3n de empleo, que tiene mucho m\u00e1s que ver con la consolidaci\u00f3n\n    de la recuperaci\u00f3n y del crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos, hacer un\n    mercado laboral m\u00e1s flexible que permitiera el crecimiento del empleo en\n    la etapa de crecimiento econ\u00f3mico y, el segundo, que el mercado laboral\n    tuviera m\u00e1s capacidad de generar contrataci\u00f3n indefinida, dado el\n    porcentaje tan elevado de contrataci\u00f3n parcial o de contratos temporales\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde agosto de\n    2010 a febrero de 2011 se han firmado 297.000 conversiones de contratos\n    temporales a indefinidos, es decir, un 12 por ciento m\u00e1s que en el mismo\n    periodo del a\u00f1o anterior, de los cuales 196.000 han sido de fomento a la\n    contrataci\u00f3n indefinida; se han firmado 37.292 contratos de formaci\u00f3n y\n    29.772 contratos de pr\u00e1cticas, lo que supone, respectivamente, un 9,2 por\n    ciento m\u00e1s y un 17,4 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos, hacer un\n    mercado laboral m\u00e1s flexible que permitiera el crecimiento del empleo en\n    la etapa de crecimiento econ\u00f3mico y, el segundo, que el mercado laboral\n    tuviera m\u00e1s capacidad de generar contrataci\u00f3n indefinida, dado el\n    porcentaje tan elevado de contrataci\u00f3n parcial o de contratos temporales\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos existentes hasta ahora que marcan una\n    tendencia favorable en cuanto a los cambios que se producen en el mercado\n    laboral, en la composici\u00f3n de nuestra estructura del mercado laboral, de\n    nuestros tipos de contratos y de c\u00f3mo se producen las contrataciones que,\n    evidentemente, no colman la aspiraci\u00f3n central que todos tenemos, que\n    es la creaci\u00f3n de empleo, que tiene mucho m\u00e1s que ver con la consolidaci\u00f3n\n    de la recuperaci\u00f3n y del crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "datos": [2], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estos\n    son los efectos que ha producido su reforma laboral y sus medidas, como\n    le dije antes, ni producen efectos positivos ni benefician a los\n    ciudadanos ni crean empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son que en\n    julio del a\u00f1o 2010 hab\u00eda en Espa\u00f1a 17.848.323 espa\u00f1oles afiliados a la\n    Seguridad Social y en febrero de este a\u00f1o hay 17.347.094, que son medio\n    mill\u00f3n de afiliados menos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son que en\n    julio del a\u00f1o 2010 hab\u00eda en Espa\u00f1a 17.848.323 espa\u00f1oles afiliados a la\n    Seguridad Social y en febrero de este a\u00f1o hay 17.347.094, que son medio\n    mill\u00f3n de afiliados menos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral tuvo unos objetivos y esos objetivos\n    ayudar\u00e1n en el momento en que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca a un ritmo\n    suficiente para crear empleo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral tuvo unos objetivos y esos objetivos\n    ayudar\u00e1n en el momento en que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca a un ritmo\n    suficiente para crear empleo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral tuvo unos objetivos y esos objetivos\n    ayudar\u00e1n en el momento en que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca a un ritmo\n    suficiente para crear empleo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con \u00e9l incrementamos el\n    n\u00famero de empresas que pueden tributar a un tipo reducido del impuesto y\n    el plazo por el que pueden beneficiarse de \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de las\n    empresas de reducida dimensi\u00f3n que mantengan el empleo, se permite que\n    tributen al tipo del 20 por ciento hasta 300.000 euros de beneficio, y\n    hemos extendido hasta 2015 la libertad de amortizaci\u00f3n de activos para\n    las empresas, tema por cierto reiteradamente pedido por su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1or Duran, que\n    aprobamos una reducci\u00f3n\n    generalizada del 5 por ciento en la tributaci\u00f3n de las empresas, de\n    sociedades, de manera general; que fuimos el primer Gobierno que lo hizo,\n    bajamos los tipos del 35 por ciento al 30 por ciento de las grandes\n    empresas y del 30 al 25 de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no hemos hecho m\u00e1s que\n    mejorar la fiscalidad de las empresas, la \u00faltima vez hace tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, recuerdo que el Gobierno hace tan solo tres meses aprob\u00f3 una\n    reducci\u00f3n del impuesto de sociedades con el Decreto-ley de 3 de\n    diciembre, de apoyo a la actividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    no son medidas aisladas o puramente coyunturales, sino que sabe que\n    forman parte, se\u00f1or Duran, de una pol\u00edtica de incentivo a la actividad\n    empresarial; ya la iniciamos en 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, se\u00f1or Duran, creo que hemos trabajado en esa direcci\u00f3n, que\n    usted comparte; no s\u00e9 si tiene alguna nueva iniciativa -seguramente-,\n    pero creo que nosotros hemos dado muchas muestras de apoyar fiscalmente\n    la actividad empresarial, especialmente la actividad de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "empresas": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Estado tiene que pensar en sus ingresos y\n    tambi\u00e9n en los ingresos de las comunidades aut\u00f3nomas y, por supuesto, en\n    la capacidad de competitividad y en nuestras empresas, que son las \u00fanicas\n    que van a generar ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    no tiene sentido, se va a ingresar m\u00e1s por cuotas de Seguridad Social,\n    por IRPF, por IVA, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde que Espa\u00f1a es uno de los cinco pa\u00edses de\n    los veintisiete miembros del mercado \u00fanico europeo con el impuesto sobre\n    sociedades m\u00e1s alto, recuerde que las dificultades de futuro son\n    tremendas, recuerde que Espa\u00f1a ha perdido mucha competitividad y\n    recuerde, consecuentemente y en funci\u00f3n de estos datos, que necesitamos\n    facilitar mayor crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la situaci\u00f3n real de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero la situaci\u00f3n del Gobierno no es mucho mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la situaci\u00f3n real de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero la situaci\u00f3n del Gobierno no es mucho mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Me preguntaba por la econom\u00eda y de la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica s\u00ed me siento responsable, naturalmente, yo y todo el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y cruzados de brazos hemos llegado a casi 4 millones de\n    parados, la Seguridad Social ha perdido 2 millones de afiliados y los\n    espa\u00f1oles han perdido toda la confianza, y confianza es lo que necesitan\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [1], "datos": [0], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay algunos datos, a los que se ha referido el\n    presidente del Gobierno, que est\u00e1n ah\u00ed y que marcan una tendencia, aunque\n    es verdad que el tema del empleo nos va a costar porque, como usted sabe,\n    trasladar crecimiento econ\u00f3mico a empleo a este pa\u00eds le ha costado\n    siempre mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos datos, a los que se ha referido el\n    presidente del Gobierno, que est\u00e1n ah\u00ed y que marcan una tendencia, aunque\n    es verdad que el tema del empleo nos va a costar porque, como usted sabe,\n    trasladar crecimiento econ\u00f3mico a empleo a este pa\u00eds le ha costado\n    siempre mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por responsabilidad tomamos\n    medidas de austeridad, reformas estructurales -que ha explicado hoy el\n    presidente del Gobierno- en distintos \u00e1mbitos: laborales, financiero,\n    energ\u00e9tico e industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin embargo, las actas de ETA le\n    ponen a usted contra las cuerdas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Diga usted si es cierto o no que trataron de evitar\n    las detenciones del d\u00eda 19 de junio, que pidieron excusas por ellas, que\n    dijeron compartir la irritaci\u00f3n de la banda, que dieron \u00f3rdenes verbales\n    para que no hubiera m\u00e1s detenciones, que ocultaron cartas de extorsi\u00f3n,\n    que le ofrecieron a ETA dinero de todos los espa\u00f1oles, que hicieron\n    cambios en el Gobierno y en la fiscal\u00eda ad hoc y que, finalmente, dijeron\n    que hab\u00eda que tapar el discurso real del fin del proceso porque el\n    acuerdo pol\u00edtico era posible y porque estaban dispuestos a sacar a los\n    asesinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, \u00bfdamos nosotros fiabilidad a ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, fueron ustedes en un momento muy\n    dram\u00e1tico quienes dijeron que ETA mata, pero no enga\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la evidencia\n    acreditada del chivatazo y ante la ignominia de lo que dicen las actas de\n    ETA, usted ya no tiene margen para m\u00e1s trucos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Gil L\u00e1zaro, al habitual arsenal de infamias que\n    trae usted a esta C\u00e1mara, hoy ha sumado las de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bazofia de ETA es lo\n    que ha tra\u00eddo usted a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, que cada vez que ETA saca un\n    comunicado dicen que es mentira, que es todo una falsedad, cuando\n    aparecen unos documentos de ETA que pueden perjudicar al Gobierno,\n    entonces s\u00ed, entonces es verdad y el Gobierno tiene que dar\n    explicaciones, entonces es dogma de fe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dialogaron con ETA y ETA\n    rompi\u00f3 el di\u00e1logo; nosotros tambi\u00e9n y ETA tambi\u00e9n lo rompi\u00f3, pero ahora\n    las cosas son distintas porque ETA\n    perdi\u00f3 pol\u00edtica y policialmente la tregua por la acci\u00f3n, entre otras\n    cosas, de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (La\n    se\u00f1ora ministra de Sanidad, Pol\u00edtica Social e Igualdad (Paj\u00edn Iraola):\n    \u00a1Muy bien!-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Durante los a\u00f1os que usted presidi\u00f3 el Gobierno de\n    la Junta siete informes de la Intervenci\u00f3n sobre los ERE hac\u00edan constar\n    expresamente que eran para su traslado y conocimiento del consejero de\n    Econom\u00eda y Hacienda, que, como todos sabemos, era en su \u00e9poca el se\u00f1or\n    Gri\u00f1\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted habla de leal colaboraci\u00f3n con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo en la leal y\n    sincera colaboraci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hablando de\n    colaboraci\u00f3n con la justicia le voy a decir, se\u00f1or Tarno, que si ustedes\n    hubieran colaborado con la justicia es posible que 50 millones de euros\n    de la G\u00fcrtel bloqueados en Suiza y Estados Unidos estar\u00edan hoy al\n    servicio de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes hubieran colaborado con\n    la justicia es posible que la visita del Papa a Valencia les hubiera\n    resultado m\u00e1s barata a los ciudadanos valencianos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ENTIENDE EL\n    MINISTERIO DE ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS QUE LA COLABORACI\u00d3N ENTRE LAS\n    DIVERSAS ADMINISTRACIONES Y LA JUSTICIA DEBE SER EFECTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Chaves nos dec\u00eda el otro d\u00eda que\n    siempre preguntamos lo mismo, y no podemos hacer otra cosa porque el\n    se\u00f1or Chaves se ha instalado en el no contestar, y la prueba evidente es\n    que a m\u00ed me va a contestar hoy el ministro de Justicia en vez del se\u00f1or\n    Chaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le\n    pregunto, se\u00f1or ministro, si entiende que la colaboraci\u00f3n entre las\n    diversas administraciones y la justicia debe ser efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me pregunta usted por lo que me pregunta porque este no es, en\n    efecto, el Parlamento de Andaluc\u00eda sino que estas son las Cortes\n    Generales, que representan al pueblo espa\u00f1ol, y mi respuesta es que las\n    administraciones p\u00fablicas colaboran con la justicia de acuerdo con lo\n    dispuesto en las leyes, que la gran mayor\u00eda de los ciudadanos colaboran\n    tambi\u00e9n con la justicia y que tambi\u00e9n lo hacen los responsables\n    pol\u00edticos, aunque le voy a admitir, en efecto, que ustedes, m\u00e1s que\n    colaborar, enredan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La justicia dice que ya\n    vamos por 183 de esos golfos que usted dice, nosotros decimos\n    delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or ministro,\n    usted ten\u00eda que estar hoy aqu\u00ed denunciando a la Junta de Andaluc\u00eda,\n    porque la jueza del juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 ha tenido que dictar\n    un auto dici\u00e9ndole que en cuarenta y ocho horas tienen que entregar la\n    documentaci\u00f3n y que hay una colaboraci\u00f3n pasiva de la Junta de Andaluc\u00eda\n    con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Porque en su\n    intervenci\u00f3n pasa por alto que fue la Junta de Andaluc\u00eda la que ha\n    detectado y puesto en conocimiento de la justicia los hechos a los que se\n    refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS\n    PERSIGUE EL MINISTERIO DE JUSTICIA CON LOS \u00daLTIMOS PROYECTOS DE LEY\n    PRESENTADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el resultado del \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS sobre la\n    valoraci\u00f3n que los ciudadanos hacen de la\n    justicia coincide con el diagn\u00f3stico que realiz\u00f3 nuestro Gobierno y que\n    dio lugar al Plan de modernizaci\u00f3n de la Justicia 2009-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que todos los espa\u00f1oles reclaman y demandan inequ\u00edvocamente un esfuerzo\n    profundo de mejora y modernizaci\u00f3n en materia de justicia, pero no\n    volviendo al pasado, no volviendo a los a\u00f1os ochenta, como pretend\u00eda ayer\n    el se\u00f1or Trillo, porque en materia de justicia cualquier tiempo pasado no\n    fue mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Gobierno para\n    transformar la Administraci\u00f3n de Justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha incrementado el presupuesto\n    destinado a Justicia desde 2004 en un 74 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os, m\u00e1s de 3.400 millones de euros se han destinado a la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello acompa\u00f1ado de una inversi\u00f3n en modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica como\n    no hab\u00eda conocido nuestro sistema de justicia en su historia, casi 400\n    millones de euros en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "fuerzas": [6], "datos": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, se trata de tres iniciativas legislativas fundamentales para la\n    transformaci\u00f3n de la justicia en nuestro pa\u00eds que adem\u00e1s vienen a\n    apuntalar, con la fuerza de la legalidad, con la fuerza de la ley, los\n    procesos de cambio que ya estamos gestionando desde la aprobaci\u00f3n del\n    plan de modernizaci\u00f3n por el Gobierno en el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos a\u00f1os\n    el Gobierno ha aprobado los mejores presupuestos de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia de nuestra historia, conscientes de que invertir en justicia es\n    tambi\u00e9n hacerlo en seguridad jur\u00eddica, es decir, en confianza y por tanto\n    en la recuperaci\u00f3n de la realidad econ\u00f3mica del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia de nuestro pa\u00eds no\n    se soluciona en sus dificultades con m\u00e1s recursos o con m\u00e1s medios; hac\u00eda\n    falta tambi\u00e9n una respuesta de reformas desde el punto de vista\n    cualitativo para abandonar viejos modos de trabajo, viejos\n    procedimientos, viejas formas de organizaci\u00f3n heredadas todav\u00eda del siglo\n    XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer de ellos, el del uso de las nuevas tecnolog\u00edas en la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, va a ser nuestra primera ley de Justicia; una\n    ley que contempla en funcionamiento de esa Administraci\u00f3n a trav\u00e9s de las\n    nuevas tecnolog\u00edas con soportes telem\u00e1ticos, expediente digital, bases de\n    datos, memorias y archivos electr\u00f3nicos, digitalizaci\u00f3n de salas de\n    vistas, etc\u00e9tera; una ley horizontal de todas las procesales, b\u00e1sica e\n    imprescindible, que ha hecho que el propio Consejo General del Poder\n    Judicial pidiese p\u00fablicamente a las fuerzas pol\u00edticas que lo tramit\u00e1semos\n    con urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de suplir\n    tr\u00e1mites innecesarios, de ahorrarnos algunos de ellos y de purificar\n    nuestro complejo entramado procesal para, sin merma de los derechos y las\n    garant\u00edas de los ciudadanos, tener un sistema m\u00e1s simple, m\u00e1s accesible\n    conceptualmente y un sistema que permita tambi\u00e9n al Tribunal Supremo\n    hacer el papel que le corresponde, que es el de unificar doctrina, el de\n    hacer nuestro sistema de justicia m\u00e1s confiable para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer de ellos, el del uso de las nuevas tecnolog\u00edas en la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, va a ser nuestra primera ley de Justicia; una\n    ley que contempla en funcionamiento de esa Administraci\u00f3n a trav\u00e9s de las\n    nuevas tecnolog\u00edas con soportes telem\u00e1ticos, expediente digital, bases de\n    datos, memorias y archivos electr\u00f3nicos, digitalizaci\u00f3n de salas de\n    vistas, etc\u00e9tera; una ley horizontal de todas las procesales, b\u00e1sica e\n    imprescindible, que ha hecho que el propio Consejo General del Poder\n    Judicial pidiese p\u00fablicamente a las fuerzas pol\u00edticas que lo tramit\u00e1semos\n    con urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer de ellos, el del uso de las nuevas tecnolog\u00edas en la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, va a ser nuestra primera ley de Justicia; una\n    ley que contempla en funcionamiento de esa Administraci\u00f3n a trav\u00e9s de las\n    nuevas tecnolog\u00edas con soportes telem\u00e1ticos, expediente digital, bases de\n    datos, memorias y archivos electr\u00f3nicos, digitalizaci\u00f3n de salas de\n    vistas, etc\u00e9tera; una ley horizontal de todas las procesales, b\u00e1sica e\n    imprescindible, que ha hecho que el propio Consejo General del Poder\n    Judicial pidiese p\u00fablicamente a las fuerzas pol\u00edticas que lo tramit\u00e1semos\n    con urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE DEFENSA LA ADMISI\u00d3N A TR\u00c1MITE POR\n    PARTE DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL DE LA CUESTI\u00d3N DE INCONSTITUCIONALIDAD\n    SOBRE LA LEY 39/2007 DE LA CARRERA MILITAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE DEFENSA LA ADMISI\u00d3N A TR\u00c1MITE POR\n    PARTE DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL DE LA CUESTI\u00d3N DE INCONSTITUCIONALIDAD\n    SOBRE LA LEY 39/2007 DE LA CARRERA MILITAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [2], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La Ley de la Carrera Militar, se\u00f1ora ministra, usted\n    lo conoce, les est\u00e1 haciendo un da\u00f1o masivo, un da\u00f1o personal y\n    profesional,\n    y usted tiene el cien por cien de la soluci\u00f3n en sus manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, los hombres y\n    mujeres de nuestras Fuerzas Armadas forman la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada,\n    de lejos, por los espa\u00f1oles y forman adem\u00e1s el recurso m\u00e1s importante de\n    nuestros ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, los hombres y\n    mujeres de nuestras Fuerzas Armadas forman la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada,\n    de lejos, por los espa\u00f1oles y forman adem\u00e1s el recurso m\u00e1s importante de\n    nuestros ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Segundo\n    ejemplo: usted ha vetado aqu\u00ed a tr\u00e1mite, sin alternativa alguna, las\n    enmiendas de la Ley de la Carrera Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a citar dos ejemplos m\u00e1s de esta\n    deslealtad con los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero usted la est\u00e1\n    mezclando y anteponiendo a sus obligaciones como ministra de Defensa, y\n    eso no se lo vamos a consentir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [3], "militares": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted\n    cree que los militares le van a premiar el oportunismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los militares no,\n    pero los ciudadanos menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, son ustedes el\n    Gobierno que trat\u00f3 a las Fuerzas Armadas como las trat\u00f3 en el Yak-42,\n    tenga un poco m\u00e1s de verg\u00fcenza... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, son ustedes el\n    Gobierno que trat\u00f3 a las Fuerzas Armadas como las trat\u00f3 en el Yak-42,\n    tenga un poco m\u00e1s de verg\u00fcenza... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, cumpliendo estrictamente con la legalidad, desde el Ministerio de\n    Industria, Turismo y Comercio hemos puesto en conocimiento de la Junta de\n    Comunidades de Castilla-La Mancha la existencia de estas emisiones no\n    autorizadas en centros emisores de Toledo y de Guadalajara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El aumento del desempleo, la congelaci\u00f3n de las\n    pensiones, la falta de confianza en la econom\u00eda hacen que caiga el\n    consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    decir que adem\u00e1s el peque\u00f1o comercio ha ca\u00eddo en m\u00e1s de un 6,5 por\n    ciento, la ocupaci\u00f3n del sector cae m\u00e1s de un 0,5 por ciento, m\u00e1s de\n    121.000 aut\u00f3nomos en el sector del comercio han cerrado sus negocios,\n    dejando de cotizar a la Seguridad Social, en lo que va de legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos\n    a hacer una ley de contratos de distribuci\u00f3n, y esperamos que en esta\n    nueva oportunidad ustedes se sumen y nos apoyen para sacar juntos\n    adelante esa ley, que va a ser muy importante para el futuro del sector\n    comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "econom\u00eda": [2, 3], "datos": [4], "empresas espa\u00f1olas": [8], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "empresas": [0, 1], "industria": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted mismo,\n    se\u00f1or ministro, ha presentado en este Parlamento diversos planes con un\n    objetivo muy claro: apoyar a nuestras empresas en su\n    internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha planteado objetivos\n    concretos: conseguir un mayor y mejor acceso a los mercados exteriores de\n    nuestras exportaciones de bienes, servicios y capitales y, por otra\n    parte, incrementar el n\u00famero de empresas espa\u00f1olas con actividad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector exterior es uno de los motores\n    fundamentales de nuestra econom\u00eda, de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, y adem\u00e1s\n    contribuye al cambio de modelo productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1or ministro, le hago la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    realizando el Gobierno en materia de promoci\u00f3n exterior para potenciar la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos datos elocuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha planteado objetivos\n    concretos: conseguir un mayor y mejor acceso a los mercados exteriores de\n    nuestras exportaciones de bienes, servicios y capitales y, por otra\n    parte, incrementar el n\u00famero de empresas espa\u00f1olas con actividad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1or ministro, le hago la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    realizando el Gobierno en materia de promoci\u00f3n exterior para potenciar la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas tomadas por el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    est\u00e1n dando sus frutos, los hechos as\u00ed lo demuestran y ah\u00ed est\u00e1n los\n    resultados, pero, se\u00f1or ministro, no nos podemos conformar, no nos\n    podemos complacer con los resultados, la situaci\u00f3n nos exige continuar\n    con los esfuerzos en la direcci\u00f3n que nos ha demostrado que es buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha planteado objetivos\n    concretos: conseguir un mayor y mejor acceso a los mercados exteriores de\n    nuestras exportaciones de bienes, servicios y capitales y, por otra\n    parte, incrementar el n\u00famero de empresas espa\u00f1olas con actividad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "empresas espa\u00f1olas": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, potenciar la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    requiere mejorar el conocimiento, la imagen en el exterior de los\n    productos, los bienes y servicios espa\u00f1oles, y tambi\u00e9n de la empresas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su puesta en\n    marcha m\u00e1s de 2650 empresas han participado en cerca de setecientos actos\n    organizados bajo el paraguas de este plan y han conseguido reforzar su\n    presencia en Estados Unidos en sectores estrat\u00e9gicos, como el de las\n    energ\u00edas renovables, las telecomunicaciones, las infraestructuras, la\n    tecnolog\u00eda m\u00e9dica o la gesti\u00f3n del agua, entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto,\n    durante los dos a\u00f1os de vigencia del plan nuestras empresas han ganado en\n    Estados Unidos noventa licitaciones, por valor de 10.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos ha permitido algo hist\u00f3rico, relevante, que por primera\n    vez en Estados Unidos las empresas espa\u00f1olas del sector de las energ\u00edas\n    renovables han copado el primer puesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rusia es un gran mercado, con 140 millones de habitantes, el\n    poder adquisitivo en alza, las terceras reservas de recursos naturales\n    del mundo, y lo que vamos a promover, como siempre, es la mejora de la\n    imagen de los productos, de las empresas, de la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola en\n    Rusia, que, como dec\u00eda antes, es ahora mismo uno de nuestros mercados\n    prioritarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, potenciar la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    requiere mejorar el conocimiento, la imagen en el exterior de los\n    productos, los bienes y servicios espa\u00f1oles, y tambi\u00e9n de la empresas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, potenciar la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    requiere mejorar el conocimiento, la imagen en el exterior de los\n    productos, los bienes y servicios espa\u00f1oles, y tambi\u00e9n de la empresas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos ha permitido algo hist\u00f3rico, relevante, que por primera\n    vez en Estados Unidos las empresas espa\u00f1olas del sector de las energ\u00edas\n    renovables han copado el primer puesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 9, 11, 12, 13, 15, 18, 19, 20, 21, 23, 24, 31, 34, 36, 42, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 62, 66, 70, 73, 76, 77, 79, 81, 82, 83, 85, 87, 92, 93, 95, 99, 100, 102, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 114, 115, 116, 119, 121, 126, 127, 129, 133, 134, 135, 137, 139, 140, 141, 144, 158, 159, 161, 165, 167, 169, 170, 173, 175, 176, 178, 179, 184, 185, 186, 187, 190], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 6, 7, 10, 14, 16, 17, 22, 25, 26, 27, 29, 30, 32, 33, 35, 37, 38, 39, 45, 47, 50, 52, 54, 61, 63, 64, 65, 68, 69, 71, 72, 74, 78, 80, 84, 86, 88, 89, 90, 91, 94, 96, 97, 101, 103, 104, 111, 112, 113, 117, 118, 120, 122, 123, 124, 125, 128, 130, 131, 136, 138, 142, 143, 148, 151, 153, 154, 155, 156, 157, 160, 162, 163, 166, 168, 171, 172, 174, 177, 180, 181, 182, 183, 188, 189, 191, 192, 193], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [8, 41, 43, 48, 49, 51, 67, 98, 147, 149, 150], "party": "Mar\u00eda Nuria Buenaventura Puig", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [28, 44, 46, 145, 146, 164], "party": "Mar\u00eda Concepci\u00f3 Tarruella Tom\u00e0s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [40, 53, 152], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [75, 132], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}]}