{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [8], "empresas": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, sin\n    lugar a dudas el orden econ\u00f3mico internacional se ha visto modificado\n    tras los atentados del pasado 11 de septiembre en Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el mundo econ\u00f3mico de la Uni\u00f3n Europea y, por supuesto, en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, dada la vinculaci\u00f3n y la interrelaci\u00f3n de los\n    sectores econ\u00f3micos, los mencionados sucesos han tenido incidencia,\n    pero no es menos cierto que en los tres primeros trimestres nuestra\n    econom\u00eda ha ido cumpliendo los objetivos marcados; eso es claro y\n    patente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, la pol\u00edtica econ\u00f3mica ha tenido que ser\n    ajustada a la situaci\u00f3n actual de la econom\u00eda mundial y la tasa de\n    crecimiento, el llamado PIB, producto interior bruto, ha sido\n    reducido en las previsiones para el presente a\u00f1o del 3,6, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, al 2,9, pero sin renunciar al crecimiento econ\u00f3mico  y a la\n    creaci\u00f3n de empleo, dos pilares b\u00e1sicos en el proyecto de la econom\u00eda\n    del Gobierno del Partido Popular, apoyados por las empresas y por\n    todos los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las previsiones de la Comisi\u00f3n\n    Econ\u00f3mica Europea y de la OCDE no son optimistas con motivo de este\n    enfriamiento y de esa desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica mundial que estamos\n    padeciendo; no obstante, la econom\u00eda espa\u00f1ola de acuerdo con la\n    pol\u00edtica de estabilidad y crecimiento sostenido est\u00e1 manteniendo las\n    inversiones p\u00fablicas sin que haya recortes en las pol\u00edticas sociales\n    de empleo, sanidad o educaci\u00f3n, siendo el equilibrio presupuestario y\n    la reducci\u00f3n de los gastos p\u00fablicos los dos ejes que han hecho\n    posible que se mantengan los objetivos de la pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, al 2,9, pero sin renunciar al crecimiento econ\u00f3mico  y a la\n    creaci\u00f3n de empleo, dos pilares b\u00e1sicos en el proyecto de la econom\u00eda\n    del Gobierno del Partido Popular, apoyados por las empresas y por\n    todos los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el mundo econ\u00f3mico de la Uni\u00f3n Europea y, por supuesto, en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, dada la vinculaci\u00f3n y la interrelaci\u00f3n de los\n    sectores econ\u00f3micos, los mencionados sucesos han tenido incidencia,\n    pero no es menos cierto que en los tres primeros trimestres nuestra\n    econom\u00eda ha ido cumpliendo los objetivos marcados; eso es claro y\n    patente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las previsiones de la Comisi\u00f3n\n    Econ\u00f3mica Europea y de la OCDE no son optimistas con motivo de este\n    enfriamiento y de esa desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica mundial que estamos\n    padeciendo; no obstante, la econom\u00eda espa\u00f1ola de acuerdo con la\n    pol\u00edtica de estabilidad y crecimiento sostenido est\u00e1 manteniendo las\n    inversiones p\u00fablicas sin que haya recortes en las pol\u00edticas sociales\n    de empleo, sanidad o educaci\u00f3n, siendo el equilibrio presupuestario y\n    la reducci\u00f3n de los gastos p\u00fablicos los dos ejes que han hecho\n    posible que se mantengan los objetivos de la pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las previsiones de la Comisi\u00f3n\n    Econ\u00f3mica Europea y de la OCDE no son optimistas con motivo de este\n    enfriamiento y de esa desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica mundial que estamos\n    padeciendo; no obstante, la econom\u00eda espa\u00f1ola de acuerdo con la\n    pol\u00edtica de estabilidad y crecimiento sostenido est\u00e1 manteniendo las\n    inversiones p\u00fablicas sin que haya recortes en las pol\u00edticas sociales\n    de empleo, sanidad o educaci\u00f3n, siendo el equilibrio presupuestario y\n    la reducci\u00f3n de los gastos p\u00fablicos los dos ejes que han hecho\n    posible que se mantengan los objetivos de la pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido nuestra\n    econom\u00eda se comportar\u00eda de manera diferencial, pero muy positivamente\n    respecto a otras situaciones similares de la econom\u00eda mundial o\n    parecidas en \u00e9pocas anteriores, sobre todo respecto a la media\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al d\u00e9ficit p\u00fablico, que tambi\u00e9n es un elemento\n    de inter\u00e9s para la C\u00e1mara, las previsiones de ambos organismos sit\u00faan\n    nuestro crecimiento muy por debajo del del cuadro macroecon\u00f3mico del\n    Gobierno; sin embargo, las previsiones de d\u00e9ficit son muy moderadas,\n    en un caso dos d\u00e9cimas y en el otro cuatro, lo cual nos llevar\u00eda a\n    constatar que en cualquier caso la econom\u00eda espa\u00f1ola se encuentra\n    asentada en una senda de control presupuestario,  y ambas predicciones\n    plantean que volver\u00edamos al equilibrio presupuestario o al super\u00e1vit\n    en el a\u00f1o 2003, a lo que hay que sumar que el d\u00e9ficit medio de la\n    zona euro ser\u00e1 de 1,4 puntos en el a\u00f1o 2002 y un punto en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al d\u00e9ficit p\u00fablico, que tambi\u00e9n es un elemento\n    de inter\u00e9s para la C\u00e1mara, las previsiones de ambos organismos sit\u00faan\n    nuestro crecimiento muy por debajo del del cuadro macroecon\u00f3mico del\n    Gobierno; sin embargo, las previsiones de d\u00e9ficit son muy moderadas,\n    en un caso dos d\u00e9cimas y en el otro cuatro, lo cual nos llevar\u00eda a\n    constatar que en cualquier caso la econom\u00eda espa\u00f1ola se encuentra\n    asentada en una senda de control presupuestario,  y ambas predicciones\n    plantean que volver\u00edamos al equilibrio presupuestario o al super\u00e1vit\n    en el a\u00f1o 2003, a lo que hay que sumar que el d\u00e9ficit medio de la\n    zona euro ser\u00e1 de 1,4 puntos en el a\u00f1o 2002 y un punto en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para los\n    debates econ\u00f3micos que se plantean ahora cara al a\u00f1o 2002, sobre todo\n    para las previsiones de algunos grupos parlamentarios que claramente\n    no cre\u00edan que las cosas fueran a ir en esta direcci\u00f3n, la experiencia\n    de este a\u00f1o como en a\u00f1os anteriores indica que la pol\u00edtica de\n    contenci\u00f3n de la inflaci\u00f3n, de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y de\n    reformas estructurales est\u00e1 permitiendo combinar, por un lado,\n    ganancias de poder adquisitivo, aumentos del empleo -vuelvo a\n    reiterar que se est\u00e1n produciendo en la econom\u00eda espa\u00f1ola a ritmos\n    muy significativos respecto a \u00e9pocas anteriores y respecto a la media\n    europea-  y tambi\u00e9n un cierre de nuestro diferencial de prosperidad\n    con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los\n    debates econ\u00f3micos que se plantean ahora cara al a\u00f1o 2002, sobre todo\n    para las previsiones de algunos grupos parlamentarios que claramente\n    no cre\u00edan que las cosas fueran a ir en esta direcci\u00f3n, la experiencia\n    de este a\u00f1o como en a\u00f1os anteriores indica que la pol\u00edtica de\n    contenci\u00f3n de la inflaci\u00f3n, de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y de\n    reformas estructurales est\u00e1 permitiendo combinar, por un lado,\n    ganancias de poder adquisitivo, aumentos del empleo -vuelvo a\n    reiterar que se est\u00e1n produciendo en la econom\u00eda espa\u00f1ola a ritmos\n    muy significativos respecto a \u00e9pocas anteriores y respecto a la media\n    europea-  y tambi\u00e9n un cierre de nuestro diferencial de prosperidad\n    con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vicepresidente, la conjunci\u00f3n de distintos factores, como son la\n    superaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica, la convergencia con Europa, el\n    \u00edndice general de precios al consumo, etc\u00e9tera ha supuesto que las\n    negociaciones\n    salariales, y desde luego los datos as\u00ed lo avalan -como ejemplo dir\u00e9\n    que en el primer semestre de este a\u00f1o las tarifas salariales\n    negociadas han representado el aumento de un 3,4 por ciento, es\n    decir, ha habido una elevaci\u00f3n de tres d\u00e9cimas respecto a las\n    registradas en los dos a\u00f1os anteriores-; como digo, todos estos\n    factores han supuesto que nos alejemos del siempre deseable\n    equilibrio entre el incremento salarial y el especial control de la\n    inflaci\u00f3n tan importante para el futuro de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, la evoluci\u00f3n salarial es una cuesti\u00f3n determinante no\n    s\u00f3lo desde el punto de vista de la capacidad adquisitiva de las\n    familias, que como he dicho anteriormente se ha manifestado de manera\n    positiva en el a\u00f1o 2001, sino tambi\u00e9n desde otros puntos de vista\n    relacionados con la competitividad de las empresas, con los costes\n    laborales unitarios y con la capacidad de la sociedad espa\u00f1ola de\n    crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un entorno recesivo como\n    el que vivimos en estos momentos a nivel mundial y en una crisis que\n    no est\u00e1 caracterizada por razones macroecon\u00f3micas en la OCDE, sino\n    por la rentabilidad de las empresas y su capacidad de generar\n    beneficios, por tanto inversi\u00f3n y empleo, los costes labores deben\n    mantener un equilibrio entre el poder adquisitivo de los asalariados\n    que tienen empleo y las posibilidades de creaci\u00f3n de nuevos empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista presupuestario la\n    desaparici\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico  y desde el punto de vista\n    estructural la liberalizaci\u00f3n de los mercados acompa\u00f1an en esa\n    direcci\u00f3n, como tambi\u00e9n lo hace el hecho de que Espa\u00f1a sea uno de los\n    pocos pa\u00edses europeos que va a mantener tasas de creaci\u00f3n de empleo\n    en el a\u00f1o 2001 como consecuencia de las reformas estructuras y\n    tambi\u00e9n de la moderaci\u00f3n de los costes y de la competitividad de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso ha quedado meridianamente\n    claro; pr\u00e9stamo, por cierto, se\u00f1or\u00eda, que ning\u00fan ciudadano hubiera\n    obtenido en las condiciones que lo ha obtenido su empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quisiera destacar el reconocimiento internacional de la\n    actividad de Espa\u00f1a en materia de lucha contra el blanqueo, que queda\n    fuera de toda duda, eso es bueno para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, han salido a la luz p\u00fablica datos muy preocupantes\n    que revelan su fren\u00e9tica actividad empresarial  y los m\u00faltiples y\n    variados intereses privados que usted tiene en sectores como el\n    turismo, el agua, la energ\u00eda o la radio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, usted es accionista de innumerables empresas, no sabemos\n    de cu\u00e1ntas porque usted se niega  a traer a este Parlamento su\n    declaraci\u00f3n de bienes, pero conocemos que tiene intereses en m\u00e1s de\n    cincuenta empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s la Ley, se\u00f1or Rato, le prohibe tener una participaci\u00f3n\n    superior al 10 por ciento en empresas que contratan con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica, y eso es mentir otra vez, porque usted es\n    propietario de un 33 por ciento de la empresa Muinmo, empresa que es\n    beneficiaria de contratos de publicidad con una Administraci\u00f3n\n    auton\u00f3mica, la de las islas Baleares y si quiere le aporto las\n    facturas del contrato, adem\u00e1s de tener concesiones con el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la Ley, se\u00f1or Rato, le prohibe tener una participaci\u00f3n\n    superior al 10 por ciento en empresas que contratan con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica, y eso es mentir otra vez, porque usted es\n    propietario de un 33 por ciento de la empresa Muinmo, empresa que es\n    beneficiaria de contratos de publicidad con una Administraci\u00f3n\n    auton\u00f3mica, la de las islas Baleares y si quiere le aporto las\n    facturas del contrato, adem\u00e1s de tener concesiones con el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, si en\n    mi argumentaci\u00f3n.... (Fuertes rumores.-La se\u00f1ora Blanco Ter\u00e1n: Nos\n    sentimos ofendidas todas las mujeres de este hemiciclo.- Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ante las dudas que pudieran surgir en la opini\u00f3n p\u00fablica sobre mi\n    situaci\u00f3n como alto cargo, como indiqu\u00e9  a la C\u00e1mara en la \u00faltima\n    sesi\u00f3n de control, remit\u00ed al Ministerio de Administraciones P\u00fablicas\n    una comunicaci\u00f3n para que analizara todas mis declaraciones de\n    intereses, y he recibido una contestaci\u00f3n en la que se me indica que\n    la Direcci\u00f3n General de Inspecci\u00f3n, Simplificaci\u00f3n y Calidad de los\n    Servicios informa que no tiene observaci\u00f3n alguna que formular\n    referente a mi situaci\u00f3n patrimonial, de conformidad con lo previsto\n    en la Ley de Incompatibilidades de altos cargos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... SIGUE NEGANDO EL VICEPRESIDENTE\n    SEGUNDO Y MINISTRO DE ECONOM\u00cdA QUE HA HABIDO TRATO DE FAVOR HACIA SUS\n    EMPRESAS FAMILIARES POR PARTE DE EMPRESAS PRIVATIZADAS  Y QUE ANTES\n    ERAN P\u00daBLICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsigue usted negando que ha habido trato de favor\n    hacia sus empresas familiares por parte de empresas privadas que\n    antes hab\u00edan sido p\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1nto tiempo le dedica usted al\n    Ministerio de Econom\u00eda, se\u00f1or Rato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchas, pero tengo poco tiempo:\n    Repsol, su amigo Alfonso Cortina le subvencion\u00f3 40 millones en la\n    empresa Muinmo, de la que usted es accionista que, por mucho que\n    usted lo niegue, tengo aqu\u00ed la documentaci\u00f3n; Aldeasa, su amigo\n    Fern\u00e1ndez Olano tambi\u00e9n le subvencion\u00f3 un buen contrato para que\n    gestionara el 70 por ciento de los viajes de las personas que\n    trabajan en esa empresa; su empresa, Fuensanta, obtuvo 22 millones de\n    la Secretar\u00eda de Estado para Turismo, dependiente de Econom\u00eda,\n    a fondo perdido, se\u00f1or Rato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, usted coloca primero a sus amigos al frente de las\n    empresas p\u00fablicas, luego las convierte en privadas y posteriormente\n    les pide la devoluci\u00f3n del favor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchas, pero tengo poco tiempo:\n    Repsol, su amigo Alfonso Cortina le subvencion\u00f3 40 millones en la\n    empresa Muinmo, de la que usted es accionista que, por mucho que\n    usted lo niegue, tengo aqu\u00ed la documentaci\u00f3n; Aldeasa, su amigo\n    Fern\u00e1ndez Olano tambi\u00e9n le subvencion\u00f3 un buen contrato para que\n    gestionara el 70 por ciento de los viajes de las personas que\n    trabajan en esa empresa; su empresa, Fuensanta, obtuvo 22 millones de\n    la Secretar\u00eda de Estado para Turismo, dependiente de Econom\u00eda,\n    a fondo perdido, se\u00f1or Rato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere a las actividades de empresas privadas, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la empresa privatizada que usted menciona, quiero\n    recordarle lo que yo he hecho como responsable pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es por comparar; no se sientan ustedes aludidos, pero eso es\n    justamente lo contrario de lo que se hizo cuando se vendi\u00f3 a REPSOL\n    el monopolio del gas para despu\u00e9s privatizarla, y estaba en per\u00edodo\n    de privatizaci\u00f3n; un monopolio p\u00fablico que pas\u00f3 a manos privadas,\n    cuando, adem\u00e1s, se le dio al Estado el coste del contrato del gas de\n    Argelia, dej\u00e1ndole los beneficios a\n    una empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Parece que el se\u00f1or Rato se marcha porque no le gusta que seamos\n    mujeres las que preguntemos en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "educaci\u00f3n": [2], "becas": [0], "acceso": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que rechazamos\n    es su ley, una ley que, en vez de agilizar el gobierno de la\n    universidad, lo burocratiza; una ley que recorta la autonom\u00eda y la\n    democracia en la universidad; una ley que quiebra la igualdad del\n    acceso de los j\u00f3venes a la universidad; una ley que favorece la\n    universidad privada y perjudica a la p\u00fablica; una ley que no financia\n    la universidad ni mejora nuestras becas; una ley, se\u00f1ora ministra,\n    que rechazamos porque busca una educaci\u00f3n elitista en un pa\u00eds con\n    menos universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que rechazamos\n    es su ley, una ley que, en vez de agilizar el gobierno de la\n    universidad, lo burocratiza; una ley que recorta la autonom\u00eda y la\n    democracia en la universidad; una ley que quiebra la igualdad del\n    acceso de los j\u00f3venes a la universidad; una ley que favorece la\n    universidad privada y perjudica a la p\u00fablica; una ley que no financia\n    la universidad ni mejora nuestras becas; una ley, se\u00f1ora ministra,\n    que rechazamos porque busca una educaci\u00f3n elitista en un pa\u00eds con\n    menos universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que rechazamos\n    es su ley, una ley que, en vez de agilizar el gobierno de la\n    universidad, lo burocratiza; una ley que recorta la autonom\u00eda y la\n    democracia en la universidad; una ley que quiebra la igualdad del\n    acceso de los j\u00f3venes a la universidad; una ley que favorece la\n    universidad privada y perjudica a la p\u00fablica; una ley que no financia\n    la universidad ni mejora nuestras becas; una ley, se\u00f1ora ministra,\n    que rechazamos porque busca una educaci\u00f3n elitista en un pa\u00eds con\n    menos universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que rechazamos\n    es su ley, una ley que, en vez de agilizar el gobierno de la\n    universidad, lo burocratiza; una ley que recorta la autonom\u00eda y la\n    democracia en la universidad; una ley que quiebra la igualdad del\n    acceso de los j\u00f3venes a la universidad; una ley que favorece la\n    universidad privada y perjudica a la p\u00fablica; una ley que no financia\n    la universidad ni mejora nuestras becas; una ley, se\u00f1ora ministra,\n    que rechazamos porque busca una educaci\u00f3n elitista en un pa\u00eds con\n    menos universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, lo mejor que se puede hacer por\n    construir una universidad que mire hacia el progreso y hacia la\n    calidad es no falsear, no agitar y no manipular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "becas": [0], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo tercero es no decir que esta ley va a\n    bajar las becas o no decir que esta ley reduce la autonom\u00eda\n    universitaria, reduce la autonom\u00eda o las competencias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo segundo es no decir que esta ley va a\n    subir las tasas universitarias, competencia que no tiene el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que instalarse en esa din\u00e1mica de progreso que\n    se ha desarrollado en la universidad durante estos a\u00f1os tambi\u00e9n y que\n    se ve ahogada por intereses inmovilistas, que no tiene el marco ni\n    las condiciones para seguir avanzando en un objetivo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "becas": [0], "acceso": [3], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Segundo, con un compromiso de una pol\u00edtica de becas que asegure la\n    igualdad de oportunidades, independientemente de d\u00f3nde nazcas, de qu\u00e9\n    territorio o de qu\u00e9 familia porque tambi\u00e9n estamos en la cola y en\n    diez a\u00f1os debemos igualarnos con Europa en n\u00famero y en cuant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, con un compromiso de una pol\u00edtica de becas que asegure la\n    igualdad de oportunidades, independientemente de d\u00f3nde nazcas, de qu\u00e9\n    territorio o de qu\u00e9 familia porque tambi\u00e9n estamos en la cola y en\n    diez a\u00f1os debemos igualarnos con Europa en n\u00famero y en cuant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un compromiso con la calidad de ense\u00f1anza a la hora de\n    seleccionar el profesorado, no volviendo a las viejas oposiciones, a\n    esa habilitaci\u00f3n, sino con un m\u00ednimo que puede ser a trav\u00e9s de la\n    acreditaci\u00f3n\n    que proponemos los socialistas y teniendo en cuenta la\n    autonom\u00eda de las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, con un compromiso en las v\u00edas de acceso a la universidad que\n    permita abrirla a todos, los que tienen t\u00edtulo y los que no lo\n    tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL\n    GOBIERNO GARANTIZAR LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES EN EL ACCESO A LA\n    UNIVERSIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO PIENSA EL\n    GOBIERNO GARANTIZAR LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES EN EL ACCESO A LA\n    UNIVERSIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, mi pregunta es, \u00bfqu\u00e9 piensan hacer ustedes para asegurar\n    la igualdad de oportunidades en el acceso a la universidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, mi pregunta es, \u00bfqu\u00e9 piensan hacer ustedes para asegurar\n    la igualdad de oportunidades en el acceso a la universidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, el Gobierno va a garantizar el acceso a la\n    universidad respetando  y protegiendo las condiciones de m\u00e9rito y\n    capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "acceso": [1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con todo, se\u00f1ora ministra, lo m\u00e1s grave de\n    esto que est\u00e1n ustedes haciendo es que no garantizan en absoluto la\n    igualdad de oportunidades, su sistema es profundamente injusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inaudito que en esta ley no se diga\n    nada sobre el acceso a la universidad, pero la omisi\u00f3n no es inocente\n    porque les est\u00e1 permitiendo hacer publicidad enga\u00f1osa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero\n    dijeron que iban a suprimir la selectividad para facilitar el acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ahora existe una nota de acceso, que es un factor\n    objetivo para acceder a una carrera en funci\u00f3n de un m\u00e9rito\n    acad\u00e9mico, y usted empieza a introducir variables que son subjetivas;\n    una variable, por ejemplo, es la de la vocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El problema, se\u00f1or\u00eda, es que ustedes s\u00f3lo\n    tienen un \u00fanico objetivo que est\u00e1n manifestando desde el principio, y\n    le tengo que decir francamente que lo lamento much\u00edsimo, porque he\n    tenido, tengo y tendr\u00e9 una disposici\u00f3n totalmente abierta a tratar\n    estos problemas que se refieren a la educaci\u00f3n y que tanta\n    trascendencia tienen para la vida del individuo, primero, y de la\n    sociedad, como consecuencia de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley suprime la selectividad como prueba de acceso a la\n    universidad, y si hay una prueba de cierre de bachillerato que\n    homologa conocimientos y eval\u00faa externamente los conocimientos, eso\n    lo vamos a poder discutir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL GOBIERNO\n    GARANTIZAR LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES EN LA UNIVERSIDAD REDUCIENDO\n    EL N\u00daMERO DE BECAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO PIENSA EL GOBIERNO\n    GARANTIZAR LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES EN LA UNIVERSIDAD REDUCIENDO\n    EL N\u00daMERO DE BECAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted quiere un\n    camino de rosas para aquellos que puedan pagarse una universidad\n    privada, y quiere un aut\u00e9ntico calvario para los estudiantes de las\n    universidades p\u00fablicas, y eso rompe la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    vamos a hablar algo m\u00e1s de igualdad de oportunidades, porque el\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o, seg\u00fan sus propios datos, habr\u00e1 en la universidad 12.250\n    becarios menos y, se\u00f1ora ministra, en los \u00faltimos cinco a\u00f1os hay\n    menos becarios en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en los \u00faltimos a\u00f1os se ha incrementado tanto la cuant\u00eda\n    destinada a las becas como la cuant\u00eda media de cada beca.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [6], "becas": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted,\n    sin embargo, quiere menos universitarios, pocas y pobres becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, en la universidad espa\u00f1ola, la cuant\u00eda de las becas es un\n    tercio que en Europa y esto no puede ser porque usted est\u00e1 quebrando\n    la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su Ley de universidades se\n    dedican tres l\u00edneas a las becas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos saber una cuesti\u00f3n, queremos igualdad de oportunidades,\n    queremos parecernos a los pa\u00edses de nuestro entorno europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, en la universidad espa\u00f1ola, la cuant\u00eda de las becas es un\n    tercio que en Europa y esto no puede ser porque usted est\u00e1 quebrando\n    la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted no quiere\n    hacerlo por razones \u00e9ticas de igualdad, al menos h\u00e1galo por razones\n    estrat\u00e9gicas, porque no se puede despilfarrar ning\u00fan talento, porque\n    no se puede, en la sociedad del conocimiento, dejar de invertir en\n    capital humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, los socialistas, proponemos que se financie\n    la educaci\u00f3n universitaria de manera que en los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os se\n    dedique el 1,5 por ciento del producto interior bruto a la educaci\u00f3n\n    universitaria, entre otras cosas, para poder tener en Espa\u00f1a el mismo\n    n\u00famero de becarios que en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5], "becas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos dos a\u00f1os ha aumentado un 20 por ciento el\n    importe destinado a las becas, mientras que ha descendido un 5 por\n    ciento el n\u00famero de alumnos universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el curso 2001-2002, el\n    presupuesto destinado a becas se ha incrementado en un 7,4 por\n    ciento, pasando de casi 79.000 millones de pesetas el a\u00f1o anterior a\n    m\u00e1s de 84.000 millones en el presente curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la cuant\u00eda media\n    de las becas se ha incrementado en un 13,4 por ciento y est\u00e1 previsto\n    que el n\u00famero de becarios universitarios ascienda  a 405.000, 20.000\n    m\u00e1s que el curso 2000-2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o se han creado las becas de movilidad que se\n    han dado a todos aquellos que las han pedido y que cumpl\u00edan las\n    condiciones de renta familiar  y acad\u00e9micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No diga que esta ley va a bajar las becas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos dos a\u00f1os ha aumentado un 20 por ciento el\n    importe destinado a las becas, mientras que ha descendido un 5 por\n    ciento el n\u00famero de alumnos universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfMantiene la ministra de Educaci\u00f3n que los estudiantes no conocen la\n    LOU? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, me he quedado fr\u00edo con los datos que ha dado\n    anteriormente de los manifestantes que hab\u00eda en las manifestaciones;\n    ser\u00e1 el mismo que le ha pasado los datos sobre becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted es ministra del Gobierno de Espa\u00f1a y no puede eludir la\n    responsabilidad de garantizar la igualdad de oportunidades y de\n    asegurar las condiciones para competir en el espacio europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejorar\n    la calidad no es gratis, como no lo ha sido hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Educaci\u00f3n ha incrementado su aportaci\u00f3n en la \u00fanica\n    universidad que tiene, la UNED, en los \u00faltimos dos a\u00f1os, en un 35 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esta ley, su partido politiza el consejo social, crea\n    un consejo de gobierno que pervierte la participaci\u00f3n de profesores,\n    alumnos y personal de administraci\u00f3n y servicios, restringe un\n    claustro y una junta de facultad  y limita siempre la\n    representatividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html# 000989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso m\u00e1s llamativo es el del consejo de\n    gobierno, que nace con dos errores intencionales: primero, resta\n    autonom\u00eda a cada universidad y, segundo, reduce la participaci\u00f3n de\n    los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html# 000989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Precisamente en\n    virtud del principio de autonom\u00eda universitaria, habr\u00e1 que decidir\n    qu\u00e9 grado de representaci\u00f3n tendr\u00e1n que tener los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html# 000989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    CALENDARIO TIENE PREVISTO EL GOBIERNO PARA LA EJECUCI\u00d3N  Y PUESTA EN\n    SERVICIO DEL RAMAL ATL\u00c1NTICO DEL PROYECTO PRIORITARIO EUROPEO N\u00daMERO\n    3, TAV MADRID-DAX ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ante esa situaci\u00f3n, le preguntamos: \u00bfQu\u00e9 calendario tiene\n    previsto el Gobierno para la ejecuci\u00f3n y puesta en servicio del ramal\n    atl\u00e1ntico del proyecto prioritario europeo n\u00famero 3, tren de alta\n    velocidad Madrid-Dax? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "corredor": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, la construcci\u00f3n del corredor ferroviario\n    Madrid-VitoriaHendaya -porque la parte de Dax de momento le\n    corresponde  a los franceses-, la parte espa\u00f1ola de este corredor se\n    contempla dentro del horizonte del Plan de Infraestructuras 2000-\n    2007, que es el a\u00f1o 2010; no en, sino dentro.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, la construcci\u00f3n del corredor ferroviario\n    Madrid-VitoriaHendaya -porque la parte de Dax de momento le\n    corresponde  a los franceses-, la parte espa\u00f1ola de este corredor se\n    contempla dentro del horizonte del Plan de Infraestructuras 2000-\n    2007, que es el a\u00f1o 2010; no en, sino dentro.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estos incumplimientos continuados tienen un reflejo -voy\n    a decirlo anecd\u00f3ticamente- en el presupuesto presentado para este\n    a\u00f1o, donde ni siquiera se ha corregido la p\u00e1gina que se refiere a\n    este tramo y el presupuesto 2002 dice: Para el a\u00f1o 2001 se ha\n    previsto la dotaci\u00f3n necesaria para la realizaci\u00f3n de estudios y\n    proyectos, con lo cual tendremos que volver a imprecar a los santos a\n    ver si, por fin, esta promesa tan repetida se cumple.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "corredor": [5, 6], "tramo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que quiero decirle sobre este corredor es que el tramo Madrid-\n    t\u00faneles del Guadarrama est\u00e1 en proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los t\u00faneles del Guadarrama\n    van a iniciar las obras pr\u00f3ximamente y el tramo Segovia-Valladolid\n    est\u00e1 todo \u00e9l en obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio informativo entre Valladolid y\n    Burgos se encuentra en estos momentos en redacci\u00f3n, la variante de\n    Burgos se encuentra en obras y el tramo Burgos-Vitoria est\u00e1 en el\n    tr\u00e1mite de declaraci\u00f3n de impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Vitoria-Hendaya\n    ya tiene declaraci\u00f3n de impacto ambiental y est\u00e1 en fase de proyecto\n    para lo que la partida que cita S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quiero decirle sobre este corredor es que el tramo Madrid-\n    t\u00faneles del Guadarrama est\u00e1 en proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quiero decirle sobre este corredor es que el tramo Madrid-\n    t\u00faneles del Guadarrama est\u00e1 en proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de aqu\u00ed, se\u00f1or diputado, hablaremos otro d\u00eda del corredor\n    Hendaya-Dax; deber\u00eda compartir con este ministerio algunas de las\n    preocupaciones que no se han expresado aqu\u00ed.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es de sobra conocida la\n    decisiva apuesta que ha hecho el Gobierno por aumentar la seguridad\n    vial de nuestras carreteras, y especialmente la del Ministerio de\n    Fomento, donde la calidad, la seguridad  y la modernidad son los\n    objetivos b\u00e1sicos de las actuaciones en infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La directiva que cita S.S., actualmente en fase de conciliaci\u00f3n,\n    tiene que ver con la organizaci\u00f3n del sector del transporte y tiene\n    que ver con el intento de las grandes empresas de reducir las\n    posibilidades de competencia de las peque\u00f1as empresas basadas en los\n    propietarios autopatronos de camiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, atenta contra los\n    principios de libre competencia, porque apoya las posiciones\n    dominantes de las grandes empresas para expulsar del mercado la\n    competencia m\u00e1s eficiente, que es la de las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluir a los empresarios aut\u00f3nomos, a los peque\u00f1os\n    empresarios, en un proyecto de limitaci\u00f3n de horas de trabajo no se\n    compadece, primero, con el concepto europeo de libre empresa; ataca\n    al concepto de libre empresa all\u00e1 donde la libre empresa es m\u00e1s\n    d\u00e9bil: el peque\u00f1os empresario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PRINCIPALES MEDIDAS DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005,\n    QUE BENEFICIAR\u00c1N  A LAS PERSONAS CON MENORES INGRESOS, J\u00d3VENES Y\n    COLECTIVOS M\u00c1S MODESTOS EN LA ADQUISICI\u00d3N DE LA VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [7, 8], "acceso": [10, 11], "econom\u00eda": [0], "ayudas": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la pol\u00edtica de vivienda es\n    uno de los factores esenciales para conseguir una econom\u00eda fuerte y\n    creadora de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la vivienda es un bien necesario y un derecho\n    constitucional, por ello se debe facilitar especialmenteel acceso a\n    la vivienda digna a la juventud y\n     a las personas con menos ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la pol\u00edtica de vivienda es\n    uno de los factores esenciales para conseguir una econom\u00eda fuerte y\n    creadora de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy podemos decir con satisfacci\u00f3n -y cualquiera que\n    tenga un m\u00ednimo de objetividad lo reconoce- que el Partido Popular,\n    desde que adquiri\u00f3 responsabilidades de Gobierno, ha sido\n    especialmente sensible hacia la problem\u00e1tica del acceso a la vivienda\n     y ha mantenido constante el crecimiento del cr\u00e9dito destinado a los\n    programas de viviendas en los Presupuestos Generales del Estado en\n    los \u00faltimos a\u00f1os, lo que en realidad ha supuesto la posibilidad de\n    realizar un mayor n\u00famero de actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan de vivienda 2002-2005 aprende y se enriquece de la\n    experiencia de los \u00faltimos planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nace respaldado por las\n    comunidades aut\u00f3nomas; su eficiencia depender\u00e1 de las nuevas medidas\n    para estimular la construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial y\n    lo m\u00e1s destacable es que el Plan de vivienda tiene una clar\u00edsima\n    vocaci\u00f3n de ser un instrumento de pol\u00edtica social al concentrar las\n    ayudas estatales en aquellos sectores que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto, se\u00f1or ministro, sin olvidar que ser\u00e1n los\n    j\u00f3venes el principal colectivo demandante de vivienda los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os y atendiendo a la condici\u00f3n de Espa\u00f1a como pa\u00eds receptor de\n    inmigrantes, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las\n    principales medidas del Plan de vivienda 2002-2005 que beneficiar\u00e1n\n    a las personas con menores ingresos, j\u00f3venes y colectivos m\u00e1s modestos,\n    en la adquisici\u00f3n de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy podemos decir con satisfacci\u00f3n -y cualquiera que\n    tenga un m\u00ednimo de objetividad lo reconoce- que el Partido Popular,\n    desde que adquiri\u00f3 responsabilidades de Gobierno, ha sido\n    especialmente sensible hacia la problem\u00e1tica del acceso a la vivienda\n     y ha mantenido constante el crecimiento del cr\u00e9dito destinado a los\n    programas de viviendas en los Presupuestos Generales del Estado en\n    los \u00faltimos a\u00f1os, lo que en realidad ha supuesto la posibilidad de\n    realizar un mayor n\u00famero de actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nace respaldado por las\n    comunidades aut\u00f3nomas; su eficiencia depender\u00e1 de las nuevas medidas\n    para estimular la construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial y\n    lo m\u00e1s destacable es que el Plan de vivienda tiene una clar\u00edsima\n    vocaci\u00f3n de ser un instrumento de pol\u00edtica social al concentrar las\n    ayudas estatales en aquellos sectores que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nace respaldado por las\n    comunidades aut\u00f3nomas; su eficiencia depender\u00e1 de las nuevas medidas\n    para estimular la construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial y\n    lo m\u00e1s destacable es que el Plan de vivienda tiene una clar\u00edsima\n    vocaci\u00f3n de ser un instrumento de pol\u00edtica social al concentrar las\n    ayudas estatales en aquellos sectores que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la vivienda es un bien necesario y un derecho\n    constitucional, por ello se debe facilitar especialmenteel acceso a\n    la vivienda digna a la juventud y\n     a las personas con menos ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy podemos decir con satisfacci\u00f3n -y cualquiera que\n    tenga un m\u00ednimo de objetividad lo reconoce- que el Partido Popular,\n    desde que adquiri\u00f3 responsabilidades de Gobierno, ha sido\n    especialmente sensible hacia la problem\u00e1tica del acceso a la vivienda\n     y ha mantenido constante el crecimiento del cr\u00e9dito destinado a los\n    programas de viviendas en los Presupuestos Generales del Estado en\n    los \u00faltimos a\u00f1os, lo que en realidad ha supuesto la posibilidad de\n    realizar un mayor n\u00famero de actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [4, 5, 6], "acceso": [10], "tramo": [3], "ayudas": [7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, intenta mejorar el apoyo a las\n    personas menos favorecidas, es decir las de rentas m\u00e1s bajas,\n    incluidos los inmigrantes; en segundo lugar, facilitar la movilidad\n    laboral a trav\u00e9s de los programas de potenciaci\u00f3n de la vivienda en\n    alquiler; en tercer lugar, colaborar con la pol\u00edtica de fomento de la\n    natalidad, ayudando a los j\u00f3venes al acceso a la primera vivienda y\n    mejorando las ayudas a las familias con hijos para que puedan acceder\n     a viviendas m\u00e1s grandes y proporcionando tambi\u00e9n oportunidades a los\n    mayores y a las personas con minusval\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por sintetizar alguna de las medidas dise\u00f1adas para alcanzar estos\n    objetivos, se establece un nuevo tramo de ingresos, hasta vez y media\n    el salario m\u00ednimo interprofesional, que es el tramo en el que se van\n    a concentrar\n    las mayores ayudas, que ser\u00e1n la suma, puesto que ahora ser\u00e1n\n    complementarias y no ser\u00e1n incompatibles, de las ayudas a la entrada\n    de hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda y una\n    subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento durante diez a\u00f1os de las\n    cuotas del pr\u00e9stamo hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en relaci\u00f3n con la vivienda en alquiler, el nuevo plan\n    incrementa la ayuda a la promoci\u00f3n con subvenciones de hasta el 20\n    por ciento del precio te\u00f3rico de venta y, por otra parte, limita el\n    alquiler m\u00e1ximo al 4 por ciento del precio de la vivienda; es decir,\n    para una vivienda de 70 metros cuadrados el alquiler, salvo en los\n    municipios singulares, no superar\u00e1 las 30.000 pesetas al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por sintetizar alguna de las medidas dise\u00f1adas para alcanzar estos\n    objetivos, se establece un nuevo tramo de ingresos, hasta vez y media\n    el salario m\u00ednimo interprofesional, que es el tramo en el que se van\n    a concentrar\n    las mayores ayudas, que ser\u00e1n la suma, puesto que ahora ser\u00e1n\n    complementarias y no ser\u00e1n incompatibles, de las ayudas a la entrada\n    de hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda y una\n    subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento durante diez a\u00f1os de las\n    cuotas del pr\u00e9stamo hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente este plan persigue profundizar\n    b\u00e1sicamente en la finalidad social de la pol\u00edtica de promoci\u00f3n\n    p\u00fablica de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, intenta mejorar el apoyo a las\n    personas menos favorecidas, es decir las de rentas m\u00e1s bajas,\n    incluidos los inmigrantes; en segundo lugar, facilitar la movilidad\n    laboral a trav\u00e9s de los programas de potenciaci\u00f3n de la vivienda en\n    alquiler; en tercer lugar, colaborar con la pol\u00edtica de fomento de la\n    natalidad, ayudando a los j\u00f3venes al acceso a la primera vivienda y\n    mejorando las ayudas a las familias con hijos para que puedan acceder\n     a viviendas m\u00e1s grandes y proporcionando tambi\u00e9n oportunidades a los\n    mayores y a las personas con minusval\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los colectivos m\u00e1s modestos, est\u00e1 contemplada la atenci\u00f3n\n    a las necesidades de viviendas de colectivos de ingresos bajos, como\n    los inmigrantes, para formar parte de los esfuerzos generales de\n    integraci\u00f3n social de estos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, intenta mejorar el apoyo a las\n    personas menos favorecidas, es decir las de rentas m\u00e1s bajas,\n    incluidos los inmigrantes; en segundo lugar, facilitar la movilidad\n    laboral a trav\u00e9s de los programas de potenciaci\u00f3n de la vivienda en\n    alquiler; en tercer lugar, colaborar con la pol\u00edtica de fomento de la\n    natalidad, ayudando a los j\u00f3venes al acceso a la primera vivienda y\n    mejorando las ayudas a las familias con hijos para que puedan acceder\n     a viviendas m\u00e1s grandes y proporcionando tambi\u00e9n oportunidades a los\n    mayores y a las personas con minusval\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por sintetizar alguna de las medidas dise\u00f1adas para alcanzar estos\n    objetivos, se establece un nuevo tramo de ingresos, hasta vez y media\n    el salario m\u00ednimo interprofesional, que es el tramo en el que se van\n    a concentrar\n    las mayores ayudas, que ser\u00e1n la suma, puesto que ahora ser\u00e1n\n    complementarias y no ser\u00e1n incompatibles, de las ayudas a la entrada\n    de hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda y una\n    subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento durante diez a\u00f1os de las\n    cuotas del pr\u00e9stamo hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los j\u00f3venes, las ayudas para la entrada que le\n    corresponda a un joven en raz\u00f3n de sus ingresos son las siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, intenta mejorar el apoyo a las\n    personas menos favorecidas, es decir las de rentas m\u00e1s bajas,\n    incluidos los inmigrantes; en segundo lugar, facilitar la movilidad\n    laboral a trav\u00e9s de los programas de potenciaci\u00f3n de la vivienda en\n    alquiler; en tercer lugar, colaborar con la pol\u00edtica de fomento de la\n    natalidad, ayudando a los j\u00f3venes al acceso a la primera vivienda y\n    mejorando las ayudas a las familias con hijos para que puedan acceder\n     a viviendas m\u00e1s grandes y proporcionando tambi\u00e9n oportunidades a los\n    mayores y a las personas con minusval\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestra comarca es un estrecho valle rodeado de monta\u00f1as que vive\n    fundamentalmente de la explotaci\u00f3n de estas canteras de pizarra; tan\n    es as\u00ed que la econom\u00eda de m\u00e1s de 3.500 familias depende b\u00e1sicamente\n    del trabajo que generan las canteras de pizarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estas actuaciones tienen un coste estimado de 10.000 millones de\n    pesetas, que ser\u00e1n financiadas en un 70 por ciento por el Ministerio\n    de Medio Ambiente, a trav\u00e9s de los presupuestos de la Confederaci\u00f3n\n    Hidrogr\u00e1fica del Norte, con aportaciones procedentes del fondo FEDER\n    de la Uni\u00f3n Europea, el 10 por ciento lo aportar\u00e1 la Xunta de Galicia\n    y el 20 por ciento restante las empresas del sector de la pizarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 constituido por un creciente n\u00famero de\n    empresas, algunas de las cuales est\u00e1n integradas en los consorcios\n    europeos constituidos en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El valor econ\u00f3mico del retorno industrial de Espa\u00f1a en los programas\n    de la ESA en 1986 s\u00f3lo alcanzaba el 90 por ciento de la contribuci\u00f3n\n    acumulada y estaba centralizado en tres empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario,\n    en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, el retorno se sit\u00faa en el cien por cien, habiendo aumentado\n    de modo sostenido y paralelo al incremento del peso espec\u00edfico de la\n    aportaci\u00f3n espa\u00f1ola a la ESA y alcanza a una decena de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El centro para el desarrollo tecnol\u00f3gico industrial viene realizando\n    una destacada labor a favor del desarrollo de nuestra industria\n    espacial a trav\u00e9s de su papel de representaci\u00f3n oficial de Espa\u00f1a\n    ante la Agencia y gracias a la apuesta decidida del Gobierno y en\n    concreto del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda por potenciar el\n    sector espacial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la conferencia ministerial de la Agencia Europea del\n    Espacio, celebrada los pasados d\u00edas 14 y 15 de noviembre, ha logrado\n    importantes avances en el desarrollo del sector espacial europeo de\n    modo que Espa\u00f1a va a jugar un papel a\u00fan m\u00e1s relevante gracias al\n    dinamismo de sus empresas y de sus cient\u00edficos y, en especial, a la\n    labor de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se traducir\u00e1 en un impulso a la competitividad de la\n    industria espacial de nuestro pa\u00eds, reforzar\u00e1 su presencia\n    internacional y, adem\u00e1s, va a hacerlo reforzando la presencia de los\n    cient\u00edficos y todo ello para un conjunto amplio de sectores\n    espa\u00f1oles, de proveedores, de empresas peque\u00f1as y medianas, sobre los\n    que ejercen un efecto de arrastre fuerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene mucha relevancia para nuestro conjunto de medio\n    ambiente, para nuestro territorio, para nuestras empresas y para\n    nuestros cient\u00edficos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se traducir\u00e1 en un impulso a la competitividad de la\n    industria espacial de nuestro pa\u00eds, reforzar\u00e1 su presencia\n    internacional y, adem\u00e1s, va a hacerlo reforzando la presencia de los\n    cient\u00edficos y todo ello para un conjunto amplio de sectores\n    espa\u00f1oles, de proveedores, de empresas peque\u00f1as y medianas, sobre los\n    que ejercen un efecto de arrastre fuerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan sus propias declaraciones, el pasado 16 de\n    noviembre, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 la constituci\u00f3n de la\n    Fundaci\u00f3n de Gen\u00f3mica y Prote\u00f3mica,  a trav\u00e9s de la cual, el Gobierno\n    pretende impulsar la investigaci\u00f3n en este campo; impulso que se ve\n    refrendado y se hace evidente mediante la inclusi\u00f3n en los\n    Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2002 de un volumen de\n    transferencias, ex novo, para la citada fundaci\u00f3n, de 2 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocida, se\u00f1or\u00edas, la importancia que por su potencial\n    diagn\u00f3stico y terap\u00e9utico tiene la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y\n    prote\u00f3mica, tanto en el campo de la salud como en biomedicina, como\n    en el socioecon\u00f3mico, dadas sus implicaciones en la agricultura, el\n    medio ambiente y la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocida, se\u00f1or\u00edas, la importancia que por su potencial\n    diagn\u00f3stico y terap\u00e9utico tiene la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y\n    prote\u00f3mica, tanto en el campo de la salud como en biomedicina, como\n    en el socioecon\u00f3mico, dadas sus implicaciones en la agricultura, el\n    medio ambiente y la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "ayudas": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la Fundaci\u00f3n de Gen\u00f3mica y Prote\u00f3mica es una de las\n    herramientas claves de la pol\u00edtica del Gobierno para garantizar esta\n    plena participaci\u00f3n espa\u00f1ola en la segunda era de la gen\u00f3mica y de la\n    investigaci\u00f3n en el campo del genoma y del proteoma y ha sido\n    inexcusable que los poderes p\u00fablicos no hayan fomentado\n    una presencia m\u00e1s activa en la primera fase. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos,\n    es firme la voluntad pol\u00edtica del Gobierno y las iniciativas, ya en\n    marcha, de los ministerios de Sanidad y Consumo y de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para impulsar como nunca, y adem\u00e1s en formas distintas, la\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica, prote\u00f3mica y sus aplicaciones terap\u00e9uticas,\n    tecnol\u00f3gicas, para lo que contamos con personal investigador y m\u00e9dico\n    suficientemente cualificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha facilitado los medios y\n    las herramientas para lograrlo, en el marco del Plan Nacional de I+D+\n    I, con acciones estrat\u00e9gicas  y ha previsto destinar para esta\n    investigaci\u00f3n 26.000 millones en el per\u00edodo 2001-2003, y los 9.000\n    que ya ha realizado en este ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, corresponde\n     a la fundaci\u00f3n fomentar y coordinar la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica p\u00fablica\n    y privada; movilizar recursos privados hacia los centros de\n    investigaci\u00f3n; facilitar la transferencia industrial y empresarial de\n    los resultados de la investigaci\u00f3n; realizar funciones de\n    observatorio de evaluaci\u00f3n y prospectiva de los avances cient\u00edficos y\n    tecnol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, lo asumir\u00e1 concediendo ayudas para la\n    investigaci\u00f3n, proporcionando infraestructuras  y recursos, como son\n    bancos de tejidos, laboratorios altamente especializados, organizando\n    actividades de informaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n y seminarios, promoviendo la\n    integraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, lo asumir\u00e1 concediendo ayudas para la\n    investigaci\u00f3n, proporcionando infraestructuras  y recursos, como son\n    bancos de tejidos, laboratorios altamente especializados, organizando\n    actividades de informaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n y seminarios, promoviendo la\n    integraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los umbrales de c\u00edtricos\n    eran insuficientes, los fondos operativos para las organizaciones de\n    productores agrarios tampoco alcanzaban los m\u00ednimos necesarios, los\n    umbrales no son tampoco los necesarios para los tomates transformados\n    y el funcionamiento de cuotas por empresa no es lo m\u00e1s adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [3, 4, 5], "ayudas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para los umbrales de\n    peque\u00f1os c\u00edtricos, ha sido posible aplicar en esta campa\u00f1a la\n    subdivisi\u00f3n entre zumos y gajos elaborados,  a petici\u00f3n de Espa\u00f1a, y\n    para los tomates en conserva, el abandono del sistema de cuotas por\n    empresas  y la adopci\u00f3n de umbrales nacionales han dotado al mercado\n    de m\u00e1s credibilidad y transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas se sit\u00faan con un\n    mayor grado de competitividad en el mercado, puesto que adquieren la\n    materia prima que necesiten seg\u00fan sus posibilidades de\n    comercializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de los resultados de la campa\u00f1a 2000-2001, se puede\n    afirmar que el aumento de los umbrales de transformaci\u00f3n para\n    c\u00edtricos, los nuevos reg\u00edmenes de umbrales y ayudas para tomates y\n    peras y la simplificaci\u00f3n en el r\u00e9gimen de ayudas han resultado\n    positivos para el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los c\u00edtricos destinados a\n    transformaci\u00f3n, el incremento del umbral comunitario en m\u00e1s de un 22\n    por ciento, y para Espa\u00f1a con una distribuci\u00f3n de m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    toneladas, ha supuesto la ausencia de penalizaciones en la ayuda que\n    perciben las organizaciones de productores por el producto entregado\n    a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio que est\u00e1 percibiendo actualmente el\n    agricultor, igual a la suma del precio pagado por la industria m\u00e1s la\n    ayuda comunitaria, est\u00e1 resultando\n    m\u00e1s favorable que el de campa\u00f1as anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aumento de la ayuda\n    en un 5 por ciento, fijada actualmente en 34,5 euros, la supresi\u00f3n\n    del precio m\u00ednimo a pagar al agricultor por la industria y la\n    modificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n de la ayuda que se paga ahora directamente\n    a la red de productores, supone una gran mejora para la renta de los\n    agricultores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No hay ning\u00fan deseo de exclusi\u00f3n y estoy seguro que, en raz\u00f3n de la\n    materia, seguir\u00e1 siendo posible la presencia y la actividad de este\n    tipo de ONG e instituciones en el \u00e1mbito del Real Patronato.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos 25 a\u00f1os los espa\u00f1oles  y las espa\u00f1olas\n    hemos sido capaces de vertebrar la sociedad, una sociedad que hoy\n    tiene voz y ha sido gracias al movimiento de las organizaciones no\n    gubernamentales, que est\u00e1 presente en todos los sectores de la\n    sociedad: mujeres, discapacitados, familia, menores, mayores,\n    inmigrantes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su trabajo es motor de desarrollo en los servicios\n    sociales y de ayuda a los sectores m\u00e1s desfavorecidos de la sociedad,\n    con especial impacto en la creaci\u00f3n de actividad econ\u00f3mica y por\n    tanto de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Posteriormente,  y ante\n    el retraso en la percepci\u00f3n de indemnizaciones, el Consejo de\n    Ministros ha adoptado todos los a\u00f1os, desde 1997, diversos acuerdos a\n    favor de los mariscadores y pescadores de bajura, as\u00ed como a favor de\n    las empresas de piscifactor\u00edas afectadas por la cat\u00e1strofe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Econom\u00eda ha comunicado que se va a proceder\n    a la revisi\u00f3n del cuadro macroecon\u00f3mico, lo cual seguramente\n    supondr\u00e1, entre otras cosas, una reducci\u00f3n de la tasa prevista de\n    crecimiento del producto interior bruto para el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, parece que la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica internacional va a\n    afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola, aunque sea en menor medida que a\n    otras econom\u00edas occidentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, parece que la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica internacional va a\n    afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola, aunque sea en menor medida que a\n    otras econom\u00edas occidentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha expuesto al hilo de la pregunta,\n    efectivamente estamos viviendo una situaci\u00f3n de intensa\n    desaceleraci\u00f3n del crecimiento de la econom\u00eda mundial, que en algunas\n    zonas del mundo est\u00e1 en pr\u00e1ctica recesi\u00f3n y que a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en lo que le ha afectado ha sido en una desaceleraci\u00f3n de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa desaceleraci\u00f3n es ya una realidad,\n    hemos pasado de crecimientos del 4 al entorno del 3 por ciento, pero\n    tambi\u00e9n es una realidad que los crecimientos actuales de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola nos est\u00e1n permitiendo reducir el diferencial de bienestar\n    con la media de los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados y en concreto con los\n    m\u00e1s avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, el objetivo y la realidad del equilibrio\n    presupuestario est\u00e1 ayudando a sortear las dificultades de la\n    econom\u00eda mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [5], "actividad": [8], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "tramo": [7], "empresas": [4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ayer mismo el se\u00f1or Aznar\n    insisti\u00f3 en que no iba a cambiar su pol\u00edtica econ\u00f3mica ante la nueva\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica que ha hecho perder productividad a nuestra\n    econom\u00eda, seg\u00fan un reciente informe de la Comisi\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan todas las\n    previsiones, la econom\u00eda espa\u00f1ola experimentar\u00e1 el a\u00f1o pr\u00f3ximo una\n    ca\u00edda de m\u00e1s de dos puntos porcentuales respecto al a\u00f1o pasado, ca\u00edda\n    superior, por cierto, a la que va a experimentar la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se trata de un parche que intenta\n    trasladar al bolsillo de todos los ciudadanos, con especial\n    incidencia negativa en algunos sectores, como transportistas,\n    taxistas o agricultores, su incompetencia para presentar unos\n    presupuestos para el a\u00f1o que viene cre\u00edbles  y adecuados a la\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Benefician a unas\n    pocas empresas y perjudican a la totalidad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa que ha reducido la\n    tasa de ahorro de las familias y ha disparado el precio de la\n    vivienda hasta cotas hist\u00f3ricas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan todas las\n    previsiones, la econom\u00eda espa\u00f1ola experimentar\u00e1 el a\u00f1o pr\u00f3ximo una\n    ca\u00edda de m\u00e1s de dos puntos porcentuales respecto al a\u00f1o pasado, ca\u00edda\n    superior, por cierto, a la que va a experimentar la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando la\n    cosa les sale mal, cuando algunos de sus propios consejeros dicen que\n    no van a aplicar el tramo auton\u00f3mico, ese talante autoritario le\n    lleva a usted a amenazarlos, incluso en aquellos casos en los que las\n    comunidades a las que amenaza est\u00e1n gobernadas por el Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    menor actividad econ\u00f3mica  y menor creaci\u00f3n de empleo, \u00bfseguir\u00e1n\n    evolucionando igual los ingresos y los gastos p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... que si la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda no aprobaba lo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... )Y el equilibrio presupuestario, el d\u00e9ficit cero ser\u00e1\n    una realidad en este a\u00f1o, se\u00f1or\u00edas, un a\u00f1o en el que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola ha vivido una desaceleraci\u00f3n, al igual que otras econom\u00edas,\n    y a pesar de la desaceleraci\u00f3n vamos a conseguir este a\u00f1o el\n    equilibrio presupuestario y el d\u00e9ficit cero, creciendo menos de lo\n    inicialmente previsto, porque el presupuesto ten\u00eda capacidad de\n    ajustarse a la nueva situaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, porque el presupuesto estaba\n    dise\u00f1ado de manera que pudiera tener en cuenta un contexto econ\u00f3mico\n    de menor crecimiento y, por tanto, el presupuesto este a\u00f1o no\n    necesit\u00f3 de decisiones dr\u00e1sticas ni en materia de gasto p\u00fablico ni en\n    materia de ingreso p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y\n    gracias a su pol\u00edtica en Espa\u00f1a hay dos millones y medio de personas\n    trabajando que pagan impuestos; hay tres millones de afiliados m\u00e1s a\n    la Seguridad Social, que cotizan a la Seguridad Social; hay\n    doscientas mil empresas m\u00e1s pagando el impuesto sobre sociedades; y\n    hay trescientos mil sujetos pasivos m\u00e1s pagando el IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ha\n    subido la presi\u00f3n fiscal, porque se han ensanchado las bases de los\n    impuestos, porque hay m\u00e1s gente trabajando, hay m\u00e1s gente\n    invirtiendo, hay m\u00e1s gente ahorrando, hay m\u00e1s empresas\n    internacionaliz\u00e1ndose. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfSuben\n    ustedes o no los m\u00f3dulos en comercios y peque\u00f1as empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... que la pol\u00edtica presupuestaria del Gobierno\n    es: reformar los impuestos de la peque\u00f1a y mediana empresa, reformar\n    los impuestos de las empresas que van a invertir, a\n    internacionalizarse,  a desarrollar nuevas tecnolog\u00edas, a desarrollar\n    planes de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas son las pol\u00edticas tributarias que se\n    contienen en los presupuestos, se\u00f1or\u00eda; pol\u00edticas del lado de la\n    oferta, pol\u00edticas de est\u00edmulo de la capacidad econ\u00f3mica del pa\u00eds,\n    pol\u00edticas que apuestan por nuestras empresas, especialmente por las\n    peque\u00f1as y medianas, que son las aut\u00e9nticas promotoras de empleo, y\n    pol\u00edticas que se completan con una inversi\u00f3n p\u00fablica, que en los\n    Presupuestos Generales del Estado crece un 10 por ciento,  y con una\n    previsi\u00f3n en materia de gasto social que llega a representar el 52\n    por ciento de los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la pol\u00edtica presupuestaria del Gobierno\n    es: reformar los impuestos de la peque\u00f1a y mediana empresa, reformar\n    los impuestos de las empresas que van a invertir, a\n    internacionalizarse,  a desarrollar nuevas tecnolog\u00edas, a desarrollar\n    planes de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    pol\u00edtica que defiende el Banco Central Europeo y esa es la pol\u00edtica\n    que el Gobierno espa\u00f1ol va a estimular durante la presidencia de la\n    Uni\u00f3n Europea, porque esa es la pol\u00edtica que se ha mostrado m\u00e1s\n    eficaz a la hora de promover el crecimiento, de reducir nuestra\n    distancia con la de los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados, a la hora de\n    promover una creaci\u00f3n de empleo que est\u00e1 haci\u00e9ndonos aspirar a la\n    sociedad de pleno empleo, a la hora de que la nuestra sea una\n    sociedad de igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS\n    QUE PIENSA PONER EN MARCHA EL GOBIERNO PARA ACABAR CON EL MALTRATO\n    A LAS MUJERES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [26, 27, 28, 29, 30], "econom\u00eda": [25], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "madrid": [31]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una vez m\u00e1s subo a esta tribuna para\n    levantar la voz en torno al otro terrorismo, al que padecemos las\n    mujeres \u00faltimamente con mucho ruido y con pocas nueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, las mujeres espa\u00f1olas y la sociedad en su conjunto\n    asistimos impotentes ante un genocidio que cada vez toma m\u00e1s carta de\n    naturaleza como fen\u00f3meno normalizado en nuestras mentes, que no se\n    soluciona \u00fanicamente -y nosotras lo sabemos mejor que nadie- con la\n    celebraci\u00f3n de un d\u00eda institucional contra la violencia que se ejerce\n    en el mundo entero contra las mujeres, como es el 25 de noviembre,\n    d\u00eda en el que como ustedes saben se conmemora el D\u00eda Internacional\n    Contra los Malos Tratos, sino que necesita una respuesta urgente y\n    permanente de la Administraci\u00f3n central, de las administraciones\n    auton\u00f3micas y en general de todos los poderes p\u00fablicos  y de este\n    Parlamento, tanto en su debate como en su resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    absolutamente contradictorio celebrar que la humanidad ha entrado en\n    el siglo de los avances cient\u00edfico-t\u00e9cnicos y observar que la\n    violencia contra las mujeres sigue existiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal vez las\n    apariencias de modernidad, se\u00f1or\u00edas, justifiquen los v\u00edtores\n    pol\u00edticos y econ\u00f3micos, pero la realidad es otra: una sociedad que no\n    puede nunca jam\u00e1s declararse avanzada mientras el respeto, la equidad\n    y la libertad no formen parte de la vida de los hombres y de las\n    mujeres que la conforman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra sociedad, se\u00f1or\u00edas, s\u00f3lo ser\u00e1 digna\n    si los derechos de las mujeres son reconocidos e instaurados como\n    forma de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este 25 de noviembre por desgracia tenemos\n    que volver a seguir denunciando la violencia de la que somos objeto\n    las mujeres espa\u00f1olas  y las mujeres del mundo en multitud de \u00e1mbitos,\n    y de forma especial la que muchas mujeres sufren en su entorno m\u00e1s\n    cotidiano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el Estado espa\u00f1ol las cifras se disparan cuando\n    analizamos la violencia que padecemos las mujeres diariamente a manos\n    de maridos, ex maridos, novios, compa\u00f1eros, amantes, por aquellos que\n    se sienten due\u00f1os o poseedores de derechos sobre la mujer con la que\n    comparten o han compartido su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos dejar en la\n    indefensi\u00f3n  a las mujeres que son objeto de la violencia ni permitir\n    que esa falta de actuaci\u00f3n concluya, se\u00f1or ministro, en desenlaces\n    a\u00fan m\u00e1s dram\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 60 mujeres han muerto ya en el a\u00f1o 2001 en\n    el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres, se\u00f1or\u00edas, llevamos demandando\n    desde hace demasiado tiempo soluciones reales, que pasan desde el\n    punto de vista del Grupo Parlamentario Federal de Izquierda Unida por\n    que los gobiernos desde cualquier instancia de poder adopten medidas\n    pol\u00edticas, estructurales,\n    encaminadas a potenciar nuestra libertad, a garantizar nuestra\n    seguridad, a sancionar todo tipo de discriminaci\u00f3n,  a favorecer todos\n    los cauces para nuestra participaci\u00f3n real y a difundir valores\n    igualitarios que conformen hombres y mujeres libres, personas\n    respetuosas con el resto de la sociedad y con lo diferente y capaces\n    de superar los conflictos a trav\u00e9s del di\u00e1logo y no con la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar aqu\u00ed que la violencia que se ejerce contra las\n    mujeres no la ejercen s\u00f3lo los maridos, los novios y los amantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ejercen las instituciones que por omisi\u00f3n no ponen en marcha;\n    pol\u00edticas capaces de hacernos a las mujeres sujetos de nuestra propia\n    vida, pol\u00edticas que nos permitan incorporarnos al mercado de trabajo\n    en condiciones de igualdad; pol\u00edticas que nos permitan tener hijos si\n    queremos tenerlos  y no porque haya pol\u00edticas natalistas dirigidas\n    desde los gobiernos, porque las mujeres no somos \u00fateros vac\u00edos, somos\n    seres humanos que tenemos inteligencia, coraz\u00f3n -si usted me lo\n    permite- y muchas m\u00e1s cosas que \u00fatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, estamos aqu\u00ed por la cuota, pero no porque seamos floreros,\n    sino porque somos mujeres que venimos peleando muchos a\u00f1os, primero,\n    por la democracia y, luego, en la democracia, para que haya cada d\u00eda\n    m\u00e1s democracia, m\u00e1s libertad y m\u00e1s igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una sociedad donde aprendemos que la posesi\u00f3n, la fuerza y la\n    guerra son m\u00e1s eficaces y certeras que el di\u00e1logo, la solidaridad y\n    el respeto, dificilmente se puede desterrar la violencia y esperar\n    que las autoridades pol\u00edticas y judiciales se tomen en serio la\n    erradicaci\u00f3n de la violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este 25 de\n    noviembre algunas mujeres de este pa\u00eds, muchas mujeres del mundo,\n    tenemos que lamentar doblemente el triunfo de la violencia sobre el\n    di\u00e1logo, de la fuerza sobre la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que de pronto los\n    medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n han descubierto la situaci\u00f3n de las\n    mujeres afganas, como si realmente ellas fueran la causa de los\n    bombardeos, como si los bombardeos fueran para liberar a las mujeres\n    afganas, cuando pasado ma\u00f1ana, se\u00f1or\u00edas, las mujeres de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Madrid nos vamos a tener que reunir en un acto simb\u00f3lico\n    para exigir que las mujeres afganas participen en la Conferencia de\n    Bonn no s\u00f3lo con un n\u00famero digno, sino adem\u00e1s para que los derechos\n    de las mujeres est\u00e9n encima de la mesa, porque no nos creemos que\n    despu\u00e9s de repartirse el territorio vendr\u00e1n los derechos de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos garantizarlo y poner este a\u00f1o la mirada de un modo\n    especial en la situaci\u00f3n de las mujeres afganas tambi\u00e9n desde el\n    Grupo Parlamentario de Izquierda Unida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres del Estado\n    espa\u00f1ol, se\u00f1or\u00edas, seguimos solidariz\u00e1ndonos con las mujeres afganas\n    y, como ellas, exigimos que cese la violencia, que termine la guerra,\n    porque con estos patrones, se\u00f1or\u00edas, la sociedad no puede avanzar\n    hacia Estados igualitarios y libres; con estas actuaciones, se\u00f1or\u00edas,\n    no es posible desterrar la violencia de nuestras vidas ni de la de la\n    sociedad en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente quiero aprovechar esta tribuna para decir que hoy,\n    mientras esta diputada preparaba esta interpelaci\u00f3n, he tenido, por\n    desgracia, la oportunidad de leer un teletipo, en el que una tr\u00e1gica\n    noticia una vez m\u00e1s relacionada con la violencia a las mujeres se\n    pone brutalmente de manifiesto a trav\u00e9s de los medios de\n    comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1or ministro, las mujeres necesitamos en el mundo\n    entero y particularmente en nuestro pa\u00eds es que nuestras vidas se\n    invadan pero de lado a lado y de un extremo a otro del mundo de\n    respeto y de igualdad, pero no de desolaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres tenemos\n    derecho  a vivir en paz, c\u00f3mo y con qui\u00e9n deseemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    principio en l\u00f3gica matem\u00e1tica que dice que nunca de lo particular se\n    infiere lo general, por eso nosotras muy cautas sabemos lo que\n    significa aqu\u00ed levantar la voz en contra de la guerra, porque adem\u00e1s\n    somos las que ponemos la materia prima, porque son nuestros hijos los\n    que los gobiernos mandan a la guerra, y tenemos que decir alto y\n    claro que esa es una forma de violencia brutal que se ejerce tambi\u00e9n\n    contra las mujeres en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablen de nosotras porque nos\n    viene muy bien, pero, por favor, dejen de hacer ret\u00f3rica y pasen\n    ustedes a resolver los cientos de problemas que hay que solucionar en\n    este pa\u00eds y en este Parlamento para que las mujeres realmente podamos\n    tener la posibilidad de salir de la dependencia econ\u00f3mica que genera\n    todo tipo de dependencias y que impide  a las mujeres salir del\n    circuito de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s a\u00fan, se\u00f1or ministro, no s\u00f3lo me\n    preocupan las mujeres que ya est\u00e1n en el circuito de la violencia, me\n    preocupa sobre todo que no entren nuevas mujeres en \u00e9l y para eso,\n    se\u00f1or ministro, sigo insistiendo: pacto de Estado por las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e1quennos de la miseria, s\u00e1quenos usted de la econom\u00eda sumergida, de\n    la precariedad, de la temporalidad, porque ese es el camino para que\n    las mujeres realmente podamos hablarnos de t\u00fa a t\u00fa con los hombres,\n    porque ese es el camino para que las mujeres puedan decidir un d\u00eda\n    que ma\u00f1ana salen de su casa y porque ese es el camino, se\u00f1or\u00eda, para\n    que las mujeres no tengan que pensar qu\u00e9 van a hacer al d\u00eda siguiente\n    con sus hijos porque no tienen qu\u00e9 darles de comer y se vean\n    sometidas a la cadena de la violencia sin ning\u00fan tipo de esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e1quennos de la miseria, s\u00e1quenos usted de la econom\u00eda sumergida, de\n    la precariedad, de la temporalidad, porque ese es el camino para que\n    las mujeres realmente podamos hablarnos de t\u00fa a t\u00fa con los hombres,\n    porque ese es el camino para que las mujeres puedan decidir un d\u00eda\n    que ma\u00f1ana salen de su casa y porque ese es el camino, se\u00f1or\u00eda, para\n    que las mujeres no tengan que pensar qu\u00e9 van a hacer al d\u00eda siguiente\n    con sus hijos porque no tienen qu\u00e9 darles de comer y se vean\n    sometidas a la cadena de la violencia sin ning\u00fan tipo de esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ejercen las instituciones que por omisi\u00f3n no ponen en marcha;\n    pol\u00edticas capaces de hacernos a las mujeres sujetos de nuestra propia\n    vida, pol\u00edticas que nos permitan incorporarnos al mercado de trabajo\n    en condiciones de igualdad; pol\u00edticas que nos permitan tener hijos si\n    queremos tenerlos  y no porque haya pol\u00edticas natalistas dirigidas\n    desde los gobiernos, porque las mujeres no somos \u00fateros vac\u00edos, somos\n    seres humanos que tenemos inteligencia, coraz\u00f3n -si usted me lo\n    permite- y muchas m\u00e1s cosas que \u00fatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, estamos aqu\u00ed por la cuota, pero no porque seamos floreros,\n    sino porque somos mujeres que venimos peleando muchos a\u00f1os, primero,\n    por la democracia y, luego, en la democracia, para que haya cada d\u00eda\n    m\u00e1s democracia, m\u00e1s libertad y m\u00e1s igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1or ministro, las mujeres necesitamos en el mundo\n    entero y particularmente en nuestro pa\u00eds es que nuestras vidas se\n    invadan pero de lado a lado y de un extremo a otro del mundo de\n    respeto y de igualdad, pero no de desolaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaremos de los\n    presupuestos, hablaremos de los planes contra la violencia que son\n    papel mojado, hablaremos de los planes de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer Plan de\n    igualdad del Partido Popular, no se eval\u00faa; y sin evaluar el plan\n    sacan ustedes el segundo y -lo que es m\u00e1s grave- sin que adem\u00e1s en\n    este segundo Plan de igualdad haya mecanismos de evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que de pronto los\n    medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n han descubierto la situaci\u00f3n de las\n    mujeres afganas, como si realmente ellas fueran la causa de los\n    bombardeos, como si los bombardeos fueran para liberar a las mujeres\n    afganas, cuando pasado ma\u00f1ana, se\u00f1or\u00edas, las mujeres de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Madrid nos vamos a tener que reunir en un acto simb\u00f3lico\n    para exigir que las mujeres afganas participen en la Conferencia de\n    Bonn no s\u00f3lo con un n\u00famero digno, sino adem\u00e1s para que los derechos\n    de las mujeres est\u00e9n encima de la mesa, porque no nos creemos que\n    despu\u00e9s de repartirse el territorio vendr\u00e1n los derechos de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todos sabemos que el\n    poder de la sociedad est\u00e1 bastante m\u00e1s repartido, y ah\u00ed tambi\u00e9n tiene\n    que haber una cierta cura de humildad de todos para saber que no me\n    complace el nivel de representaci\u00f3n femenino que observo en\n    instituciones tan importantes como aquellas que fijan las condiciones\n    salariales, las condiciones de jornada y de trabajo, de esas mujeres\n    que tambi\u00e9n est\u00e1n buscando un puesto de trabajo, de esas mujeres que\n    a veces sufren una discriminaci\u00f3n salarial y supongo que alguien\n    habr\u00e1 firmado esos convenios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero\n    porque as\u00ed podemos objetivar el n\u00famero de denuncias, porque podemos\n    objetivar tambi\u00e9n el n\u00famero de personas formadas, no digo ya\n    convencidas sino formadas tanto en el \u00e1mbito sanitario como en el de\n    la justicia, como en el policial; porque podemos contar, pesar y\n    medir los recursos sociales que hoy est\u00e1n a disposici\u00f3n de las\n    mujeres; porque podemos contar, pesar y medir qu\u00e9 puestos de trabajo\n    y qu\u00e9 acciones formativas tambi\u00e9n est\u00e1n espec\u00edficamente seleccionadas\n    y priorizadas en favor de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed\n    todos tenemos que volver a asumir una parte de responsabilidad\n    -insisto, todos-, porque tambi\u00e9n se ha presentado como un\n    important\u00edsimo avance la educaci\u00f3n en valores, a veces de unos\n    valores m\u00e1s neutrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [14, 15, 16, 17], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Yo no he culpabilizado a\n    este Gobierno de la situaci\u00f3n hist\u00f3rica que padecemos las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es\n    el ministro, a usted le toca gobernar y a m\u00ed me toca pedir\n    responsabilidades al Gobierno sobre qu\u00e9 medidas se est\u00e1n poniendo en\n    marcha para que avancemos las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a insistir aunque  a usted\n    le moleste, se\u00f1or Aparicio: existe la violencia institucional y se\n    ejerce contra las mujeres por omisi\u00f3n, se lo vuelvo a repetir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando las instituciones no ponen en marcha pol\u00edticas\n    de igualdad, no ponen los dineros suficientes para que esas pol\u00edticas\n    de igualdad se sustancien, por omisi\u00f3n, se\u00f1or ministro, se est\u00e1\n    ejerciendo violencia institucional contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, se\u00f1or Aparicio, estoy absolutamente en contra de la\n    violencia terrorista, de la de ETA y de la que se ejerce contra las\n    mujeres; yo no hago diferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe\n    usted lo que dicen las mujeres que salen en los cinco mil programas\n    que las televisiones han puesto en marcha estos d\u00edas con motivo del\n    25 de noviembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no\n    responsabilizo al PP de la violencia contra las mujeres, Dios me\n    libre; es hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed le digo a usted como ministro es que\n    no estamos dispuestas las mujeres a seguir muri\u00e9ndonos todos los d\u00edas\n    o recibiendo malos tratos porque se vaya demasiado despacio en las\n    pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, \u00bfconoce usted, se\u00f1or ministro, el censo de mujeres\n    maltratadas del Estado espa\u00f1ol independientemente de que las\n    competencias las tengan las comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dependiendo de la fuente institucional el n\u00famero de\n    mujeres muertas era uno u otro, dependiendo del partido pol\u00edtico es\n    uno o es otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es obligaci\u00f3n de ustedes, del Gobierno saber cu\u00e1l es\n    el censo de mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara\n    cu\u00e1ndo,  a pesar del buen hacer del Consejo General del Poder\n    Judicial, al que le estamos muy agradecidas las mujeres porque\n    trabaja mucho y bien en esta materia, un estudio sobre la aplicaci\u00f3n\n    de medidas judiciales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo, se\u00f1or ministro, dotaci\u00f3n\n    presupuestaria suficiente para que la justicia pueda ocuparse del\n    otro terrorismo, del que padecemos las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n obligados del mismo modo a poner en marcha medidas\n    presupuestarias tendentes a contrarrestar el terrorismo que se ejerce\n    contra las mujeres cotidianamente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando las instituciones no ponen en marcha pol\u00edticas\n    de igualdad, no ponen los dineros suficientes para que esas pol\u00edticas\n    de igualdad se sustancien, por omisi\u00f3n, se\u00f1or ministro, se est\u00e1\n    ejerciendo violencia institucional contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed le digo a usted como ministro es que\n    no estamos dispuestas las mujeres a seguir muri\u00e9ndonos todos los d\u00edas\n    o recibiendo malos tratos porque se vaya demasiado despacio en las\n    pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted de\n    verdad, se\u00f1or ministro, que con los planes de igualdad lo resolvemos\n    todo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy absolutamente defensora de los planes de igualdad, pero\n    usted\n    cree que con planes de igualdad, como le comentaba antes, que no se\n    eval\u00faan que salen un poco...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ministro, por \u00faltimo, \u00bfpara cu\u00e1ndo la exigencia de trabajo en\n    red de todos los poderes p\u00fablicos implicados en beneficio del\n    colectivo de las mujeres: Gobierno central, comunidades aut\u00f3nomas,\n    Consejo General del Poder Judicial y al menos, se\u00f1or ministro, la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es fundamental\n    para que las mujeres podamos tener un m\u00ednimo de esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hablemos\n    de empleo femenino, hablemos ahora que adem\u00e1s acabamos -el dato es\n    del tercer trimestre de la EPA- de tener una disposici\u00f3n al trabajo\n    de las mujeres que por fin supera el 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos saliendo\n    del furg\u00f3n de cola de esa baja tasa de actividad femenina, pues ha\n    pasado del 34,5 en 1993 al 40,1 en el a\u00f1o 2001,  y en ocupaci\u00f3n del 24\n    por ciento de las activas en 1993 al 32,66 en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "ayudas": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De la orientaci\u00f3n que va a\n    tomar en gran parte depende el futuro de la actividad agraria en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, en estos momentos existe\n    una apuesta clara de pa\u00edses como Alemania en dos l\u00edneas b\u00e1sicas de\n    acci\u00f3n, la renacionalizaci\u00f3n de las ayudas y la redistribuci\u00f3n de los\n    fondos hacia pa\u00edses PECO, sobre todo aquellos que tienen una mayor\n    afinidad de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    eurodiputado verde alem\u00e1n ya nos anunci\u00f3 de una forma ostensible el\n    recorte de ayudas a favor de los pa\u00edses PECO, en general m\u00e1s situados\n    en su \u00f3rbita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como m\u00e1ximo responsable de un\n    sector tan afectado, usted a\u00fan no ha fijado su posici\u00f3n sobre la\n    reforma de la PAC, mientras que Holanda presenta un documento sobre\n    esas cuestiones y no descarta apostar por la modulaci\u00f3n, opci\u00f3n\n    inteligente si se van recortando las ayudas directas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con todas las aportaciones de las comunidades aut\u00f3nomas, de las\n    organizaciones profesionales agrarias, de la industria\n    agroalimentaria espa\u00f1ola, se ha formado un papel de posici\u00f3n, que es\n    el que va a permitir actuar como referente en el debate europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "empresa": [1], "calidad": [8], "mujeres": [0], "ayudas": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos avanzar tambi\u00e9n en el debate, a nivel\n    comunitario, el papel de los seguros agrarios en la gesti\u00f3n de\n    riesgos de agricultura  y ganader\u00eda, y de la igualdad de oportunidades\n    para las mujeres en el n\u00facleo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    tiene que ser una pol\u00edtica que permita el mantenimiento del modelo de\n    empresa europea agraria familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos avanzar tambi\u00e9n en el debate, a nivel\n    comunitario, el papel de los seguros agrarios en la gesti\u00f3n de\n    riesgos de agricultura  y ganader\u00eda, y de la igualdad de oportunidades\n    para las mujeres en el n\u00facleo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras valoraciones iniciales son que dentro del marco de las\n    perspectivas financieras se puede hacer la ampliaci\u00f3n en el a\u00f1o 2004,\n    dentro del actual marco presupuestario, pero que a partir del a\u00f1o\n    2006, en el presupuesto para ayudas directas a la renta, con per\u00edodos\n    transitorios relativamente cortos, tendr\u00edamos que discutir cu\u00e1l sea\n    el marco presupuestario, porque puede haber algunas tensiones,\n    probablemente no dentro de la l\u00ednea directriz, pero s\u00ed dentro del\n    continuismo de las perspectivas financieras de Berl\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es responsabilidad de Espa\u00f1a cerrar el cap\u00edtulo\n    agr\u00edcola  y aqu\u00ed hay temas complejos, como aspectos veterinarios\n    y fitosanitarios y los aspectos derivados de las cuotas,\n    periodos de referencia y de la existencia o no de ayudas\n    directas, que son debates importantes porque condicionan el marco\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el gran debate sobre la reforma de la PAC,\n    junto con las ayudas directas, tenemos que definir qu\u00e9 tipo de\n    segundo pilar queremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos traspasar fondos del\n    FeogaGarant\u00eda de ayudas directas a la renta de los agricultores,\n    a pol\u00edticas de desarrollo rural consolidado que podamos aplicar sobre\n    el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este va a ser un debate muy importante y, por tanto,\n    la presidencia espa\u00f1ola va a elaborar un cuestionario que va a\n    someter a los Estados miembros para ver qu\u00e9 volumen de recursos\n    financieros quieren asignar al segundo pilar, qu\u00e9 pol\u00edticas tenemos\n    que introducir en el segundo pilar, si esas pol\u00edticas tienen que ser\n    horizontales, en toda la Uni\u00f3n Europea las mismas, o si tiene que\n    haber elementos de subsidiariedad, ver hasta qu\u00e9 punto el principio\n    de cohesi\u00f3n econ\u00f3mica y social tiene que impulsar la cofinanciaci\u00f3n,\n    ver si la modulaci\u00f3n de las ayudas directas, que debiera ser\n    obligatoria en la concepci\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol a nivel comunitario\n    e igual para todos, se aplica  a financiar el segundo pilar\n    directamente, a la parte nacional o a disminuir la cofinanciaci\u00f3n\n    nacional en otro caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, queremos impulsar el debate de\n    propuestaspresentadas por la Comisi\u00f3n, por ejemplo, los umbrales\n    de garant\u00eda y primas para el periodo 2002-2004 en el tabaco, el\n    contingente de f\u00e9cula de patata, las retenciones de la ayuda al\n    aceite de oliva para programas de mejora de la calidad, la\n    modificaci\u00f3n del reglamento relativo a controles por los Estados\n    miembros de operaciones que forman parte de financiaci\u00f3n del\n    FeogaGarant\u00eda, denominaciones de origen protegidas e indicaciones\n    geogr\u00e1ficas y agricultura biol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "ayudas": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como consecuencia -y tambi\u00e9n estoy de acuerdo con\n    la distinci\u00f3n que usted ha hecho-, hay que hacer una pol\u00edtica de\n    modelo productivo europeo -al que no podemos renunciar-, basado en la\n    empresa familiar agraria y en la multifuncionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante su voluntad clara, que compartimos, hay que despejar el futuro y\n    hay que caminar hacia la potenciaci\u00f3n de un sector agrario\n    productivo, que sea capaz de enfrentarse al mercado mundial aunque\n    haya menos ayudas de las que ahora tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cofinanciaci\u00f3n o la renacionalizaci\u00f3n de las ayudas es un elemento\n    a tener en cuenta, al que tendr\u00e1 que dedicar, se\u00f1or ministro,\n    esfuerzos importantes en su futura negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfVan a cambiar las ayudas de la caja\n    verde, de la caja azul y de la caja \u00e1mbar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011128_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 6, 10, 11, 15, 18, 19, 23, 25, 28, 30, 34, 36, 39, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 61, 63, 66, 69, 71, 72, 74], "party": "Juan Blancas Llamas", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7, 8, 9, 12, 13, 14, 16, 17, 20, 21, 22, 24, 26, 27, 29, 31, 32, 33, 35, 60, 62], "party": "Francisca Pleguezuelos Aguilar", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [37, 38, 40], "party": "JUAN JOS\u00c9 OTXOA DE ERIBE ELORZA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [48, 70, 73], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [64, 65, 67, 68], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}