{"blocks": [{"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... VA A RECTIFICAR EL GOBIERNO LA\n    INJUSTIFICABLE CHAPUZA QUE SUPONE LA LEY QUE PRETENDE SUPRIMIR LA\n    JUSTICIA UNIVERSAL EN ESPA\u00d1A ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [2], "audiencia nacional": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es\n    infame en el contenido porque est\u00e1 garantizando la impunidad de los\n    autores de los peores cr\u00edmenes y de las violaciones de derechos humanos y\n    abandona a las v\u00edctimas espa\u00f1olas de estos delitos, que hasta ahora\n    ten\u00edan el derecho y la esperanza de que se pudiera hacer justicia; adem\u00e1s\n    da\u00f1a enormemente la reputaci\u00f3n de Espa\u00f1a, porque abandona el principio de\n    defensa de los derechos humanos que compete a todo dem\u00f3crata. ...\"", "\"... El otro d\u00eda, cuando la escuch\u00e9 diciendo que se notaba una\n    alegr\u00eda por las calles, pens\u00e9: la vicepresidenta se ha cruzado con los\n    cuarenta y tres narcotraficantes liberados por la Audiencia Nacional\n    (Protestas), que son los \u00fanicos que tienen un motivo de alegr\u00eda por las\n    decisiones de su Gobierno. ...\"", "\"... Lo hicieron fundamentalmente para que el Consejo General\n    del Poder Judicial no emitiera el informe obligatorio y les dijera lo que\n    luego les han dicho los jueces que tienen que aplicarla: que es una ley\n    il\u00f3gica, una chapuza, contraria a los convenios internacionales firmados\n    por Espa\u00f1a y adem\u00e1s es inconstitucional. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Quien inici\u00f3 la reforma de la jurisdicci\u00f3n, de la justicia universal, en\n    Espa\u00f1a fue el Partido Socialista en el Gobierno en el a\u00f1o 2009. ...\"", "\"... El autor de estas palabras es el portavoz de justicia\n    del Partido Socialista (Aplausos), Arcadio D\u00edaz... (Rumores). ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo cierto\n    es que bajo su Gobierno se han liberado masivamente terroristas de ETA;\n    bajo su Gobierno han quedado en libertad masivamente los peores asesinos\n    de la Espa\u00f1a negra de los \u00faltimos veinte a\u00f1os; bajo su Gobierno no los\n    sospechosos, los condenados en firme por corrupci\u00f3n est\u00e1n paseando por la\n    calle tambi\u00e9n alegremente, como los narcotraficantes; bajo su Gobierno se\n    protege a quienes cometen el fraude y se desampara a las v\u00edctimas. ...\""]}, {"words": {"fraude": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE FACILITAR LA LISTA DE LOS DEFRAUDADORES QUE SE ACOGIERON A\n    LA AMNIST\u00cdA FISCAL FAVORECER\u00cdA LA LUCHA CONTRA EL FRAUDE Y LA CORRUPCI\u00d3N ...\"", "\"... CONSIDERA QUE FACILITAR LA LISTA DE LOS DEFRAUDADORES QUE SE ACOGIERON A\n    LA AMNIST\u00cdA FISCAL FAVORECER\u00cdA LA LUCHA CONTRA EL FRAUDE Y LA CORRUPCI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"fraude": [1], "amnist\u00eda fiscal": [0], "lucha": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que la publicaci\u00f3n de los nombres de los\n    defraudadores que se acogieron a la amnist\u00eda fiscal es \u00fatil para la lucha\n    contra el fraude y la corrupci\u00f3n? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que la publicaci\u00f3n de los nombres de los\n    defraudadores que se acogieron a la amnist\u00eda fiscal es \u00fatil para la lucha\n    contra el fraude y la corrupci\u00f3n? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que la publicaci\u00f3n de los nombres de los\n    defraudadores que se acogieron a la amnist\u00eda fiscal es \u00fatil para la lucha\n    contra el fraude y la corrupci\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"agencia": [2], "ley general tributaria": [3], "amnist\u00eda fiscal": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por supuesto es la\n    inspecci\u00f3n la que accede a esa informaci\u00f3n; no solo es la Inspecci\u00f3n de\n    la Agencia Tributaria del Estado, sino tambi\u00e9n las inspecciones de las\n    comunidades aut\u00f3nomas a ese respecto, quien conoce si alg\u00fan contribuyente\n    tuviera alguna irregularidad en su procedimiento de declaraci\u00f3n actual. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por muchas veces que repita usted -ya son unas cuantas en esta\n    C\u00e1mara- la existencia de una amnist\u00eda fiscal en Espa\u00f1a, no es as\u00ed. ...\"", "\"... Por supuesto es la\n    inspecci\u00f3n la que accede a esa informaci\u00f3n; no solo es la Inspecci\u00f3n de\n    la Agencia Tributaria del Estado, sino tambi\u00e9n las inspecciones de las\n    comunidades aut\u00f3nomas a ese respecto, quien conoce si alg\u00fan contribuyente\n    tuviera alguna irregularidad en su procedimiento de declaraci\u00f3n actual. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed, todos los contribuyentes est\u00e1n\n    identificados y se amparan en el art\u00edculo 95 de la Ley General Tributaria\n    respecto de la no difusi\u00f3n de su conocimiento. ...\""]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [2, 3, 4, 5, 6], "lucha": [11], "fraude fiscal": [0, 1], "fraude": [7, 8], "ley general tributaria": [9], "rentas medias": [10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una reforma en profundidad de la fiscalidad en Espa\u00f1a, la\n    lucha contra la corrupci\u00f3n, la lucha contra el fraude fiscal pasa, en\n    primer lugar, por acabar con la evasi\u00f3n, la elusi\u00f3n fiscal y conocer\n    tambi\u00e9n a estos defraudadores. ...\"", "\"... Eso va a favor de\n    la corrupci\u00f3n y del fraude fiscal. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando ahora muchos espa\u00f1oles est\u00e1n haciendo su\n    declaraci\u00f3n de la renta me parece rid\u00edculo y sarc\u00e1stico que diga que no\n    ha habido una amnist\u00eda fiscal en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Cuando el Fondo Monetario\n    Internacional y usted mismo est\u00e1 planteando una subida de la imposici\u00f3n\n    indirecta que afecta claramente a las rentas medias y bajas, se est\u00e1\n    produciendo un goteo de noticias de varias personas relacionadas y\n    tambi\u00e9n dirigentes del Partido Popular que tienen cuentas en Suiza y que,\n    adem\u00e1s, se han acogido a esa vergonzante amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... \u00bfSe ha acogido, nos preguntamos\n    los espa\u00f1oles, a la amnist\u00eda fiscal? ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1ntas comisiones rogatorias se\n    hubiese ahorrado el juez Ruz si los nombres de los defraudadores,\n    convictos y confesos, de la amnist\u00eda fiscal se hubiesen hecho p\u00fablicos? ...\"", "\"... Es vergonzante, se\u00f1or ministro, lo que ha\n    hecho usted con la fiscalidad y con la amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Una reforma en profundidad de la fiscalidad en Espa\u00f1a, la\n    lucha contra la corrupci\u00f3n, la lucha contra el fraude fiscal pasa, en\n    primer lugar, por acabar con la evasi\u00f3n, la elusi\u00f3n fiscal y conocer\n    tambi\u00e9n a estos defraudadores. ...\"", "\"... Eso va a favor de\n    la corrupci\u00f3n y del fraude fiscal. ...\"", "\"... Lo hubiese tenido f\u00e1cil con haber dado una indicaci\u00f3n a su grupo para que\n    hubiera apoyado el cambio de la Ley General Tributaria que propon\u00eda mi\n    grupo para que se conocieran esos nombres. ...\"", "\"... Cuando el Fondo Monetario\n    Internacional y usted mismo est\u00e1 planteando una subida de la imposici\u00f3n\n    indirecta que afecta claramente a las rentas medias y bajas, se est\u00e1\n    produciendo un goteo de noticias de varias personas relacionadas y\n    tambi\u00e9n dirigentes del Partido Popular que tienen cuentas en Suiza y que,\n    adem\u00e1s, se han acogido a esa vergonzante amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Una reforma en profundidad de la fiscalidad en Espa\u00f1a, la\n    lucha contra la corrupci\u00f3n, la lucha contra el fraude fiscal pasa, en\n    primer lugar, por acabar con la evasi\u00f3n, la elusi\u00f3n fiscal y conocer\n    tambi\u00e9n a estos defraudadores. ...\""]}, {"words": {"agencia": [2], "recaudaci\u00f3n tributaria": [4], "hacienda p\u00fablica": [1], "hacienda": [3], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Gracias a ese procedimiento de\n    declaraci\u00f3n extraordinaria, en 2012 la Hacienda p\u00fablica, los espa\u00f1oles\n    recaudamos 1.200 millones extras, que no se hubieran recaudado; gracias a\n    eso afloraron 40.000 millones de euros de bases imponibles; gracias a eso\n    el Gobierno de la Generalitat, la Agencia Tributaria catalana, ha dicho\n    que\n    espera que este a\u00f1o el n\u00famero de contribuyentes que pagan el impuesto\n    sobre el patrimonio aumente en 4.000, alcanz\u00e1ndose un total de 70.000\n    pagadores, y atribuye ese afloramiento de contribuyentes en Catalu\u00f1a a la\n    declaraci\u00f3n tributaria especial. ...\"", "\"... Gracias a ese procedimiento de\n    declaraci\u00f3n extraordinaria, en 2012 la Hacienda p\u00fablica, los espa\u00f1oles\n    recaudamos 1.200 millones extras, que no se hubieran recaudado; gracias a\n    eso afloraron 40.000 millones de euros de bases imponibles; gracias a eso\n    el Gobierno de la Generalitat, la Agencia Tributaria catalana, ha dicho\n    que\n    espera que este a\u00f1o el n\u00famero de contribuyentes que pagan el impuesto\n    sobre el patrimonio aumente en 4.000, alcanz\u00e1ndose un total de 70.000\n    pagadores, y atribuye ese afloramiento de contribuyentes en Catalu\u00f1a a la\n    declaraci\u00f3n tributaria especial. ...\"", "\"... Gracias a ese procedimiento de\n    declaraci\u00f3n extraordinaria, en 2012 la Hacienda p\u00fablica, los espa\u00f1oles\n    recaudamos 1.200 millones extras, que no se hubieran recaudado; gracias a\n    eso afloraron 40.000 millones de euros de bases imponibles; gracias a eso\n    el Gobierno de la Generalitat, la Agencia Tributaria catalana, ha dicho\n    que\n    espera que este a\u00f1o el n\u00famero de contribuyentes que pagan el impuesto\n    sobre el patrimonio aumente en 4.000, alcanz\u00e1ndose un total de 70.000\n    pagadores, y atribuye ese afloramiento de contribuyentes en Catalu\u00f1a a la\n    declaraci\u00f3n tributaria especial. ...\"", "\"... Gracias a ese procedimiento de\n    declaraci\u00f3n extraordinaria, en 2012 la Hacienda p\u00fablica, los espa\u00f1oles\n    recaudamos 1.200 millones extras, que no se hubieran recaudado; gracias a\n    eso afloraron 40.000 millones de euros de bases imponibles; gracias a eso\n    el Gobierno de la Generalitat, la Agencia Tributaria catalana, ha dicho\n    que\n    espera que este a\u00f1o el n\u00famero de contribuyentes que pagan el impuesto\n    sobre el patrimonio aumente en 4.000, alcanz\u00e1ndose un total de 70.000\n    pagadores, y atribuye ese afloramiento de contribuyentes en Catalu\u00f1a a la\n    declaraci\u00f3n tributaria especial. ...\"", "\"... Eso es lo que est\u00e1\n    haciendo que tambi\u00e9n suba la recaudaci\u00f3n tributaria en Espa\u00f1a...\n    (Aplausos). ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL MINISTRO DEL INTERIOR UN ERROR TAN APRECIABLE COMO EL\n    QUE HA MOTIVADO LA REVOCACI\u00d3N DEL CESE EN SU DESTINO DE UN OFICIAL DE LA\n    GUARDIA CIVIL QUE HAB\u00cdA CELEBRADO EL ANIVERSARIO DEL INTENTO DE GOLPE DE\n    ESTADO DE 1981 ...\"", "\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL MINISTRO DEL INTERIOR UN ERROR TAN APRECIABLE COMO EL\n    QUE HA MOTIVADO LA REVOCACI\u00d3N DEL CESE EN SU DESTINO DE UN OFICIAL DE LA\n    GUARDIA CIVIL QUE HAB\u00cdA CELEBRADO EL ANIVERSARIO DEL INTENTO DE GOLPE DE\n    ESTADO DE 1981 ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ni el director\n    general de la Guardia Civil ni la informaci\u00f3n de la Guardia Civil; se la\n    dio, seg\u00fan sus propias declaraciones, un medio de comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede justificar que el Ministerio del\n    Interior y los servicios jur\u00eddicos del Estado hayan cometido un error tan\n    clamoroso al tomar la decisi\u00f3n de dicha suspensi\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "guardia civil": [2], "cuerpo nacional": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en la \u00faltima sesi\u00f3n del control del Congreso me pregunt\u00f3 acerca\n    de las razones por las que se hab\u00eda producido el cese del jefe de una\n    brigada perteneciente a la UDEF del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y yo le\n    tuve que contestar que ese cese no se hab\u00eda producido y que sigue siendo\n    jefe de la brigada el mismo. ...\"", "\"... Le\n    recuerdo que ese oficial fue nombrado por resoluci\u00f3n del entonces\n    director general de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, publicada en el\n    Bolet\u00edn Oficial de la Guardia Civil el 23 de febrero de 2010, y cesado el\n    17 de marzo pasado. ...\"", "\"... Le\n    recuerdo que ese oficial fue nombrado por resoluci\u00f3n del entonces\n    director general de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, publicada en el\n    Bolet\u00edn Oficial de la Guardia Civil el 23 de febrero de 2010, y cesado el\n    17 de marzo pasado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en la \u00faltima sesi\u00f3n del control del Congreso me pregunt\u00f3 acerca\n    de las razones por las que se hab\u00eda producido el cese del jefe de una\n    brigada perteneciente a la UDEF del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y yo le\n    tuve que contestar que ese cese no se hab\u00eda producido y que sigue siendo\n    jefe de la brigada el mismo. ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Guardia Civil ha afrontado\n    desde la dictadura franquista hasta hoy un proceso de adaptaci\u00f3n que es\n    ejemplar, seg\u00fan la valoraci\u00f3n que tiene hoy en la propia opini\u00f3n p\u00fablica,\n    pero estas situaciones erosionan a la Guardia Civil. ...\"", "\"... Por eso hoy, se\u00f1or ministro, le pregunto\n    cu\u00e1l va a ser la decisi\u00f3n del Ministerio del Interior respecto al ascenso\n    o no del teniente coronel Antonio Tejero D\u00edez. ...\""]}, {"words": {"tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PASOS HA\n    DADO EL GOBIERNO PARA CUMPLIR EL COMPROMISO ADQUIRIDO EN LOS PRESUPUESTOS\n    GENERALES DEL ESTADO DE 2014 PARA HACER REALIDAD EL PROYECTO DE\n    CUBRIMIENTO DE LAS V\u00cdAS DEL TREN EN EL MUNICIPIO DE BASAURI ...\""]}, {"words": {"tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En otro a\u00f1o entero y verdadero perdido para los vecinos y\n    vecinas de Basauri, que ven c\u00f3mo la v\u00eda del tren castiga y divide\n    a su pueblo. ...\""]}, {"words": {"fomento": [1], "tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hay convocada una reuni\u00f3n el\n    d\u00eda 18 de junio para que se pueda firmar el convenio, que ya est\u00e1\n    redactado, y se puedan iniciar los trabajos de este proyecto que tan\n    importante es para la integraci\u00f3n de las v\u00edas del tren en el municipio de\n    Basauri. ...\"", "\"... Se\u00f1ora S\u00e1nchez Robles, efectivamente, el cap\u00edtulo VII del departamento de\n    Fomento tiene una partida de 300.000 euros. ...\""]}, {"words": {"ave": [3, 4], "l\u00ednea": [1, 2], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, ya que habla usted de\n    supervisi\u00f3n de lo que hacen los dem\u00e1s, me gustar\u00eda que usted trasladase\n    al Ayuntamiento de Basauri que llevamos ya mucho tiempo, demasiado, desde\n    diciembre de 2012, pendientes de que nos autoricen unas catas para que\n    pueda transcurrir por all\u00ed la alta velocidad. ...\"", "\"... Lo hemos hecho en una l\u00ednea que es de tanta importancia para que\n    el AVE llegue al Pa\u00eds Vasco lo antes posible, que es el avance entre\n    Valladolid, Burgos y Vitoria, a la que, como sabe, hemos destinado m\u00e1s de\n    269 millones de euros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la semana pasada autorizamos, como sabe, la reducci\u00f3n del dominio\n    p\u00fablico de la l\u00ednea Ariz a Basurto hospital para compatibilizar la traza\n    ferroviaria con las obras previstas para el desarrollo del barrio de\n    Sarrutu. ...\"", "\"... Lo hemos hecho en una l\u00ednea que es de tanta importancia para que\n    el AVE llegue al Pa\u00eds Vasco lo antes posible, que es el avance entre\n    Valladolid, Burgos y Vitoria, a la que, como sabe, hemos destinado m\u00e1s de\n    269 millones de euros. ...\"", "\"... Como sabe, son actuaciones para mejorar la llegada del AVE a\n    Bilbao y a todo el Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES EL CALENDARIO QUE CONTEMPLA EL GOBIERNO PARA LA EJECUCI\u00d3N DEL CORREDOR\n    DEL MEDITERR\u00c1NEO ...\""]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hace pr\u00e1cticamente un a\u00f1o,\n    en el mes de junio del a\u00f1o pasado, se adjudicaron tres tramos de lo que\n    es el corredor del Mediterr\u00e1neo entre Castellbisbal y Tarragona, que es\n    la pieza clave para que pueda entrar en servicio el ancho internacional a\n    lo largo del corredor mediterr\u00e1neo. ...\""]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "transporte": [2], "redes transeuropeas": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, el corredor mediterr\u00e1neo es una prioridad para el Gobierno. ...\"", "\"... Lo fue cuando hicimos la propuesta en Europa para que formara parte\n    imprescindible de las redes transeuropeas de transporte, y lo es porque\n    desde que llegamos al Gobierno hemos destinado al corredor mediterr\u00e1neo\n    3.438,5 millones de euros, lo cual significa, se\u00f1or\u00eda, que en la inmensa\n    mayor\u00eda de los tramos del corredor, en los que no hab\u00eda ni proyecto, en\n    este momento est\u00e1n las obras en marcha. ...\"", "\"... Lo fue cuando hicimos la propuesta en Europa para que formara parte\n    imprescindible de las redes transeuropeas de transporte, y lo es porque\n    desde que llegamos al Gobierno hemos destinado al corredor mediterr\u00e1neo\n    3.438,5 millones de euros, lo cual significa, se\u00f1or\u00eda, que en la inmensa\n    mayor\u00eda de los tramos del corredor, en los que no hab\u00eda ni proyecto, en\n    este momento est\u00e1n las obras en marcha. ...\"", "\"... Lo fue cuando hicimos la propuesta en Europa para que formara parte\n    imprescindible de las redes transeuropeas de transporte, y lo es porque\n    desde que llegamos al Gobierno hemos destinado al corredor mediterr\u00e1neo\n    3.438,5 millones de euros, lo cual significa, se\u00f1or\u00eda, que en la inmensa\n    mayor\u00eda de los tramos del corredor, en los que no hab\u00eda ni proyecto, en\n    este momento est\u00e1n las obras en marcha. ...\""]}, {"words": {"corredor": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1l es el motivo, en definitiva, se\u00f1ora\n    ministra, por el que usted en estos momentos no puede fijar un calendario\n    y no puede decirnos, por ejemplo, que el tramo hasta Tarragona va a estar\n    en funcionamiento en febrero de 2016 o que el tramo hasta Valencia lo\n    estar\u00e1 en febrero de 2016? ...\"", "\"... Algunos llevamos\n    muchos a\u00f1os trabajando en pro del corredor mediterr\u00e1neo. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "l\u00ednea": [2, 3, 4, 5], "barcelona": [10, 11], "corredor": [9], "ancho uic": [12, 13], "tramo": [7, 8], "ave": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, a finales de 2012 completamos la l\u00ednea de alta velocidad\n    Barcelona-Figueres, a pesar de que a finales de 2011 nos encontramos con\n    que quedaban dos obras cr\u00edticas sin licitar. ...\"", "\"... Me encontr\u00e9 con dos\n    intentos de licitar las obras de la nueva l\u00ednea de alta velocidad\n    Valencia-Castell\u00f3n; no hab\u00eda nada. ...\"", "\"... Se\u00f1or Macias, a finales de 2012 completamos la l\u00ednea de alta velocidad\n    Barcelona-Figueres, a pesar de que a finales de 2011 nos encontramos con\n    que quedaban dos obras cr\u00edticas sin licitar. ...\"", "\"... Hemos reactivado en\n    agosto de 2012 las obras de montaje de v\u00eda de la nueva l\u00ednea de alta\n    velocidad Vandell\u00f3s y Tarragona, que el anterior Gobierno, como sabe,\n    paraliz\u00f3 tras haberlas adjudicado por 130 millones de euros. ...\"", "\"... Al inicio de la\n    legislatura me encontr\u00e9 entre Valencia y Vandell\u00f3s apenas con un estudio\n    informativo en redacci\u00f3n para hacer una nueva l\u00ednea de 2.400 millones de\n    euros; ni hab\u00eda l\u00ednea ni hab\u00eda 2.400 millones. ...\"", "\"... Me encontr\u00e9 con dos\n    intentos de licitar las obras de la nueva l\u00ednea de alta velocidad\n    Valencia-Castell\u00f3n; no hab\u00eda nada. ...\"", "\"... Nosotros en este tramo hemos\n    adjudicado todas las obras de implantaci\u00f3n de ancho UIC entre Valencia y\n    Vandell\u00f3s, y en junio de 2013 hicimos llegar el AVE a Alicante, a pesar\n    de que en 2011 encontramos a medio contratar las instalaciones de\n    seguridad y comunicaciones. ...\"", "\"... Hemos\n    licitado contratos por un importe de 118 millones de euros, entre los que\n    me gustar\u00eda destacar el de las instalaciones de seguridad y\n    comunicaciones de ese tramo por valor de 115 millones. ...\"", "\"... Nosotros en este tramo hemos\n    adjudicado todas las obras de implantaci\u00f3n de ancho UIC entre Valencia y\n    Vandell\u00f3s, y en junio de 2013 hicimos llegar el AVE a Alicante, a pesar\n    de que en 2011 encontramos a medio contratar las instalaciones de\n    seguridad y comunicaciones. ...\"", "\"... En abril de 2012\n    nos comprometimos a poner en marcha el proyecto de implantaci\u00f3n de ancho\n    UIC en el corredor mediterr\u00e1neo desde Castellbisbal a Murcia-Cartagena. ...\"", "\"... Se\u00f1or Macias, a finales de 2012 completamos la l\u00ednea de alta velocidad\n    Barcelona-Figueres, a pesar de que a finales de 2011 nos encontramos con\n    que quedaban dos obras cr\u00edticas sin licitar. ...\"", "\"... En septiembre de 2012 pusimos en\n    servicio el acceso provisional en ancho UIC y ancho ib\u00e9rico al puerto de\n    Barcelona, que, como usted sabe, no estaba ni licitado. ...\"", "\"... En septiembre de 2012 pusimos en\n    servicio el acceso provisional en ancho UIC y ancho ib\u00e9rico al puerto de\n    Barcelona, que, como usted sabe, no estaba ni licitado. ...\"", "\"... Nosotros en este tramo hemos\n    adjudicado todas las obras de implantaci\u00f3n de ancho UIC entre Valencia y\n    Vandell\u00f3s, y en junio de 2013 hicimos llegar el AVE a Alicante, a pesar\n    de que en 2011 encontramos a medio contratar las instalaciones de\n    seguridad y comunicaciones. ...\""]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... GARANTIZA EL\n    GOBIERNO LA INSTALACI\u00d3N DEL ANCHO INTERNACIONAL FERROVIARIO EN LA\n    CONSTRUCCI\u00d3N DEL CORREDOR MEDITERR\u00c1NEO A SU PASO POR TARRAGONA ...\""]}, {"words": {"corredor": [1, 2], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, usted se ha comprometido\n    p\u00fablicamente en muchas ocasiones a instalar el ancho europeo en todo el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, pero las traviesas que ustedes est\u00e1n colocando\n    en el tramo de la provincia de Tarragona est\u00e1n generando una enorme\n    preocupaci\u00f3n sobre la compatibilidad con el ancho europeo. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, usted se ha comprometido\n    p\u00fablicamente en muchas ocasiones a instalar el ancho europeo en todo el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, pero las traviesas que ustedes est\u00e1n colocando\n    en el tramo de la provincia de Tarragona est\u00e1n generando una enorme\n    preocupaci\u00f3n sobre la compatibilidad con el ancho europeo. ...\"", "\"... Por eso le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra, si usted sigue garantizando su compromiso con\n    el ancho internacional a lo largo de todo el corredor mediterr\u00e1neo. ...\""]}, {"words": {"trenes": [1, 2], "corredor": [0], "ancho uic": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Vall\u00e8s, por el corredor mediterr\u00e1neo a su paso por Tarragona, por\n    supuesto, van a poder circular trenes de ancho ib\u00e9rico y de ancho UIC, y\n    para que esto pueda ser as\u00ed los anchos con los que dotaremos las v\u00edas son\n    los siguientes: entre Castell\u00f3n y Vandell\u00f3s vamos a instalar ancho UIC en\n    una de las v\u00edas y ancho mixto, es decir tercer carril, en la otra; entre\n    Vandell\u00f3s y Tarragona vamos a instalar, desde Vandell\u00f3s a Vila-seca,\n    ancho mixto en una de las dos v\u00edas y ancho est\u00e1ndar UIC en la otra; y\n    desde Vila-seca a Camp de Tarragona pondremos ancho est\u00e1ndar UIC en ambas\n    v\u00edas; y finalmente, desde Vila-seca a Tarragona y Castellbisbal vamos a\n    instalar ancho mixto, tercer carril, en la doble v\u00eda convencional\n    existente. ...\"", "\"... Se\u00f1or Vall\u00e8s, por el corredor mediterr\u00e1neo a su paso por Tarragona, por\n    supuesto, van a poder circular trenes de ancho ib\u00e9rico y de ancho UIC, y\n    para que esto pueda ser as\u00ed los anchos con los que dotaremos las v\u00edas son\n    los siguientes: entre Castell\u00f3n y Vandell\u00f3s vamos a instalar ancho UIC en\n    una de las v\u00edas y ancho mixto, es decir tercer carril, en la otra; entre\n    Vandell\u00f3s y Tarragona vamos a instalar, desde Vandell\u00f3s a Vila-seca,\n    ancho mixto en una de las dos v\u00edas y ancho est\u00e1ndar UIC en la otra; y\n    desde Vila-seca a Camp de Tarragona pondremos ancho est\u00e1ndar UIC en ambas\n    v\u00edas; y finalmente, desde Vila-seca a Tarragona y Castellbisbal vamos a\n    instalar ancho mixto, tercer carril, en la doble v\u00eda convencional\n    existente. ...\"", "\"... Hemos decidido poner estos anchos tras estudiar las demandas\n    de los operadores y todos los centros de producci\u00f3n, para que puedan ir\n    adapt\u00e1ndose al ancho UIC progresivamente sus trenes y sus instalaciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or Vall\u00e8s, por el corredor mediterr\u00e1neo a su paso por Tarragona, por\n    supuesto, van a poder circular trenes de ancho ib\u00e9rico y de ancho UIC, y\n    para que esto pueda ser as\u00ed los anchos con los que dotaremos las v\u00edas son\n    los siguientes: entre Castell\u00f3n y Vandell\u00f3s vamos a instalar ancho UIC en\n    una de las v\u00edas y ancho mixto, es decir tercer carril, en la otra; entre\n    Vandell\u00f3s y Tarragona vamos a instalar, desde Vandell\u00f3s a Vila-seca,\n    ancho mixto en una de las dos v\u00edas y ancho est\u00e1ndar UIC en la otra; y\n    desde Vila-seca a Camp de Tarragona pondremos ancho est\u00e1ndar UIC en ambas\n    v\u00edas; y finalmente, desde Vila-seca a Tarragona y Castellbisbal vamos a\n    instalar ancho mixto, tercer carril, en la doble v\u00eda convencional\n    existente. ...\"", "\"... Hemos decidido poner estos anchos tras estudiar las demandas\n    de los operadores y todos los centros de producci\u00f3n, para que puedan ir\n    adapt\u00e1ndose al ancho UIC progresivamente sus trenes y sus instalaciones. ...\""]}, {"words": {"corredor": [1, 2], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes est\u00e1n instalando v\u00edas de ancho ib\u00e9rico en\n    un tramo de 55 kil\u00f3metros, lo que es igual a unas 200.000 traviesas a 60\n    o 70 euros cada una de ellas. ...\"", "\"... Yo\n    no s\u00e9, la verdad, si usted se ha enterado o no, pero las traviesas que\n    ustedes est\u00e1n colocando en la plataforma del corredor\n    del Mediterr\u00e1neo son de ancho ib\u00e9rico. ...\"", "\"... Mire, yo le he o\u00eddo estos d\u00edas intentando salirse de este l\u00edo diciendo que\n    usted hab\u00eda encargado a sus t\u00e9cnicos que garantizaran la construcci\u00f3n del\n    ancho europeo en todo el corredor. ...\""]}, {"words": {"trenes": [2], "corredor": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Bueno, se\u00f1or\u00eda, con todo el respeto: para desastre y rid\u00edculo el que\n    hicieron ustedes, el Partido Socialista, que no lograron poner, no una\n    traviesa, ni una traviesa ni nada que tenga que ver con el corredor\n    mediterr\u00e1neo, porque ustedes pusieron cero traviesas en el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le animo a\n    que mire para abajo y mire para arriba y se entere bien de esta gran obra\n    que es el corredor mediterr\u00e1neo, que usted habr\u00e1 ido a ver pero no se ha\n    enterado de nada. ...\"", "\"... Porque para saber de traviesas, saber de\n    catenaria, saber de v\u00edas y saber c\u00f3mo pasan los trenes, hay que tener un\n    poquito de conocimiento t\u00e9cnico. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace unas pocas semanas la secretaria de Estado de\n    Educaci\u00f3n hizo unas desafortunadas declaraciones en Brasil, muy\n    desafortunadas; en todo caso, impropias de un alto cargo. ...\"", "\"... La se\u00f1ora Gomendio afirm\u00f3 que la mayor\n    parte de la inversi\u00f3n en educaci\u00f3n se ha desviado -atentos, se\u00f1or\u00edas, al\n    t\u00e9rmino: se ha desviado- a reducir la ratio profesor/alumno y a mejorar\n    el salario de los profesores. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "centros": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El incremento de la ratio ha terminado con los\n    programas de apoyo y refuerzo educativo, las bajas por enfermedad se\n    tardan en cubrir el doble, las partidas ministeriales para formaci\u00f3n del\n    profesorado se han recortado un 92 %, han suprimido programas de\n    innovaci\u00f3n docente, se permite el intrusismo profesional en algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas, y en otras se exigen altos niveles de idioma al\n    profesorado de la noche a la ma\u00f1ana. ...\"", "\"... El profesorado ha visto reducido su salario en un 23 %; ha\n    sufrido una p\u00e9rdida de poder adquisitivo de un 5 %; la jornada laboral se\n    le ha incrementado adem\u00e1s en un 7 %; la tasa de reposici\u00f3n envejece las\n    plantillas de los centros y adem\u00e1s asfixia a la universidad, como le han\n    dicho los rectores. ...\""]}, {"words": {"resultados": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nos parece muy bien que los profesores\n    espa\u00f1oles, seg\u00fan revelan claramente estos cuadros extra\u00eddos de ese mismo\n    informe, por un lado, tengan en todas las fases de su carrera una\n    retribuci\u00f3n superior a la media de la OCDE, y por otro lado, en t\u00e9rminos\n    de la comparaci\u00f3n con otros profesionales que tienen educaci\u00f3n superior,\n    sean de toda la OCDE los que tienen un ratio m\u00e1s alto. ...\"", "\"... Decimos simplemente que la parte de la\n    inversi\u00f3n educativa que se dedica a pagar a los profesores sirva como\n    incentivo para que todos los resultados de la educaci\u00f3n mejoren. ...\"", "\"... Decimos simplemente que la parte de la\n    inversi\u00f3n educativa que se dedica a pagar a los profesores sirva como\n    incentivo para que todos los resultados de la educaci\u00f3n mejoren. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL MINISTRO DE EDUCACI\u00d3N QUE GENERALIZAR EL\n    COPAGO EN NUESTRO SISTEMA EDUCATIVO P\u00daBLICO CONVERTIR\u00cdA A ESTE EN UN\n    SISTEMA M\u00c1S JUSTO Y EFICIENTE, TAL Y COMO HA PROPUESTO LA COMISI\u00d3N\n    NOMBRADA POR EL GOBIERNO PARA LA REFORMA FISCAL ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcomparte usted que extender la generalizaci\u00f3n del copago\n    en nuestro sistema educativo convertir\u00eda a este en un sistema m\u00e1s justo y\n    eficiente, tal y como se se\u00f1ala en dicho informe? ...\"", "\"... Se\u00f1or Wert, preste atenci\u00f3n por favor a estas frases: Ofrecer la educaci\u00f3n\n    de forma gratuita y generalizada no es el modo m\u00e1s eficiente ni justo de\n    hacerlo, porque hay siempre un cierto beneficio privado que deber\u00eda ser\n    compensado mediante el copago. ...\"", "\"... Segunda frase: Hacer pagar al\n    contribuyente una parte del precio de la educaci\u00f3n es un camino en el que\n    el sistema fiscal espa\u00f1ol tiene todav\u00eda mucho recorrido. ...\"", "\"... Tercera:\n    Resultar\u00eda razonable extremar la capacidad normativa de las comunidades\n    respecto a\n    la posibilidad de establecer copagos en los servicios p\u00fablicos, en la\n    educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2], "centros": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los hechos, se\u00f1or Wert, no hacen m\u00e1s que desmentir sus palabras, pero\n    sobre todo le tengo que recordar que durante el franquismo la educaci\u00f3n\n    no ten\u00eda la consideraci\u00f3n de servicio p\u00fablico, dej\u00e1ndola al albur del\n    mercado, de instituciones privadas, sobre todo de la Iglesia. ...\"", "\"... Ahora a usted le\n    cabe el dudoso honor, con la Lomce, de hurtar de nuevo a la educaci\u00f3n su\n    car\u00e1cter de servicio p\u00fablico, sin duda su m\u00e1s excelsa aportaci\u00f3n, su\n    vuelta de tuerca definitiva de cara a la privatizaci\u00f3n y al copago. ...\"", "\"...  Hace bien en no negarlo, se\u00f1or ministro, porque\n    ustedes en clave de copago eliminaron todas las ayudas para libros de\n    texto; en clave de copago usted ha endurecido las condiciones y rebajado\n    las cuant\u00edas de las becas universitarias; en clave de copago ha dirigido\n    y provocado un incremento de las tasas, en algunos casos superior al cien\n    por cien; en clave de copago comedores escolares, transporte escolar,\n    apoyo al alumnado; en clave de copago ha paralizado usted la creaci\u00f3n de\n    plazas p\u00fablicas de cero a tres a\u00f1os, suprimiendo el programa Educa 3. ...\"", "\"... Eso\n    s\u00ed, en clave de copago terrenos gratis para centros privados y fondos\n    p\u00fablicos para centros que segregan por sexo. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esa es una discusi\u00f3n que hemos tenido aqu\u00ed respecto a la\n    educaci\u00f3n universitaria, tambi\u00e9n es una discusi\u00f3n que se tiene respecto a\n    la educaci\u00f3n de cero a tres a\u00f1os, y adem\u00e1s es una discusi\u00f3n razonable y\n    en la que yo\n    creo que se pueden compartir criterios de cara a la mejora, tanto de\n    nuestro rendimiento como de la equidad de nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... \n    Sinceramente, se\u00f1or Meij\u00f3n, desconozco qu\u00e9 versi\u00f3n de la LOE, que es la\n    ley vigente, modificada por la Lomce, ha conocido usted, porque la\n    educaci\u00f3n mantiene \u00edntegramente el car\u00e1cter de servicio p\u00fablico, y\n    mantiene \u00edntegramente los rasgos de gratuidad que se refieren no solo a\n    las ense\u00f1anzas obligatorias, sino tambi\u00e9n a aquellas a las que en el\n    sistema p\u00fablico se ha extendido esa condici\u00f3n de gratuidad. ...\"", "\"... En cuanto a\n    lo que una comisi\u00f3n de expertos se plantea en un informe que no ha sido\n    hecho suyo por el Gobierno -tendremos todo el tiempo del mundo, una vez\n    que el Gobierno traiga a esta C\u00e1mara sus propuestas de reforma fiscal,\n    para discutir con m\u00e1s fundamento estas cuestiones- es evidente -lo vemos\n    en todos los sistemas educativos- que como en la educaci\u00f3n hay fases o\n    elementos que no est\u00e1n incluidos en esa gratuidad, hay consideraciones de\n    equidad y de justicia que nos deben llevar a todos a reflexionar sobre\n    c\u00f3mo se sirve mejor a esa equidad y esa justicia, distribuyendo entre el\n    pago por quienes pueden pagar y el pago p\u00fablico lo que son beneficios\n    privados y beneficios p\u00fablicos de esas fases no obligatorias de la\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esa es una discusi\u00f3n que hemos tenido aqu\u00ed respecto a la\n    educaci\u00f3n universitaria, tambi\u00e9n es una discusi\u00f3n que se tiene respecto a\n    la educaci\u00f3n de cero a tres a\u00f1os, y adem\u00e1s es una discusi\u00f3n razonable y\n    en la que yo\n    creo que se pueden compartir criterios de cara a la mejora, tanto de\n    nuestro rendimiento como de la equidad de nuestro sistema educativo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La tasa de\n    aut\u00f3nomos entre la poblaci\u00f3n universitaria es muy baja, entre un 6 % y un\n    8 %. ...\"", "\"... Desde la Lomce ya se\n    incluyen como distintos objetivos en las distintas etapas educativas la\n    formaci\u00f3n relacionada con la actividad emprendedora, lo que contribuye a\n    formar personas con autoconfianza, con inquietudes, con criterio en\n    valores como el esfuerzo y la recompensa, muy necesarios en estas \u00e9pocas\n    actuales, y capaces de crear un valor individual y colectivo. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, junto con el\n    Ministerio de Industria, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de Pymes,\n    estamos desarrollando, y lo estamos haciendo ya desde el a\u00f1o 2013, unos\n    programas formativos que se instrumentan a trav\u00e9s de la Escuela de\n    Organizaci\u00f3n Industrial y a trav\u00e9s de la UNED que incluyen unos m\u00f3dulos\n    de emprendimiento, de car\u00e1cter extracurricular, en una serie de programas\n    de m\u00e1ster que en el curso pasado dieron lugar a la participaci\u00f3n de m\u00e1s\n    de 1.500 estudiantes en 83 m\u00f3dulos distintos, que presentaron 360\n    proyectos empresariales, el 87 % de\n    los cuales fueron viables, y el 73 % de los mismos han dado lugar al\n    nacimiento de una iniciativa empresarial. ...\"", "\"... Por eso, junto con el\n    Ministerio de Industria, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de Pymes,\n    estamos desarrollando, y lo estamos haciendo ya desde el a\u00f1o 2013, unos\n    programas formativos que se instrumentan a trav\u00e9s de la Escuela de\n    Organizaci\u00f3n Industrial y a trav\u00e9s de la UNED que incluyen unos m\u00f3dulos\n    de emprendimiento, de car\u00e1cter extracurricular, en una serie de programas\n    de m\u00e1ster que en el curso pasado dieron lugar a la participaci\u00f3n de m\u00e1s\n    de 1.500 estudiantes en 83 m\u00f3dulos distintos, que presentaron 360\n    proyectos empresariales, el 87 % de\n    los cuales fueron viables, y el 73 % de los mismos han dado lugar al\n    nacimiento de una iniciativa empresarial. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [4, 5], "viviendas": [2], "alquiler": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este es el primer Gobierno que ha tomado medidas para dar\n    soluci\u00f3n a aquellas personas que, por culpa de la crisis, han perdido su\n    vivienda o no pueden hacer frente al pago de la hipoteca. ...\"", "\"... Estas medidas hasta el\n    momento han permitido 1.600 daciones en pago, la suspensi\u00f3n de 8.000\n    lanzamientos, que cerca de 850 familias puedan disponer de una vivienda\n    de alquiler social, y de casi 5.000 reestructuraciones viables de la\n    deuda hipotecaria. ...\"", "\"... En total, m\u00e1s\n    de 15.000 familias se han beneficiado de todas las pol\u00edticas adoptadas\n    por el Gobierno: el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, el Fondo social de\n    viviendas y la paralizaci\u00f3n de los lanzamientos. ...\"", "\"... Estas medidas hasta el\n    momento han permitido 1.600 daciones en pago, la suspensi\u00f3n de 8.000\n    lanzamientos, que cerca de 850 familias puedan disponer de una vivienda\n    de alquiler social, y de casi 5.000 reestructuraciones viables de la\n    deuda hipotecaria. ...\"", "\"... En total, m\u00e1s\n    de 15.000 familias se han beneficiado de todas las pol\u00edticas adoptadas\n    por el Gobierno: el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, el Fondo social de\n    viviendas y la paralizaci\u00f3n de los lanzamientos. ...\"", "\"... Estas medidas hasta el\n    momento han permitido 1.600 daciones en pago, la suspensi\u00f3n de 8.000\n    lanzamientos, que cerca de 850 familias puedan disponer de una vivienda\n    de alquiler social, y de casi 5.000 reestructuraciones viables de la\n    deuda hipotecaria. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [7, 8], "viviendas": [3, 4], "alquiler": [5], "vivienda digna": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La ley antidesahucios andaluza abri\u00f3 una\n    puerta a la esperanza porque permit\u00eda cumplir con el derecho a la\n    vivienda recogido en la Constituci\u00f3n, y que su Gobierno abort\u00f3\n    recurriendo al Constitucional bajo el argumento de que entra\u00f1a riesgos\n    para el sistema financiero. ...\"", "\"... Ustedes juraron aqu\u00ed cumplir y hacer cumplir la\n    Constituci\u00f3n, que en su art\u00edculo 47 dice que todos los espa\u00f1oles tienen\n    derecho a disfrutar de una vivienda digna y adecuada, que los poderes\n    p\u00fablicos promover\u00e1n las condiciones necesarias, y establecer\u00e1n las normas\n    pertinentes para hacer efectivo ese derecho. ...\"", "\"... Retiren pues el recurso a la\n    ley andaluza y traigan un proyecto de ley para garantizar el derecho\n    constitucional a la vivienda a los andaluces y a toda la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... El Banco de Espa\u00f1a ha publicado que en el pasado a\u00f1o casi\n    40.000 familias han sido despojadas de sus viviendas, que han pasado a\n    manos de los bancos. ...\"", "\"... Siguen enviado\n    polic\u00eda a desahuciar a la gente con la resistencia solidaria de los\n    vecinos y de la plataforma de afectados por la hipoteca, y faltan medios\n    para investigar la evasi\u00f3n a los para\u00edsos fiscales de algunos bancos que\n    se quedan con las viviendas. ...\"", "\"... No son morosos, son gente que no ha podido pagar la\n    abusiva hipoteca o el alquiler porque han perdido el empleo. ...\"", "\"... Ustedes juraron aqu\u00ed cumplir y hacer cumplir la\n    Constituci\u00f3n, que en su art\u00edculo 47 dice que todos los espa\u00f1oles tienen\n    derecho a disfrutar de una vivienda digna y adecuada, que los poderes\n    p\u00fablicos promover\u00e1n las condiciones necesarias, y establecer\u00e1n las normas\n    pertinentes para hacer efectivo ese derecho. ...\"", "\"... El Banco de Espa\u00f1a ha publicado que en el pasado a\u00f1o casi\n    40.000 familias han sido despojadas de sus viviendas, que han pasado a\n    manos de los bancos. ...\"", "\"... Echar de las\n    casas a las familias, a las criaturas, a los ancianos es un crimen\n    social. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [7], "viviendas": [2, 3, 4, 5], "alquiler": [6], "acceso": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y por \u00faltimo, mientras que las\n    daciones en pago de vivienda habitual se redujeron un 13 % en 2013, las\n    de segunda vivienda aumentaron en un 277 %. ...\"", "\"... Por un lado, flexibilizar los criterios personales y\n    familiares para poder solicitar un alquiler social, ampliando as\u00ed el\n    colectivo que puede tener acceso a una vivienda del fondo, y por otro,\n    abrir la posibilidad a que las familias cuya vivienda ya hubiese sido\n    adjudicada puedan quedarse en su propia vivienda mediante el pago de un\n    alquiler muy reducido, entre 150 y 400 euros al mes. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, el porcentaje de viviendas entregadas en 2013 es menos del 0,8 %\n    del total de viviendas hipotecadas. ...\"", "\"... En segundo lugar, la entrega judicial\n    de viviendas ocupadas descendi\u00f3 un 36 % el a\u00f1o pasado. ...\"", "\"... En tercer lugar, y\n    esto es algo relevante, el 70 % de las viviendas entregadas por orden\n    judicial eran viviendas habituales vac\u00edas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s le recuerdo que recientemente la comisi\u00f3n del Fondo\n    social de viviendas ha adoptado dos decisiones que creo que son\n    importantes. ...\"", "\"... Por un lado, flexibilizar los criterios personales y\n    familiares para poder solicitar un alquiler social, ampliando as\u00ed el\n    colectivo que puede tener acceso a una vivienda del fondo, y por otro,\n    abrir la posibilidad a que las familias cuya vivienda ya hubiese sido\n    adjudicada puedan quedarse en su propia vivienda mediante el pago de un\n    alquiler muy reducido, entre 150 y 400 euros al mes. ...\"", "\"... Por un lado, flexibilizar los criterios personales y\n    familiares para poder solicitar un alquiler social, ampliando as\u00ed el\n    colectivo que puede tener acceso a una vivienda del fondo, y por otro,\n    abrir la posibilidad a que las familias cuya vivienda ya hubiese sido\n    adjudicada puedan quedarse en su propia vivienda mediante el pago de un\n    alquiler muy reducido, entre 150 y 400 euros al mes. ...\"", "\"... Por un lado, flexibilizar los criterios personales y\n    familiares para poder solicitar un alquiler social, ampliando as\u00ed el\n    colectivo que puede tener acceso a una vivienda del fondo, y por otro,\n    abrir la posibilidad a que las familias cuya vivienda ya hubiese sido\n    adjudicada puedan quedarse en su propia vivienda mediante el pago de un\n    alquiler muy reducido, entre 150 y 400 euros al mes. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PLANES DEL GOBIERNO PARA IMPULSAR AL\n    MISMO TIEMPO LA ATENCI\u00d3N PRIMARIA DE SALUD Y LA ESPECIALIDAD DE MEDICINA\n    FAMILIAR Y COMUNITARIA PARA LOS ASPIRANTES AL MIR ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [5, 6, 7], "salud": [0], "atenci\u00f3n primaria": [1, 2, 3], "profesionales": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, la atenci\u00f3n primaria de salud est\u00e1 en su momento m\u00e1s bajo en\n    t\u00e9rminos de recursos econ\u00f3micos, recursos humanos, recursos materiales,\n    porque no es una prioridad de su Gobierno y es probablemente el sector\n    que m\u00e1s ha pagado los recortes de su ministerio. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Mato, la atenci\u00f3n primaria de salud est\u00e1 en su momento m\u00e1s bajo en\n    t\u00e9rminos de recursos econ\u00f3micos, recursos humanos, recursos materiales,\n    porque no es una prioridad de su Gobierno y es probablemente el sector\n    que m\u00e1s ha pagado los recortes de su ministerio. ...\"", "\"... Pero es l\u00f3gico que si no es una prioridad la\n    atenci\u00f3n primaria se deteriore, y tambi\u00e9n es l\u00f3gico que los m\u00e9dicos que\n    hacen la prueba MIR dejen vac\u00edas las plazas de medicina familiar y\n    comunitaria. ...\"", "\"... Por eso le pregunto cu\u00e1les son los planes que usted tiene\n    para impulsar la atenci\u00f3n primaria y la especialidad de medicina familiar\n    y comunitaria. ...\"", "\"... Menos mal que los\n    profesionales est\u00e1n haciendo un esfuerzo para que no tenga tanto\n    perjuicio en los pacientes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Mato, la atenci\u00f3n primaria de salud est\u00e1 en su momento m\u00e1s bajo en\n    t\u00e9rminos de recursos econ\u00f3micos, recursos humanos, recursos materiales,\n    porque no es una prioridad de su Gobierno y es probablemente el sector\n    que m\u00e1s ha pagado los recortes de su ministerio. ...\"", "\"... Pero es l\u00f3gico que si no es una prioridad la\n    atenci\u00f3n primaria se deteriore, y tambi\u00e9n es l\u00f3gico que los m\u00e9dicos que\n    hacen la prueba MIR dejen vac\u00edas las plazas de medicina familiar y\n    comunitaria. ...\"", "\"... Por eso le pregunto cu\u00e1les son los planes que usted tiene\n    para impulsar la atenci\u00f3n primaria y la especialidad de medicina familiar\n    y comunitaria. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "atenci\u00f3n primaria": [2], "atenci\u00f3n": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"", "\"... Adem\u00e1s la atenci\u00f3n de los m\u00e9dicos de familia es la\n    mejor valorada por los pacientes: el 87,6 % la califica de buena o muy\n    buena. ...\""]}, {"words": {"profesionales": [11, 12, 13, 14, 15], "atenci\u00f3n primaria": [8, 9, 10], "salud": [6, 7], "ley general": [16], "sistema sanitario": [5], "atenci\u00f3n": [17, 18, 19], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nosotros, los\n    sanitarios, siempre hemos estado detr\u00e1s de los ministros de Sanidad. ...\"", "\"... Ernest Lluch aprob\u00f3 la Ley General de Sanidad; Celia Villalobos resolvi\u00f3\n    un problema importante con los interinos montando una importante\n    convocatoria de plazas; la se\u00f1ora Pastor aprob\u00f3 la Ley de Cohesi\u00f3n y\n    Calidad; el se\u00f1or Soria puso en marcha un Plan de salud bucodental\n    infantil para toda Espa\u00f1a; la se\u00f1ora Jim\u00e9nez y la se\u00f1ora Paj\u00edn aprobaron\n    la Ley del Tabaco y aprobaron tambi\u00e9n la Ley de Salud P\u00fablica. ...\"", "\"... Pero usted se ha puesto de\n    parte de la pol\u00edtica de recortes del Partido Popular; usted se ha puesto\n    de parte del se\u00f1or Montoro; usted ha abandonado la sanidad y puede ser\n    que la sanidad la abandone a usted. ...\"", "\"... Saque usted del pozo en el que est\u00e1 a\n    la atenci\u00f3n primaria y a la sanidad espa\u00f1ola con un esfuerzo, y haga por\n    favor un ejercicio -yo creo sinceramente que usted es la peor ministra de\n    Sanidad de la democracia, pero tiene todav\u00eda oportunidad, ya que todav\u00eda\n    la dejan ser ministra- para salir adelante usted, pero fundamentalmente\n    el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"", "\"... H\u00e1galo por el bien de los pacientes y haga\n    caso a los profesionales, porque si no finalmente se va a llevar ese\n    t\u00edtulo de campeona, de ser la peor ministra de Sanidad de la democracia. ...\"", "\"... Saque usted del pozo en el que est\u00e1 a\n    la atenci\u00f3n primaria y a la sanidad espa\u00f1ola con un esfuerzo, y haga por\n    favor un ejercicio -yo creo sinceramente que usted es la peor ministra de\n    Sanidad de la democracia, pero tiene todav\u00eda oportunidad, ya que todav\u00eda\n    la dejan ser ministra- para salir adelante usted, pero fundamentalmente\n    el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"", "\"... Y que lo haga renovando la\n    estrategia de atenci\u00f3n primaria en el siglo XXI que aprob\u00f3 el Consejo\n    Interterritorial de Salud en 2006, pero que lo haga con recursos y con\n    energ\u00eda. ...\"", "\"... Ernest Lluch aprob\u00f3 la Ley General de Sanidad; Celia Villalobos resolvi\u00f3\n    un problema importante con los interinos montando una importante\n    convocatoria de plazas; la se\u00f1ora Pastor aprob\u00f3 la Ley de Cohesi\u00f3n y\n    Calidad; el se\u00f1or Soria puso en marcha un Plan de salud bucodental\n    infantil para toda Espa\u00f1a; la se\u00f1ora Jim\u00e9nez y la se\u00f1ora Paj\u00edn aprobaron\n    la Ley del Tabaco y aprobaron tambi\u00e9n la Ley de Salud P\u00fablica. ...\"", "\"... Usted est\u00e1 obligada a reforzar la atenci\u00f3n primaria y la\n    medicina de familia, y yo le quiero pedir que se comprometa aqu\u00ed a\n    generar un nuevo compromiso, un nuevo plan estrat\u00e9gico para la atenci\u00f3n\n    primaria con el consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, de los pacientes,\n    de los profesionales fundamentalmente. ...\"", "\"... Y que lo haga renovando la\n    estrategia de atenci\u00f3n primaria en el siglo XXI que aprob\u00f3 el Consejo\n    Interterritorial de Salud en 2006, pero que lo haga con recursos y con\n    energ\u00eda. ...\"", "\"... Saque usted del pozo en el que est\u00e1 a\n    la atenci\u00f3n primaria y a la sanidad espa\u00f1ola con un esfuerzo, y haga por\n    favor un ejercicio -yo creo sinceramente que usted es la peor ministra de\n    Sanidad de la democracia, pero tiene todav\u00eda oportunidad, ya que todav\u00eda\n    la dejan ser ministra- para salir adelante usted, pero fundamentalmente\n    el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora Mato, no es eso lo que piensan los\n    profesionales. ...\"", "\"... Usted est\u00e1 obligada a reforzar la atenci\u00f3n primaria y la\n    medicina de familia, y yo le quiero pedir que se comprometa aqu\u00ed a\n    generar un nuevo compromiso, un nuevo plan estrat\u00e9gico para la atenci\u00f3n\n    primaria con el consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, de los pacientes,\n    de los profesionales fundamentalmente. ...\"", "\"... Si lo hace tendr\u00e1 el apoyo de los profesionales. ...\"", "\"... Y los\n    profesionales estuvimos detr\u00e1s y agradecidos. ...\"", "\"... H\u00e1galo por el bien de los pacientes y haga\n    caso a los profesionales, porque si no finalmente se va a llevar ese\n    t\u00edtulo de campeona, de ser la peor ministra de Sanidad de la democracia. ...\"", "\"... Ernest Lluch aprob\u00f3 la Ley General de Sanidad; Celia Villalobos resolvi\u00f3\n    un problema importante con los interinos montando una importante\n    convocatoria de plazas; la se\u00f1ora Pastor aprob\u00f3 la Ley de Cohesi\u00f3n y\n    Calidad; el se\u00f1or Soria puso en marcha un Plan de salud bucodental\n    infantil para toda Espa\u00f1a; la se\u00f1ora Jim\u00e9nez y la se\u00f1ora Paj\u00edn aprobaron\n    la Ley del Tabaco y aprobaron tambi\u00e9n la Ley de Salud P\u00fablica. ...\"", "\"... Usted est\u00e1 obligada a reforzar la atenci\u00f3n primaria y la\n    medicina de familia, y yo le quiero pedir que se comprometa aqu\u00ed a\n    generar un nuevo compromiso, un nuevo plan estrat\u00e9gico para la atenci\u00f3n\n    primaria con el consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, de los pacientes,\n    de los profesionales fundamentalmente. ...\"", "\"... Y que lo haga renovando la\n    estrategia de atenci\u00f3n primaria en el siglo XXI que aprob\u00f3 el Consejo\n    Interterritorial de Salud en 2006, pero que lo haga con recursos y con\n    energ\u00eda. ...\"", "\"... Saque usted del pozo en el que est\u00e1 a\n    la atenci\u00f3n primaria y a la sanidad espa\u00f1ola con un esfuerzo, y haga por\n    favor un ejercicio -yo creo sinceramente que usted es la peor ministra de\n    Sanidad de la democracia, pero tiene todav\u00eda oportunidad, ya que todav\u00eda\n    la dejan ser ministra- para salir adelante usted, pero fundamentalmente\n    el sistema sanitario p\u00fablico. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "profesionales": [3, 4], "profesionales sanitarios": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Habr\u00e1 que ver qu\u00e9 es lo que hizo usted, se\u00f1or\u00eda,\n    porque le recuerdo que siendo usted secretario general de Sanidad entre\n    2005 y 2011 se quedaron sin cubrir m\u00e1s de medio millar de plazas de\n    medicina de familia, casi un 5 % de las convocadas, mientras que de las\n    m\u00e1s de 5.000 que se han convocado durante estos dos a\u00f1os solo se han\n    quedado vacantes un 2 %. ...\"", "\"... Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda\n    se junten y pacten con nosotros, con los profesionales, para mejorar la\n    calidad de la sanidad. ...\"", "\"... Si hay un Gobierno\n    que est\u00e9 trabajando con los profesionales es precisamente este Gobierno,\n    porque como usted sabe por primera vez hemos firmado un acuerdo con los\n    profesionales sanitarios para garantizar la sostenibilidad y\n    la calidad del sistema. ...\"", "\"... Si hay un Gobierno\n    que est\u00e9 trabajando con los profesionales es precisamente este Gobierno,\n    porque como usted sabe por primera vez hemos firmado un acuerdo con los\n    profesionales sanitarios para garantizar la sostenibilidad y\n    la calidad del sistema. ...\"", "\"... Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda\n    se junten y pacten con nosotros, con los profesionales, para mejorar la\n    calidad de la sanidad. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "servicios sociales": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... COMPARTE LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS SOCIALES\n    E IGUALDAD EL CONCEPTO DE FAMILIA QUE DEFIENDE EL PRESIDENTE DEL\n    GOBIERNO ...\"", "\"... COMPARTE LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS SOCIALES\n    E IGUALDAD EL CONCEPTO DE FAMILIA QUE DEFIENDE EL PRESIDENTE DEL\n    GOBIERNO ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [2, 3, 4, 5], "protecci\u00f3n social": [1], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Entiendo que su modelo de familia, el suyo\n    y el de Rajoy, sus necesidades, sus preocupaciones no sean las mismas que\n    las de esas familias que tienen a sus hijos en riesgo de pobreza, m\u00e1s de\n    3 millones en nuestro pa\u00eds, uno de cada tres ni\u00f1os en riesgo de pobreza,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Le propongo uno:\n    recuperen todas y cada una de las medidas de acci\u00f3n social, de la\n    protecci\u00f3n social que ustedes se han cargado; recuperen las escuelas\n    infantiles, las becas comedor, el transporte escolar; recuperen la\n    asistencia sanitaria, recuperen la ayuda a la dependencia y a sus\n    cuidadores. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, en su gesti\u00f3n demuestran\n    estar muy alejados de la realidad y de las penalidades y el sufrimiento\n    de muchas familias en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Nos minti\u00f3 hace un\n    a\u00f1o diciendo que usted se pagaba estos viajes, hoy igual es la\n    oportunidad para dar una explicaci\u00f3n a nosotros y a muchas familias que\n    la est\u00e1n viendo en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Entiendo que su modelo de familia, el suyo\n    y el de Rajoy, sus necesidades, sus preocupaciones no sean las mismas que\n    las de esas familias que tienen a sus hijos en riesgo de pobreza, m\u00e1s de\n    3 millones en nuestro pa\u00eds, uno de cada tres ni\u00f1os en riesgo de pobreza,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... D\u00e9jense de darnos lecciones y atiendan a las familias\n    cuando lo necesitan, no se dediquen a desatenderlas y en muchos casos,\n    como fue el caso de estos padres de ni\u00f1os con c\u00e1ncer, a faltarles al m\u00e1s\n    m\u00ednimo respeto. ...\"", "\"... Le propongo uno:\n    recuperen todas y cada una de las medidas de acci\u00f3n social, de la\n    protecci\u00f3n social que ustedes se han cargado; recuperen las escuelas\n    infantiles, las becas comedor, el transporte escolar; recuperen la\n    asistencia sanitaria, recuperen la ayuda a la dependencia y a sus\n    cuidadores. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [2], "igualdad": [0], "mujeres": [4], "pol\u00edticas sociales": [3], "familias": [6, 7], "pobreza infantil": [1], "social": [8], "inclusi\u00f3n social": [5], "vida familiar": [9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero para este Gobierno la pol\u00edtica de familia es una\n    aut\u00e9ntica prioridad, y por eso hemos querido reafirmar la importancia\n    decisiva que la familia supone para la vida de todos los ciudadanos, y lo\n    hemos hecho a trav\u00e9s de todas las actuaciones de este Gobierno: a trav\u00e9s\n    de las subvenciones del IRPF, 46,5 millones de euros a proyectos en el\n    \u00e1mbito de familia e infancia; en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia\n    y adolescencia, con la puesta en marcha del Plan de inclusi\u00f3n social, el\n    m\u00e1s ambicioso que se ha puesto nunca en marcha en Espa\u00f1a, centrado\n    especialmente en las familias m\u00e1s vulnerables y en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil; tambi\u00e9n con el Plan de igualdad de oportunidades, en la\n    reforma de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de la infancia, en la mejora de\n    la Ley de Familias Numerosas, y por supuesto en el plan de apoyo a la\n    familia que estamos ultimando, y que tiene como ejes fundamentales, en\n    primer lugar, mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica, social y laboral de las\n    familias; en segundo lugar, facilitar la conciliaci\u00f3n y la\n    corresponsabilidad de la vida familiar y laboral; en tercer lugar,\n    potenciar servicios y medidas que ofrezcan un entorno favorable a la\n    familia; en cuarto lugar, apoyar a las familias en situaciones especiales\n    y tambi\u00e9n promover la solidaridad intergeneracional, y por \u00faltimo, apoyar\n    a las madres. ...\"", "\"... Pero para este Gobierno la pol\u00edtica de familia es una\n    aut\u00e9ntica prioridad, y por eso hemos querido reafirmar la importancia\n    decisiva que la familia supone para la vida de todos los ciudadanos, y lo\n    hemos hecho a trav\u00e9s de todas las actuaciones de este Gobierno: a trav\u00e9s\n    de las subvenciones del IRPF, 46,5 millones de euros a proyectos en el\n    \u00e1mbito de familia e infancia; en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia\n    y adolescencia, con la puesta en marcha del Plan de inclusi\u00f3n social, el\n    m\u00e1s ambicioso que se ha puesto nunca en marcha en Espa\u00f1a, centrado\n    especialmente en las familias m\u00e1s vulnerables y en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil; tambi\u00e9n con el Plan de igualdad de oportunidades, en la\n    reforma de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de la infancia, en la mejora de\n    la Ley de Familias Numerosas, y por supuesto en el plan de apoyo a la\n    familia que estamos ultimando, y que tiene como ejes fundamentales, en\n    primer lugar, mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica, social y laboral de las\n    familias; en segundo lugar, facilitar la conciliaci\u00f3n y la\n    corresponsabilidad de la vida familiar y laboral; en tercer lugar,\n    potenciar servicios y medidas que ofrezcan un entorno favorable a la\n    familia; en cuarto lugar, apoyar a las familias en situaciones especiales\n    y tambi\u00e9n promover la solidaridad intergeneracional, y por \u00faltimo, apoyar\n    a las madres. ...\"", "\"... Pero para este Gobierno la pol\u00edtica de familia es una\n    aut\u00e9ntica prioridad, y por eso hemos querido reafirmar la importancia\n    decisiva que la familia supone para la vida de todos los ciudadanos, y lo\n    hemos hecho a trav\u00e9s de todas las actuaciones de este Gobierno: a trav\u00e9s\n    de las subvenciones del IRPF, 46,5 millones de euros a proyectos en el\n    \u00e1mbito de familia e infancia; en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia\n    y adolescencia, con la puesta en marcha del Plan de inclusi\u00f3n social, el\n    m\u00e1s ambicioso que se ha puesto nunca en marcha en Espa\u00f1a, centrado\n    especialmente en las familias m\u00e1s vulnerables y en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil; tambi\u00e9n con el Plan de igualdad de oportunidades, en la\n    reforma de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de la infancia, en la mejora de\n    la Ley de Familias Numerosas, y por supuesto en el plan de apoyo a la\n    familia que estamos ultimando, y que tiene como ejes fundamentales, en\n    primer lugar, mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica, social y laboral de las\n    familias; en segundo lugar, facilitar la conciliaci\u00f3n y la\n    corresponsabilidad de la vida familiar y laboral; en tercer lugar,\n    potenciar servicios y medidas que ofrezcan un entorno favorable a la\n    familia; en cuarto lugar, apoyar a las familias en situaciones especiales\n    y tambi\u00e9n promover la solidaridad intergeneracional, y por \u00faltimo, apoyar\n    a las madres. ...\"", "\"... La pol\u00edtica de apoyo a la\n    familia es la m\u00e1s completa de las pol\u00edticas sociales y, le guste o no le\n    guste, esa va a ser nuestra prioridad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tenga usted claro lo siguiente, nosotros creemos en la familia,\n    le queremos dar la m\u00e1xima relevancia y adem\u00e1s queremos protegerla con las\n    mejores leyes, porque apoyar a la familia es apoyar a todos y cada uno de\n    sus miembros: a los mayores, a los menores, a las personas con\n    discapacidad, a los hombres y a las mujeres. ...\"", "\"... Pero para este Gobierno la pol\u00edtica de familia es una\n    aut\u00e9ntica prioridad, y por eso hemos querido reafirmar la importancia\n    decisiva que la familia supone para la vida de todos los ciudadanos, y lo\n    hemos hecho a trav\u00e9s de todas las actuaciones de este Gobierno: a trav\u00e9s\n    de las subvenciones del IRPF, 46,5 millones de euros a proyectos en el\n    \u00e1mbito de familia e infancia; en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia\n    y adolescencia, con la puesta en marcha del Plan de inclusi\u00f3n social, el\n    m\u00e1s ambicioso que se ha puesto nunca en marcha en Espa\u00f1a, centrado\n    especialmente en las familias m\u00e1s vulnerables y en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil; tambi\u00e9n con el Plan de igualdad de oportunidades, en la\n    reforma de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de la infancia, en la mejora de\n    la Ley de Familias Numerosas, y por supuesto en el plan de apoyo a la\n    familia que estamos ultimando, y que tiene como ejes fundamentales, en\n    primer lugar, mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica, social y laboral de las\n    familias; en segundo lugar, facilitar la conciliaci\u00f3n y la\n    corresponsabilidad de la vida familiar y laboral; en tercer lugar,\n    potenciar servicios y medidas que ofrezcan un entorno favorable a la\n    familia; en cuarto lugar, apoyar a las familias en situaciones especiales\n    y tambi\u00e9n promover la solidaridad intergeneracional, y por \u00faltimo, apoyar\n    a las madres. ...\"", "\"... Su mayor\n    \u00e9xito para las familias espa\u00f1olas ha sido dejar una cifra r\u00e9cord de\n    familias con todos sus miembros en paro, se\u00f1or\u00eda; ese ha sido su mayor\n    \u00e9xito (Aplausos). ...\"", "\"... Pero para este Gobierno la pol\u00edtica de familia es una\n    aut\u00e9ntica prioridad, y por eso hemos querido reafirmar la importancia\n    decisiva que la familia supone para la vida de todos los ciudadanos, y lo\n    hemos hecho a trav\u00e9s de todas las actuaciones de este Gobierno: a trav\u00e9s\n    de las subvenciones del IRPF, 46,5 millones de euros a proyectos en el\n    \u00e1mbito de familia e infancia; en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia\n    y adolescencia, con la puesta en marcha del Plan de inclusi\u00f3n social, el\n    m\u00e1s ambicioso que se ha puesto nunca en marcha en Espa\u00f1a, centrado\n    especialmente en las familias m\u00e1s vulnerables y en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil; tambi\u00e9n con el Plan de igualdad de oportunidades, en la\n    reforma de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de la infancia, en la mejora de\n    la Ley de Familias Numerosas, y por supuesto en el plan de apoyo a la\n    familia que estamos ultimando, y que tiene como ejes fundamentales, en\n    primer lugar, mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica, social y laboral de las\n    familias; en segundo lugar, facilitar la conciliaci\u00f3n y la\n    corresponsabilidad de la vida familiar y laboral; en tercer lugar,\n    potenciar servicios y medidas que ofrezcan un entorno favorable a la\n    familia; en cuarto lugar, apoyar a las familias en situaciones especiales\n    y tambi\u00e9n promover la solidaridad intergeneracional, y por \u00faltimo, apoyar\n    a las madres. ...\"", "\"... Pero para este Gobierno la pol\u00edtica de familia es una\n    aut\u00e9ntica prioridad, y por eso hemos querido reafirmar la importancia\n    decisiva que la familia supone para la vida de todos los ciudadanos, y lo\n    hemos hecho a trav\u00e9s de todas las actuaciones de este Gobierno: a trav\u00e9s\n    de las subvenciones del IRPF, 46,5 millones de euros a proyectos en el\n    \u00e1mbito de familia e infancia; en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia\n    y adolescencia, con la puesta en marcha del Plan de inclusi\u00f3n social, el\n    m\u00e1s ambicioso que se ha puesto nunca en marcha en Espa\u00f1a, centrado\n    especialmente en las familias m\u00e1s vulnerables y en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil; tambi\u00e9n con el Plan de igualdad de oportunidades, en la\n    reforma de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de la infancia, en la mejora de\n    la Ley de Familias Numerosas, y por supuesto en el plan de apoyo a la\n    familia que estamos ultimando, y que tiene como ejes fundamentales, en\n    primer lugar, mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica, social y laboral de las\n    familias; en segundo lugar, facilitar la conciliaci\u00f3n y la\n    corresponsabilidad de la vida familiar y laboral; en tercer lugar,\n    potenciar servicios y medidas que ofrezcan un entorno favorable a la\n    familia; en cuarto lugar, apoyar a las familias en situaciones especiales\n    y tambi\u00e9n promover la solidaridad intergeneracional, y por \u00faltimo, apoyar\n    a las madres. ...\"", "\"... Pero para este Gobierno la pol\u00edtica de familia es una\n    aut\u00e9ntica prioridad, y por eso hemos querido reafirmar la importancia\n    decisiva que la familia supone para la vida de todos los ciudadanos, y lo\n    hemos hecho a trav\u00e9s de todas las actuaciones de este Gobierno: a trav\u00e9s\n    de las subvenciones del IRPF, 46,5 millones de euros a proyectos en el\n    \u00e1mbito de familia e infancia; en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia\n    y adolescencia, con la puesta en marcha del Plan de inclusi\u00f3n social, el\n    m\u00e1s ambicioso que se ha puesto nunca en marcha en Espa\u00f1a, centrado\n    especialmente en las familias m\u00e1s vulnerables y en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil; tambi\u00e9n con el Plan de igualdad de oportunidades, en la\n    reforma de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de la infancia, en la mejora de\n    la Ley de Familias Numerosas, y por supuesto en el plan de apoyo a la\n    familia que estamos ultimando, y que tiene como ejes fundamentales, en\n    primer lugar, mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica, social y laboral de las\n    familias; en segundo lugar, facilitar la conciliaci\u00f3n y la\n    corresponsabilidad de la vida familiar y laboral; en tercer lugar,\n    potenciar servicios y medidas que ofrezcan un entorno favorable a la\n    familia; en cuarto lugar, apoyar a las familias en situaciones especiales\n    y tambi\u00e9n promover la solidaridad intergeneracional, y por \u00faltimo, apoyar\n    a las madres. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Riqueza patrimonial\n    cultural, hist\u00f3rica, natural y art\u00edstica que debe traducirse en\n    atractivos tur\u00edsticos; parques naturales y zonas protegidas, las ZEPA y\n    los LIC; importante industria agroalimentaria; extensa masa forestal;\n    recursos energ\u00e9ticos; posibilidades de potenciar industrias ligadas a\n    esos recursos end\u00f3genos agroganaderos, forestales, energ\u00edas renovables,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Ah\u00ed no se\n    puede hacer econom\u00eda de escala como las conurbaciones de Madrid o del\n    Mediterr\u00e1neo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una actuaci\u00f3n coherente que\n    completa la que ya en los a\u00f1os noventa se puso en marcha con el fondo de\n    Teruel -este convenio especial para Teruel-, a iniciativa del Partido\n    Popular, y por la que yo tambi\u00e9n, como miembro de aquellos Gobiernos y en\n    mi condici\u00f3n de secretario de Estado de Econom\u00eda y despu\u00e9s ministro de\n    Hacienda, dupliqu\u00e9 la aportaci\u00f3n y el contenido de esos convenios. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esos ayuntamientos, tambi\u00e9n los de Izquierda Unida,\n    se acogieron al pago de proveedores, sin esos pagos habr\u00edan cerrado tanto\n    empresas como aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores\n    habr\u00edan perdido sus puestos de trabajo porque esos ayuntamientos no\n    pagaban, no eran capaces de pagar por s\u00ed solos, pero para eso est\u00e1 el\n    Estado. ...\"", "\"... Peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores\n    habr\u00edan perdido sus puestos de trabajo porque esos ayuntamientos no\n    pagaban, no eran capaces de pagar por s\u00ed solos, pero para eso est\u00e1 el\n    Estado. ...\"", "\"... Esos ayuntamientos, tambi\u00e9n los de Izquierda Unida,\n    se acogieron al pago de proveedores, sin esos pagos habr\u00edan cerrado tanto\n    empresas como aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores\n    habr\u00edan perdido sus puestos de trabajo porque esos ayuntamientos no\n    pagaban, no eran capaces de pagar por s\u00ed solos, pero para eso est\u00e1 el\n    Estado. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No tengo la m\u00e1s\n    m\u00ednima duda de su buena voluntad, estoy seguro de que va a intentar -me\n    dir\u00e1- hacer esto, pero no tengo la seguridad de que quienes han\n    intervenido anteriormente, los ministros de Econom\u00eda, de Hacienda y\n    Trabajo, est\u00e9n en la misma condici\u00f3n de complicidad que usted. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las reservas\n    hidr\u00e1ulicas se sit\u00faan en el 82,7 % de su capacidad, un total de 45.748\n    hect\u00f3metros c\u00fabicos, esto es, casi un 13 % m\u00e1s que la media de los diez\n    \u00faltimos a\u00f1os, y en particular las reservas de uso consuntivo, es decir,\n    aquellas que est\u00e1n destinadas a abastecimiento urbano, industrial,\n    regad\u00edo o ganader\u00eda, se encuentran al 80 % de su capacidad, un 12,7 % por\n    encima de la media de los diez a\u00f1os anteriores, lo que va a permitir,\n    se\u00f1or\u00eda, que los cultivos de regad\u00edo est\u00e9n garantizados. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Socialista agradece\n    las reuniones, las evaluaciones y estas peque\u00f1as medidas que usted\n    anuncia, pero las considera no consecuentes con la gravedad de la\n    situaci\u00f3n y volveremos a reiterar, lo haremos en la moci\u00f3n, un plan de\n    medidas, un real decreto-ley de sequ\u00eda que comprometa al Gobierno y que\n    ataje esta grav\u00edsima situaci\u00f3n que ocasiona p\u00e9rdidas muy importantes en\n    miles y miles de agricultores y ganaderos de este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En 2005 la sequ\u00eda era\n    meteorol\u00f3gica, agron\u00f3mica e hidrol\u00f3gica, no hab\u00eda agua de consumo humano\n    en muchas zonas, afect\u00f3 al turismo, a la industria y a los servicios, fue\n    un a\u00f1o muy c\u00e1lido y muy seco, la pluviometr\u00eda peninsular registr\u00f3 el\n    m\u00ednimo hist\u00f3rico desde el a\u00f1o 1947. ...\""]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6, 7, 8], "juvenil": [9], "paro juvenil": [3], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Como saben sus se\u00f1or\u00edas, porque lo hemos debatido a\n    menudo en el Pleno o en la Comisi\u00f3n de Empleo, buena parte de nuestros\n    parados -parados especialmente j\u00f3venes- abandonaron prematuramente sus\n    estudios para trabajar en el sector de la construcci\u00f3n y tienen un bajo\n    nivel de formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Pero no solo se trata de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Tenemos un paro muy necesitado de formaci\u00f3n, porque\n    son j\u00f3venes que abandonaron prematuramente sus estudios o porque son\n    parados que llevan mucho tiempo en el paro y sus conocimientos se van\n    deteriorando. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n encubre la media una situaci\u00f3n de paro juvenil especialmente\n    grave, del 55 %; 3 millones de nuestros parados ya no tienen cobertura,\n    esa tasa est\u00e1 cayendo aceleradamente. ...\"", "\"... Bueno, el caso que nos ocupa es un caso\n    particularmente grave, es un caso muy especial porque estamos en un pa\u00eds\n    con 6 millones de parados, con una tasa de paro del 26 %, y esta media\n    encubre situaciones particulares todav\u00eda m\u00e1s graves. ...\"", "\"... Hay varias\n    comunidades aut\u00f3nomas con tasas de paro superiores al 33 %, y una de\n    ellas, con el 35 %, es Andaluc\u00eda, donde se ha dado uno de estos casos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n encubre la media una situaci\u00f3n de paro juvenil especialmente\n    grave, del 55 %; 3 millones de nuestros parados ya no tienen cobertura,\n    esa tasa est\u00e1 cayendo aceleradamente. ...\"", "\"... El problema de la formaci\u00f3n es particularmente especial por el tipo de\n    paro que tenemos. ...\"", "\"... Tenemos un paro muy necesitado de formaci\u00f3n, porque\n    son j\u00f3venes que abandonaron prematuramente sus estudios o porque son\n    parados que llevan mucho tiempo en el paro y sus conocimientos se van\n    deteriorando. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n encubre la media una situaci\u00f3n de paro juvenil especialmente\n    grave, del 55 %; 3 millones de nuestros parados ya no tienen cobertura,\n    esa tasa est\u00e1 cayendo aceleradamente. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [5, 6], "agentes sociales": [14], "di\u00e1logo social": [13], "contratos": [7], "reforma laboral": [8], "desempleo": [15], "interlocutores sociales": [4], "oportunidades": [9, 10, 11, 12], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hoy tenemos un mill\u00f3n de\n    desempleados que no tienen nada m\u00e1s que la educaci\u00f3n primaria y una\n    cuarta parte de ellos son j\u00f3venes. ...\"", "\"... Sirva como muestra el dato de que la inserci\u00f3n estimada de los alumnos\n    participantes en la convocatoria de 2011 dirigida, por ejemplo, a j\u00f3venes\n    desempleados fue del 16 % o que solo el 12,5 % de los trabajadores\n    formados en las llamadas iniciativas de oferta reconocen que la formaci\u00f3n\n    ha tenido alguna incidencia en su desarrollo profesional. ...\"", "\"... Estamos impulsando tambi\u00e9n\n    la teleformaci\u00f3n que tiene gran potencial para agilizar la formaci\u00f3n, una\n    modalidad muy utilizada hoy en pa\u00edses avanzados, como Estados Unidos o en\n    muchos pa\u00edses de nuestro entorno europeo, y que sustituye a aquella a la\n    que me refer\u00eda antes de formaci\u00f3n a distancia, que es mucho m\u00e1s\n    tradicional, tiene menos alcance y es menos evaluable; por supuesto, todo\n    ello sin olvidarnos de la apuesta clara de este Gobierno por la formaci\u00f3n\n    profesional dual para que los j\u00f3venes puedan emplearse y formarse a la\n    vez, gracias, por ejemplo, al contrato para la formaci\u00f3n y el\n    aprendizaje. ...\"", "\"... Hay m\u00e1s de 120.000 contratos en\n    el \u00faltimo a\u00f1o y est\u00e1 suponiendo una oportunidad real para los j\u00f3venes\n    para formarse y tener un empleo a la vez. ...\"", "\"... Por tanto, eficiencia, calidad\n    y vinculaci\u00f3n real con el tejido productivo lo hemos introducido de forma\n    gradual en los \u00faltimos dos a\u00f1os y estamos en el\n    punto de partida para hacer la transformaci\u00f3n integral hablando con los\n    interlocutores sociales. ...\"", "\"... Se empez\u00f3 a conocer el caso a finales de diciembre de\n    2012 por el ministerio; investigamos y pasamos la primera informaci\u00f3n a\n    la secci\u00f3n de investigaci\u00f3n de la Seguridad Social y a la Polic\u00eda, y\n    hemos estado investigando trescientas cincuenta acciones formativas, como\n    usted sabe muy bien. ...\"", "\"... En el caso de Andaluc\u00eda, de la misma manera se conocen las investigaciones\n    durante 2012, se investigan a trav\u00e9s de la secci\u00f3n de investigaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social y con la Polic\u00eda, con la UDEF; se est\u00e1 investigando el\n    caso en todo el territorio andaluz y estamos concluyendo, en coordinaci\u00f3n\n    y colaboraci\u00f3n con la Polic\u00eda, todas las investigaciones. ...\"", "\"... Hay m\u00e1s de 120.000 contratos en\n    el \u00faltimo a\u00f1o y est\u00e1 suponiendo una oportunidad real para los j\u00f3venes\n    para formarse y tener un empleo a la vez. ...\"", "\"... Desde que lo modificamos en la reforma laboral esta\n    modalidad contractual ha subido un 70 %. ...\"", "\"... Por\n    tanto, para nosotros es doblemente fraude: fraude de recursos, pero\n    tambi\u00e9n fraude en la formaci\u00f3n, que es elemento fundamental para las\n    oportunidades y para el empleo de cualquier espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Quiero tambi\u00e9n aprovechar esta\n    oportunidad que usted me brinda para decir claramente que una de las\n    prioridades absolutas de este Gobierno es que tengamos un sistema de\n    formaci\u00f3n de calidad que mejore las oportunidades de los desempleados y\n    tambi\u00e9n de los ocupados. ...\"", "\"... Lo que nos preocupa y nos ocupa es que tampoco ha sido\n    bueno el impacto de la formaci\u00f3n real en las oportunidades de empleo. ...\"", "\"... Estamos hablando\n    igualmente con las comunidades aut\u00f3nomas y queremos hacer lo mismo con\n    los grupos parlamentarios para que tengamos la mejor formaci\u00f3n para el\n    empleo que suponga oportunidades reales para los trabajadores, as\u00ed como\n    para que los desempleados aceleren su inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"", "\"... En tercer lugar, como\n    concluy\u00f3 la mesa de di\u00e1logo social que evalu\u00f3 el acuerdo de formaci\u00f3n de\n    2006, el sistema ha sufrido una falta de eficiencia, de transparencia y\n    de deficiencias en la coordinaci\u00f3n. ...\"", "\"... En segundo lugar, no se ha incorporado\n    hist\u00f3ricamente a la formaci\u00f3n a agentes externos al sistema; el sistema\n    era cerrado, ten\u00eda cierta endogamia, por el papel que se otorg\u00f3 desde el\n    primer momento a los agentes sociales de ser juez y parte. ...\"", "\"... Por tanto, formarles, cualificarles es\n    nuestra absoluta prioridad como Gobierno si queremos de verdad acortar la\n    transici\u00f3n del desempleo a la inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n profesional": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La formaci\u00f3n reglada, el sistema educativo, la propia\n    formaci\u00f3n profesional p\u00fablica deber\u00edan tener un papel en la impartici\u00f3n\n    de estos cursos -habr\u00eda que dar m\u00e1s posibilidades de elecci\u00f3n a los\n    parados- y compartimos la importancia de la evaluaci\u00f3n de resultados. ...\""]}, {"words": {"desempleo": [5], "di\u00e1logo social": [4], "oportunidades": [2, 3], "interlocutores sociales": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En el caso de la convocatoria dirigida a\n    j\u00f3venes desempleados el coste medio hora-alumno se ha reducido tambi\u00e9n un\n    27 % en un solo a\u00f1o. ...\"", "\"... Como le he comentado, el Gobierno trabaja con los interlocutores sociales\n    y con las comunidades aut\u00f3nomas para hacer ese modelo m\u00e1s transparente,\n    con concurrencia competitiva y por supuesto con evaluaci\u00f3n permanente,\n    para que no tengamos los escasos resultados del pasado en empleabilidad e\n    inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"", "\"... Le quiero asegurar que estamos\n    trabajando para que el nuevo modelo asegure que cada euro destinado a la\n    formaci\u00f3n va a la formaci\u00f3n, porque es lo que necesitan no solo nuestros\n    desempleados para volver al mercado de trabajo -formarse, ser m\u00e1s\n    empleable y tener m\u00e1s\n    oportunidades-, sino tambi\u00e9n los que ya est\u00e1n trabajando para tener\n    mejores empleos y m\u00e1s remunerados. ...\"", "\"... Espero que el\n    Grupo Parlamentario Uni\u00f3n Progreso y Democracia y todos los grupos de\n    esta C\u00e1mara colaboremos para trabajar en este nuevo modelo, que ser\u00e1\n    fuente de oportunidades para muchos trabajadores que todav\u00eda no han\n    encontrado empleo en nuestro mercado de trabajo. ...\"", "\"... Nosotros estamos\n    haciendo propuestas en ese trabajo conjunto que estamos desarrollando en\n    el di\u00e1logo social. ...\"", "\"... Reitero que lo\n    tenemos que hacer entre todos, que es un modelo fundamental para mejorar\n    la empleabilidad de los trabajadores y, sobre todo, para formar a los que\n    hoy est\u00e1n en el desempleo y conseguir que con esa formaci\u00f3n hagan una\n    transici\u00f3n lo m\u00e1s r\u00e1pida posible al mercado de trabajo. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 5, 7, 9, 10, 12, 22, 23, 25, 27, 28, 30, 31, 32, 36, 38, 39, 40, 42, 44, 45, 50, 52], "party": "MAR\u00cdA SORAYA RODR\u00cdGUEZ RAMOS", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 6, 8, 11, 15, 16, 19, 21, 24, 26, 29, 33, 34, 35, 41, 43, 46, 48, 49, 51, 53, 55, 57], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 54, 56], "party": "Irene Lozano Domingo", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [13, 14], "party": "ISABEL S\u00c1NCHEZ ROBLES", "name": "PNV"}, {"block_indices": [17, 18, 20], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [37, 47], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}]}